{
  "saint": "%C3%8D%C3%B1igo_of_O%C3%B1a",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%8D%C3%B1igo_of_O%C3%B1a",
  "body": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n <head>\n  <meta charset=\"utf-8\"/>\n  <title>\n   \u00cd\u00f1igo of O\u00f1a - Wikipedia\n  </title>\n  <script>\n   document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"ee8dfeae-4b7a-413e-a3bf-8142a791b2a7\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"\u00cd\u00f1igo_of_O\u00f1a\",\"wgTitle\":\"\u00cd\u00f1igo of O\u00f1a\",\"wgCurRevisionId\":953631628,\"wgRevisionId\":953631628,\"wgArticleId\":22599312,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Articles containing Basque-language text\",\"Articles containing Latin-language text\",\"Articles containing Spanish-language text\",\"Use dmy dates from April 2020\",\"Year of birth unknown\",\"1057 deaths\",\"People from Calatayud\",\"Spanish Benedictines\",\"11th-century Christian saints\",\n\"11th-century Roman Catholic priests\",\"11th-century people from the Kingdom of Le\u00f3n\",\"Spanish Roman Catholic priests\",\"Spanish Roman Catholic saints\",\"Venerated Catholics\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"\u00cd\u00f1igo_of_O\u00f1a\",\"wgRelevantArticleId\":22599312,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q3821148\"};\nRLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"ext.cite.ux-enhancements\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\n\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});\n  </script>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\">\n  </script>\n  <meta content=\"\" name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\"/>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <meta content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\" name=\"generator\"/>\n  <meta content=\"origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-crossorigin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-cross-origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Asunci%C3%B3n_de_la_Virgen_y_San_%C3%8D%C3%B1igo%2C_attributed_to_Francisco_de_Goya.jpg/1200px-Asunci%C3%B3n_de_la_Virgen_y_San_%C3%8D%C3%B1igo%2C_attributed_to_Francisco_de_Goya.jpg\" property=\"og:image\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=%C3%8D%C3%B1igo_of_O%C3%B1a&amp;action=edit\" rel=\"alternate\" title=\"Edit this page\" type=\"application/x-wiki\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=%C3%8D%C3%B1igo_of_O%C3%B1a&amp;action=edit\" rel=\"edit\" title=\"Edit this page\"/>\n  <link href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\" rel=\"apple-touch-icon\"/>\n  <link href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\" rel=\"shortcut icon\"/>\n  <link href=\"/w/opensearch_desc.php\" rel=\"search\" title=\"Wikipedia (en)\" type=\"application/opensearchdescription+xml\"/>\n  <link href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\" rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\"/>\n  <link href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Special:RecentChanges&amp;feed=atom\" rel=\"alternate\" title=\"Wikipedia Atom feed\" type=\"application/atom+xml\"/>\n  <link href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%8D%C3%B1igo_of_O%C3%B1a\" rel=\"canonical\"/>\n  <link href=\"//login.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n  <link href=\"//meta.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n </head>\n <body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-\u00cd\u00f1igo_of_O\u00f1a rootpage-\u00cd\u00f1igo_of_O\u00f1a skin-vector action-view skin-vector-legacy\">\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-page-base\">\n  </div>\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-head-base\">\n  </div>\n  <div class=\"mw-body\" id=\"content\" role=\"main\">\n   <a id=\"top\">\n   </a>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"siteNotice\">\n    <!-- CentralNotice -->\n   </div>\n   <div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n   </div>\n   <h1 class=\"firstHeading\" id=\"firstHeading\" lang=\"en\">\n    \u00cd\u00f1igo of O\u00f1a\n   </h1>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"bodyContent\">\n    <div class=\"noprint\" id=\"siteSub\">\n     From Wikipedia, the free encyclopedia\n    </div>\n    <div id=\"contentSub\">\n    </div>\n    <div id=\"contentSub2\">\n    </div>\n    <div id=\"jump-to-nav\">\n    </div>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">\n     Jump to navigation\n    </a>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">\n     Jump to search\n    </a>\n    <div class=\"mw-content-ltr\" dir=\"ltr\" id=\"mw-content-text\" lang=\"en\">\n     <div class=\"mw-parser-output\">\n      <p class=\"mw-empty-elt\">\n      </p>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Asunci%C3%B3n_de_la_Virgen_y_San_%C3%8D%C3%B1igo,_attributed_to_Francisco_de_Goya.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"2096\" data-file-width=\"1524\" decoding=\"async\" height=\"303\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Asunci%C3%B3n_de_la_Virgen_y_San_%C3%8D%C3%B1igo%2C_attributed_to_Francisco_de_Goya.jpg/220px-Asunci%C3%B3n_de_la_Virgen_y_San_%C3%8D%C3%B1igo%2C_attributed_to_Francisco_de_Goya.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Asunci%C3%B3n_de_la_Virgen_y_San_%C3%8D%C3%B1igo%2C_attributed_to_Francisco_de_Goya.jpg/330px-Asunci%C3%B3n_de_la_Virgen_y_San_%C3%8D%C3%B1igo%2C_attributed_to_Francisco_de_Goya.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Asunci%C3%B3n_de_la_Virgen_y_San_%C3%8D%C3%B1igo%2C_attributed_to_Francisco_de_Goya.jpg/440px-Asunci%C3%B3n_de_la_Virgen_y_San_%C3%8D%C3%B1igo%2C_attributed_to_Francisco_de_Goya.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Asunci%C3%B3n_de_la_Virgen_y_San_%C3%8D%C3%B1igo,_attributed_to_Francisco_de_Goya.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         <i>\n          Assumption of the Virgin Mary and Saint \u00cd\u00f1igo\n         </i>\n         by\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Francisco_de_Goya_y_Lucientes\" title=\"Francisco de Goya y Lucientes\">\n          Francisco de Goya y Lucientes\n         </a>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       <b>\n        \u00cd\u00f1igo of O\u00f1a\n       </b>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-1\">\n        <a href=\"#cite_note-1\">\n         [a]\n        </a>\n       </sup>\n       (died 1 June 1057) was the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Benedictine\" title=\"Benedictine\">\n        Benedictine\n       </a>\n       abbot of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/San_Salvador_de_O%C3%B1a\" title=\"San Salvador de O\u00f1a\">\n        San Salvador\n       </a>\n       at\n       <a href=\"/wiki/O%C3%B1a\" title=\"O\u00f1a\">\n        O\u00f1a\n       </a>\n       . He was\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Canonised\" title=\"Canonised\">\n        canonised\n       </a>\n       in 1259 by\n       <a href=\"/wiki/Pope_Alexander_IV\" title=\"Pope Alexander IV\">\n        Pope Alexander IV\n       </a>\n       and is venerated in the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Roman_Catholic_Church\" title=\"Roman Catholic Church\">\n        Roman Catholic Church\n       </a>\n       , where his\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Feast_day\" title=\"Feast day\">\n        feast day\n       </a>\n       is 1 June.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-santo_2-0\">\n        <a href=\"#cite_note-santo-2\">\n         [1]\n        </a>\n       </sup>\n       He is the\n       <a href=\"/wiki/Patron_saint\" title=\"Patron saint\">\n        patron saint\n       </a>\n       of\n       <a href=\"/wiki/Calatayud\" title=\"Calatayud\">\n        Calatayud\n       </a>\n       , his birthplace.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-santo_2-1\">\n        <a href=\"#cite_note-santo-2\">\n         [1]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-turismo_3-0\">\n        <a href=\"#cite_note-turismo-3\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n       <a href=\"/wiki/Ignatius_of_Loyola\" title=\"Ignatius of Loyola\">\n        Ignatius of Loyola\n       </a>\n       was named after him.\n      </p>\n      <p>\n       He was a hermit before coming out of his hermitage in the mountains to reform the monasteries at the behest of King\n       <a href=\"/wiki/Sancho_III_of_Pamplona\" title=\"Sancho III of Pamplona\">\n        Sancho III of Pamplona\n       </a>\n       . He maintained close ties with his fellow priests but was well-known also to\n       <a href=\"/wiki/Jews\" title=\"Jews\">\n        Jews\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Muslims\" title=\"Muslims\">\n        Muslims\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-SEB_4-0\">\n        <a href=\"#cite_note-SEB-4\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       During his abbacy, his abbey was granted jurisdiction over\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=San_Juan_de_Pancorvo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"San Juan de Pancorvo (page does not exist)\">\n        San Juan de Pancorvo\n       </a>\n       in 1046 and\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=San_Mart%C3%ADn_de_Alfania&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"San Mart\u00edn de Alfania (page does not exist)\">\n        San Juan, Santa Mar\u00eda, y San Mart\u00edn de Alfania\n       </a>\n       in 1048 by\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_V_of_Navarre\" title=\"Garc\u00eda V of Navarre\">\n        Garc\u00eda V of Navarre\n       </a>\n       , in whose territory O\u00f1a lay at the time. On 12 December 1052 \u00cd\u00f1igo assisted at the consecration of Garc\u00eda's new monastic foundation of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Monastery_of_Santa_Mar%C3%ADa_la_Real_of_Najera\" title=\"Monastery of Santa Mar\u00eda la Real of Najera\">\n        Santa Mar\u00eda la Real\n       </a>\n       at\n       <a href=\"/wiki/N%C3%A1jera\" title=\"N\u00e1jera\">\n        N\u00e1jera\n       </a>\n       . Along with\n       <a href=\"/wiki/Dominic_of_Silos\" title=\"Dominic of Silos\">\n        Dominic of Silos\n       </a>\n       , he also intervened to try and prevent the fraternal conflict that ended in the\n       <a href=\"/wiki/Battle_of_Atapuerca\" title=\"Battle of Atapuerca\">\n        Battle of Atapuerca\n       </a>\n       (1 September 1054), at which Garc\u00eda died. \u00cd\u00f1igo died at O\u00f1a a few years later.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-santo_2-2\">\n        <a href=\"#cite_note-santo-2\">\n         [1]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       <a href=\"/wiki/Pope_Alexander_III\" title=\"Pope Alexander III\">\n        Pope Alexander III\n       </a>\n       allowed people in\n       <a href=\"/wiki/Tours\" title=\"Tours\">\n        Tours\n       </a>\n       to celebrate \u00cd\u00f1igo on his death date in 1163 despite the fact that the abbot had not been beatified or canonized at that stage. His holiness seemed so obvious to all that even the Jews and Muslims are said to have mourned his death. Alexander III allowed in 1170 for his remains to be relocated to the high altar of the place where he was interred.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-SEB_4-1\">\n        <a href=\"#cite_note-SEB-4\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-SQPN_5-0\">\n        <a href=\"#cite_note-SQPN-5\">\n         [4]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Alexander IV granted an\n       <a href=\"/wiki/Indulgence\" title=\"Indulgence\">\n        indulgence\n       </a>\n       in 1258 to those who visited his tomb.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-SEB_4-2\">\n        <a href=\"#cite_note-SEB-4\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n       His canonization was celebrated under Alexander IV on 18 June 1259. His liturgical feast is affixed to the date of his death, as is the norm.\n       <a href=\"/wiki/Pope_Gregory_XIII\" title=\"Pope Gregory XIII\">\n        Pope Gregory XIII\n       </a>\n       issued another indulgence to people who did the same later in 1575.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-SEB_4-3\">\n        <a href=\"#cite_note-SEB-4\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n       King\n       <a href=\"/wiki/Philip_V_of_Spain\" title=\"Philip V of Spain\">\n        Philip V\n       </a>\n       prevailed upon\n       <a href=\"/wiki/Pope_Clement_XII\" title=\"Pope Clement XII\">\n        Pope Clement XII\n       </a>\n       to include the late monk's feast in the\n       <a href=\"/wiki/General_Roman_Calendar\" title=\"General Roman Calendar\">\n        Roman calendar\n       </a>\n       on 13 March 1736.\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">\n        Further reading\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=%C3%8D%C3%B1igo_of_O%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Further reading\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <ul>\n       <li>\n        Juan Bautista Dameto, Jos\u00e9 Mar\u00eda S\u00e1nchez Molledo, and Francisco Javier Lorenzo de la Mata. 2000.\n        <i>\n         Historia de San \u00cd\u00f1igo, Abad del Real Monasterio de San Salvador de O\u00f1a\n        </i>\n        . Calatayud: Departamento de Cultura,\n        <small>\n         <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">\n          .mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}\n         </style>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-606-3013-7\" title=\"Special:BookSources/84-606-3013-7\">\n          84-606-3013-7\n         </a>\n        </small>\n        .\n       </li>\n      </ul>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">\n        Sources\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=%C3%8D%C3%B1igo_of_O%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Sources\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <ul>\n       <li>\n        \u00c1ngel Canellas L\u00f3pez. 1979. \"Garc\u00eda S\u00e1nchez de N\u00e1jera, Rey de Pamplona (1035\u20131054).\"\n        <i>\n         Cuadernos de investigaci\u00f3n: Geograf\u00eda e historia\n        </i>\n        , 5(2):135\u2013156.\n       </li>\n      </ul>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">\n        Notes\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=%C3%8D%C3%B1igo_of_O%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Notes\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: lower-alpha;\">\n       <div class=\"mw-references-wrap\">\n        <ol class=\"references\">\n         <li id=\"cite_note-1\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-1\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">\n            Basque\n           </a>\n           :\n           <i lang=\"eu\">\n            Eneko\n           </i>\n           ,\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Latin_language\" title=\"Latin language\">\n            Latin\n           </a>\n           :\n           <i lang=\"la\">\n            Enecus, Ennecus, Innicus\n           </i>\n           ,\n           <a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">\n            Spanish\n           </a>\n           :\n           <i lang=\"es\">\n            San Enec\u00f3n, San \u00cd\u00f1igo\n           </i>\n           .\n          </span>\n         </li>\n        </ol>\n       </div>\n      </div>\n      <div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n       <div class=\"mw-references-wrap\">\n        <ol class=\"references\">\n         <li id=\"cite_note-santo-2\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           ^\n           <a href=\"#cite_ref-santo_2-0\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               a\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n           <a href=\"#cite_ref-santo_2-1\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               b\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n           <a href=\"#cite_ref-santo_2-2\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               c\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation web cs1\">\n            <a class=\"external text\" href=\"http://www.santopedia.com/santos/san-inigo-de-ona/\" rel=\"nofollow\">\n             \"San \u00cd\u00f1igo de O\u00f1a\"\n            </a>\n            . Santopedia\n            <span class=\"reference-accessdate\">\n             . Retrieved\n             <span class=\"nowrap\">\n              28 April\n             </span>\n             2009\n            </span>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=San+%C3%8D%C3%B1igo+de+O%C3%B1a&amp;rft.pub=Santopedia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.santopedia.com%2Fsantos%2Fsan-inigo-de-ona%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%8D%C3%B1igo+of+O%C3%B1a\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-turismo-3\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-turismo_3-0\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation web cs1\">\n            <a class=\"external text\" href=\"http://www.turismodezaragoza.es/servicios/fiestas.php?item=285\" rel=\"nofollow\">\n             \"San Inigo abad de Ona en Calatayud\"\n            </a>\n            . Turismo de Zaragoza\n            <span class=\"reference-accessdate\">\n             . Retrieved\n             <span class=\"nowrap\">\n              28 April\n             </span>\n             2009\n            </span>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=San+Inigo+abad+de+Ona+en+Calatayud&amp;rft.pub=Turismo+de+Zaragoza&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.turismodezaragoza.es%2Fservicios%2Ffiestas.php%3Fitem%3D285&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%8D%C3%B1igo+of+O%C3%B1a\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-SEB-4\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           ^\n           <a href=\"#cite_ref-SEB_4-0\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               a\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n           <a href=\"#cite_ref-SEB_4-1\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               b\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n           <a href=\"#cite_ref-SEB_4-2\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               c\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n           <a href=\"#cite_ref-SEB_4-3\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               d\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation web cs1\">\n            <a class=\"external text\" href=\"http://www.santiebeati.it/dettaglio/55542\" rel=\"nofollow\">\n             \"Sant'Enecone\"\n            </a>\n            . Santi e Beati\n            <span class=\"reference-accessdate\">\n             . Retrieved\n             <span class=\"nowrap\">\n              9 October\n             </span>\n             2017\n            </span>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Sant%27Enecone&amp;rft.pub=Santi+e+Beati&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.santiebeati.it%2Fdettaglio%2F55542&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%8D%C3%B1igo+of+O%C3%B1a\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-SQPN-5\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-SQPN_5-0\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation web cs1\">\n            <a class=\"external text\" href=\"https://catholicsaints.info/saint-inigo-of-ona/\" rel=\"nofollow\">\n             \"Saint \u00cd\u00f1igo of O\u00f1a\"\n            </a>\n            . Saints SQPN. 10 June 2017\n            <span class=\"reference-accessdate\">\n             . Retrieved\n             <span class=\"nowrap\">\n              9 October\n             </span>\n             2017\n            </span>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Saint+%C3%8D%C3%B1igo+of+O%C3%B1a&amp;rft.pub=Saints+SQPN&amp;rft.date=2017-06-10&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fcatholicsaints.info%2Fsaint-inigo-of-ona%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%8D%C3%B1igo+of+O%C3%B1a\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n        </ol>\n       </div>\n      </div>\n      <div aria-label=\"Portals\" class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\">\n       <ul style=\"margin:0.1em 0 0\">\n        <li style=\"display:inline\">\n         <span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\">\n          <span style=\"margin:0 0.5em\">\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:P_vip.svg\">\n            <img alt=\"P vip.svg\" data-file-height=\"1944\" data-file-width=\"1911\" decoding=\"async\" height=\"21\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/21px-P_vip.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/31px-P_vip.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/41px-P_vip.svg.png 2x\" width=\"21\"/>\n           </a>\n          </span>\n          <a href=\"/wiki/Portal:Biography\" title=\"Portal:Biography\">\n           Biography portal\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li style=\"display:inline\">\n         <span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\">\n          <span style=\"margin:0 0.5em\">\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\">\n            <img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" data-file-height=\"600\" data-file-width=\"800\" decoding=\"async\" height=\"18\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/36px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/48px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" width=\"24\"/>\n           </a>\n          </span>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" title=\"Portal:Catholicism\">\n           Catholicism portal\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li style=\"display:inline\">\n         <span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\">\n          <span style=\"margin:0 0.5em\">\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Gloriole_blur.svg\">\n            <img alt=\"Gloriole blur.svg\" data-file-height=\"28\" data-file-width=\"32\" decoding=\"async\" height=\"21\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/24px-Gloriole_blur.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/36px-Gloriole_blur.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/48px-Gloriole_blur.svg.png 2x\" width=\"24\"/>\n           </a>\n          </span>\n          <a href=\"/wiki/Portal:Saints\" title=\"Portal:Saints\">\n           Saints portal\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li style=\"display:inline\">\n         <span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\">\n          <span style=\"margin:0 0.5em\">\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Flag_of_Spain.svg\">\n            <img alt=\"Flag of Spain.svg\" data-file-height=\"500\" data-file-width=\"750\" decoding=\"async\" height=\"16\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/24px-Flag_of_Spain.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/36px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/48px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" width=\"24\"/>\n           </a>\n          </span>\n          <a href=\"/wiki/Portal:Spain\" title=\"Portal:Spain\">\n           Spain portal\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n      <!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1268\nCached time: 20200814141643\nCache expiry: 2592000\nDynamic content: false\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 0.320 seconds\nReal time usage: 0.444 seconds\nPreprocessor visited node count: 807/1000000\nPost\u2010expand include size: 10238/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1267/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 14/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 18937/5000000 bytes\nLua time usage: 0.185/10.000 seconds\nLua memory usage: 12.22 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n      <!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  413.889      1 -total\n 38.81%  160.624      1 Template:Efn\n 35.87%  148.460      1 Template:Lang-eu\n 17.99%   74.441      1 Template:ISBN\n 17.29%   71.551      2 Template:Reflist\n 12.11%   50.133      1 Template:Catalog_lookup_link\n 11.35%   46.984      2 Template:Cite_web\n  9.19%   38.017      1 Template:Use_dmy_dates\n  9.13%   37.791      1 Template:Authority_control\n  5.47%   22.637      1 Template:Portal_bar\n-->\n      <!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:22599312-0!canonical and timestamp 20200814141642 and revision id 953631628\n -->\n     </div>\n     <noscript>\n      <img alt=\"\" height=\"1\" src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" style=\"border: none; position: absolute;\" title=\"\" width=\"1\"/>\n     </noscript>\n     <div class=\"printfooter\">\n      Retrieved from \"\n      <a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=\u00cd\u00f1igo_of_O\u00f1a&amp;oldid=953631628\">\n       https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=\u00cd\u00f1igo_of_O\u00f1a&amp;oldid=953631628\n      </a>\n      \"\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\" id=\"catlinks\">\n     <div class=\"mw-normal-catlinks\" id=\"mw-normal-catlinks\">\n      <a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">\n       Categories\n      </a>\n      :\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:1057_deaths\" title=\"Category:1057 deaths\">\n         1057 deaths\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:People_from_Calatayud\" title=\"Category:People from Calatayud\">\n         People from Calatayud\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Spanish_Benedictines\" title=\"Category:Spanish Benedictines\">\n         Spanish Benedictines\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:11th-century_Christian_saints\" title=\"Category:11th-century Christian saints\">\n         11th-century Christian saints\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:11th-century_Roman_Catholic_priests\" title=\"Category:11th-century Roman Catholic priests\">\n         11th-century Roman Catholic priests\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:11th-century_people_from_the_Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Category:11th-century people from the Kingdom of Le\u00f3n\">\n         11th-century people from the Kingdom of Le\u00f3n\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Spanish_Roman_Catholic_priests\" title=\"Category:Spanish Roman Catholic priests\">\n         Spanish Roman Catholic priests\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Spanish_Roman_Catholic_saints\" title=\"Category:Spanish Roman Catholic saints\">\n         Spanish Roman Catholic saints\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Venerated_Catholics\" title=\"Category:Venerated Catholics\">\n         Venerated Catholics\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n     <div class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\" id=\"mw-hidden-catlinks\">\n      Hidden categories:\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Basque-language_text\" title=\"Category:Articles containing Basque-language text\">\n         Articles containing Basque-language text\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Latin-language_text\" title=\"Category:Articles containing Latin-language text\">\n         Articles containing Latin-language text\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Spanish-language_text\" title=\"Category:Articles containing Spanish-language text\">\n         Articles containing Spanish-language text\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Use_dmy_dates_from_April_2020\" title=\"Category:Use dmy dates from April 2020\">\n         Use dmy dates from April 2020\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Year_of_birth_unknown\" title=\"Category:Year of birth unknown\">\n         Year of birth unknown\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-data-after-content\">\n   <div class=\"read-more-container\">\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-navigation\">\n   <h2>\n    Navigation menu\n   </h2>\n   <div id=\"mw-head\">\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-personal-label\" class=\"vector-menu\" id=\"p-personal\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-personal-label\">\n      <span>\n       Personal tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"pt-anonuserpage\">\n        Not logged in\n       </li>\n       <li id=\"pt-anontalk\">\n        <a accesskey=\"n\" href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\">\n         Talk\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-anoncontribs\">\n        <a accesskey=\"y\" href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\">\n         Contributions\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-createaccount\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=%C3%8D%C3%B1igo+of+O%C3%B1a\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">\n         Create account\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-login\">\n        <a accesskey=\"o\" href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=%C3%8D%C3%B1igo+of+O%C3%B1a\" title=\"You're encouraged to log in; however, it's not mandatory. [o]\">\n         Log in\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <div id=\"left-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-namespaces\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-namespaces-label\">\n       <span>\n        Namespaces\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-nstab-main\">\n         <a accesskey=\"c\" href=\"/wiki/%C3%8D%C3%B1igo_of_O%C3%B1a\" title=\"View the content page [c]\">\n          Article\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-talk\">\n         <a accesskey=\"t\" href=\"/wiki/Talk:%C3%8D%C3%B1igo_of_O%C3%B1a\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\">\n          Talk\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-variants\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-variants-label\">\n       <span>\n        Variants\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n    </div>\n    <div id=\"right-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-views-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-views\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-views-label\">\n       <span>\n        Views\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-view\">\n         <a href=\"/wiki/%C3%8D%C3%B1igo_of_O%C3%B1a\">\n          Read\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-edit\">\n         <a accesskey=\"e\" href=\"/w/index.php?title=%C3%8D%C3%B1igo_of_O%C3%B1a&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\">\n          Edit\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-history\">\n         <a accesskey=\"h\" href=\"/w/index.php?title=%C3%8D%C3%B1igo_of_O%C3%B1a&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\">\n          View history\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-cactions\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-cactions-label\">\n       <span>\n        More\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <div id=\"p-search\" role=\"search\">\n      <h3>\n       <label for=\"searchInput\">\n        Search\n       </label>\n      </h3>\n      <form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n       <div id=\"simpleSearch\">\n        <input accesskey=\"f\" id=\"searchInput\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" type=\"search\"/>\n        <input name=\"title\" type=\"hidden\" value=\"Special:Search\"/>\n        <input class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\" id=\"mw-searchButton\" name=\"fulltext\" title=\"Search Wikipedia for this text\" type=\"submit\" value=\"Search\"/>\n        <input class=\"searchButton\" id=\"searchButton\" name=\"go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" type=\"submit\" value=\"Go\"/>\n       </div>\n      </form>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n   <div id=\"mw-panel\">\n    <div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n     <a class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page\">\n     </a>\n    </div>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-navigation-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" id=\"p-navigation\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-navigation-label\">\n      <span>\n       Navigation\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-mainpage-description\">\n        <a accesskey=\"z\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\">\n         Main page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contents\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">\n         Contents\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-currentevents\">\n        <a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">\n         Current events\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-randompage\">\n        <a accesskey=\"x\" href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\">\n         Random article\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-aboutsite\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">\n         About Wikipedia\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contactpage\">\n        <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">\n         Contact us\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-sitesupport\">\n        <a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">\n         Donate\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-shoplink\">\n        <a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">\n         Wikipedia store\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-interaction-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-interaction\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-interaction-label\">\n      <span>\n       Contribute\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-help\">\n        <a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">\n         Help\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-portal\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">\n         Community portal\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-recentchanges\">\n        <a accesskey=\"r\" href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\">\n         Recent changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-upload\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-tb-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-tb\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-tb-label\">\n      <span>\n       Tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"t-whatlinkshere\">\n        <a accesskey=\"j\" href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/%C3%8D%C3%B1igo_of_O%C3%B1a\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\">\n         What links here\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-recentchangeslinked\">\n        <a accesskey=\"k\" href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/%C3%8D%C3%B1igo_of_O%C3%B1a\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\">\n         Related changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-upload\">\n        <a accesskey=\"u\" href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-specialpages\">\n        <a accesskey=\"q\" href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\">\n         Special pages\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-permalink\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=%C3%8D%C3%B1igo_of_O%C3%B1a&amp;oldid=953631628\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">\n         Permanent link\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-info\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=%C3%8D%C3%B1igo_of_O%C3%B1a&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">\n         Page information\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-cite\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=%C3%8D%C3%B1igo_of_O%C3%B1a&amp;id=953631628&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">\n         Cite this page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-wikibase\">\n        <a accesskey=\"g\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q3821148\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\">\n         Wikidata item\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-coll-print_export\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n      <span>\n       Print/export\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"coll-download-as-rl\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=%C3%8D%C3%B1igo+of+O%C3%B1a&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">\n         Download as PDF\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-print\">\n        <a accesskey=\"p\" href=\"/w/index.php?title=%C3%8D%C3%B1igo_of_O%C3%B1a&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\">\n         Printable version\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-wikibase-otherprojects\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n      <span>\n       In other projects\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\">\n        <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Saint_Inigo\" hreflang=\"en\">\n         Wikimedia Commons\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-lang-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-lang\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-lang-label\">\n      <span>\n       Languages\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-br\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://br.wikipedia.org/wiki/%C3%8D%C3%B1igo_O%C3%B1a\" hreflang=\"br\" lang=\"br\" title=\"\u00cd\u00f1igo O\u00f1a \u2013 Breton\">\n         Brezhoneg\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ca\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/%C3%89nnec_d%27O%C3%B1a\" hreflang=\"ca\" lang=\"ca\" title=\"\u00c9nnec d'O\u00f1a \u2013 Catalan\">\n         Catal\u00e0\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-es\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/%C3%8D%C3%B1igo_de_O%C3%B1a\" hreflang=\"es\" lang=\"es\" title=\"\u00cd\u00f1igo de O\u00f1a \u2013 Spanish\">\n         Espa\u00f1ol\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-eu\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://eu.wikipedia.org/wiki/Eneko_O%C3%B1akoa\" hreflang=\"eu\" lang=\"eu\" title=\"Eneko O\u00f1akoa \u2013 Basque\">\n         Euskara\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-fr\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%8D%C3%B1igo_d%E2%80%99O%C3%B1a\" hreflang=\"fr\" lang=\"fr\" title=\"\u00cd\u00f1igo d\u2019O\u00f1a \u2013 French\">\n         Fran\u00e7ais\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-it\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Enecone_di_O%C3%B1a\" hreflang=\"it\" lang=\"it\" title=\"Enecone di O\u00f1a \u2013 Italian\">\n         Italiano\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sw\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sw.wikipedia.org/wiki/Eneko_wa_Onya\" hreflang=\"sw\" lang=\"sw\" title=\"Eneko wa Onya \u2013 Swahili\">\n         Kiswahili\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/%C3%8D%C3%B1igo_z_O%C3%B1a\" hreflang=\"pl\" lang=\"pl\" title=\"\u00cd\u00f1igo z O\u00f1a \u2013 Polish\">\n         Polski\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <div class=\"after-portlet after-portlet-lang\">\n       <span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\">\n        <a class=\"wbc-editpage\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q3821148#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\">\n         Edit links\n        </a>\n       </span>\n      </div>\n     </div>\n    </nav>\n   </div>\n  </div>\n  <footer class=\"mw-footer\" id=\"footer\" role=\"contentinfo\">\n   <ul id=\"footer-info\">\n    <li id=\"footer-info-lastmod\">\n     This page was last edited on 28 April 2020, at 07:03\n     <span class=\"anonymous-show\">\n      (UTC)\n     </span>\n     .\n    </li>\n    <li id=\"footer-info-copyright\">\n     Text is available under the\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\" rel=\"license\">\n      Creative Commons Attribution-ShareAlike License\n     </a>\n     <a href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\" style=\"display:none;\">\n     </a>\n     ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">\n      Terms of Use\n     </a>\n     and\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">\n      Privacy Policy\n     </a>\n     . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the\n     <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">\n      Wikimedia Foundation, Inc.\n     </a>\n     , a non-profit organization.\n    </li>\n   </ul>\n   <ul id=\"footer-places\">\n    <li id=\"footer-places-privacy\">\n     <a class=\"extiw\" href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" title=\"wmf:Privacy policy\">\n      Privacy policy\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-about\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">\n      About Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-disclaimer\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">\n      Disclaimers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-contact\">\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">\n      Contact Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-mobileview\">\n     <a class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\" href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=%C3%8D%C3%B1igo_of_O%C3%B1a&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\">\n      Mobile view\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-developers\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">\n      Developers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-statslink\">\n     <a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">\n      Statistics\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-cookiestatement\">\n     <a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">\n      Cookie statement\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <ul class=\"noprint\" id=\"footer-icons\">\n    <li id=\"footer-copyrightico\">\n     <a href=\"https://wikimediafoundation.org/\">\n      <img alt=\"Wikimedia Foundation\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-poweredbyico\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/\">\n      <img alt=\"Powered by MediaWiki\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <div style=\"clear: both;\">\n   </div>\n  </footer>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.320\",\"walltime\":\"0.444\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":807,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":10238,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":1267,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":14,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":5,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":18937,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00%  413.889      1 -total\",\" 38.81%  160.624      1 Template:Efn\",\" 35.87%  148.460      1 Template:Lang-eu\",\" 17.99%   74.441      1 Template:ISBN\",\" 17.29%   71.551      2 Template:Reflist\",\" 12.11%   50.133      1 Template:Catalog_lookup_link\",\" 11.35%   46.984      2 Template:Cite_web\",\"  9.19%   38.017      1 Template:Use_dmy_dates\",\"  9.13%   37.791      1 Template:Authority_control\",\"  5.47%   22.637      1 Template:Portal_bar\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.185\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":12817388,\"limit\":52428800}},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1268\",\"timestamp\":\"20200814141643\",\"ttl\":2592000,\"transientcontent\":false}}});});\n  </script>\n  <script type=\"application/ld+json\">\n   {\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"\\u00cd\\u00f1igo of O\\u00f1a\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/%C3%8D%C3%B1igo_of_O%C3%B1a\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q3821148\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q3821148\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2009-04-28T02:52:28Z\",\"dateModified\":\"2020-04-28T07:03:55Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/7\\/73\\/Asunci%C3%B3n_de_la_Virgen_y_San_%C3%8D%C3%B1igo%2C_attributed_to_Francisco_de_Goya.jpg\",\"headline\":\"Spanish saint\"}\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":157,\"wgHostname\":\"mw1331\"});});\n  </script>\n </body>\n</html>",
  "text": "\u00cd\u00f1igo of O\u00f1a - Wikipedia \u00cd\u00f1igo of O\u00f1a From Wikipedia, the free encyclopedia Jump to navigation Jump to search Assumption of the Virgin Mary and Saint \u00cd\u00f1igo by Francisco de Goya y Lucientes \u00cd\u00f1igo of O\u00f1a [a] (died 1 June 1057) was the Benedictine abbot of San Salvador at O\u00f1a . He was canonised in 1259 by Pope Alexander IV and is venerated in the Roman Catholic Church , where his feast day is 1 June. [1] He is the patron saint of Calatayud , his birthplace. [1] [2] Ignatius of Loyola was named after him. He was a hermit before coming out of his hermitage in the mountains to reform the monasteries at the behest of King Sancho III of Pamplona . He maintained close ties with his fellow priests but was well-known also to Jews and Muslims . [3] During his abbacy, his abbey was granted jurisdiction over San Juan de Pancorvo in 1046 and San Juan, Santa Mar\u00eda, y San Mart\u00edn de Alfania in 1048 by Garc\u00eda V of Navarre , in whose territory O\u00f1a lay at the time. On 12 December 1052 \u00cd\u00f1igo assisted at the consecration of Garc\u00eda's new monastic foundation of Santa Mar\u00eda la Real at N\u00e1jera . Along with Dominic of Silos , he also intervened to try and prevent the fraternal conflict that ended in the Battle of Atapuerca (1 September 1054), at which Garc\u00eda died. \u00cd\u00f1igo died at O\u00f1a a few years later. [1] Pope Alexander III allowed people in Tours to celebrate \u00cd\u00f1igo on his death date in 1163 despite the fact that the abbot had not been beatified or canonized at that stage. His holiness seemed so obvious to all that even the Jews and Muslims are said to have mourned his death. Alexander III allowed in 1170 for his remains to be relocated to the high altar of the place where he was interred. [3] [4] Alexander IV granted an indulgence in 1258 to those who visited his tomb. [3] His canonization was celebrated under Alexander IV on 18 June 1259. His liturgical feast is affixed to the date of his death, as is the norm. Pope Gregory XIII issued another indulgence to people who did the same later in 1575. [3] King Philip V prevailed upon Pope Clement XII to include the late monk's feast in the Roman calendar on 13 March 1736. Further reading [ edit ] Juan Bautista Dameto, Jos\u00e9 Mar\u00eda S\u00e1nchez Molledo, and Francisco Javier Lorenzo de la Mata. 2000. Historia de San \u00cd\u00f1igo, Abad del Real Monasterio de San Salvador de O\u00f1a . Calatayud: Departamento de Cultura, ISBN 84-606-3013-7 . Sources [ edit ] \u00c1ngel Canellas L\u00f3pez. 1979. \"Garc\u00eda S\u00e1nchez de N\u00e1jera, Rey de Pamplona (1035\u20131054).\" Cuadernos de investigaci\u00f3n: Geograf\u00eda e historia , 5(2):135\u2013156. Notes [ edit ] ^ Basque : Eneko , Latin : Enecus, Ennecus, Innicus , Spanish : San Enec\u00f3n, San \u00cd\u00f1igo . ^ a b c \"San \u00cd\u00f1igo de O\u00f1a\" . Santopedia . Retrieved 28 April 2009 . ^ \"San Inigo abad de Ona en Calatayud\" . Turismo de Zaragoza . Retrieved 28 April 2009 . ^ a b c d \"Sant'Enecone\" . Santi e Beati . Retrieved 9 October 2017 . ^ \"Saint \u00cd\u00f1igo of O\u00f1a\" . Saints SQPN. 10 June 2017 . Retrieved 9 October 2017 . Biography portal Catholicism portal Saints portal Spain portal Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=\u00cd\u00f1igo_of_O\u00f1a&oldid=953631628 \" Categories : 1057 deaths People from Calatayud Spanish Benedictines 11th-century Christian saints 11th-century Roman Catholic priests 11th-century people from the Kingdom of Le\u00f3n Spanish Roman Catholic priests Spanish Roman Catholic saints Venerated Catholics Hidden categories: Articles containing Basque-language text Articles containing Latin-language text Articles containing Spanish-language text Use dmy dates from April 2020 Year of birth unknown Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About Wikipedia Contact us Donate Wikipedia store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages Brezhoneg Catal\u00e0 Espa\u00f1ol Euskara Fran\u00e7ais Italiano Kiswahili Polski Edit links This page was last edited on 28 April 2020, at 07:03 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About Wikipedia Disclaimers Contact Wikipedia Mobile view Developers Statistics Cookie statement"
}