{
  "saint": "%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87",
  "text": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" lang=\"en\" dir=\"ltr\">\n<head>\n<meta charset=\"UTF-8\"/>\n<title>\u0110or\u0111e Bogi\u0107 - Wikipedia</title>\n<script>document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"47725d73-56fc-4f04-a6b8-c6369599840e\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"\u0110or\u0111e_Bogi\u0107\",\"wgTitle\":\"\u0110or\u0111e Bogi\u0107\",\"wgCurRevisionId\":953471868,\"wgRevisionId\":953471868,\"wgArticleId\":19884242,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Articles needing additional references from April 2018\",\"All articles needing additional references\",\"All articles with unsourced statements\",\"Articles with unsourced statements from April 2018\",\"1911 births\",\"1941 deaths\",\"People from Pakrac\",\"Serbs of Croatia\",\"Persecution of Serbs\",\n\"Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\",\"20th-century Eastern Orthodox martyrs\",\"20th-century Christian saints\",\"Serbian Orthodox clergy\",\"Serb priests\",\"Murdered Eastern Orthodox priests\",\"New Martyrs\",\"Hieromartyrs\",\"People executed by the Independent State of Croatia\",\"Serb people who died in the Holocaust\",\"Serbian civilians killed in World War II\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"\u0110or\u0111e_Bogi\u0107\",\"wgRelevantArticleId\":19884242,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\n\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q13566372\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"ext.cite.ux-enhancements\",\"site\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\n\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});</script>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\"></script>\n<meta name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\" content=\"\"/>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<meta name=\"generator\" content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.5\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-crossorigin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-cross-origin\"/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/41/Djordje_Bogic.jpg\"/>\n<link rel=\"alternate\" media=\"only screen and (max-width: 720px)\" href=\"//en.m.wikipedia.org/wiki/%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/x-wiki\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"edit\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\"/>\n<link rel=\"shortcut icon\" href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\"/>\n<link rel=\"search\" type=\"application/opensearchdescription+xml\" href=\"/w/opensearch_desc.php\" title=\"Wikipedia (en)\"/>\n<link rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\" href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\"/>\n<link rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\"/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//login.wikimedia.org\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//meta.wikimedia.org\" />\n</head>\n<body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-\u0110or\u0111e_Bogi\u0107 rootpage-\u0110or\u0111e_Bogi\u0107 skin-vector action-view skin-vector-legacy\"><div id=\"mw-page-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"mw-head-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"content\" class=\"mw-body\" role=\"main\">\n\t<a id=\"top\"></a>\n\t<div id=\"siteNotice\" class=\"mw-body-content\"><!-- CentralNotice --></div>\n\t<div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n\t</div>\n\t<h1 id=\"firstHeading\" class=\"firstHeading\" lang=\"en\">\u0110or\u0111e Bogi\u0107</h1>\n\t<div id=\"bodyContent\" class=\"mw-body-content\">\n\t\t<div id=\"siteSub\" class=\"noprint\">From Wikipedia, the free encyclopedia</div>\n\t\t<div id=\"contentSub\"></div>\n\t\t<div id=\"contentSub2\"></div>\n\t\t\n\t\t<div id=\"jump-to-nav\"></div>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">Jump to navigation</a>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">Jump to search</a>\n\t\t<div id=\"mw-content-text\" lang=\"en\" dir=\"ltr\" class=\"mw-content-ltr\"><div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"box-More_citations_needed plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Referencing_for_beginners\" title=\"Help:Referencing for beginners\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.<br /><small><span class=\"plainlinks\"><i>Find sources:</i>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.google.com/search?as_eq=wikipedia&amp;q=%22%C4%90or%C4%91e+Bogi%C4%87%22\">\"\u0110or\u0111e Bogi\u0107\"</a>&#160;\u2013&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.google.com/search?tbm=nws&amp;q=%22%C4%90or%C4%91e+Bogi%C4%87%22+-wikipedia\">news</a>&#160;<b>\u00b7</b> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.google.com/search?&amp;q=%22%C4%90or%C4%91e+Bogi%C4%87%22+site:news.google.com/newspapers&amp;source=newspapers\">newspapers</a>&#160;<b>\u00b7</b> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.google.com/search?tbs=bks:1&amp;q=%22%C4%90or%C4%91e+Bogi%C4%87%22+-wikipedia\">books</a>&#160;<b>\u00b7</b> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//scholar.google.com/scholar?q=%22%C4%90or%C4%91e+Bogi%C4%87%22\">scholar</a>&#160;<b>\u00b7</b> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.jstor.org/action/doBasicSearch?Query=%22%C4%90or%C4%91e+Bogi%C4%87%22&amp;acc=on&amp;wc=on\">JSTOR</a></span></small></span>  <small class=\"date-container\"><i>(<span class=\"date\">April 2018</span>)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"n\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color:gold;\"><div style=\"display:inline;\" class=\"fn\">Saint Georgije Bogi\u0107</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Djordje_Bogic.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Djordje Bogic.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Djordje_Bogic.jpg/210px-Djordje_Bogic.jpg\" decoding=\"async\" width=\"210\" height=\"262\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/41/Djordje_Bogic.jpg 1.5x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"374\" /></a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:gold;\">Holy <a href=\"/wiki/Hieromartyr\" title=\"Hieromartyr\">hieromartyr</a></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1911-02-06</span>)</span>6 February 1911<br /><a href=\"/wiki/Pakrac\" title=\"Pakrac\">Pakrac</a>, <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>17 June 1941<span style=\"display:none\">(1941-06-17)</span> (aged&#160;30)<br /><a href=\"/wiki/Na%C5%A1ice\" title=\"Na\u0161ice\">Na\u0161ice</a>, <a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">Independent State of Croatia</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Venerated&#160;in</th><td><a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">Eastern Orthodox Church</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">Canonized</a></th><td>1998, <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a> by <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Calendar_of_saints\" title=\"Calendar of saints\">Feast</a></th><td>July 4/17</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Saint_symbolism\" title=\"Saint symbolism\">Attributes</a></th><td>Vested as a <a href=\"/wiki/Protopresbyter\" class=\"mw-redirect\" title=\"Protopresbyter\">protopresbyter</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>\u0110or\u0111e Bogi\u0107</b> (<a href=\"/wiki/Serbian_Cyrillic_alphabet\" title=\"Serbian Cyrillic alphabet\">Serbian Cyrillic</a>: \u0402\u043e\u0440\u0452\u0435 \u0411\u043e\u0433\u0438\u045b; 6 February 1911 \u2013 17 June 1941) was a <a href=\"/wiki/Archpriest\" title=\"Archpriest\">protopresbyter</a> in the <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a> and the <a href=\"/wiki/Pastor\" title=\"Pastor\">parish priest</a> of the Orthodox church in <a href=\"/wiki/Na%C5%A1ice\" title=\"Na\u0161ice\">Na\u0161ice</a>.\n</p><p>He was canonized by the Serbian Orthodox Church as <b>Saint Hieromartyr Georgije Bogi\u0107</b> due to his brutal murder by <a href=\"/wiki/Usta%C5%A1e\" title=\"Usta\u0161e\">Croatian fascists</a> in 1941.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\" role=\"navigation\" aria-labelledby=\"mw-toc-heading\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2 id=\"mw-toc-heading\">Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Martyrdom\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Martyrdom</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Posthumous\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Posthumous</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Canonization\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Canonization</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>\u0110or\u0111e was born in <a href=\"/wiki/Pakrac\" title=\"Pakrac\">Pakrac</a> on 6 February 1911. He completed grammar school in <a href=\"/wiki/Nova_Gradi%C5%A1ka\" title=\"Nova Gradi\u0161ka\">Nova Gradi\u0161ka</a> and <a href=\"/wiki/Seminary\" title=\"Seminary\">seminary</a> in <a href=\"/wiki/Sarajevo\" title=\"Sarajevo\">Sarajevo</a>. On 25 May 1934, \u0110or\u0111e was <a href=\"/wiki/Ordination\" title=\"Ordination\">ordained</a> a priest in Pakrac. \u0110or\u0111e then performed his duties in the parishes of Majar and Bolma\u010de, after which he was moved to Na\u0161ice, where he happened to be at the beginning of World War II.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Martyrdom\">Martyrdom</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Martyrdom\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>His afflictions were recorded in the book <i>Magnum Crimen</i>, written by <a href=\"/wiki/Viktor_Novak\" title=\"Viktor Novak\">Viktor Novak</a> (Zagreb 1948, pages 641-642):\n</p>\n<blockquote><p>On the night of 17 June 1941, Feliks Lahner, a milkman from Na\u0161ice, accompanied with two <a href=\"/wiki/Usta%C5%A1e\" title=\"Usta\u0161e\">Usta\u0161as</a> into Father \u0110or\u0111e's apartment and ordered him to come with them immediately so as to question him. He obeyed their order and got into the car waiting in front of his apartment and was taken towards some field. Fr. \u0110or\u0111e was brought to a grazing field, out of Na\u0161ice, near the <a href=\"/wiki/Chapel\" title=\"Chapel\">Chapel</a> of St. Martin, and was killed there. Before dying, Fr. \u0110or\u0111e had endured great suffering. The Usta\u0161as tied him to a tree, cut off his ears, nose, and tongue and tore his beard together with the skin. After that they picked his eyes out, thereat swearing at him viciously. In the end, one Usta\u0161a cut his chest and stomach open, took out \u0110or\u0111e's intestines, and wrapped them around his neck. Only then had Fr. \u0110or\u0111e completely collapsed, after which the Usta\u0161as cut the rope that \u0110or\u0111e was tied to the tree with. His body fell to the ground, where the Usta\u0161as fired at him and finished killing him. The person guilty of these martyr afflictions was a Roman Catholic priest from Na\u0161ice, Sidonije \u0160olc. One of the witnesses said: \"He (Fra \u0160olc) had our parish priest \u0110or\u0111e Bogi\u0107 killed in the most monstrous manner. They took him out of his apartment in the middle of the night and butchered him.</p></blockquote>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Posthumous\">Posthumous</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Posthumous\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>\u0110or\u0111e's body remained in the same place the whole night, till the afternoon of the next day. Around 4 PM, the local Romani were ordered to take the corpse to <a href=\"/wiki/Brezik_Na%C5%A1i%C4%8Dki\" title=\"Brezik Na\u0161i\u010dki\">Brezik Na\u0161i\u010dki</a> and to bury it in the graveyard.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2018)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Canonization\">Canonization</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Canonization\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>At the regular session of the Holy Assembly of <a href=\"/wiki/Bishop\" title=\"Bishop\">Bishops</a> of the Serbian Orthodox Church in 1998, Protopresbyter \u0110or\u0111e was canonized, and his name was entered in the list of names of the Serbian Church Saints.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2018)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Serbian_saints\" title=\"List of Serbian saints\">List of Serbian saints</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Usta\u0161ki zlo\u010dini nad srpskim sve\u0161tenicima</i> by Velibor D\u017eomi\u0107; publisher: Svetigora</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://orthochristian.com/114594.html\">http://orthochristian.com/114594.html</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Serbian_saints\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background-color:gold\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Serbian_Orthodox_saints\" title=\"Template:Serbian Orthodox saints\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Serbian_Orthodox_saints\" title=\"Template talk:Serbian Orthodox saints\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_Orthodox_saints&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Serbian_saints\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Serbian_saints\" title=\"List of Serbian saints\">Serbian saints</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Saint_Angelina_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Angelina of Serbia\">St. Angelina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basil_of_Ostrog\" title=\"Basil of Ostrog\">St. Basil of Ostrog</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Danilo_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Danilo II\">St. Danilo II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Gavrilo_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Gavrilo I\">St. Gavrilo Raji\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grigorije_of_Gornjak\" title=\"Grigorije of Gornjak\">St. Grigorije the Silent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helen_of_Anjou\" title=\"Helen of Anjou\">St. Helen of Anjou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovan_Vladimir\" title=\"Jovan Vladimir\">St. Jovan Vladimir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lazar_of_Serbia\" title=\"Lazar of Serbia\">St. Prince Lazar</a> / <a href=\"/wiki/Princess_Milica_of_Serbia\" title=\"Princess Milica of Serbia\">St. Princess Milica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Makarije_Sokolovi%C4%87\" title=\"Makarije Sokolovi\u0107\">St. Makarije Sokolovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maksim_Brankovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maksim Brankovi\u0107\">St. Maksim Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Nikodim_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Nikodim I\">St. Nikodim I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikolaj_Velimirovi%C4%87\" title=\"Nikolaj Velimirovi\u0107\">St. Nikolaj of Ohrid and \u017di\u010da</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"Petar I Petrovi\u0107-Njego\u0161\">St. Peter of Cetinje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">St. Sava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Sava_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Sava II\">St. Sava II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_II_Nemanji%C4%87_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan II Nemanji\u0107 of Serbia\">St. Simeon the Monk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Nemanja of Serbia\">St. Simeon the Myrrh-streaming</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">St. Stefan Lazarevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87\" title=\"Stefan \u0160tiljanovi\u0107\">St. Stefan \u0160tiljanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Uro\u0161 I of Serbia\">St. Stefan Uro\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_III_De%C4%8Danski_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Uro\u0161 III De\u010danski of Serbia\">St. Stefan of De\u010dani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Brankovi%C4%87\" title=\"Stefan Brankovi\u0107\">St. Stefan the Blind</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stephen_of_Piperi\" title=\"Stephen of Piperi\">St. Stefan of Piperi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodor_Komogovinski\" title=\"Teodor Komogovinski\">St. Teodor Komogovinski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Vladislav_I_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Vladislav I of Serbia\">St. Vladislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vuka%C5%A1in_Mandrapa\" title=\"Vuka\u0161in Mandrapa\">St. Vuka\u0161in</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">St. Georgije Bogi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Justin_Popovi%C4%87\" title=\"Justin Popovi\u0107\">St. Justin of \u0106elije</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joanikije_Lipovac\" title=\"Joanikije Lipovac\">St. Hieromartyr Joanikije</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avakum\" title=\"Avakum\">St. Avakum the Deacon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_Zimonji%C4%87\" title=\"Petar Zimonji\u0107\">St. Metropolitan Petar of Dabar-Bosna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_Trlaji%C4%87\" title=\"Sava Trlaji\u0107\">St. Sava of Gornji Karlovac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Platon_of_Banja_Luka\" title=\"Platon of Banja Luka\">St. Platon of Banja Luka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Varnava_Nasti%C4%87\" title=\"Varnava Nasti\u0107\">St. Varnava of Hvosno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pajsije_of_Janjevo\" title=\"Pajsije of Janjevo\">St. Pajsije of Janjevo</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Freska u Hercegova\u010dkoj Gra\u010danici3.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/100px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg\" decoding=\"async\" width=\"100\" height=\"75\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/150px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/200px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg 2x\" data-file-width=\"2004\" data-file-height=\"1506\" /></a></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Genocide_of_Serbs_in_the_Independent_State_of_Croatia\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible mw-collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Genocide_of_Serbs\" title=\"Template:Genocide of Serbs\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Genocide_of_Serbs\" title=\"Template talk:Genocide of Serbs\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Genocide_of_Serbs&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Genocide_of_Serbs_in_the_Independent_State_of_Croatia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Genocide_of_Serbs_in_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"Genocide of Serbs in the Independent State of Croatia\">Genocide of Serbs</a> in the <a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">Independent State of Croatia</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Background</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anti-Serb_sentiment\" title=\"Anti-Serb sentiment\">Anti-Serb sentiment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Racial_policy_of_Nazi_Germany\" title=\"Racial policy of Nazi Germany\">Nazi racial policy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Invasion_of_Yugoslavia\" title=\"Invasion of Yugoslavia\">Invasion of Yugoslavia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ustashe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ustashe\">Ustashe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ustashe_Militia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ustashe Militia\">Ustashe Militia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"The Holocaust in the Independent State of Croatia\">The Holocaust in the Independent State of Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greater_Croatia\" title=\"Greater Croatia\">Greater Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatisation\" title=\"Croatisation\">Croatisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Eastern_Orthodox_Christians\" title=\"Persecution of Eastern Orthodox Christians\">Persecution of Eastern Orthodox Christians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catholic_clergy_involvement_with_the_Usta%C5%A1e\" title=\"Catholic clergy involvement with the Usta\u0161e\">Catholic clergy involvement with the Usta\u0161e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_Orthodox_Church\" title=\"Croatian Orthodox Church\">Croatian Orthodox Church</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Concentration_camps_in_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"Concentration camps in the Independent State of Croatia\">Concentration camps</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jasenovac_concentration_camp\" title=\"Jasenovac concentration camp\">Jasenovac</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_prisoners_of_Jasenovac\" title=\"List of prisoners of Jasenovac\">list of prisoners</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stara_Gradi%C5%A1ka_concentration_camp\" title=\"Stara Gradi\u0161ka concentration camp\">Stara Gradi\u0161ka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90akovo_internment_camp\" title=\"\u0110akovo internment camp\">\u0110akovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sisak_children%27s_concentration_camp\" title=\"Sisak children&#39;s concentration camp\">Sisak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gospi%C4%87_concentration_camp\" title=\"Gospi\u0107 concentration camp\">Gospi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jadovno_concentration_camp\" title=\"Jadovno concentration camp\">Jadovno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lepoglava_concentration_camp\" title=\"Lepoglava concentration camp\">Lepoglava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danica_concentration_camp\" title=\"Danica concentration camp\">Danica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lobor_concentration_camp\" title=\"Lobor concentration camp\">Lobor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kerestinec_camp\" title=\"Kerestinec camp\">Kerestinec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jastrebarsko_children%27s_camp\" title=\"Jastrebarsko children&#39;s camp\">Jastrebarsko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slana_concentration_camp\" title=\"Slana concentration camp\">Slana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kru%C5%A1%C4%8Dica_concentration_camp\" title=\"Kru\u0161\u010dica concentration camp\">Kru\u0161\u010dica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sajmi%C5%A1te_concentration_camp\" title=\"Sajmi\u0161te concentration camp\">Sajmi\u0161te</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_mass_executions_and_massacres_in_Yugoslavia_during_World_War_II\" title=\"List of mass executions and massacres in Yugoslavia during World War II\">Massacres</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Garavice\" title=\"Garavice\">Garavice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Glina_massacres\" title=\"Glina massacres\">Glina</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Drakuli%C4%87_massacre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Drakuli\u0107 massacre (page does not exist)\">Drakuli\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C5%A0u%C5%A1njar_massacre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0160u\u0161njar massacre (page does not exist)\">\u0160u\u0161njar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ra%C5%A1i%C4%87a_Gaj_massacres\" title=\"Ra\u0161i\u0107a Gaj massacres\">Ra\u0161i\u0107a Gaj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gudovac_massacre\" title=\"Gudovac massacre\">Gudovac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blagaj_massacre\" title=\"Blagaj massacre\">Blagaj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vo%C4%87in_massacre_(1942)\" title=\"Vo\u0107in massacre (1942)\">Vo\u0107in</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prebilovci_massacre\" title=\"Prebilovci massacre\">Prebilovci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Korita,_Bile%C4%87a\" title=\"Korita, Bile\u0107a\">Korita</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivanci_massacre\" title=\"Ivanci massacre\">Ivanci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vo%C4%87in_massacre_(1942)\" title=\"Vo\u0107in massacre (1942)\">Vo\u0107in</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vrginmost_massacre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vrginmost massacre (page does not exist)\">Vrginmost</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Prkos_massacres&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Prkos massacres (page does not exist)\">Prkos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Bosnia_and_Herzegovina_(1941%E2%80%9345)\" title=\"History of Bosnia and Herzegovina (1941\u201345)\">Sarajevo</a> (<a href=\"/wiki/Villa_Luburi%C4%87\" title=\"Villa Luburi\u0107\">Villa Luburi\u0107</a>)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Genocide perpetrators</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ante_Paveli%C4%87\" title=\"Ante Paveli\u0107\">Ante Paveli\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mile_Budak\" title=\"Mile Budak\">Mile Budak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julije_Makanec\" title=\"Julije Makanec\">Julije Makanec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikola_Mandi%C4%87\" title=\"Nikola Mandi\u0107\">Nikola Mandi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ademaga_Me%C5%A1i%C4%87\" title=\"Ademaga Me\u0161i\u0107\">Ademaga Me\u0161i\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C5%BEafer_Kulenovi%C4%87\" title=\"D\u017eafer Kulenovi\u0107\">D\u017eafer Kulenovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrija_Artukovi%C4%87\" title=\"Andrija Artukovi\u0107\">Andrija Artukovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mladen_Lorkovi%C4%87\" title=\"Mladen Lorkovi\u0107\">Mladen Lorkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavko_Kvaternik\" title=\"Slavko Kvaternik\">Slavko Kvaternik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antun_Naj%C5%BEer\" title=\"Antun Naj\u017eer\">Antun Naj\u017eer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_Brzica\" title=\"Petar Brzica\">Petar Brzica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miroslav_Filipovi%C4%87\" title=\"Miroslav Filipovi\u0107\">Miroslav Filipovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vjekoslav_Luburi%C4%87\" title=\"Vjekoslav Luburi\u0107\">Vjekoslav Luburi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivica_Matkovi%C4%87_(Usta%C5%A1a)\" title=\"Ivica Matkovi\u0107 (Usta\u0161a)\">Ivica Matkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ljubo_Milo%C5%A1\" title=\"Ljubo Milo\u0161\">Ljubo Milo\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dinko_%C5%A0aki%C4%87\" title=\"Dinko \u0160aki\u0107\">Dinko \u0160aki\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dido_Kvaternik\" title=\"Dido Kvaternik\">Dido Kvaternik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jure_Franceti%C4%87\" title=\"Jure Franceti\u0107\">Jure Franceti\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alija_%C5%A0uljak\" title=\"Alija \u0160uljak\">Alija \u0160uljak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viktor_Guti%C4%87\" title=\"Viktor Guti\u0107\">Viktor Guti\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krunoslav_Draganovi%C4%87\" title=\"Krunoslav Draganovi\u0107\">Krunoslav Draganovi\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Demography</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Croatia\" title=\"Demographics of Croatia\">Demographics of Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_of_Croatia\" title=\"Serbs of Croatia\">Serbs of Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Serbs of Bosnia and Herzegovina\">Serbs of Bosnia and Herzegovina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Vojvodina\" title=\"Serbs in Vojvodina\">Serbs in Vojvodina</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Famous victims</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sava_%C5%A0umanovi%C4%87\" title=\"Sava \u0160umanovi\u0107\">Sava \u0160umanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rafailo_Mom%C4%8Dilovi%C4%87\" title=\"Rafailo Mom\u010dilovi\u0107\">Rafailo Mom\u010dilovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%A0piro_Bocari%C4%87\" title=\"\u0160piro Bocari\u0107\">\u0160piro Bocari\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Platon_of_Banja_Luka\" title=\"Platon of Banja Luka\">Platon of Banja Luka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_Zimonji%C4%87\" title=\"Petar Zimonji\u0107\">Petar Zimonji\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_Trlaji%C4%87\" title=\"Sava Trlaji\u0107\">Sava Trlaji\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dositej_Vasi%C4%87\" title=\"Dositej Vasi\u0107\">Dositej Vasi\u0107</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">\u0110or\u0111e Bogi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vuka%C5%A1in_Mandrapa\" title=\"Vuka\u0161in Mandrapa\">Vuka\u0161in Mandrapa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Branko_Dobrosavljevi%C4%87\" title=\"Branko Dobrosavljevi\u0107\">Branko Dobrosavljevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovo_Be%C4%87ir\" title=\"Jovo Be\u0107ir\">Jovo Be\u0107ir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nada_Dimi%C4%87\" title=\"Nada Dimi\u0107\">Nada Dimi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muhamed_Mehmedba%C5%A1i%C4%87\" title=\"Muhamed Mehmedba\u0161i\u0107\">Muhamed Mehmedba\u0161i\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Resistance</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/May_1941_Sanski_Most_revolt\" title=\"May 1941 Sanski Most revolt\">\u0110ur\u0111evdan uprising</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/June_Uprising_in_Eastern_Herzegovina\" class=\"mw-redirect\" title=\"June Uprising in Eastern Herzegovina\">Eastern Herzegovina uprising</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Drvar_uprising\" title=\"Drvar uprising\">Drvar uprising</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Srb_uprising\" title=\"Srb uprising\">Srb uprising</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Trials</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Trial_of_Mile_Budak\" title=\"Trial of Mile Budak\">Trial of Mile Budak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Gvardijan\" title=\"Operation Gvardijan\">Operation Gvardijan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aloysius_Stepinac#Trial\" title=\"Aloysius Stepinac\">Trial of Aloysius Stepinac</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Denial_of_genocide_of_Serbs_in_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"Denial of genocide of Serbs in the Independent State of Croatia\">Denial</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Jasenovac_%E2%80%93_istina\" title=\"Jasenovac \u2013 istina\">Jasenovac \u2013 istina</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Far-right_politics_in_Croatia\" title=\"Far-right politics in Croatia\">Far-right politics in Croatia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">See also</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Diana_Budisavljevi%C4%87\" title=\"Diana Budisavljevi\u0107\">Diana Budisavljevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bleiburg_repatriations\" title=\"Bleiburg repatriations\">Bleiburg repatriations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stone_Flower_(sculpture)\" title=\"Stone Flower (sculpture)\">Stone Flower</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Terrorism_in_Yugoslavia\" title=\"Terrorism in Yugoslavia\">Terrorism in Yugoslavia</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Yugoslav_Auschwitz_and_the_Vatican\" title=\"The Yugoslav Auschwitz and the Vatican\">The Yugoslav Auschwitz and the Vatican</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Diary_of_Diana_B.\" title=\"The Diary of Diana B.\">The Diary of Diana B.</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dara_in_Jasenovac\" title=\"Dara in Jasenovac\">Dara in Jasenovac</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1324\nCached time: 20200820184940\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nComplications: []\nCPU time usage: 0.252 seconds\nReal time usage: 0.380 seconds\nPreprocessor visited node count: 1157/1000000\nPost\u2010expand include size: 49488/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1827/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 725/5000000 bytes\nLua time usage: 0.118/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.63 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  319.789      1 -total\n 43.12%  137.888      1 Template:Infobox_saint\n 39.08%  124.961      1 Template:Infobox\n 31.26%   99.973      1 Template:More_citations_needed\n 28.49%   91.107      4 Template:Br_separated_entries\n 25.70%   82.185      1 Template:Ambox\n 19.85%   63.473      1 Template:Birth_date\n 11.71%   37.459      1 Template:Find_sources_mainspace\n 11.33%   36.217      2 Template:Citation_needed\n  9.16%   29.302      2 Template:Fix\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:19884242-0!canonical and timestamp 20200820184940 and revision id 953471868\n -->\n</div><noscript><img src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" alt=\"\" title=\"\" width=\"1\" height=\"1\" style=\"border: none; position: absolute;\" /></noscript>\n<div class=\"printfooter\">Retrieved from \"<a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=\u0110or\u0111e_Bogi\u0107&amp;oldid=953471868\">https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=\u0110or\u0111e_Bogi\u0107&amp;oldid=953471868</a>\"</div></div>\n\t\t<div id=\"catlinks\" class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\"><div id=\"mw-normal-catlinks\" class=\"mw-normal-catlinks\"><a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">Categories</a>: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:1911_births\" title=\"Category:1911 births\">1911 births</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:1941_deaths\" title=\"Category:1941 deaths\">1941 deaths</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:People_from_Pakrac\" title=\"Category:People from Pakrac\">People from Pakrac</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Serbs_of_Croatia\" title=\"Category:Serbs of Croatia\">Serbs of Croatia</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Persecution_of_Serbs\" title=\"Category:Persecution of Serbs\">Persecution of Serbs</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Serbian_saints_of_the_Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Category:Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\">Serbian saints of the Eastern Orthodox Church</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:20th-century_Eastern_Orthodox_martyrs\" title=\"Category:20th-century Eastern Orthodox martyrs\">20th-century Eastern Orthodox martyrs</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:20th-century_Christian_saints\" title=\"Category:20th-century Christian saints\">20th-century Christian saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Serbian_Orthodox_clergy\" title=\"Category:Serbian Orthodox clergy\">Serbian Orthodox clergy</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Serb_priests\" title=\"Category:Serb priests\">Serb priests</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Murdered_Eastern_Orthodox_priests\" title=\"Category:Murdered Eastern Orthodox priests\">Murdered Eastern Orthodox priests</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:New_Martyrs\" title=\"Category:New Martyrs\">New Martyrs</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Hieromartyrs\" title=\"Category:Hieromartyrs\">Hieromartyrs</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:People_executed_by_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"Category:People executed by the Independent State of Croatia\">People executed by the Independent State of Croatia</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Serb_people_who_died_in_the_Holocaust\" title=\"Category:Serb people who died in the Holocaust\">Serb people who died in the Holocaust</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Serbian_civilians_killed_in_World_War_II\" title=\"Category:Serbian civilians killed in World War II\">Serbian civilians killed in World War II</a></li></ul></div><div id=\"mw-hidden-catlinks\" class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\">Hidden categories: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_needing_additional_references_from_April_2018\" title=\"Category:Articles needing additional references from April 2018\">Articles needing additional references from April 2018</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:All_articles_needing_additional_references\" title=\"Category:All articles needing additional references\">All articles needing additional references</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:All_articles_with_unsourced_statements\" title=\"Category:All articles with unsourced statements\">All articles with unsourced statements</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_unsourced_statements_from_April_2018\" title=\"Category:Articles with unsourced statements from April 2018\">Articles with unsourced statements from April 2018</a></li></ul></div></div>\n\t</div>\n</div>\n<div id='mw-data-after-content'>\n\t<div class=\"read-more-container\"></div>\n</div>\n\n<div id=\"mw-navigation\">\n\t<h2>Navigation menu</h2>\n\t<div id=\"mw-head\">\n\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-personal\" class=\"vector-menu\" aria-labelledby=\"p-personal-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-personal-label\">\n\t\t<span>Personal tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"pt-anonuserpage\">Not logged in</li><li id=\"pt-anontalk\"><a href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\" accesskey=\"n\">Talk</a></li><li id=\"pt-anoncontribs\"><a href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\" accesskey=\"y\">Contributions</a></li><li id=\"pt-createaccount\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=%C4%90or%C4%91e+Bogi%C4%87\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">Create account</a></li><li id=\"pt-login\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=%C4%90or%C4%91e+Bogi%C4%87\" title=\"You&#039;re encouraged to log in; however, it&#039;s not mandatory. [o]\" accesskey=\"o\">Log in</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t<div id=\"left-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-namespaces\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-namespaces-label\">\n\t\t<span>Namespaces</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-nstab-main\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87\" title=\"View the content page [c]\" accesskey=\"c\">Article</a></li><li id=\"ca-talk\"><a href=\"/wiki/Talk:%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\" accesskey=\"t\">Talk</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-variants\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" />\n\t<h3 id=\"p-variants-label\">\n\t\t<span>Variants</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t</div>\n\t\t<div id=\"right-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-views\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-views-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-views-label\">\n\t\t<span>Views</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-view\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87\">Read</a></li><li id=\"ca-edit\"><a href=\"/w/index.php?title=%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\" accesskey=\"e\">Edit</a></li><li id=\"ca-history\"><a href=\"/w/index.php?title=%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\" accesskey=\"h\">View history</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-cactions\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" />\n\t<h3 id=\"p-cactions-label\">\n\t\t<span>More</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<div id=\"p-search\" role=\"search\">\n\t<h3 >\n\t\t<label for=\"searchInput\">Search</label>\n\t</h3>\n\t<form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n\t\t<div id=\"simpleSearch\">\n\t\t\t<input type=\"search\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" accesskey=\"f\" id=\"searchInput\"/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"title\" value=\"Special:Search\">\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"fulltext\" value=\"Search\" title=\"Search Wikipedia for this text\" id=\"mw-searchButton\" class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\"/>\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"go\" value=\"Go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" id=\"searchButton\" class=\"searchButton\"/>\n\t\t</div>\n\t</form>\n</div>\n\n\t\t</div>\n\t</div>\n\t\n<div id=\"mw-panel\">\n\t<div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n\t\t<a  title=\"Visit the main page\" class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\"></a>\n\t</div>\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-navigation\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" aria-labelledby=\"p-navigation-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-navigation-label\">\n\t\t<span>Navigation</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-mainpage-description\"><a href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\" accesskey=\"z\">Main page</a></li><li id=\"n-contents\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">Contents</a></li><li id=\"n-currentevents\"><a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">Current events</a></li><li id=\"n-randompage\"><a href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\" accesskey=\"x\">Random article</a></li><li id=\"n-aboutsite\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">About Wikipedia</a></li><li id=\"n-contactpage\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">Contact us</a></li><li id=\"n-sitesupport\"><a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">Donate</a></li><li id=\"n-shoplink\"><a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">Wikipedia store</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-interaction\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-interaction-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-interaction-label\">\n\t\t<span>Contribute</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-help\"><a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">Help</a></li><li id=\"n-portal\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">Community portal</a></li><li id=\"n-recentchanges\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\" accesskey=\"r\">Recent changes</a></li><li id=\"n-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">Upload file</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-tb\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-tb-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-tb-label\">\n\t\t<span>Tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"t-whatlinkshere\"><a href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\" accesskey=\"j\">What links here</a></li><li id=\"t-recentchangeslinked\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\" accesskey=\"k\">Related changes</a></li><li id=\"t-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\" accesskey=\"u\">Upload file</a></li><li id=\"t-specialpages\"><a href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\" accesskey=\"q\">Special pages</a></li><li id=\"t-permalink\"><a href=\"/w/index.php?title=%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87&amp;oldid=953471868\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">Permanent link</a></li><li id=\"t-info\"><a href=\"/w/index.php?title=%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">Page information</a></li><li id=\"t-cite\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87&amp;id=953471868&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">Cite this page</a></li><li id=\"t-wikibase\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q13566372\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\" accesskey=\"g\">Wikidata item</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-coll-print_export\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n\t\t<span>Print/export</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"coll-download-as-rl\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:DownloadAsPdf&amp;page=%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">Download as PDF</a></li><li id=\"t-print\"><a href=\"/w/index.php?title=%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\" accesskey=\"p\">Printable version</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-lang\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-lang-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-lang-label\">\n\t\t<span>Languages</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"interlanguage-link interwiki-ru\"><a href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87,_%D0%93%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%B8%D0%B9\" title=\"\u0411\u043e\u0433\u0438\u0447, \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u2013 Russian\" lang=\"ru\" hreflang=\"ru\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sr\"><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%B8%D1%98%D0%B5_%D0%91%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%9B\" title=\"\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0458\u0435 \u0411\u043e\u0433\u0438\u045b \u2013 Serbian\" lang=\"sr\" hreflang=\"sr\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski</a></li></ul>\n\t\t<div class=\"after-portlet after-portlet-lang\"><span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q13566372#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\" class=\"wbc-editpage\">Edit links</a></span></div>\n\t</div>\n</nav>\n\n</div>\n\n</div>\n<footer id=\"footer\" class=\"mw-footer\" role=\"contentinfo\" >\n\t<ul id=\"footer-info\" >\n\t\t<li id=\"footer-info-lastmod\"> This page was last edited on 27 April 2020, at 11:06<span class=\"anonymous-show\">&#160;(UTC)</span>.</li>\n\t\t<li id=\"footer-info-copyright\">Text is available under the <a rel=\"license\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\">Creative Commons Attribution-ShareAlike License</a><a rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" style=\"display:none;\"></a>;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">Terms of Use</a> and <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">Privacy Policy</a>. Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">Wikimedia Foundation, Inc.</a>, a non-profit organization.</li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-places\" >\n\t\t<li id=\"footer-places-privacy\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" class=\"extiw\" title=\"wmf:Privacy policy\">Privacy policy</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-about\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">About Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-disclaimer\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">Disclaimers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-contact\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">Contact Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-mobileview\"><a href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\" class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\">Mobile view</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-developers\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">Developers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-statslink\"><a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">Statistics</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-cookiestatement\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">Cookie statement</a></li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-icons\" class=\"noprint\">\n\t\t<li id=\"footer-copyrightico\"><a href=\"https://wikimediafoundation.org/\"><img src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" alt=\"Wikimedia Foundation\" loading=\"lazy\" /></a></li>\n\t\t<li id=\"footer-poweredbyico\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/\"><img src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" alt=\"Powered by MediaWiki\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" loading=\"lazy\"/></a></li>\n\t</ul>\n\t<div style=\"clear: both;\"></div>\n</footer>\n\n\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.252\",\"walltime\":\"0.380\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":1157,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":49488,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":1827,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":18,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":2,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":0,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":725,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00%  319.789      1 -total\",\" 43.12%  137.888      1 Template:Infobox_saint\",\" 39.08%  124.961      1 Template:Infobox\",\" 31.26%   99.973      1 Template:More_citations_needed\",\" 28.49%   91.107      4 Template:Br_separated_entries\",\" 25.70%   82.185      1 Template:Ambox\",\" 19.85%   63.473      1 Template:Birth_date\",\" 11.71%   37.459      1 Template:Find_sources_mainspace\",\" 11.33%   36.217      2 Template:Citation_needed\",\"  9.16%   29.302      2 Template:Fix\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.118\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":3808574,\"limit\":52428800}},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1324\",\"timestamp\":\"20200820184940\",\"ttl\":86400,\"transientcontent\":true}}});});</script>\n<script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"\\u0110or\\u0111e Bogi\\u0107\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q13566372\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q13566372\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2008-10-22T04:33:21Z\",\"dateModified\":\"2020-04-27T11:06:01Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/4\\/41\\/Djordje_Bogic.jpg\",\"headline\":\"Serbian saint\"}</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":124,\"wgHostname\":\"mw1325\"});});</script>\n</body></html>",
  "formatedtext": "\u0110or\u0111e Bogi\u0107 -  \u0110or\u0111e Bogi\u0107  This article needs additional citations for verification . Please help improve this article by adding citations to reliable sources . Unsourced material may be challenged and removed. Find sources: \"\u0110or\u0111e Bogi\u0107\" \u2013 news \u00b7 newspapers \u00b7 books \u00b7 scholar \u00b7 JSTOR ( April 2018 ) ( Learn how and when to remove this template message ) Saint Georgije Bogi\u0107 Holy hieromartyr Born ( 1911-02-06 ) 6 February 1911 Pakrac , Austria-Hungary Died 17 June 1941 (1941-06-17) (aged\u00a030) Na\u0161ice , Independent State of Croatia Venerated\u00a0in Eastern Orthodox Church Canonized 1998, Belgrade by Serbian Orthodox Church Feast July 4/17 Attributes Vested as a protopresbyter \u0110or\u0111e Bogi\u0107 ( Serbian Cyrillic : \u0402\u043e\u0440\u0452\u0435 \u0411\u043e\u0433\u0438\u045b; 6 February 1911 \u2013 17 June 1941) was a protopresbyter in the Serbian Orthodox Church and the parish priest of the Orthodox church in Na\u0161ice . He was canonized by the Serbian Orthodox Church as Saint Hieromartyr Georgije Bogi\u0107 due to his brutal murder by Croatian fascists in 1941. [1] [2] Contents 1 Life 2 Martyrdom 3 Posthumous 4 Canonization 5 See also 6 References Life [ edit ] \u0110or\u0111e was born in Pakrac on 6 February 1911. He completed grammar school in Nova Gradi\u0161ka and seminary in Sarajevo . On 25 May 1934, \u0110or\u0111e was ordained a priest in Pakrac. \u0110or\u0111e then performed his duties in the parishes of Majar and Bolma\u010de, after which he was moved to Na\u0161ice, where he happened to be at the beginning of World War II. Martyrdom [ edit ] His afflictions were recorded in the book Magnum Crimen , written by Viktor Novak (Zagreb 1948, pages 641-642): On the night of 17 June 1941, Feliks Lahner, a milkman from Na\u0161ice, accompanied with two Usta\u0161as into Father \u0110or\u0111e's apartment and ordered him to come with them immediately so as to question him. He obeyed their order and got into the car waiting in front of his apartment and was taken towards some field. Fr. \u0110or\u0111e was brought to a grazing field, out of Na\u0161ice, near the Chapel of St. Martin, and was killed there. Before dying, Fr. \u0110or\u0111e had endured great suffering. The Usta\u0161as tied him to a tree, cut off his ears, nose, and tongue and tore his beard together with the skin. After that they picked his eyes out, thereat swearing at him viciously. In the end, one Usta\u0161a cut his chest and stomach open, took out \u0110or\u0111e's intestines, and wrapped them around his neck. Only then had Fr. \u0110or\u0111e completely collapsed, after which the Usta\u0161as cut the rope that \u0110or\u0111e was tied to the tree with. His body fell to the ground, where the Usta\u0161as fired at him and finished killing him. The person guilty of these martyr afflictions was a Roman Catholic priest from Na\u0161ice, Sidonije \u0160olc. One of the witnesses said: \"He (Fra \u0160olc) had our parish priest \u0110or\u0111e Bogi\u0107 killed in the most monstrous manner. They took him out of his apartment in the middle of the night and butchered him. Posthumous [ edit ] \u0110or\u0111e's body remained in the same place the whole night, till the afternoon of the next day. Around 4 PM, the local Romani were ordered to take the corpse to Brezik Na\u0161i\u010dki and to bury it in the graveyard. [ citation needed ] Canonization [ edit ] At the regular session of the Holy Assembly of Bishops of the Serbian Orthodox Church in 1998, Protopresbyter \u0110or\u0111e was canonized, and his name was entered in the list of names of the Serbian Church Saints. [ citation needed ] See also [ edit ] List of Serbian saints References [ edit ] ^ Usta\u0161ki zlo\u010dini nad srpskim sve\u0161tenicima by Velibor D\u017eomi\u0107; publisher: Svetigora ^ http://orthochristian.com/114594.html v t e Serbian saints St. Angelina St. Basil of Ostrog St. Danilo II St. Gavrilo Raji\u0107 St. Grigorije the Silent St. Helen of Anjou St. Jovan Vladimir St. Prince Lazar / St. Princess Milica St. Makarije Sokolovi\u0107 St. Maksim Brankovi\u0107 St. Nikodim I St. Nikolaj of Ohrid and \u017di\u010da St. Peter of Cetinje St. Sava St. Sava II St. Simeon the Monk St. Simeon the Myrrh-streaming St. Stefan Lazarevi\u0107 St. Stefan \u0160tiljanovi\u0107 St. Stefan Uro\u0161 St. Stefan of De\u010dani St. Stefan the Blind St. Stefan of Piperi St. Teodor Komogovinski St. Vladislav St. Vuka\u0161in St. Georgije Bogi\u0107 St. Justin of \u0106elije St. Hieromartyr Joanikije St. Avakum the Deacon St. Metropolitan Petar of Dabar-Bosna St. Sava of Gornji Karlovac St. Platon of Banja Luka St. Varnava of Hvosno St. Pajsije of Janjevo v t e Genocide of Serbs in the Independent State of Croatia Background Anti-Serb sentiment Nazi racial policy Invasion of Yugoslavia Ustashe Ustashe Militia The Holocaust in the Independent State of Croatia Greater Croatia Croatisation Persecution of Eastern Orthodox Christians Catholic clergy involvement with the Usta\u0161e Croatian Orthodox Church Concentration camps Jasenovac list of prisoners Stara Gradi\u0161ka \u0110akovo Sisak Gospi\u0107 Jadovno Lepoglava Danica Lobor Kerestinec Jastrebarsko Slana Kru\u0161\u010dica Sajmi\u0161te Massacres Garavice Glina Drakuli\u0107 \u0160u\u0161njar Ra\u0161i\u0107a Gaj Gudovac Blagaj Vo\u0107in Prebilovci Korita Ivanci Vo\u0107in Vrginmost Prkos Sarajevo ( Villa Luburi\u0107 ) Genocide perpetrators Ante Paveli\u0107 Mile Budak Julije Makanec Nikola Mandi\u0107 Ademaga Me\u0161i\u0107 D\u017eafer Kulenovi\u0107 Andrija Artukovi\u0107 Mladen Lorkovi\u0107 Slavko Kvaternik Antun Naj\u017eer Petar Brzica Miroslav Filipovi\u0107 Vjekoslav Luburi\u0107 Ivica Matkovi\u0107 Ljubo Milo\u0161 Dinko \u0160aki\u0107 Dido Kvaternik Jure Franceti\u0107 Alija \u0160uljak Viktor Guti\u0107 Krunoslav Draganovi\u0107 Demography Demographics of Croatia Serbs of Croatia Serbs of Bosnia and Herzegovina Serbs in Vojvodina Famous victims Sava \u0160umanovi\u0107 Rafailo Mom\u010dilovi\u0107 \u0160piro Bocari\u0107 Platon of Banja Luka Petar Zimonji\u0107 Sava Trlaji\u0107 Dositej Vasi\u0107 \u0110or\u0111e Bogi\u0107 Vuka\u0161in Mandrapa Branko Dobrosavljevi\u0107 Jovo Be\u0107ir Nada Dimi\u0107 Muhamed Mehmedba\u0161i\u0107 Resistance \u0110ur\u0111evdan uprising Eastern Herzegovina uprising Drvar uprising Srb uprising Trials Trial of Mile Budak Operation Gvardijan Trial of Aloysius Stepinac Denial Jasenovac \u2013 istina Far-right politics in Croatia See also Diana Budisavljevi\u0107 Bleiburg repatriations Stone Flower Terrorism in Yugoslavia The Yugoslav Auschwitz and the Vatican The Diary of Diana B. Dara in Jasenovac Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=\u0110or\u0111e_Bogi\u0107&oldid=953471868 \" Categories : 1911 births 1941 deaths People from Pakrac Serbs of Croatia Persecution of Serbs Serbian saints of the Eastern Orthodox Church 20th-century Eastern Orthodox martyrs 20th-century Christian saints Serbian Orthodox clergy Serb priests Murdered Eastern Orthodox priests New Martyrs Hieromartyrs People executed by the Independent State of Croatia Serb people who died in the Holocaust Serbian civilians killed in World War II Hidden categories: Articles needing additional references from April 2018 All articles needing additional references All articles with unsourced statements Articles with unsourced statements from April 2018 Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About  Contact us Donate  store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version Languages \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski Edit links This page was last edited on 27 April 2020, at 11:06 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . \u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About  Disclaimers Contact  Mobile view Developers Statistics Cookie statement",
  "imagelinks": [
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Djordje_Bogic.jpg/210px-Djordje_Bogic.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/100px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg"
  ]
}