{
  "saint": "Abban_the_Hermit",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abban_the_Hermit",
  "body": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n <head>\n  <meta charset=\"utf-8\"/>\n  <title>\n   Abb\u00e1n - Wikipedia\n  </title>\n  <script>\n   document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"8f8b82b8-280d-4636-8765-8425fe43148a\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Abb\u00e1n\",\"wgTitle\":\"Abb\u00e1n\",\"wgCurRevisionId\":971343193,\"wgRevisionId\":971343193,\"wgArticleId\":26325968,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Articles with Greek-language sources (el)\",\"Articles with short description\",\"Short description matches Wikidata\",\"EngvarB from May 2014\",\"Use dmy dates from May 2014\",\"Articles containing Latin-language text\",\"CS1 maint: extra text: authors list\",\"5th-century births\",\"6th-century deaths\",\n\"5th-century Irish people\",\"6th-century Irish people\",\"People from County Wexford\",\"People from County Laois\",\"Medieval saints of Leinster\",\"Medieval saints of Munster\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Abb\u00e1n\",\"wgRelevantArticleId\":26325968,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgRedirectedFrom\":\"Abban_the_Hermit\",\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgInternalRedirectTargetUrl\":\"/wiki/Abb%C3%A1n\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\n\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q305843\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"mediawiki.action.view.redirect\",\"ext.cite.ux-enhancements\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\n\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});\n  </script>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\">\n  </script>\n  <meta content=\"\" name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\"/>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <meta content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\" name=\"generator\"/>\n  <meta content=\"origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-crossorigin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-cross-origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/7d/Eilean_Mor_Chapel.jpg\" property=\"og:image\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Abb%C3%A1n&amp;action=edit\" rel=\"alternate\" title=\"Edit this page\" type=\"application/x-wiki\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Abb%C3%A1n&amp;action=edit\" rel=\"edit\" title=\"Edit this page\"/>\n  <link href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\" rel=\"apple-touch-icon\"/>\n  <link href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\" rel=\"shortcut icon\"/>\n  <link href=\"/w/opensearch_desc.php\" rel=\"search\" title=\"Wikipedia (en)\" type=\"application/opensearchdescription+xml\"/>\n  <link href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\" rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\"/>\n  <link href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Special:RecentChanges&amp;feed=atom\" rel=\"alternate\" title=\"Wikipedia Atom feed\" type=\"application/atom+xml\"/>\n  <link href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Abb%C3%A1n\" rel=\"canonical\"/>\n  <link href=\"//login.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n  <link href=\"//meta.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n </head>\n <body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Abb\u00e1n rootpage-Abb\u00e1n skin-vector action-view skin-vector-legacy\">\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-page-base\">\n  </div>\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-head-base\">\n  </div>\n  <div class=\"mw-body\" id=\"content\" role=\"main\">\n   <a id=\"top\">\n   </a>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"siteNotice\">\n    <!-- CentralNotice -->\n   </div>\n   <div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n   </div>\n   <h1 class=\"firstHeading\" id=\"firstHeading\" lang=\"en\">\n    Abb\u00e1n\n   </h1>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"bodyContent\">\n    <div class=\"noprint\" id=\"siteSub\">\n     From Wikipedia, the free encyclopedia\n    </div>\n    <div id=\"contentSub\">\n     <span class=\"mw-redirectedfrom\">\n      (Redirected from\n      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/w/index.php?title=Abban_the_Hermit&amp;redirect=no\" title=\"Abban the Hermit\">\n       Abban the Hermit\n      </a>\n      )\n     </span>\n    </div>\n    <div id=\"contentSub2\">\n    </div>\n    <div id=\"jump-to-nav\">\n    </div>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">\n     Jump to navigation\n    </a>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">\n     Jump to search\n    </a>\n    <div class=\"mw-content-ltr\" dir=\"ltr\" id=\"mw-content-text\" lang=\"en\">\n     <div class=\"mw-parser-output\">\n      <div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">\n       Saint\n      </div>\n      <p class=\"mw-empty-elt\">\n      </p>\n      <table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <th class=\"n\" colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color:gold;\">\n          <div class=\"honorific-prefix\" style=\"display:inline;font-size: 77%; font-weight: normal;\">\n           Saint\n          </div>\n          <br/>\n          <div class=\"fn\" style=\"display:inline;\">\n           Abb\u00e1n\n          </div>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n          <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Eilean_Mor_Chapel.jpg\">\n           <img alt=\"Eilean Mor Chapel.jpg\" data-file-height=\"426\" data-file-width=\"640\" decoding=\"async\" height=\"146\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Eilean_Mor_Chapel.jpg/220px-Eilean_Mor_Chapel.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Eilean_Mor_Chapel.jpg/330px-Eilean_Mor_Chapel.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Eilean_Mor_Chapel.jpg/440px-Eilean_Mor_Chapel.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n          </a>\n          <div>\n           Chapel of St Cormac, Christian chapel at Eilean M\u00f2r, Jura, in the\n           <a href=\"/wiki/MacCormaig_Isles\" title=\"MacCormaig Isles\">\n            MacCormaig Isles\n           </a>\n           (Scotland). Like the church of Keills (Kilvickocharmick) on Scottish mainland, it may be associated with Abb\u00e1n.\n           <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-1\">\n            <a href=\"#cite_note-1\">\n             [1]\n            </a>\n           </sup>\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:gold;\">\n          Eibb\u00e1n, Moabba\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Died\n         </th>\n         <td>\n          520?\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Calendar_of_saints\" title=\"Calendar of saints\">\n           Feast\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          16 March and 27 October\n          <br/>\n          <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=13_May_(Eastern_Orthodox_liturgics)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"13 May (Eastern Orthodox liturgics) (page does not exist)\">\n           13 May\n          </a>\n          \u2013\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Orthodox_Church\" title=\"Orthodox Church\">\n           Orthodox Church\n          </a>\n          <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-SYNAX_2-0\">\n           <a href=\"#cite_note-SYNAX-2\">\n            [2]\n           </a>\n          </sup>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Patron_saint\" title=\"Patron saint\">\n           Patronage\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          Mag Arnaide (Adamstown, Co. Wexford), Cell Abb\u00e1in (Killabban, Co. Laois), etc.\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <p>\n       <b>\n        Abb\u00e1n moccu Corbmaic\n       </b>\n       (\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Latin_language\" title=\"Latin language\">\n        Latin\n       </a>\n       :\n       <i lang=\"la\">\n        Abbanus\n       </i>\n       ; d. 520? AD), also\n       <b>\n        Eibb\u00e1n\n       </b>\n       or\n       <b>\n        Moabba\n       </b>\n       , is a saint in Irish tradition. He was associated, first and foremost, with Mag Arnaide (Moyarney or\n       <a href=\"/wiki/Adamstown,_County_Wexford\" title=\"Adamstown, County Wexford\">\n        Adamstown\n       </a>\n       , near\n       <a href=\"/wiki/New_Ross\" title=\"New Ross\">\n        New Ross\n       </a>\n       , Co. Wexford) and with Cell Abb\u00e1in (Killabban,\n       <a href=\"/wiki/County_Laois\" title=\"County Laois\">\n        County Laois\n       </a>\n       ).\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-DIB_3-0\">\n        <a href=\"#cite_note-DIB-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n       His cult was, however, also connected to other churches elsewhere in Ireland, notably that of his alleged sister\n       <a href=\"/wiki/Gobnait\" title=\"Gobnait\">\n        Gobnait\n       </a>\n       .\n      </p>\n      <div aria-labelledby=\"mw-toc-heading\" class=\"toc\" id=\"toc\" role=\"navigation\">\n       <input class=\"toctogglecheckbox\" id=\"toctogglecheckbox\" role=\"button\" style=\"display:none\" type=\"checkbox\"/>\n       <div class=\"toctitle\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n        <h2 id=\"mw-toc-heading\">\n         Contents\n        </h2>\n        <span class=\"toctogglespan\">\n         <label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\">\n         </label>\n        </span>\n       </div>\n       <ul>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-1\">\n         <a href=\"#Sources\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           1\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Sources\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-2\">\n         <a href=\"#Background_and_life\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           2\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Background and life\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-3\">\n         <a href=\"#Foundations\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           3\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Foundations\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-4\">\n         <a href=\"#Abingdon_and_Irish-Norman_relations\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           4\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Abingdon and Irish-Norman relations\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-5\">\n         <a href=\"#Commemoration\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           5\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Commemoration\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-6\">\n         <a href=\"#See_also\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           6\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           See also\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-7\">\n         <a href=\"#Notes\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           7\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Notes\n          </span>\n         </a>\n         <ul>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-8\">\n           <a href=\"#Primary_sources\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             7.1\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Primary sources\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-9\">\n           <a href=\"#Secondary_sources\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             7.2\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Secondary sources\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n         </ul>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-10\">\n         <a href=\"#Further_reading\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           8\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Further reading\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">\n        Sources\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Abb%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Sources\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       Three recensions of the saint's\n       <i>\n        Life\n       </i>\n       survive, two in Latin and one in Irish. The Latin versions are found in the\n       <i>\n        Codex Dublinensis\n       </i>\n       and the\n       <i>\n        <a href=\"/wiki/Codex_Salmanticensis\" title=\"Codex Salmanticensis\">\n         Codex Salmanticensis\n        </a>\n       </i>\n       , while the Irish version is preserved incomplete in two manuscripts: the\n       <a href=\"/wiki/M%C3%ADche%C3%A1l_%C3%93_Cl%C3%A9irigh\" title=\"M\u00edche\u00e1l \u00d3 Cl\u00e9irigh\">\n        M\u00edche\u00e1l \u00d3 Cl\u00e9irigh\n       </a>\n       's manuscript Brussels, Royal Library MS 2324-40, fos. 145b-150b and also the\n       <a href=\"/wiki/Royal_Irish_Academy\" title=\"Royal Irish Academy\">\n        RIA\n       </a>\n       , Stowe MS A 4, pp.\u00a0205\u201321.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-4\">\n        <a href=\"#cite_note-4\">\n         [4]\n        </a>\n       </sup>\n       These\n       <i>\n        Lives\n       </i>\n       probably go back to a Latin exemplar written in\n       <i>\n        ca\n       </i>\n       . 1218 by the\n       <a href=\"/wiki/Bishop_of_Ferns\" title=\"Bishop of Ferns\">\n        bishop of Ferns\n       </a>\n       ,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Ailbe_Ua_Ma%C3%ADl_Mhuaidh\" title=\"Ailbe Ua Ma\u00edl Mhuaidh\">\n        Ailbe Ua Ma\u00edl Mhuaidh\n       </a>\n       (Ailbe O'Mulloy), who died in 1223.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-DIB_3-1\">\n        <a href=\"#cite_note-DIB-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n       His interest in the saint partly stemmed from the fact that Mag Arnaide lay within the diocese of Ferns, but as this was only a minor church in his time, more must have been involved.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-DIB_3-2\">\n        <a href=\"#cite_note-DIB-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n       An episode which shows something of Ailbe's personal attachment to the saint's cult is that where the saint arrives in the area between\n       <a href=\"/wiki/%C3%89ile\" title=\"\u00c9ile\">\n        \u00c9ile\n       </a>\n       and Fir Chell, i.e. on the marches between Munster and Leinster: Abb\u00e1n converts a man of royal rank from the area and baptises his son. Ailbe is known to have been a native of this area, but his own commentary as apparently preserved in the Dublin\n       <i>\n        Life\n       </i>\n       identifies the connection more nearly: \"I who gathered together and wrote the Life am a descendant [\n       <i>\n        nepos\n       </i>\n       ] of that son\"\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-DIB_3-3\">\n        <a href=\"#cite_note-DIB-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-5\">\n        <a href=\"#cite_note-5\">\n         [5]\n        </a>\n       </sup>\n       However, the immediate circumstances which prompted the composition of the\n       <i>\n        Life\n       </i>\n       are likely to have been political, relating to Norman presence in the diocese of Ferns. To support his case, Ailbe made much of the saint's wider connections to other churches and saints, making him travel all across the country and in the case of the anecdote about Abingdon (see below), even inventing tradition.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-DIB_3-4\">\n        <a href=\"#cite_note-DIB-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Other sources for Abb\u00e1n's life and cult include the Irish genealogies of the saints and the entries for his feast-day in the martyrologies. His pedigree is given in the\n       <a href=\"/wiki/Book_of_Leinster\" title=\"Book of Leinster\">\n        Book of Leinster\n       </a>\n       ,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Leabhar_Breac\" title=\"Leabhar Breac\">\n        Leabhar Breac\n       </a>\n       ,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Rawlinson_B_502\" title=\"Rawlinson B 502\">\n        Rawlinson B 502\n       </a>\n       and in glosses to his entries in the\n       <i>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/F%C3%A9lire_%C3%93engusso\" title=\"F\u00e9lire \u00d3engusso\">\n         F\u00e9lire \u00d3engusso\n        </a>\n       </i>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FO_6-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FO-6\">\n         [6]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Background_and_life\">\n        Background and life\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Abb%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Background and life\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"thumb tleft\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:New_Ross_Church_of_St._Mary_and_St._Michael_Nave_West_End_Relief_of_Saint_Abban_2012_09_04.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"2336\" data-file-width=\"3504\" decoding=\"async\" height=\"153\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/New_Ross_Church_of_St._Mary_and_St._Michael_Nave_West_End_Relief_of_Saint_Abban_2012_09_04.jpg/230px-New_Ross_Church_of_St._Mary_and_St._Michael_Nave_West_End_Relief_of_Saint_Abban_2012_09_04.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/New_Ross_Church_of_St._Mary_and_St._Michael_Nave_West_End_Relief_of_Saint_Abban_2012_09_04.jpg/345px-New_Ross_Church_of_St._Mary_and_St._Michael_Nave_West_End_Relief_of_Saint_Abban_2012_09_04.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/New_Ross_Church_of_St._Mary_and_St._Michael_Nave_West_End_Relief_of_Saint_Abban_2012_09_04.jpg/460px-New_Ross_Church_of_St._Mary_and_St._Michael_Nave_West_End_Relief_of_Saint_Abban_2012_09_04.jpg 2x\" width=\"230\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:New_Ross_Church_of_St._Mary_and_St._Michael_Nave_West_End_Relief_of_Saint_Abban_2012_09_04.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Relief of Saint Abban, Church of St. Mary and St. Michael, New Ross\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       His pedigree in the Irish genealogies, which appear to have been composed in the interest of Cell Abb\u00e1in, suggests that he belonged to the\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=U%C3%AD_Chormaic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"U\u00ed Chormaic (page does not exist)\">\n        U\u00ed Chormaic\n       </a>\n       (also Moccu Chormaic or D\u00e1l Chormaic).\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-DIB_3-5\">\n        <a href=\"#cite_note-DIB-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n       It identifies his father as Laignech (lit. \"Leinsterman\"), son of Mac Cainnech, son of Cabraid, son of Cormac, son of C\u00fa Corb,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-7\">\n        <a href=\"#cite_note-7\">\n         [7]\n        </a>\n       </sup>\n       while an Irish note to the\n       <i>\n        F\u00e9lire \u00d3engusso\n       </i>\n       (for 27 October) largely agrees if substituting Cabraid for Imchad.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FO_6-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FO-6\">\n         [6]\n        </a>\n       </sup>\n       The\n       <i>\n        Lives\n       </i>\n       , on the other hand, state that his father was Cormac son of Ailill, king of Leinster, who died in 435 according to the\n       <i>\n        Annals of the Four Masters\n       </i>\n       , and name his mother M\u00edlla, sister to St Ibar.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Culleton98_8-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Culleton98-8\">\n         [8]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-9\">\n        <a href=\"#cite_note-9\">\n         [9]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       The\n       <i>\n        Lives\n       </i>\n       confuse the time of the saint's historical floruit by attributing to him a life-span of over 300 years.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-10\">\n        <a href=\"#cite_note-10\">\n         [10]\n        </a>\n       </sup>\n       He is brought into contact with such illustrious saints as\n       <a href=\"/wiki/Finnian_of_Clonard\" title=\"Finnian of Clonard\">\n        Finnian of Clonard\n       </a>\n       ,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Brendan_of_Clonfert\" title=\"Brendan of Clonfert\">\n        Brendan of Clonfert\n       </a>\n       (d. 577),\n       <a href=\"/wiki/Columba\" title=\"Columba\">\n        Columba\n       </a>\n       (d. 597),\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Gregory_the_Great\" title=\"Gregory the Great\">\n        Gregory the Great\n       </a>\n       ,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Munnu\" title=\"Munnu\">\n        Munnu\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Moling\" title=\"Moling\">\n        Moling\n       </a>\n       . One of the saint's foundations is said to have been repeatedly pillaged by\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Cormac_mac_Diarmata&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Cormac mac Diarmata (page does not exist)\">\n        Cormac mac Diarmata\n       </a>\n       (\n       <i>\n        fl\n       </i>\n       . 2nd half of the 6th century), king of Leinster from the\n       <a href=\"/wiki/U%C3%AD_Bairrche\" title=\"U\u00ed Bairrche\">\n        U\u00ed Bairrche\n       </a>\n       , who is portrayed in much Leinster hagiography as a rival to the U\u00ed Chennselaig. Abb\u00e1n is also made a contemporary of even earlier figures like Saint\n       <a href=\"/wiki/Ibar_of_Beggerin\" title=\"Ibar of Beggerin\">\n        \u00cdbar\n       </a>\n       , who is claimed to be his maternal uncle, and\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/St_Patrick\" title=\"St Patrick\">\n        St Patrick\n       </a>\n       .\n      </p>\n      <p>\n       Nothing is known of Abb\u00e1n's early life. The\n       <i>\n        Lives\n       </i>\n       tell that he was expected to succeed his father in Leinster, but that his devotion to God and the saintly miracles which he wrought while still in fosterage soon made clear that he was destined for a career in the church. The boy was sent to his maternal uncle, Bishop \u00cdbar, with whom he travelled to Rome.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-11\">\n        <a href=\"#cite_note-11\">\n         [11]\n        </a>\n       </sup>\n       In Italy, Abb\u00e1n's saintly powers proved to be of much use in warding off any danger presented by men, monsters and supernatural phenomena. Throughout the text, Abb\u00e1n can be seen demonstrating his powers, exercising special authority over rivers and seas.\n      </p>\n      <p>\n       St. Abb\u00e1n had six brothers who all appear in the Martyrology of Donegal as bishops:\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/St._Daman\" title=\"St. Daman\">\n        St. Dam\u00e1n\n       </a>\n       U\u00ed Chormaic of T\u00edgh Damhain (Tidowan), in the barony of Marybouragh, Co. Laois;\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=St._Miacca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"St. Miacca (page does not exist)\">\n        St. Miacca\n       </a>\n       U\u00ed Cormaic of Cluain Fodhla in Fiodhmar (borders U\u00ed Duach/Bally F\u00edodhmor, Ossory);\n       <a href=\"/wiki/St._Senach\" title=\"St. Senach\">\n        St. Senach\n       </a>\n       U\u00ed Chormaic of Cillm\u00f3r;\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/St._Lithghean\" title=\"St. Lithghean\">\n        St. Lithghean\n       </a>\n       U\u00ed Chormaic of Cluain M\u00f3r Lethghian in U\u00ed Failge (Barony Ophaly, Co. Kildare);\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/St._Dubhan\" title=\"St. Dubhan\">\n        St. Dubh\u00e1n\n       </a>\n       U\u00ed Chormaic;\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=St._Toimdeach&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"St. Toimdeach (page does not exist)\">\n        St. Toimdeach\n       </a>\n       U\u00ed Chormaic of Rosglas, Monasterevin, Co. Kildare.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-12\">\n        <a href=\"#cite_note-12\">\n         [12]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=St._D%C3%A1r_Cairthaind&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"St. D\u00e1r Cairthaind (page does not exist)\">\n        St. D\u00e1r Cairthaind\n       </a>\n       and\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=St._Ethne&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"St. Ethne (page does not exist)\">\n        St. Ethne\n       </a>\n       are listed as his sisters in the 'Accent of the Saints',\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-13\">\n        <a href=\"#cite_note-13\">\n         [13]\n        </a>\n       </sup>\n       while\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/St._Gobnait\" title=\"St. Gobnait\">\n        St. Gobnait\n       </a>\n       of Baile Bhuirne, Cork and\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=St._Craobh_Dearg&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"St. Craobh Dearg (page does not exist)\">\n        St. Craobh Dearg\n       </a>\n       are mentioned as his sisters in other accounts.\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Foundations\">\n        Foundations\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Abb%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Foundations\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       The glosses to the two entries for Abb\u00e1n in the\n       <i>\n        F\u00e9lire \u00d3engusso\n       </i>\n       associate him with Mag Arnaide (Co. Wexford), in the territory of the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/U%C3%AD_Chennselaig\" title=\"U\u00ed Chennselaig\">\n        U\u00ed Chennselaig\n       </a>\n       (also U\u00ed Buide), and with Cell Abb\u00e1in (Co. Loais), in the territory of the U\u00ed Muiredaig.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FO_6-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FO-6\">\n         [6]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       However, Abb\u00e1n's activities were also linked to many other parts of Ireland. Of special note is the tradition that St\n       <a href=\"/wiki/Gobnait\" title=\"Gobnait\">\n        Gobnait\n       </a>\n       was his sister and that his grave was to be found near her church or nunnery in Bairnech, now\n       <a href=\"/wiki/Ballyvourney\" title=\"Ballyvourney\">\n        Ballyvourney\n       </a>\n       (Muskerry, Co. Cork).\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-DIB_3-6\">\n        <a href=\"#cite_note-DIB-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n       As the later recensions suggest, Ailbe's original\n       <i>\n        Life\n       </i>\n       seems to build on this connection by claiming that Abb\u00e1n founded Ballyvourney and gave it to his sister.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-DIB_3-7\">\n        <a href=\"#cite_note-DIB-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n       According to his\n       <i>\n        Lives\n       </i>\n       , he began to found a string of churches after returning from a second visit to Rome. Other churches said to have been founded by him include\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Cell_Ailbe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Cell Ailbe (page does not exist)\">\n        Cell Ailbe\n       </a>\n       (Co. Meath) and\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Camross\" title=\"Camross\">\n        Camross\n       </a>\n       (Co. Laois), as well as a monastery at\n       <a href=\"/wiki/Nurney,_County_Carlow\" title=\"Nurney, County Carlow\">\n        Nurney, County Carlow\n       </a>\n       of which an\n       <a href=\"/wiki/Nurney_Cross\" title=\"Nurney Cross\">\n        early high cross\n       </a>\n       survives.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-14\">\n        <a href=\"#cite_note-14\">\n         [14]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       The\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Bollandists\" title=\"Bollandists\">\n        Bollandists\n       </a>\n       argued that the Abb\u00e1n of Mag Arnaide and the Abb\u00e1n of Cell Abb\u00e1in were originally two distinct saints, one commemorated on 16 March, the other on 27 October, but that the two were conflated from an early period.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Culleton97_15-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Culleton97-15\">\n         [15]\n        </a>\n       </sup>\n       This conclusion, however, has been rejected by scholars like W.W. Heist and Charles Plummer.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Culleton97_15-1\">\n        <a href=\"#cite_note-Culleton97-15\">\n         [15]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       There is also a brief biographical reference to Saint Abb\u00e1n in the official\n       <a href=\"/wiki/Hagiography\" title=\"Hagiography\">\n        hagiographical\n       </a>\n       compilation of the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Orthodox_Church\" title=\"Orthodox Church\">\n        Orthodox Church\n       </a>\n       ,\n       <i>\n        The Great\n        <a href=\"/wiki/Synaxarium\" title=\"Synaxarium\">\n         Synaxaristes\n        </a>\n        ,\n       </i>\n       for\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=13_May_(Eastern_Orthodox_liturgics)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"13 May (Eastern Orthodox liturgics) (page does not exist)\">\n        13 May\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-SYNAX_2-1\">\n        <a href=\"#cite_note-SYNAX-2\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n       This source states that he was baptised in 165 AD, became a missionary in the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Abingdon,_Oxfordshire\" title=\"Abingdon, Oxfordshire\">\n        Abingdon\n       </a>\n       area of England, and reposed in peace.\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Abingdon_and_Irish-Norman_relations\">\n        Abingdon and Irish-Norman relations\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Abb%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Abingdon and Irish-Norman relations\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       The\n       <i>\n        Life\n       </i>\n       puts forward the spurious claim that\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Abingdon,_Oxfordshire\" title=\"Abingdon, Oxfordshire\">\n        Abingdon\n       </a>\n       , the town near Oxford, is to be explained etymologically as\n       <i>\n        Abbain dun\n       </i>\n       , \"Abb\u00e1n's town\". The aetiological tale goes that the town took its name from the saint, because he had successfully converted the king and the people of the area.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-DIB_3-8\">\n        <a href=\"#cite_note-DIB-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-16\">\n        <a href=\"#cite_note-16\">\n         [16]\n        </a>\n       </sup>\n       The story was not an isolated one. The etymology is also brought up by the author who revised the 12th-century chronicle of the house,\n       <i>\n        <a href=\"/wiki/Historia_Ecclesie_Abbendonensis\" title=\"Historia Ecclesie Abbendonensis\">\n         Historia Ecclesie Abbendonensis\n        </a>\n       </i>\n       (\"The History of the Church of Abingdon\"). As Abingdon Abbey lay in a valley, he prefers the Irish derivation: \"For we have learnt from our contemporaries that, according to the language of the Irish, Abingdon is interpreted 'house of Aben'; but according to the language of the English, Abingdon commonly means 'the hill of Aben'.\"\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-HEAxliii_17-0\">\n        <a href=\"#cite_note-HEAxliii-17\">\n         [17]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       P\u00e1draig \u00d3 Riain proposes that the episode in the saint's\n       <i>\n        Life\n       </i>\n       was intended to offer some counterweight against English propaganda which asserted that the need for religious and ecclesiastical guidance justified English presence in Ireland; and that, in fact, the linguistic convenience was what made the saint of an otherwise minor church such a suitable protagonist.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-DIB_3-9\">\n        <a href=\"#cite_note-DIB-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n       More specifically, Ailbe may have written his\n       <i>\n        Life\n       </i>\n       in response to his quarrel with\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=William_Earl_Marshall&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"William Earl Marshall (page does not exist)\">\n        William Earl Marshall\n       </a>\n       , who had seized two manors near New Ross, and Normans rather than Irishmen may have been his target audience.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-18\">\n        <a href=\"#cite_note-18\">\n         [18]\n        </a>\n       </sup>\n       It has been argued that the formative occasion for the story was a visit to Abingon made in 1080 by\n       <a href=\"/wiki/Lorc%C3%A1n_Ua_Tuathail\" title=\"Lorc\u00e1n Ua Tuathail\">\n        Lorc\u00e1n Ua Tuathail\n       </a>\n       (Lawrence O'Toole), Archbishop of Dublin, who stayed there for three weeks before accompanying\n       <a href=\"/wiki/Henry_II_of_England\" title=\"Henry II of England\">\n        Henry II\n       </a>\n       to Normandy. Ailbe, being one of the archbishop's disciples, may have been present.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-HEAxliii_17-1\">\n        <a href=\"#cite_note-HEAxliii-17\">\n         [17]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Commemoration\">\n        Commemoration\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Abb%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Commemoration\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       In the Martyrology of Tallaght, the\n       <i>\n        F\u00e9lire \u00d3engusso\n       </i>\n       and the Martyrology of Gorman, Abb\u00e1n has two feast-days: 16 March and 27 October,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FO_6-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FO-6\">\n         [6]\n        </a>\n       </sup>\n       which is identified in the\n       <i>\n        Lives\n       </i>\n       as his death-date.\n       <a href=\"/wiki/John_Colgan\" title=\"John Colgan\">\n        John Colgan\n       </a>\n       and \u00d3 Cl\u00e9irigh's\n       <i>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Martyrology_of_Donegal\" title=\"Martyrology of Donegal\">\n         Martyrology of Donegal\n        </a>\n       </i>\n       only mention Abb\u00e1n for 16 March.\n      </p>\n      <p>\n       His entries in the\n       <i>\n        F\u00e9lire \u00d3engusso\n       </i>\n       praise him as an \"angelic bush of gold\" (\n       <i>\n        doss \u00f3ir ainglech\n       </i>\n       ) and \"an abbot fair and train-having\" (\n       <i>\n        abb cain cl\u00edarach\n       </i>\n       ).\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FO_6-4\">\n        <a href=\"#cite_note-FO-6\">\n         [6]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">\n        See also\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Abb%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/List_of_Catholic_saints\" title=\"List of Catholic saints\">\n         List of Catholic saints\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">\n        Notes\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Abb%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Notes\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n       <ol class=\"references\">\n        <li id=\"cite_note-1\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-1\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          See\n          <cite class=\"citation encyclopaedia cs1\" id=\"CITEREFFisher1997\">\n           Fisher, I. (1997). \"Early Christian archaeology in Argyll\".  In Graham Ritchie (ed.).\n           <i>\n            Archaeology of Argyll\n           </i>\n           . Edinburgh. pp.\u00a0181\u2013204: 191.\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Early+Christian+archaeology+in+Argyll&amp;rft.btitle=Archaeology+of+Argyll&amp;rft.place=Edinburgh&amp;rft.pages=181-204%3A+191&amp;rft.date=1997&amp;rft.aulast=Fisher&amp;rft.aufirst=I.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAbb%C3%A1n\">\n          </span>\n          <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">\n           .mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}\n          </style>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-SYNAX-2\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-SYNAX_2-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-SYNAX_2-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <span class=\"languageicon\">\n           (in Greek)\n          </span>\n          <i>\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.synaxarion.gr/gr/sid/3142/sxsaintinfo.aspx\" rel=\"nofollow\">\n            \u1f49 \u1f0d\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u1f08\u03b2\u03b2\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2\n           </a>\n           .\n          </i>\n          13 \u039c\u03b1\u0390\u03bf\u03c5. \u039c\u0395\u0393\u0391\u03a3 \u03a3\u03a5\u039d\u0391\u039e\u0391\u03a1\u0399\u03a3\u03a4\u0397\u03a3.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-DIB-3\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-DIB_3-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-DIB_3-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-DIB_3-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-DIB_3-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-DIB_3-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-DIB_3-5\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              f\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-DIB_3-6\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              g\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-DIB_3-7\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              h\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-DIB_3-8\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              i\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-DIB_3-9\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              j\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          \u00d3 Riain, \"Abb\u00e1n\"\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-4\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-4\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Irish\n          <i>\n           Life\n          </i>\n          of St Abb\u00e1n, ed. Plummer, p. xiv.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-5\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-5\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Latin\n          <i>\n           Life\n          </i>\n          of St Abb\u00e1n in the\n          <i>\n           Codex Dublinensis\n          </i>\n          , ed. Plummer, \u00a726.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FO-6\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FO_6-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FO_6-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FO_6-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FO_6-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FO_6-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           F\u00e9lire \u00d3engusso\n          </i>\n          , 16 March and 27 October.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-7\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-7\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           Corpus genealogiarum sanctorum Hiberniae\n          </i>\n          , \u00d3 Riain, p. 46.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Culleton98-8\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-Culleton98_8-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Culleton,\n          <i>\n           Celtic and early Christian Wexford\n          </i>\n          , p. 98.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-9\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-9\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           AFM\n          </i>\n          M535.3.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-10\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-10\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Latin\n          <i>\n           Life\n          </i>\n          of St Abb\u00e1n in the\n          <i>\n           Codex Dublinensis\n          </i>\n          , ed. Plummer, \u00a7 17.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-11\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-11\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a class=\"external text\" href=\"http://www.maryjones.us/ctexts/abban.html\" rel=\"nofollow\">\n           \"The Life of St.Abban\",\n           <i>\n            Bethada Naem n\u00c9renn\n           </i>\n           , vol. II. ed. &amp; trans. Charles Plummer. Oxford: 1922\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-12\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-12\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation journal cs1\">\n           \"Loca Patriciana - Bilingual Ogham Inscription at Killeen Cormac\".\n           <i>\n            The Journal of the Royal Historical and Archaeological Association of Ireland\n           </i>\n           .\n           <b>\n            2\n           </b>\n           (2): 558\u2013559.\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Journal+of+the+Royal+Historical+and+Archaeological+Association+of+Ireland&amp;rft.atitle=Loca+Patriciana+-+Bilingual+Ogham+Inscription+at+Killeen+Cormac&amp;rft.volume=2&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=558-559&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAbb%C3%A1n\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-13\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-13\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Accent of the Saints, Brian Steer\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-14\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-14\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a class=\"external autonumber\" href=\"http://www.bagenalstownparish.ie/our-parish/parish-history/\" rel=\"nofollow\">\n           [1]\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Culleton97-15\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-Culleton97_15-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Culleton97_15-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Culleton,\n          <i>\n           Celtic and early Christian Wexford\n          </i>\n          , p. 97.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-16\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-16\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Latin\n          <i>\n           Life\n          </i>\n          of St Abb\u00e1n in the\n          <i>\n           Codex Dublinensis\n          </i>\n          , ed. Plummer \u00a7 14.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-HEAxliii-17\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-HEAxliii_17-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-HEAxliii_17-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           Historia Ecclesie Abbendonensis\n          </i>\n          , ed. Hudson, p. xliii.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-18\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-18\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          O'Neill, \"The impact of the Norman invasion\", p. 178.\n         </span>\n        </li>\n       </ol>\n      </div>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Primary_sources\">\n        Primary sources\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Abb%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Primary sources\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <ul>\n       <li>\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREF\u00d3engus_of_Tallaght1905\">\n         <a href=\"/wiki/%C3%93engus_of_Tallaght\" title=\"\u00d3engus of Tallaght\">\n          \u00d3engus of Tallaght\n         </a>\n         (1905).\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Whitley_Stokes\" title=\"Whitley Stokes\">\n          Stokes, Whitley\n         </a>\n         (ed.).\n         <a class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/martyrologyofoen29oenguoft\" rel=\"nofollow\">\n          <i>\n           The Martyrology of Oengus the Culdee\n          </i>\n         </a>\n         . Henry Bradshaw Society.\n         <b>\n          29\n         </b>\n         . London. pp.\u00a082, 98\u20139, 219, 228\u20139. 16 March, 27 October\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Martyrology+of+Oengus+the+Culdee&amp;rft.place=London&amp;rft.series=Henry+Bradshaw+Society&amp;rft.pages=82%2C+98-9%2C+219%2C+228-9&amp;rft.date=1905&amp;rft.au=%C3%93engus+of+Tallaght&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Fmartyrologyofoen29oenguoft&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAbb%C3%A1n\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        Latin\n        <i>\n         Life\n        </i>\n        of St Abb\u00e1n in the\n        <i>\n         Codex Dublinensis\n        </i>\n        , ed. and tr.\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFPlummer1910\">\n         Plummer, Charles (1910).\n         <a class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/vitaesanctorumhi01plumuoft\" rel=\"nofollow\">\n          <i>\n           Vitae Sanctorum Hiberniae\n          </i>\n         </a>\n         . Oxford. vols.\n         <a class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/vitaesanctorumhi01plumuoft\" rel=\"nofollow\">\n          1\n         </a>\n         and\n         <a class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/vitaesanctorumhi02plumuoft\" rel=\"nofollow\">\n          2\n         </a>\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Vitae+Sanctorum+Hiberniae&amp;rft.place=Oxford&amp;rft.date=1910&amp;rft.aulast=Plummer&amp;rft.aufirst=Charles&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fvitaesanctorumhi01plumuoft&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAbb%C3%A1n\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        Latin\n        <i>\n         Life\n        </i>\n        of St Abb\u00e1n in the\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/Codex_Salmanticensis\" title=\"Codex Salmanticensis\">\n          Codex Salmanticensis\n         </a>\n        </i>\n        , ed.\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFHeist1965\">\n         Heist, W.W. (1965).\n         <i>\n          Vitae Sanctorum Hiberniae ex codice olim Salmanticensi nunc Bruxellensi\n         </i>\n         . Brussels.\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Vitae+Sanctorum+Hiberniae+ex+codice+olim+Salmanticensi+nunc+Bruxellensi&amp;rft.place=Brussels&amp;rft.date=1965&amp;rft.aulast=Heist&amp;rft.aufirst=W.W.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAbb%C3%A1n\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        Irish\n        <i>\n         Life\n        </i>\n        of St Abb\u00e1n, ed. and tr.\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFPlummerBest1922\">\n         Plummer, Charles; Best, R.I. (1922).\n         <a class=\"external text\" href=\"http://www.ucc.ie/celt/published/G201000\" rel=\"nofollow\">\n          <i>\n           Bethada N\u00e1em n\u00c9renn. Lives of the Irish saints\n          </i>\n         </a>\n         . Oxford: Clarendon Press.\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Bethada+N%C3%A1em+n%C3%89renn.+Lives+of+the+Irish+saints&amp;rft.place=Oxford&amp;rft.pub=Clarendon+Press&amp;rft.date=1922&amp;rft.aulast=Plummer&amp;rft.aufirst=Charles&amp;rft.au=Best%2C+R.I.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ucc.ie%2Fcelt%2Fpublished%2FG201000&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAbb%C3%A1n\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        Genealogies of the saints, ed.\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREF\u00d3_Riain1985\">\n         \u00d3 Riain, P\u00e1draig (1985).\n         <i>\n          Corpus Genealogiarum Sanctorum Hiberniae\n         </i>\n         . Dublin.\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Corpus+Genealogiarum+Sanctorum+Hiberniae&amp;rft.place=Dublin&amp;rft.date=1985&amp;rft.aulast=%C3%93+Riain&amp;rft.aufirst=P%C3%A1draig&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAbb%C3%A1n\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <i>\n         Historia Ecclesie Abbendonensis\n        </i>\n        , ed. and tr.\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFHudson,_John_(ed.)2007\">\n         Hudson, John (ed.) (2007).\n         <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=s3Lgtb93sP8C&amp;dq=Historia+ecclesia+abbendonensis\" rel=\"nofollow\">\n          <i>\n           Historia Ecclesie Abbendonensis: The History of the Church of Abingdon Volume 1\n          </i>\n         </a>\n         . Oxford, UK: Oxford University Press.\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19-929937-9\" title=\"Special:BookSources/978-0-19-929937-9\">\n          <bdi>\n           978-0-19-929937-9\n          </bdi>\n         </a>\n         .\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historia+Ecclesie+Abbendonensis%3A+The+History+of+the+Church+of+Abingdon+Volume+1&amp;rft.place=Oxford%2C+UK&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-0-19-929937-9&amp;rft.au=Hudson%2C+John+%28ed.%29&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3Ds3Lgtb93sP8C%26dq%3DHistoria%2Becclesia%2Babbendonensis&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAbb%C3%A1n\">\n        </span>\n        <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n         CS1 maint: extra text: authors list (\n         <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_extra_text:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: extra text: authors list\">\n          link\n         </a>\n         )\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/Annals_of_the_Four_Masters\" title=\"Annals of the Four Masters\">\n          Annals of the Four Masters\n         </a>\n        </i>\n        , ed. &amp; tr.\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFJohn_O'Donovan1856\">\n         <a href=\"/wiki/John_O%27Donovan_(scholar)\" title=\"John O'Donovan (scholar)\">\n          John O'Donovan\n         </a>\n         (1856).\n         <i>\n          Ann\u00e1la Rioghachta \u00c9ireann. Annals of the Kingdom of Ireland by the Four Masters... with a Translation and Copious Notes\n         </i>\n         . 7 vols (2nd ed.). Dublin:\n         <a href=\"/wiki/Royal_Irish_Academy\" title=\"Royal Irish Academy\">\n          Royal Irish Academy\n         </a>\n         . M535.3.\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ann%C3%A1la+Rioghachta+%C3%89ireann.+Annals+of+the+Kingdom+of+Ireland+by+the+Four+Masters...+with+a+Translation+and+Copious+Notes&amp;rft.place=Dublin&amp;rft.series=7+vols&amp;rft.edition=2nd&amp;rft.pub=Royal+Irish+Academy&amp;rft.date=1856&amp;rft.au=John+O%27Donovan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAbb%C3%A1n\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        <a class=\"external text\" href=\"http://celt.ucc.ie/publishd.html\" rel=\"nofollow\">\n         CELT editions\n        </a>\n        . Full scans at\n        <a href=\"/wiki/Internet_Archive\" title=\"Internet Archive\">\n         Internet Archive\n        </a>\n        :\n        <a class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/annalsofkingdomo01ocleuoft\" rel=\"nofollow\">\n         Vol. 1\n        </a>\n        ;\n        <a class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/annalsofkingdomo02ocleuoft\" rel=\"nofollow\">\n         Vol. 2\n        </a>\n        ;\n        <a class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/annalsofkingdomo03ocleuoft\" rel=\"nofollow\">\n         Vol. 3\n        </a>\n        ;\n        <a class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/annalsofkingdomo04ocleuoft\" rel=\"nofollow\">\n         Vol. 4\n        </a>\n        ;\n        <a class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/annalsofkingdomo05ocleuoft\" rel=\"nofollow\">\n         Vol. 5\n        </a>\n        ;\n        <a class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/annalsofkingdomo06ocleuoft\" rel=\"nofollow\">\n         Vol. 6\n        </a>\n        ;\n        <a class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/annalsofkingdomo07ocleuoft\" rel=\"nofollow\">\n         Indices\n        </a>\n        .\n       </li>\n      </ul>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Secondary_sources\">\n        Secondary sources\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Abb%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Secondary sources\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <ul>\n       <li>\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFCulleton1999\">\n         Culleton, Edward (1999). \"St Abb\u00e1n of Adamstown\".\n         <i>\n          Celtic and Early Christian Wexford: AD 400 to 1166\n         </i>\n         . Dublin: Four Courts Press. pp.\u00a097 ff.\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-85182-515-0\" title=\"Special:BookSources/1-85182-515-0\">\n          <bdi>\n           1-85182-515-0\n          </bdi>\n         </a>\n         .\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=St+Abb%C3%A1n+of+Adamstown&amp;rft.btitle=Celtic+and+Early+Christian+Wexford%3A+AD+400+to+1166&amp;rft.place=Dublin&amp;rft.pages=97+ff&amp;rft.pub=Four+Courts+Press&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=1-85182-515-0&amp;rft.aulast=Culleton&amp;rft.aufirst=Edward&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAbb%C3%A1n\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation web cs1\" id=\"CITEREF\u00d3_Riain\">\n         <a href=\"/wiki/P%C3%A1draig_%C3%93_Riain\" title=\"P\u00e1draig \u00d3 Riain\">\n          \u00d3 Riain, P\u00e1draig\n         </a>\n         .\n         <a class=\"external text\" href=\"http://dib.cambridge.org\" rel=\"nofollow\">\n          \"Abb\u00e1n\"\n         </a>\n         .\n         <i>\n          Dictionary of Irish Biography\n         </i>\n         .\n         <a class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100123184822/http://dib.cambridge.org/\" rel=\"nofollow\">\n          Archived\n         </a>\n         from the original on 23 January 2010\n         <span class=\"reference-accessdate\">\n          . Retrieved\n          <span class=\"nowrap\">\n           24 February\n          </span>\n          2010\n         </span>\n         .\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Dictionary+of+Irish+Biography&amp;rft.atitle=Abb%C3%A1n&amp;rft.aulast=%C3%93+Riain&amp;rft.aufirst=P%C3%A1draig&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdib.cambridge.org&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAbb%C3%A1n\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation journal cs1\" id=\"CITEREFO'Neill\">\n         O'Neill, P. \"The Impact of the Norman Invasion on Irish Literature\".\n         <i>\n          Anglo-Norman Studies\n         </i>\n         .\n         <b>\n          20\n         </b>\n         : 171\u201385.\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Anglo-Norman+Studies&amp;rft.atitle=The+Impact+of+the+Norman+Invasion+on+Irish+Literature&amp;rft.volume=20&amp;rft.pages=171-85&amp;rft.aulast=O%27Neill&amp;rft.aufirst=P.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAbb%C3%A1n\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n      </ul>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">\n        Further reading\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Abb%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Further reading\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <ul>\n       <li>\n        <cite class=\"citation journal cs1\" id=\"CITEREFHeist1976\">\n         Heist, W.W. (1976). \"Over the writer's shoulder: Saint Abban\".\n         <i>\n          Celtica\n         </i>\n         .\n         <b>\n          11\n         </b>\n         : 76\u201384.\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Celtica&amp;rft.atitle=Over+the+writer%27s+shoulder%3A+Saint+Abban&amp;rft.volume=11&amp;rft.pages=76-84&amp;rft.date=1976&amp;rft.aulast=Heist&amp;rft.aufirst=W.W.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAbb%C3%A1n\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREF\u00d3_Corr\u00e1inMaguire1981\">\n         \u00d3 Corr\u00e1in, Donnchad; Maguire, F. (1981).\n         <i>\n          Gaelic Personal Names\n         </i>\n         .\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Gaelic+Personal+Names&amp;rft.date=1981&amp;rft.aulast=%C3%93+Corr%C3%A1in&amp;rft.aufirst=Donnchad&amp;rft.au=Maguire%2C+F.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAbb%C3%A1n\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation journal cs1\" id=\"CITEREFO'Kelly1952\">\n         O'Kelly, Michael J. (1952). \"St. Gobnet's House, Ballyvourney, Co. Cork\".\n         <i>\n          Journal of the Cork Historical and Archaeological Society\n         </i>\n         .\n         <b>\n          57\n         </b>\n         : 18\u201340.\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Journal+of+the+Cork+Historical+and+Archaeological+Society&amp;rft.atitle=St.+Gobnet%27s+House%2C+Ballyvourney%2C+Co.+Cork&amp;rft.volume=57&amp;rft.pages=18-40&amp;rft.date=1952&amp;rft.aulast=O%27Kelly&amp;rft.aufirst=Michael+J.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAbb%C3%A1n\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation encyclopaedia cs1\" id=\"CITEREF\u00d3_Riain1986\">\n         \u00d3 Riain, P\u00e1draig (1986). \"St Abb\u00e1n: the Genesis of an Irish Saint's Life\".  In D.E. Evans;  et al. (eds.).\n         <i>\n          Proceedings of the Seventh International Congress of Celtic Studies, 1983\n         </i>\n         . Oxford. pp.\u00a0159\u201370.\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=St+Abb%C3%A1n%3A+the+Genesis+of+an+Irish+Saint%27s+Life&amp;rft.btitle=Proceedings+of+the+Seventh+International+Congress+of+Celtic+Studies%2C+1983&amp;rft.place=Oxford&amp;rft.pages=159-70&amp;rft.date=1986&amp;rft.aulast=%C3%93+Riain&amp;rft.aufirst=P%C3%A1draig&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAbb%C3%A1n\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation journal cs1\" id=\"CITEREFUa_h\u00c9aluighthe1952\">\n         Ua h\u00c9aluighthe, Diarmuid (1952). \"St. Gobnet of Ballyvourney\".\n         <i>\n          Journal of the Cork Historical and Archaeological Society\n         </i>\n         .\n         <b>\n          57\n         </b>\n         : 43\u201361.\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Journal+of+the+Cork+Historical+and+Archaeological+Society&amp;rft.atitle=St.+Gobnet+of+Ballyvourney&amp;rft.volume=57&amp;rft.pages=43-61&amp;rft.date=1952&amp;rft.aulast=Ua+h%C3%89aluighthe&amp;rft.aufirst=Diarmuid&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAbb%C3%A1n\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n      </ul>\n      <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r891577481\">\n       .mw-parser-output .subjectbar{background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;clear:both;margin-bottom:0.5em;margin-top:0.5em;width:100%;box-sizing:border-box;font-size:88%}\n      </style>\n      <table class=\"subjectbar noprint metadata plainlist\" role=\"presentation\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <td style=\"width:175px\">\n          <span style=\"font-size:125%\">\n           <b>\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Portal:Contents/Portals\" title=\"Portal:Contents/Portals\">\n             Portals\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <br/>\n          <span style=\"font-size:90%\">\n           Access related topics\n          </span>\n         </td>\n         <td style=\"text-align:left\">\n          <ul>\n           <li style=\"float:left;margin-left:0.3em;height:3.6em\">\n            <span style=\"display:inline-block;margin-right:0.3em;width:30px;line-height:3.6em;text-align:center\">\n             <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Gloriole_blur.svg\">\n              <img alt=\"Gloriole blur.svg\" data-file-height=\"28\" data-file-width=\"32\" decoding=\"async\" height=\"26\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/30px-Gloriole_blur.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/45px-Gloriole_blur.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/60px-Gloriole_blur.svg.png 2x\" width=\"30\"/>\n             </a>\n            </span>\n            <span style=\"display:inline-block;width:11em;vertical-align:middle\">\n             <i>\n              <b>\n               <a href=\"/wiki/Portal:Saints\" title=\"Portal:Saints\">\n                Saints portal\n               </a>\n              </b>\n             </i>\n            </span>\n           </li>\n           <li style=\"float:left;margin-left:0.3em;height:3.6em\">\n            <span style=\"display:inline-block;margin-right:0.3em;width:30px;line-height:3.6em;text-align:center\">\n             <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:P_vip.svg\">\n              <img alt=\"P vip.svg\" data-file-height=\"1944\" data-file-width=\"1911\" decoding=\"async\" height=\"30\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/29px-P_vip.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/44px-P_vip.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/59px-P_vip.svg.png 2x\" width=\"29\"/>\n             </a>\n            </span>\n            <span style=\"display:inline-block;width:11em;vertical-align:middle\">\n             <i>\n              <b>\n               <a href=\"/wiki/Portal:Biography\" title=\"Portal:Biography\">\n                Biography portal\n               </a>\n              </b>\n             </i>\n            </span>\n           </li>\n           <li style=\"float:left;margin-left:0.3em;height:3.6em\">\n            <span style=\"display:inline-block;margin-right:0.3em;width:30px;line-height:3.6em;text-align:center\">\n             <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\">\n              <img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" data-file-height=\"600\" data-file-width=\"800\" decoding=\"async\" height=\"23\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/30px-046CupolaSPietro.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/45px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/60px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" width=\"30\"/>\n             </a>\n            </span>\n            <span style=\"display:inline-block;width:11em;vertical-align:middle\">\n             <i>\n              <b>\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" title=\"Portal:Catholicism\">\n                Catholicism portal\n               </a>\n              </b>\n             </i>\n            </span>\n           </li>\n           <li style=\"float:left;margin-left:0.3em;height:3.6em\">\n            <span style=\"display:inline-block;margin-right:0.3em;width:30px;line-height:3.6em;text-align:center\">\n             <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Four_Provinces_Flag.svg\">\n              <img alt=\"Four Provinces Flag.svg\" data-file-height=\"680\" data-file-width=\"1320\" decoding=\"async\" height=\"15\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Four_Provinces_Flag.svg/30px-Four_Provinces_Flag.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Four_Provinces_Flag.svg/45px-Four_Provinces_Flag.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Four_Provinces_Flag.svg/60px-Four_Provinces_Flag.svg.png 2x\" width=\"30\"/>\n             </a>\n            </span>\n            <span style=\"display:inline-block;width:11em;vertical-align:middle\">\n             <i>\n              <b>\n               <a href=\"/wiki/Portal:Ireland\" title=\"Portal:Ireland\">\n                Ireland portal\n               </a>\n              </b>\n             </i>\n            </span>\n           </li>\n          </ul>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1332\nCached time: 20200817210153\nCache expiry: 2592000\nDynamic content: false\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 0.600 seconds\nReal time usage: 0.906 seconds\nPreprocessor visited node count: 1628/1000000\nPost\u2010expand include size: 35532/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1140/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 13/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 57061/5000000 bytes\nLua time usage: 0.394/10.000 seconds\nLua memory usage: 14.16 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n      <!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  839.530      1 -total\n 26.82%  225.128      1 Template:Reflist\n 24.75%  207.752      1 Template:Lang-la\n 18.95%  159.069      2 Template:Cite_encyclopedia\n  9.21%   77.281      9 Template:Cite_book\n  8.93%   74.947      1 Template:Infobox_saint\n  8.50%   71.326      1 Template:Short_description\n  8.09%   67.905      1 Template:Infobox\n  4.93%   41.373      1 Template:Pagetype\n  4.71%   39.560      1 Template:Subject_bar\n-->\n      <!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:26325968-0!canonical and timestamp 20200817210152 and revision id 971343193\n -->\n     </div>\n     <noscript>\n      <img alt=\"\" height=\"1\" src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" style=\"border: none; position: absolute;\" title=\"\" width=\"1\"/>\n     </noscript>\n     <div class=\"printfooter\">\n      Retrieved from \"\n      <a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Abb\u00e1n&amp;oldid=971343193\">\n       https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Abb\u00e1n&amp;oldid=971343193\n      </a>\n      \"\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\" id=\"catlinks\">\n     <div class=\"mw-normal-catlinks\" id=\"mw-normal-catlinks\">\n      <a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">\n       Categories\n      </a>\n      :\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:5th-century_births\" title=\"Category:5th-century births\">\n         5th-century births\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:6th-century_deaths\" title=\"Category:6th-century deaths\">\n         6th-century deaths\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:5th-century_Irish_people\" title=\"Category:5th-century Irish people\">\n         5th-century Irish people\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:6th-century_Irish_people\" title=\"Category:6th-century Irish people\">\n         6th-century Irish people\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:People_from_County_Wexford\" title=\"Category:People from County Wexford\">\n         People from County Wexford\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:People_from_County_Laois\" title=\"Category:People from County Laois\">\n         People from County Laois\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Medieval_saints_of_Leinster\" title=\"Category:Medieval saints of Leinster\">\n         Medieval saints of Leinster\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Medieval_saints_of_Munster\" title=\"Category:Medieval saints of Munster\">\n         Medieval saints of Munster\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n     <div class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\" id=\"mw-hidden-catlinks\">\n      Hidden categories:\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_Greek-language_sources_(el)\" title=\"Category:Articles with Greek-language sources (el)\">\n         Articles with Greek-language sources (el)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_short_description\" title=\"Category:Articles with short description\">\n         Articles with short description\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Short_description_matches_Wikidata\" title=\"Category:Short description matches Wikidata\">\n         Short description matches Wikidata\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:EngvarB_from_May_2014\" title=\"Category:EngvarB from May 2014\">\n         EngvarB from May 2014\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Use_dmy_dates_from_May_2014\" title=\"Category:Use dmy dates from May 2014\">\n         Use dmy dates from May 2014\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Latin-language_text\" title=\"Category:Articles containing Latin-language text\">\n         Articles containing Latin-language text\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_extra_text:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: extra text: authors list\">\n         CS1 maint: extra text: authors list\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-data-after-content\">\n   <div class=\"read-more-container\">\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-navigation\">\n   <h2>\n    Navigation menu\n   </h2>\n   <div id=\"mw-head\">\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-personal-label\" class=\"vector-menu\" id=\"p-personal\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-personal-label\">\n      <span>\n       Personal tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"pt-anonuserpage\">\n        Not logged in\n       </li>\n       <li id=\"pt-anontalk\">\n        <a accesskey=\"n\" href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\">\n         Talk\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-anoncontribs\">\n        <a accesskey=\"y\" href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\">\n         Contributions\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-createaccount\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Abb%C3%A1n\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">\n         Create account\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-login\">\n        <a accesskey=\"o\" href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Abb%C3%A1n\" title=\"You're encouraged to log in; however, it's not mandatory. [o]\">\n         Log in\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <div id=\"left-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-namespaces\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-namespaces-label\">\n       <span>\n        Namespaces\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-nstab-main\">\n         <a accesskey=\"c\" href=\"/wiki/Abb%C3%A1n\" title=\"View the content page [c]\">\n          Article\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-talk\">\n         <a accesskey=\"t\" href=\"/wiki/Talk:Abb%C3%A1n\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\">\n          Talk\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-variants\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-variants-label\">\n       <span>\n        Variants\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n    </div>\n    <div id=\"right-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-views-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-views\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-views-label\">\n       <span>\n        Views\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-view\">\n         <a href=\"/wiki/Abb%C3%A1n\">\n          Read\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-edit\">\n         <a accesskey=\"e\" href=\"/w/index.php?title=Abb%C3%A1n&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\">\n          Edit\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-history\">\n         <a accesskey=\"h\" href=\"/w/index.php?title=Abb%C3%A1n&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\">\n          View history\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-cactions\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-cactions-label\">\n       <span>\n        More\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <div id=\"p-search\" role=\"search\">\n      <h3>\n       <label for=\"searchInput\">\n        Search\n       </label>\n      </h3>\n      <form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n       <div id=\"simpleSearch\">\n        <input accesskey=\"f\" id=\"searchInput\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" type=\"search\"/>\n        <input name=\"title\" type=\"hidden\" value=\"Special:Search\"/>\n        <input class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\" id=\"mw-searchButton\" name=\"fulltext\" title=\"Search Wikipedia for this text\" type=\"submit\" value=\"Search\"/>\n        <input class=\"searchButton\" id=\"searchButton\" name=\"go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" type=\"submit\" value=\"Go\"/>\n       </div>\n      </form>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n   <div id=\"mw-panel\">\n    <div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n     <a class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page\">\n     </a>\n    </div>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-navigation-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" id=\"p-navigation\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-navigation-label\">\n      <span>\n       Navigation\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-mainpage-description\">\n        <a accesskey=\"z\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\">\n         Main page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contents\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">\n         Contents\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-currentevents\">\n        <a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">\n         Current events\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-randompage\">\n        <a accesskey=\"x\" href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\">\n         Random article\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-aboutsite\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">\n         About Wikipedia\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contactpage\">\n        <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">\n         Contact us\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-sitesupport\">\n        <a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">\n         Donate\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-shoplink\">\n        <a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">\n         Wikipedia store\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-interaction-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-interaction\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-interaction-label\">\n      <span>\n       Contribute\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-help\">\n        <a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">\n         Help\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-portal\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">\n         Community portal\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-recentchanges\">\n        <a accesskey=\"r\" href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\">\n         Recent changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-upload\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-tb-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-tb\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-tb-label\">\n      <span>\n       Tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"t-whatlinkshere\">\n        <a accesskey=\"j\" href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Abb%C3%A1n\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\">\n         What links here\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-recentchangeslinked\">\n        <a accesskey=\"k\" href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Abb%C3%A1n\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\">\n         Related changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-upload\">\n        <a accesskey=\"u\" href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-specialpages\">\n        <a accesskey=\"q\" href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\">\n         Special pages\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-permalink\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Abb%C3%A1n&amp;oldid=971343193\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">\n         Permanent link\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-info\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Abb%C3%A1n&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">\n         Page information\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-cite\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Abb%C3%A1n&amp;id=971343193&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">\n         Cite this page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-wikibase\">\n        <a accesskey=\"g\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q305843\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\">\n         Wikidata item\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-coll-print_export\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n      <span>\n       Print/export\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"coll-download-as-rl\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=Abb%C3%A1n&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">\n         Download as PDF\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-print\">\n        <a accesskey=\"p\" href=\"/w/index.php?title=Abb%C3%A1n&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\">\n         Printable version\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-lang-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-lang\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-lang-label\">\n      <span>\n       Languages\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-de\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Abban_von_Magheranoidhe\" hreflang=\"de\" lang=\"de\" title=\"Abban von Magheranoidhe \u2013 German\">\n         Deutsch\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-es\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Ab%C3%A1n_de_Magheranoidhe\" hreflang=\"es\" lang=\"es\" title=\"Ab\u00e1n de Magheranoidhe \u2013 Spanish\">\n         Espa\u00f1ol\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ga\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ga.wikipedia.org/wiki/Naomh_Abb%C3%A1n\" hreflang=\"ga\" lang=\"ga\" title=\"Naomh Abb\u00e1n \u2013 Irish\">\n         Gaeilge\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-id\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://id.wikipedia.org/wiki/Abb%C3%A1n\" hreflang=\"id\" lang=\"id\" title=\"Abb\u00e1n \u2013 Indonesian\">\n         Bahasa Indonesia\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Abban_z_Magheranoidhe\" hreflang=\"pl\" lang=\"pl\" title=\"Abban z Magheranoidhe \u2013 Polish\">\n         Polski\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-pt\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Ab%C3%A3o_de_Magheranoidhe\" hreflang=\"pt\" lang=\"pt\" title=\"Ab\u00e3o de Magheranoidhe \u2013 Portuguese\">\n         Portugu\u00eas\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ru\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%B1%D0%B1%D0%B0%D0%BD_(%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B9)\" hreflang=\"ru\" lang=\"ru\" title=\"\u0410\u0431\u0431\u0430\u043d (\u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439) \u2013 Russian\">\n         \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <div class=\"after-portlet after-portlet-lang\">\n       <span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\">\n        <a class=\"wbc-editpage\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q305843#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\">\n         Edit links\n        </a>\n       </span>\n      </div>\n     </div>\n    </nav>\n   </div>\n  </div>\n  <footer class=\"mw-footer\" id=\"footer\" role=\"contentinfo\">\n   <ul id=\"footer-info\">\n    <li id=\"footer-info-lastmod\">\n     This page was last edited on 5 August 2020, at 14:52\n     <span class=\"anonymous-show\">\n      (UTC)\n     </span>\n     .\n    </li>\n    <li id=\"footer-info-copyright\">\n     Text is available under the\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\" rel=\"license\">\n      Creative Commons Attribution-ShareAlike License\n     </a>\n     <a href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\" style=\"display:none;\">\n     </a>\n     ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">\n      Terms of Use\n     </a>\n     and\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">\n      Privacy Policy\n     </a>\n     . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the\n     <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">\n      Wikimedia Foundation, Inc.\n     </a>\n     , a non-profit organization.\n    </li>\n   </ul>\n   <ul id=\"footer-places\">\n    <li id=\"footer-places-privacy\">\n     <a class=\"extiw\" href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" title=\"wmf:Privacy policy\">\n      Privacy policy\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-about\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">\n      About Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-disclaimer\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">\n      Disclaimers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-contact\">\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">\n      Contact Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-mobileview\">\n     <a class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\" href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Abb%C3%A1n&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\">\n      Mobile view\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-developers\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">\n      Developers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-statslink\">\n     <a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">\n      Statistics\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-cookiestatement\">\n     <a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">\n      Cookie statement\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <ul class=\"noprint\" id=\"footer-icons\">\n    <li id=\"footer-copyrightico\">\n     <a href=\"https://wikimediafoundation.org/\">\n      <img alt=\"Wikimedia Foundation\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-poweredbyico\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/\">\n      <img alt=\"Powered by MediaWiki\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <div style=\"clear: both;\">\n   </div>\n  </footer>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.600\",\"walltime\":\"0.906\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":1628,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":35532,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":1140,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":13,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":6,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":57061,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00%  839.530      1 -total\",\" 26.82%  225.128      1 Template:Reflist\",\" 24.75%  207.752      1 Template:Lang-la\",\" 18.95%  159.069      2 Template:Cite_encyclopedia\",\"  9.21%   77.281      9 Template:Cite_book\",\"  8.93%   74.947      1 Template:Infobox_saint\",\"  8.50%   71.326      1 Template:Short_description\",\"  8.09%   67.905      1 Template:Infobox\",\"  4.93%   41.373      1 Template:Pagetype\",\"  4.71%   39.560      1 Template:Subject_bar\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.394\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":14844431,\"limit\":52428800}},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1332\",\"timestamp\":\"20200817210153\",\"ttl\":2592000,\"transientcontent\":false}}});});\n  </script>\n  <script type=\"application/ld+json\">\n   {\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Abb\\u00e1n\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Abb%C3%A1n\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q305843\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q305843\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2010-02-24T18:19:17Z\",\"dateModified\":\"2020-08-05T14:52:53Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/7\\/7d\\/Eilean_Mor_Chapel.jpg\",\"headline\":\"saint\"}\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":163,\"wgHostname\":\"mw1267\"});});\n  </script>\n </body>\n</html>",
  "text": "Abb\u00e1n - Wikipedia Abb\u00e1n From Wikipedia, the free encyclopedia (Redirected from Abban the Hermit ) Jump to navigation Jump to search Saint Saint Abb\u00e1n Chapel of St Cormac, Christian chapel at Eilean M\u00f2r, Jura, in the MacCormaig Isles (Scotland). Like the church of Keills (Kilvickocharmick) on Scottish mainland, it may be associated with Abb\u00e1n. [1] Eibb\u00e1n, Moabba Died 520? Feast 16 March and 27 October 13 May \u2013 Orthodox Church [2] Patronage Mag Arnaide (Adamstown, Co. Wexford), Cell Abb\u00e1in (Killabban, Co. Laois), etc. Abb\u00e1n moccu Corbmaic ( Latin : Abbanus ; d. 520? AD), also Eibb\u00e1n or Moabba , is a saint in Irish tradition. He was associated, first and foremost, with Mag Arnaide (Moyarney or Adamstown , near New Ross , Co. Wexford) and with Cell Abb\u00e1in (Killabban, County Laois ). [3] His cult was, however, also connected to other churches elsewhere in Ireland, notably that of his alleged sister Gobnait . Contents 1 Sources 2 Background and life 3 Foundations 4 Abingdon and Irish-Norman relations 5 Commemoration 6 See also 7 Notes 7.1 Primary sources 7.2 Secondary sources 8 Further reading Sources [ edit ] Three recensions of the saint's Life survive, two in Latin and one in Irish. The Latin versions are found in the Codex Dublinensis and the Codex Salmanticensis , while the Irish version is preserved incomplete in two manuscripts: the M\u00edche\u00e1l \u00d3 Cl\u00e9irigh 's manuscript Brussels, Royal Library MS 2324-40, fos. 145b-150b and also the RIA , Stowe MS A 4, pp.\u00a0205\u201321. [4] These Lives probably go back to a Latin exemplar written in ca . 1218 by the bishop of Ferns , Ailbe Ua Ma\u00edl Mhuaidh (Ailbe O'Mulloy), who died in 1223. [3] His interest in the saint partly stemmed from the fact that Mag Arnaide lay within the diocese of Ferns, but as this was only a minor church in his time, more must have been involved. [3] An episode which shows something of Ailbe's personal attachment to the saint's cult is that where the saint arrives in the area between \u00c9ile and Fir Chell, i.e. on the marches between Munster and Leinster: Abb\u00e1n converts a man of royal rank from the area and baptises his son. Ailbe is known to have been a native of this area, but his own commentary as apparently preserved in the Dublin Life identifies the connection more nearly: \"I who gathered together and wrote the Life am a descendant [ nepos ] of that son\" [3] [5] However, the immediate circumstances which prompted the composition of the Life are likely to have been political, relating to Norman presence in the diocese of Ferns. To support his case, Ailbe made much of the saint's wider connections to other churches and saints, making him travel all across the country and in the case of the anecdote about Abingdon (see below), even inventing tradition. [3] Other sources for Abb\u00e1n's life and cult include the Irish genealogies of the saints and the entries for his feast-day in the martyrologies. His pedigree is given in the Book of Leinster , Leabhar Breac , Rawlinson B 502 and in glosses to his entries in the F\u00e9lire \u00d3engusso . [6] Background and life [ edit ] Relief of Saint Abban, Church of St. Mary and St. Michael, New Ross His pedigree in the Irish genealogies, which appear to have been composed in the interest of Cell Abb\u00e1in, suggests that he belonged to the U\u00ed Chormaic (also Moccu Chormaic or D\u00e1l Chormaic). [3] It identifies his father as Laignech (lit. \"Leinsterman\"), son of Mac Cainnech, son of Cabraid, son of Cormac, son of C\u00fa Corb, [7] while an Irish note to the F\u00e9lire \u00d3engusso (for 27 October) largely agrees if substituting Cabraid for Imchad. [6] The Lives , on the other hand, state that his father was Cormac son of Ailill, king of Leinster, who died in 435 according to the Annals of the Four Masters , and name his mother M\u00edlla, sister to St Ibar. [8] [9] The Lives confuse the time of the saint's historical floruit by attributing to him a life-span of over 300 years. [10] He is brought into contact with such illustrious saints as Finnian of Clonard , Brendan of Clonfert (d. 577), Columba (d. 597), Gregory the Great , Munnu and Moling . One of the saint's foundations is said to have been repeatedly pillaged by Cormac mac Diarmata ( fl . 2nd half of the 6th century), king of Leinster from the U\u00ed Bairrche , who is portrayed in much Leinster hagiography as a rival to the U\u00ed Chennselaig. Abb\u00e1n is also made a contemporary of even earlier figures like Saint \u00cdbar , who is claimed to be his maternal uncle, and St Patrick . Nothing is known of Abb\u00e1n's early life. The Lives tell that he was expected to succeed his father in Leinster, but that his devotion to God and the saintly miracles which he wrought while still in fosterage soon made clear that he was destined for a career in the church. The boy was sent to his maternal uncle, Bishop \u00cdbar, with whom he travelled to Rome. [11] In Italy, Abb\u00e1n's saintly powers proved to be of much use in warding off any danger presented by men, monsters and supernatural phenomena. Throughout the text, Abb\u00e1n can be seen demonstrating his powers, exercising special authority over rivers and seas. St. Abb\u00e1n had six brothers who all appear in the Martyrology of Donegal as bishops: St. Dam\u00e1n U\u00ed Chormaic of T\u00edgh Damhain (Tidowan), in the barony of Marybouragh, Co. Laois; St. Miacca U\u00ed Cormaic of Cluain Fodhla in Fiodhmar (borders U\u00ed Duach/Bally F\u00edodhmor, Ossory); St. Senach U\u00ed Chormaic of Cillm\u00f3r; St. Lithghean U\u00ed Chormaic of Cluain M\u00f3r Lethghian in U\u00ed Failge (Barony Ophaly, Co. Kildare); St. Dubh\u00e1n U\u00ed Chormaic; St. Toimdeach U\u00ed Chormaic of Rosglas, Monasterevin, Co. Kildare. [12] St. D\u00e1r Cairthaind and St. Ethne are listed as his sisters in the 'Accent of the Saints', [13] while St. Gobnait of Baile Bhuirne, Cork and St. Craobh Dearg are mentioned as his sisters in other accounts. Foundations [ edit ] The glosses to the two entries for Abb\u00e1n in the F\u00e9lire \u00d3engusso associate him with Mag Arnaide (Co. Wexford), in the territory of the U\u00ed Chennselaig (also U\u00ed Buide), and with Cell Abb\u00e1in (Co. Loais), in the territory of the U\u00ed Muiredaig. [6] However, Abb\u00e1n's activities were also linked to many other parts of Ireland. Of special note is the tradition that St Gobnait was his sister and that his grave was to be found near her church or nunnery in Bairnech, now Ballyvourney (Muskerry, Co. Cork). [3] As the later recensions suggest, Ailbe's original Life seems to build on this connection by claiming that Abb\u00e1n founded Ballyvourney and gave it to his sister. [3] According to his Lives , he began to found a string of churches after returning from a second visit to Rome. Other churches said to have been founded by him include Cell Ailbe (Co. Meath) and Camross (Co. Laois), as well as a monastery at Nurney, County Carlow of which an early high cross survives. [14] The Bollandists argued that the Abb\u00e1n of Mag Arnaide and the Abb\u00e1n of Cell Abb\u00e1in were originally two distinct saints, one commemorated on 16 March, the other on 27 October, but that the two were conflated from an early period. [15] This conclusion, however, has been rejected by scholars like W.W. Heist and Charles Plummer. [15] There is also a brief biographical reference to Saint Abb\u00e1n in the official hagiographical compilation of the Orthodox Church , The Great Synaxaristes , for 13 May . [2] This source states that he was baptised in 165 AD, became a missionary in the Abingdon area of England, and reposed in peace. Abingdon and Irish-Norman relations [ edit ] The Life puts forward the spurious claim that Abingdon , the town near Oxford, is to be explained etymologically as Abbain dun , \"Abb\u00e1n's town\". The aetiological tale goes that the town took its name from the saint, because he had successfully converted the king and the people of the area. [3] [16] The story was not an isolated one. The etymology is also brought up by the author who revised the 12th-century chronicle of the house, Historia Ecclesie Abbendonensis (\"The History of the Church of Abingdon\"). As Abingdon Abbey lay in a valley, he prefers the Irish derivation: \"For we have learnt from our contemporaries that, according to the language of the Irish, Abingdon is interpreted 'house of Aben'; but according to the language of the English, Abingdon commonly means 'the hill of Aben'.\" [17] P\u00e1draig \u00d3 Riain proposes that the episode in the saint's Life was intended to offer some counterweight against English propaganda which asserted that the need for religious and ecclesiastical guidance justified English presence in Ireland; and that, in fact, the linguistic convenience was what made the saint of an otherwise minor church such a suitable protagonist. [3] More specifically, Ailbe may have written his Life in response to his quarrel with William Earl Marshall , who had seized two manors near New Ross, and Normans rather than Irishmen may have been his target audience. [18] It has been argued that the formative occasion for the story was a visit to Abingon made in 1080 by Lorc\u00e1n Ua Tuathail (Lawrence O'Toole), Archbishop of Dublin, who stayed there for three weeks before accompanying Henry II to Normandy. Ailbe, being one of the archbishop's disciples, may have been present. [17] Commemoration [ edit ] In the Martyrology of Tallaght, the F\u00e9lire \u00d3engusso and the Martyrology of Gorman, Abb\u00e1n has two feast-days: 16 March and 27 October, [6] which is identified in the Lives as his death-date. John Colgan and \u00d3 Cl\u00e9irigh's Martyrology of Donegal only mention Abb\u00e1n for 16 March. His entries in the F\u00e9lire \u00d3engusso praise him as an \"angelic bush of gold\" ( doss \u00f3ir ainglech ) and \"an abbot fair and train-having\" ( abb cain cl\u00edarach ). [6] See also [ edit ] List of Catholic saints Notes [ edit ] ^ See Fisher, I. (1997). \"Early Christian archaeology in Argyll\".  In Graham Ritchie (ed.). Archaeology of Argyll . Edinburgh. pp.\u00a0181\u2013204: 191. ^ a b (in Greek) \u1f49 \u1f0d\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u1f08\u03b2\u03b2\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2 . 13 \u039c\u03b1\u0390\u03bf\u03c5. \u039c\u0395\u0393\u0391\u03a3 \u03a3\u03a5\u039d\u0391\u039e\u0391\u03a1\u0399\u03a3\u03a4\u0397\u03a3. ^ a b c d e f g h i j \u00d3 Riain, \"Abb\u00e1n\" ^ Irish Life of St Abb\u00e1n, ed. Plummer, p. xiv. ^ Latin Life of St Abb\u00e1n in the Codex Dublinensis , ed. Plummer, \u00a726. ^ a b c d e F\u00e9lire \u00d3engusso , 16 March and 27 October. ^ Corpus genealogiarum sanctorum Hiberniae , \u00d3 Riain, p. 46. ^ Culleton, Celtic and early Christian Wexford , p. 98. ^ AFM M535.3. ^ Latin Life of St Abb\u00e1n in the Codex Dublinensis , ed. Plummer, \u00a7 17. ^ \"The Life of St.Abban\", Bethada Naem n\u00c9renn , vol. II. ed. & trans. Charles Plummer. Oxford: 1922 ^ \"Loca Patriciana - Bilingual Ogham Inscription at Killeen Cormac\". The Journal of the Royal Historical and Archaeological Association of Ireland . 2 (2): 558\u2013559. ^ Accent of the Saints, Brian Steer ^ [1] ^ a b Culleton, Celtic and early Christian Wexford , p. 97. ^ Latin Life of St Abb\u00e1n in the Codex Dublinensis , ed. Plummer \u00a7 14. ^ a b Historia Ecclesie Abbendonensis , ed. Hudson, p. xliii. ^ O'Neill, \"The impact of the Norman invasion\", p. 178. Primary sources [ edit ] \u00d3engus of Tallaght (1905). Stokes, Whitley (ed.). The Martyrology of Oengus the Culdee . Henry Bradshaw Society. 29 . London. pp.\u00a082, 98\u20139, 219, 228\u20139. 16 March, 27 October Latin Life of St Abb\u00e1n in the Codex Dublinensis , ed. and tr. Plummer, Charles (1910). Vitae Sanctorum Hiberniae . Oxford. vols. 1 and 2 Latin Life of St Abb\u00e1n in the Codex Salmanticensis , ed. Heist, W.W. (1965). Vitae Sanctorum Hiberniae ex codice olim Salmanticensi nunc Bruxellensi . Brussels. Irish Life of St Abb\u00e1n, ed. and tr. Plummer, Charles; Best, R.I. (1922). Bethada N\u00e1em n\u00c9renn. Lives of the Irish saints . Oxford: Clarendon Press. Genealogies of the saints, ed. \u00d3 Riain, P\u00e1draig (1985). Corpus Genealogiarum Sanctorum Hiberniae . Dublin. Historia Ecclesie Abbendonensis , ed. and tr. Hudson, John (ed.) (2007). Historia Ecclesie Abbendonensis: The History of the Church of Abingdon Volume 1 . Oxford, UK: Oxford University Press. ISBN 978-0-19-929937-9 . CS1 maint: extra text: authors list ( link ) Annals of the Four Masters , ed. & tr. John O'Donovan (1856). Ann\u00e1la Rioghachta \u00c9ireann. Annals of the Kingdom of Ireland by the Four Masters... with a Translation and Copious Notes . 7 vols (2nd ed.). Dublin: Royal Irish Academy . M535.3. CELT editions . Full scans at Internet Archive : Vol. 1 ; Vol. 2 ; Vol. 3 ; Vol. 4 ; Vol. 5 ; Vol. 6 ; Indices . Secondary sources [ edit ] Culleton, Edward (1999). \"St Abb\u00e1n of Adamstown\". Celtic and Early Christian Wexford: AD 400 to 1166 . Dublin: Four Courts Press. pp.\u00a097 ff. ISBN 1-85182-515-0 . \u00d3 Riain, P\u00e1draig . \"Abb\u00e1n\" . Dictionary of Irish Biography . Archived from the original on 23 January 2010 . Retrieved 24 February 2010 . O'Neill, P. \"The Impact of the Norman Invasion on Irish Literature\". Anglo-Norman Studies . 20 : 171\u201385. Further reading [ edit ] Heist, W.W. (1976). \"Over the writer's shoulder: Saint Abban\". Celtica . 11 : 76\u201384. \u00d3 Corr\u00e1in, Donnchad; Maguire, F. (1981). Gaelic Personal Names . O'Kelly, Michael J. (1952). \"St. Gobnet's House, Ballyvourney, Co. Cork\". Journal of the Cork Historical and Archaeological Society . 57 : 18\u201340. \u00d3 Riain, P\u00e1draig (1986). \"St Abb\u00e1n: the Genesis of an Irish Saint's Life\".  In D.E. Evans;  et al. (eds.). Proceedings of the Seventh International Congress of Celtic Studies, 1983 . Oxford. pp.\u00a0159\u201370. Ua h\u00c9aluighthe, Diarmuid (1952). \"St. Gobnet of Ballyvourney\". Journal of the Cork Historical and Archaeological Society . 57 : 43\u201361. Portals Access related topics Saints portal Biography portal Catholicism portal Ireland portal Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Abb\u00e1n&oldid=971343193 \" Categories : 5th-century births 6th-century deaths 5th-century Irish people 6th-century Irish people People from County Wexford People from County Laois Medieval saints of Leinster Medieval saints of Munster Hidden categories: Articles with Greek-language sources (el) Articles with short description Short description matches Wikidata EngvarB from May 2014 Use dmy dates from May 2014 Articles containing Latin-language text CS1 maint: extra text: authors list Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About Wikipedia Contact us Donate Wikipedia store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version Languages Deutsch Espa\u00f1ol Gaeilge Bahasa Indonesia Polski Portugu\u00eas \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 Edit links This page was last edited on 5 August 2020, at 14:52 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About Wikipedia Disclaimers Contact Wikipedia Mobile view Developers Statistics Cookie statement"
}