{
  "saint": "Adamnan",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Adamnan",
  "body": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n <head>\n  <meta charset=\"utf-8\"/>\n  <title>\n   Adomn\u00e1n - Wikipedia\n  </title>\n  <script>\n   document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"3aa4653e-134a-4468-a9d5-3236f46b46e7\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Adomn\u00e1n\",\"wgTitle\":\"Adomn\u00e1n\",\"wgCurRevisionId\":972287254,\"wgRevisionId\":972287254,\"wgArticleId\":3757615,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Articles with short description\",\"Short description is different from Wikidata\",\"Use dmy dates from August 2020\",\"Use Irish English from May 2012\",\"All Wikipedia articles written in Irish English\",\"Articles containing Latin-language text\",\n\"Wikipedia articles incorporating text from Webb's Compendium of Irish Biography\",\"Articles incorporating a citation from the 1913 Catholic Encyclopedia with Wikisource reference\",\"Wikipedia articles incorporating a citation from the 1911 Encyclopaedia Britannica with Wikisource reference\",\"Wikipedia articles incorporating a citation from the Encyclopedia Americana with a Wikisource reference\",\"Pages using S-rel template with ca parameter\",\"Wikipedia articles with BIBSYS identifiers\",\"Wikipedia articles with BNF identifiers\",\"Wikipedia articles with GND identifiers\",\"Wikipedia articles with ISNI identifiers\",\"Wikipedia articles with LCCN identifiers\",\"Wikipedia articles with NKC identifiers\",\"Wikipedia articles with NLA identifiers\",\"Wikipedia articles with NLI identifiers\",\"Wikipedia articles with NTA identifiers\",\"Wikipedia articles with RERO identifiers\",\"Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers\",\"Wikipedia articles with SUDOC identifiers\",\n\"Wikipedia articles with Trove identifiers\",\"Wikipedia articles with VIAF identifiers\",\"Wikipedia articles with WorldCat identifiers\",\"7th-century Christian saints\",\"7th-century Irish writers\",\"620s births\",\"704 deaths\",\"People from County Donegal\",\"7th-century Scottish people\",\"Abbots of Iona\",\"Hagiographers\",\"Irish Christian monks\",\"Medieval Irish saints\",\"7th-century Christian clergy\",\"Medieval Scottish saints\",\"Medieval Irish poets\",\"Irish expatriates in Scotland\",\"7th-century scholars\",\"Irish male poets\",\"7th-century Latin writers\",\"Irish-language writers\",\"Latinists\",\"Scottish Roman Catholic saints\",\"Gaels\",\"Colombanian saints\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Adomn\u00e1n\",\"wgRelevantArticleId\":3757615,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgRedirectedFrom\":\"Adamnan\",\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\n\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgInternalRedirectTargetUrl\":\"/wiki/Adomn%C3%A1n\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q120132\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\n\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"mediawiki.action.view.redirect\",\"ext.cite.ux-enhancements\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});\n  </script>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\">\n  </script>\n  <meta content=\"\" name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\"/>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <meta content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\" name=\"generator\"/>\n  <meta content=\"origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-crossorigin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-cross-origin\" name=\"referrer\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Adomn%C3%A1n&amp;action=edit\" rel=\"alternate\" title=\"Edit this page\" type=\"application/x-wiki\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Adomn%C3%A1n&amp;action=edit\" rel=\"edit\" title=\"Edit this page\"/>\n  <link href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\" rel=\"apple-touch-icon\"/>\n  <link href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\" rel=\"shortcut icon\"/>\n  <link href=\"/w/opensearch_desc.php\" rel=\"search\" title=\"Wikipedia (en)\" type=\"application/opensearchdescription+xml\"/>\n  <link href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\" rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\"/>\n  <link href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Special:RecentChanges&amp;feed=atom\" rel=\"alternate\" title=\"Wikipedia Atom feed\" type=\"application/atom+xml\"/>\n  <link href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Adomn%C3%A1n\" rel=\"canonical\"/>\n  <link href=\"//login.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n  <link href=\"//meta.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n </head>\n <body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Adomn\u00e1n rootpage-Adomn\u00e1n skin-vector action-view skin-vector-legacy\">\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-page-base\">\n  </div>\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-head-base\">\n  </div>\n  <div class=\"mw-body\" id=\"content\" role=\"main\">\n   <a id=\"top\">\n   </a>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"siteNotice\">\n    <!-- CentralNotice -->\n   </div>\n   <div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n   </div>\n   <h1 class=\"firstHeading\" id=\"firstHeading\" lang=\"en\">\n    Adomn\u00e1n\n   </h1>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"bodyContent\">\n    <div class=\"noprint\" id=\"siteSub\">\n     From Wikipedia, the free encyclopedia\n    </div>\n    <div id=\"contentSub\">\n     <span class=\"mw-redirectedfrom\">\n      (Redirected from\n      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/w/index.php?title=Adamnan&amp;redirect=no\" title=\"Adamnan\">\n       Adamnan\n      </a>\n      )\n     </span>\n    </div>\n    <div id=\"contentSub2\">\n    </div>\n    <div id=\"jump-to-nav\">\n    </div>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">\n     Jump to navigation\n    </a>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">\n     Jump to search\n    </a>\n    <div class=\"mw-content-ltr\" dir=\"ltr\" id=\"mw-content-text\" lang=\"en\">\n     <div class=\"mw-parser-output\">\n      <div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">\n       Abbot of Iona Abbey, hagiographer, statesman, clerical lawyer\n      </div>\n      <p class=\"mw-empty-elt\">\n      </p>\n      <table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <th class=\"n\" colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color:gold;\">\n          <div class=\"fn\" style=\"display:inline;\">\n           Saint Adomn\u00e1n of Iona\n          </div>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n          <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Raphoe_Cathedral_Church_of_St._Eunan_Choir_Window_W02_Saint_Eunan_II_2016_09_02.jpg\">\n           <img alt=\"Raphoe Cathedral Church of St. Eunan Choir Window W02 Saint Eunan II 2016 09 02.jpg\" data-file-height=\"2088\" data-file-width=\"751\" decoding=\"async\" height=\"612\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Raphoe_Cathedral_Church_of_St._Eunan_Choir_Window_W02_Saint_Eunan_II_2016_09_02.jpg/220px-Raphoe_Cathedral_Church_of_St._Eunan_Choir_Window_W02_Saint_Eunan_II_2016_09_02.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Raphoe_Cathedral_Church_of_St._Eunan_Choir_Window_W02_Saint_Eunan_II_2016_09_02.jpg/330px-Raphoe_Cathedral_Church_of_St._Eunan_Choir_Window_W02_Saint_Eunan_II_2016_09_02.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Raphoe_Cathedral_Church_of_St._Eunan_Choir_Window_W02_Saint_Eunan_II_2016_09_02.jpg/440px-Raphoe_Cathedral_Church_of_St._Eunan_Choir_Window_W02_Saint_Eunan_II_2016_09_02.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n          </a>\n          <div>\n           St. Eunan, Raphoe Cathedral\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Born\n         </th>\n         <td>\n          <span title=\"circa\">\n           c.\n          </span>\n          <span style=\"white-space:nowrap;\">\n           624\n          </span>\n          <br/>\n          <a href=\"/wiki/County_Donegal\" title=\"County Donegal\">\n           County Donegal\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Ireland\" title=\"Ireland\">\n           Ireland\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Died\n         </th>\n         <td>\n          704 (aged c. 80)\n          <br/>\n          <a href=\"/wiki/Iona\" title=\"Iona\">\n           Iona\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Scotland\" title=\"Scotland\">\n           Scotland\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Venerated\u00a0in\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">\n           Catholic Church\n          </a>\n          <br/>\n          <a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">\n           Eastern Orthodox Church\n          </a>\n          <br/>\n          <a href=\"/wiki/Scottish_Episcopal_Church\" title=\"Scottish Episcopal Church\">\n           Scottish Episcopal Church\n          </a>\n          <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-1\">\n           <a href=\"#cite_note-1\">\n            [1]\n           </a>\n          </sup>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">\n           Canonized\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Pre-Congregation\" title=\"Pre-Congregation\">\n           Pre-Congregation\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Calendar_of_saints\" title=\"Calendar of saints\">\n           Feast\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          23 September\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Patron_saint\" title=\"Patron saint\">\n           Patronage\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Raphoe\" title=\"Roman Catholic Diocese of Raphoe\">\n           Roman Catholic Diocese of Raphoe\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <p>\n       <b>\n        Adomn\u00e1n\n       </b>\n       or\n       <b>\n        Adamn\u00e1n of Iona\n       </b>\n       (\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Latin_language\" title=\"Latin language\">\n        Latin\n       </a>\n       :\n       <i lang=\"la\">\n        Adamnanus, Adomnanus\n       </i>\n       ;\n       <abbr title=\"circa\">\n        c.\n       </abbr>\n       624 \u00a0\u2013 704), also known as\n       <b>\n        Eunan\n       </b>\n       (\n       <span class=\"rt-commentedText nowrap\">\n        <span class=\"IPA nopopups noexcerpt\">\n         <a href=\"/wiki/Help:IPA/English\" title=\"Help:IPA/English\">\n          /\n          <span style=\"border-bottom:1px dotted\">\n           <span title=\"/\u02c8/: primary stress follows\">\n            \u02c8\n           </span>\n           <span title=\"/j/: 'y' in 'yes'\">\n            j\n           </span>\n           <span title=\"/u\u02d0/: 'oo' in 'goose'\">\n            u\u02d0\n           </span>\n           <span title=\"'n' in 'nigh'\">\n            n\n           </span>\n           <span title=\"/\u0259/: 'a' in 'about'\">\n            \u0259\n           </span>\n           <span title=\"'n' in 'nigh'\">\n            n\n           </span>\n          </span>\n          /\n         </a>\n        </span>\n       </span>\n       <a href=\"/wiki/Help:Pronunciation_respelling_key\" title=\"Help:Pronunciation respelling key\">\n        <i title=\"English pronunciation respelling\">\n         <span style=\"font-size:90%\">\n          YOO\n         </span>\n         -n\u0259n\n        </i>\n       </a>\n       ; from\n       <a href=\"/wiki/Irish_language\" title=\"Irish language\">\n        Irish\n       </a>\n       <i>\n        Naomh \u00c1dhamhn\u00e1n\n       </i>\n       ), was an\n       <a href=\"/wiki/Abbot\" title=\"Abbot\">\n        abbot\n       </a>\n       of\n       <a href=\"/wiki/Iona_Abbey\" title=\"Iona Abbey\">\n        Iona Abbey\n       </a>\n       (\n       <abbr title=\"Reigned\">\n        r.\n       </abbr>\n       679\u2013704),\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Hagiographer\" title=\"Hagiographer\">\n        hagiographer\n       </a>\n       , statesman, canon jurist, and\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Christian_saint\" title=\"Christian saint\">\n        saint\n       </a>\n       . He was the author of the book on the life of his cousin\n       <a href=\"/wiki/Columba\" title=\"Columba\">\n        St\u00a0Columba\n       </a>\n       , the\n       <i>\n        Vita\n       </i>\n       , probably written between 697 and 700. The biography is by far the most important surviving work written in early medieval Scotland, and is a vital source for our knowledge of the Picts, and an insight into the life of Iona and the early medieval Gaelic monk.\n      </p>\n      <p>\n       Adomn\u00e1n promulgated the\n       <a href=\"/wiki/C%C3%A1in_Adomn%C3%A1in\" title=\"C\u00e1in Adomn\u00e1in\">\n        Law of Adomn\u00e1n\n       </a>\n       or \"Law of Innocents\" (\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Latin_language\" title=\"Latin language\">\n        Latin\n       </a>\n       :\n       <i lang=\"la\">\n        Lex Innocentium\n       </i>\n       ). He also wrote the treatise\n       <i>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/De_Locis_Sanctis\" title=\"De Locis Sanctis\">\n         De Locis Sanctis\n        </a>\n       </i>\n       (i.e. \"On Holy Places\"), an account of the great Christian holy places and centres of pilgrimage. Adomn\u00e1n got much of his information from a\n       <a href=\"/wiki/Franks\" title=\"Franks\">\n        Frankish\n       </a>\n       bishop called\n       <a href=\"/wiki/Arculf\" title=\"Arculf\">\n        Arculf\n       </a>\n       , who had personally visited the\n       <a href=\"/wiki/Egypt\" title=\"Egypt\">\n        Egypt\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Rome\" title=\"Rome\">\n        Rome\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Constantinople\" title=\"Constantinople\">\n        Constantinople\n       </a>\n       and the\n       <a href=\"/wiki/Holy_Land\" title=\"Holy Land\">\n        Holy Land\n       </a>\n       , and visited Iona afterwards.\n      </p>\n      <div aria-labelledby=\"mw-toc-heading\" class=\"toc\" id=\"toc\" role=\"navigation\">\n       <input class=\"toctogglecheckbox\" id=\"toctogglecheckbox\" role=\"button\" style=\"display:none\" type=\"checkbox\"/>\n       <div class=\"toctitle\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n        <h2 id=\"mw-toc-heading\">\n         Contents\n        </h2>\n        <span class=\"toctogglespan\">\n         <label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\">\n         </label>\n        </span>\n       </div>\n       <ul>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-1\">\n         <a href=\"#Life\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           1\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Life\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-2\">\n         <a href=\"#C\u00e1in_Adomn\u00e1in\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           2\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           C\u00e1in Adomn\u00e1in\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-3\">\n         <a href=\"#Works\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           3\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Works\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-4\">\n         <a href=\"#Death\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           4\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Death\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-5\">\n         <a href=\"#Legacy\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           5\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Legacy\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-6\">\n         <a href=\"#See_also\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           6\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           See also\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-7\">\n         <a href=\"#References\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           7\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           References\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-8\">\n         <a href=\"#Sources\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           8\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Sources\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-9\">\n         <a href=\"#Further_reading\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           9\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Further reading\n          </span>\n         </a>\n         <ul>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-10\">\n           <a href=\"#Primary_sources\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             9.1\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Primary sources\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-11\">\n           <a href=\"#Secondary_sources\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             9.2\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Secondary sources\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n         </ul>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-12\">\n         <a href=\"#Further_reading_2\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           10\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Further reading\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-13\">\n         <a href=\"#External_links\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           11\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           External links\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">\n        Life\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Adomn%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       Adomn\u00e1n was born about 624, a relative on his father's side of Columba.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Wetherill_2-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Wetherill-2\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n       He was the son of R\u00f3n\u00e1n mac Tinne by Ronat, a woman from the\n       <a href=\"/wiki/Northern_U%C3%AD_N%C3%A9ill\" title=\"Northern U\u00ed N\u00e9ill\">\n        Northern U\u00ed N\u00e9ill\n       </a>\n       lineage known as the\n       <i>\n        Cen\u00e9l n\u00c9nda\n       </i>\n       . Adomn\u00e1n's birthplace was probably in or near\n       <a href=\"/wiki/Raphoe\" title=\"Raphoe\">\n        Raphoe\n       </a>\n       , a town in what later became\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/T%C3%ADr_Chonaill\" title=\"T\u00edr Chonaill\">\n        T\u00edr Chonaill\n       </a>\n       (now mainly\n       <a href=\"/wiki/County_Donegal\" title=\"County Donegal\">\n        County Donegal\n       </a>\n       ), in\n       <a href=\"/wiki/Ulster\" title=\"Ulster\">\n        Ulster\n       </a>\n       in the north of\n       <a href=\"/wiki/Ireland\" title=\"Ireland\">\n        Ireland\n       </a>\n       . Some of Adomn\u00e1n's childhood anecdotes seem to confirm at least an upbringing in this fertile eastern part of present-day\n       <a href=\"/wiki/County_Donegal\" title=\"County Donegal\">\n        County Donegal\n       </a>\n       , not far from the modern city of\n       <a href=\"/wiki/Derry\" title=\"Derry\">\n        Derry\n       </a>\n       .\n      </p>\n      <p>\n       It is thought that Adomn\u00e1n may have begun his monastic career at a Columban monastery called Druim Tuamma, but any Columban foundation in northern\n       <a href=\"/wiki/Ireland\" title=\"Ireland\">\n        Ireland\n       </a>\n       or\n       <a href=\"/wiki/D%C3%A1l_Riata\" title=\"D\u00e1l Riata\">\n        D\u00e1l Riata\n       </a>\n       is a possibility, although Durrow is a stronger possibility than most. He probably joined the Columban\n       <i>\n        familia\n       </i>\n       (i.e. the federation of monasteries under the leadership of\n       <a href=\"/wiki/Iona_Abbey\" title=\"Iona Abbey\">\n        Iona Abbey\n       </a>\n       ) around the year 640. Some modern commentators believe that he could not have come to Iona until sometime after the year 669, the year of the accession of\n       <a href=\"/wiki/F%C3%A1ilbe_mac_P%C3%ADp%C3%A1in\" title=\"F\u00e1ilbe mac P\u00edp\u00e1in\">\n        F\u00e1ilbe mac P\u00edp\u00e1in\n       </a>\n       , the first abbot of whom Adomn\u00e1n gives any information. However, Richard Sharpe argues that he probably came to Iona during the abbacy of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/S%C3%A9g%C3%A9ne_of_Iona\" title=\"S\u00e9g\u00e9ne of Iona\">\n        S\u00e9g\u00e9ne\n       </a>\n       (d. 652). Whenever or wherever Adomn\u00e1n received his education, Adomn\u00e1n attained a level of learning rare in\n       <a href=\"/wiki/Early_Middle_Ages\" title=\"Early Middle Ages\">\n        Early Medieval\n       </a>\n       Northern Europe. It has been suggested by Alfred Smyth that Adomn\u00e1n spent some years teaching and studying at Durrow,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-smyth_3-0\">\n        <a href=\"#cite_note-smyth-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n       and while this is not accepted by all scholars, it remains a strong possibility.\n      </p>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:307px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Iona_Abbey.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"384\" data-file-width=\"579\" decoding=\"async\" height=\"202\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Iona_Abbey.jpg/305px-Iona_Abbey.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Iona_Abbey.jpg/458px-Iona_Abbey.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/ca/Iona_Abbey.jpg 2x\" width=\"305\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Iona_Abbey.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         <a href=\"/wiki/Iona_Abbey\" title=\"Iona Abbey\">\n          Iona Abbey\n         </a>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       In 679, Adomn\u00e1n became the ninth abbot of Iona after Columba.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-grattan_4-0\">\n        <a href=\"#cite_note-grattan-4\">\n         [4]\n        </a>\n       </sup>\n       Abbot Adomn\u00e1n enjoyed a friendship with King\n       <a href=\"/wiki/Aldfrith_of_Northumbria\" title=\"Aldfrith of Northumbria\">\n        Aldfrith of Northumbria\n       </a>\n       . In 684, Aldfrith had been staying with Adomn\u00e1n in Iona. In 686, after the death of Aldfrith's brother King\n       <a href=\"/wiki/Ecgfrith_of_Northumbria\" title=\"Ecgfrith of Northumbria\">\n        Ecgfrith of Northumbria\n       </a>\n       and Aldfrith's succession to the kingship, Adomn\u00e1n was in the\n       <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Northumbria\" title=\"Kingdom of Northumbria\">\n        Kingdom of Northumbria\n       </a>\n       on the request of King\n       <a href=\"/wiki/F%C3%ADnsnechta_Fledach\" title=\"F\u00ednsnechta Fledach\">\n        F\u00ednsnechta Fledach\n       </a>\n       of\n       <a href=\"/wiki/Kings_of_Brega\" title=\"Kings of Brega\">\n        Brega\n       </a>\n       in order to gain the freedom of sixty\n       <a href=\"/wiki/Gaels\" title=\"Gaels\">\n        Gaels\n       </a>\n       who had been captured in a Northumbrian raid two years before.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-smyth_3-1\">\n        <a href=\"#cite_note-smyth-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Adomn\u00e1n, in keeping with Ionan tradition, made several more trips to the lands of the English during his abbacy, including one the following year. It is sometimes thought, after the\n       <a href=\"/wiki/Ecclesiastical_History_of_the_English_People\" title=\"Ecclesiastical History of the English People\">\n        account\n       </a>\n       given by\n       <a href=\"/wiki/Bede\" title=\"Bede\">\n        Bede\n       </a>\n       , that it was during his visits to Northumbria, under the influence of Abbot\n       <a href=\"/wiki/Ceolfrith\" title=\"Ceolfrith\">\n        Ceolfrith\n       </a>\n       , that Adomn\u00e1n decided to adopt the Roman dating of\n       <a href=\"/wiki/Easter\" title=\"Easter\">\n        Easter\n       </a>\n       that had been agreed some years before at the\n       <a href=\"/wiki/Synod_of_Whitby\" title=\"Synod of Whitby\">\n        Synod of Whitby\n       </a>\n       . Bede implies that this led to a schism at Iona, whereby Adomn\u00e1n became alienated from the Iona brethren and went to Ireland to convince the Irish of the Roman dating. Jeffrey Wetherill sees Adomn\u00e1n's long absences from Iona as having led to something of an undermining of his authority; he was thus unable to persuade the monks to adopt the Roman dating of Easter, let alone the tonsure.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Wetherill_2-1\">\n        <a href=\"#cite_note-Wetherill-2\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n       It is clear that Adomn\u00e1n did adopt that Roman dating, and moreover, probably did argue the case for it in Ireland.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-grattan_4-1\">\n        <a href=\"#cite_note-grattan-4\">\n         [4]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span id=\"C.C3.A1in_Adomn.C3.A1in\">\n       </span>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"C\u00e1in_Adomn\u00e1in\">\n        C\u00e1in Adomn\u00e1in\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Adomn%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: C\u00e1in Adomn\u00e1in\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"hatnote navigation-not-searchable\" role=\"note\">\n       Main article:\n       <a href=\"/wiki/C%C3%A1in_Adomn%C3%A1in\" title=\"C\u00e1in Adomn\u00e1in\">\n        C\u00e1in Adomn\u00e1in\n       </a>\n      </div>\n      <p>\n       It is generally believed that in 697, Adomn\u00e1n promulgated the\n       <i>\n        <a href=\"/wiki/C%C3%A1in_Adomn%C3%A1in\" title=\"C\u00e1in Adomn\u00e1in\">\n         C\u00e1in Adomn\u00e1in\n        </a>\n       </i>\n       , meaning literally the \"Canons\" or \"Law of Adomn\u00e1n\". The\n       <i>\n        C\u00e1in Adomn\u00e1in\n       </i>\n       was promulgated amongst a gathering of\n       <a href=\"/wiki/Irish_people\" title=\"Irish people\">\n        Irish\n       </a>\n       , D\u00e1l Riatan and\n       <a href=\"/wiki/Picts\" title=\"Picts\">\n        Pictish\n       </a>\n       notables at the\n       <a href=\"/wiki/Synod_of_Birr\" title=\"Synod of Birr\">\n        Synod of Birr\n       </a>\n       . It is a set of laws designed, among other things, to guarantee the safety and immunity of various types of non-combatants in warfare. For this reason it is also known as the \"Law of Innocents\".\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">\n        Works\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Adomn%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Works\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       Adomn\u00e1n's most important work, and the one for which he is best known, is the\n       <i>\n        <a href=\"/wiki/Columba#Vita_Columbae\" title=\"Columba\">\n         Vita Columbae\n        </a>\n       </i>\n       (i.e. \"Life of Columba\"), a hagiography of Iona's founder, Saint Columba,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-butler_5-0\">\n        <a href=\"#cite_note-butler-5\">\n         [5]\n        </a>\n       </sup>\n       probably written between 697 and 700. The format borrows to some extent from Sulpicius Severus'\n       <i>\n        Life of Saint Martin of Tours\n       </i>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Ellis_6-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Ellis-6\">\n         [6]\n        </a>\n       </sup>\n       Adomn\u00e1n adapted traditional forms of Christian biography to group stories about Columba thematically rather than chronologically,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-7\">\n        <a href=\"#cite_note-7\">\n         [7]\n        </a>\n       </sup>\n       and present Columba as comparable to a hero in Gaelic mythology.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-8\">\n        <a href=\"#cite_note-8\">\n         [8]\n        </a>\n       </sup>\n       Wetherill suggests that one of the motivations for writing the Vita was to offer Columba as a model for the monks, and thereby improve Adomn\u00e1n's standing as abbot.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Wetherill_2-2\">\n        <a href=\"#cite_note-Wetherill-2\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n       The biography is by far the most important surviving work written in early medieval Scotland, and is a vital source for our knowledge of the Picts, as well as a great insight into the life of Iona and the early medieval Gaelic monk.\n      </p>\n      <p>\n       However, the\n       <i>\n        Vita\n       </i>\n       was not his only work. Adomn\u00e1n also wrote the treatise\n       <i>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/De_Locis_Sanctis\" title=\"De Locis Sanctis\">\n         De Locis Sanctis\n        </a>\n       </i>\n       (i.e. \"On Holy Places\"), an account of the great Christian holy places and centres of pilgrimage. Adomn\u00e1n got much of his information from a\n       <a href=\"/wiki/Franks\" title=\"Franks\">\n        Frankish\n       </a>\n       bishop called\n       <a href=\"/wiki/Arculf\" title=\"Arculf\">\n        Arculf\n       </a>\n       , who had personally visited the\n       <a href=\"/wiki/Egypt\" title=\"Egypt\">\n        Egypt\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Rome\" title=\"Rome\">\n        Rome\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Constantinople\" title=\"Constantinople\">\n        Constantinople\n       </a>\n       and the\n       <a href=\"/wiki/Holy_Land\" title=\"Holy Land\">\n        Holy Land\n       </a>\n       , and visited Iona afterwards. Adomn\u00e1n gave a copy to the scholar-king\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Aldfrith\" title=\"Aldfrith\">\n        Aldfrith\n       </a>\n       of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Northumbria\" title=\"Northumbria\">\n        Northumbria\n       </a>\n       (685\u2013704).\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-smyth_3-2\">\n        <a href=\"#cite_note-smyth-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n       Also attributed to him is a good deal of Gaelic poetry, including a celebration of the Pictish King\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Bridei_III_of_the_Picts\" title=\"Bridei III of the Picts\">\n        Bridei\n       </a>\n       's (671\u201393) victory over the Northumbrians at the\n       <a href=\"/wiki/Battle_of_Dun_Nechtain\" title=\"Battle of Dun Nechtain\">\n        Battle of Dun Nechtain\n       </a>\n       (685).\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Death\">\n        Death\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Adomn%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Death\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       Adomn\u00e1n died in 704, and became a saint in Scottish and Irish tradition, as well as one of the most important figures in either Scottish or Irish history. His death and\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Feast_day\" title=\"Feast day\">\n        feast day\n       </a>\n       are commemorated on 23 September. Along with\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/St._Columba\" title=\"St. Columba\">\n        St. Columba\n       </a>\n       , he is joint patron of the\n       <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Raphoe\" title=\"Roman Catholic Diocese of Raphoe\">\n        Diocese of Raphoe\n       </a>\n       , which encompasses the bulk of\n       <a href=\"/wiki/County_Donegal\" title=\"County Donegal\">\n        County Donegal\n       </a>\n       in the north west of\n       <a href=\"/wiki/Ireland\" title=\"Ireland\">\n        Ireland\n       </a>\n       . The\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Cathedral_of_St._Eunan_and_St_Columba\" title=\"Cathedral of St. Eunan and St Columba\">\n        Cathedral of St. Eunan and St. Columba\n       </a>\n       (popularly known as St. Eunan's Cathedral), the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Roman_Catholic\" title=\"Roman Catholic\">\n        Catholic\n       </a>\n       <a href=\"/wiki/Cathedral\" title=\"Cathedral\">\n        cathedral\n       </a>\n       in that diocese, is in\n       <a href=\"/wiki/Letterkenny\" title=\"Letterkenny\">\n        Letterkenny\n       </a>\n       .\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">\n        Legacy\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Adomn%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Legacy\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       In his native Donegal, the saint has given his name to several institutions and buildings including:\n      </p>\n      <ul>\n       <li>\n        The\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Cathedral_of_St._Eunan_and_St_Columba\" title=\"Cathedral of St. Eunan and St Columba\">\n         Cathedral of St. Eunan and St Columba\n        </a>\n        in\n        <a href=\"/wiki/Letterkenny\" title=\"Letterkenny\">\n         Letterkenny\n        </a>\n        ,\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Co._Donegal\" title=\"Co. Donegal\">\n         Co. Donegal\n        </a>\n        ; the current seat of the Bishop of Raphoe,\n       </li>\n       <li>\n        The Anglican\n        <a href=\"/wiki/St_Eunan%27s_Cathedral,_Raphoe\" title=\"St Eunan's Cathedral, Raphoe\">\n         St Eunan's Cathedral\n        </a>\n        in\n        <a href=\"/wiki/Raphoe\" title=\"Raphoe\">\n         Raphoe\n        </a>\n        , Donegal,\n       </li>\n       <li>\n        St Eunan's NS, a national school in the town of\n        <a href=\"/wiki/Raphoe\" title=\"Raphoe\">\n         Raphoe\n        </a>\n        , Donegal,\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/St_Eunan%27s_College\" title=\"St Eunan's College\">\n         St Eunan's College\n        </a>\n        , a secondary school in Letterkenny,\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/St_Eunan%27s_NS\" title=\"St Eunan's NS\">\n         St Eunan's NS\n        </a>\n        , a national school in the small village of\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Laghey\" title=\"Laghey\">\n         Laghey\n        </a>\n        , just south of\n        <a href=\"/wiki/Donegal_(town)\" title=\"Donegal (town)\">\n         Donegal Town\n        </a>\n        ,\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/St_Eunan%27s_GAA\" title=\"St Eunan's GAA\">\n         St Eunan's GAA\n        </a>\n        , a GAA club in Letterkenny, County Donegal\n       </li>\n      </ul>\n      <p>\n       In Co. Sligo, just to the south, he is venerated as the founder of Skreen Abbey, now the site of the C. of I. church of Skreen Parish.\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">\n        See also\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Adomn%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Hagiography\" title=\"Hagiography\">\n         Hagiography\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/The_Vision_of_Adamn%C3%A1n\" title=\"The Vision of Adamn\u00e1n\">\n          The Vision of Adamn\u00e1n\n         </a>\n        </i>\n        , a work of visionary literature written in Middle Irish\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Portal:Catholicism/Patron_Archive/September_23\" title=\"Portal:Catholicism/Patron Archive/September 23\">\n         Saint Adamn\u00e1n, patron saint archive\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"References\">\n        References\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Adomn%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n       <div class=\"mw-references-wrap\">\n        <ol class=\"references\">\n         <li id=\"cite_note-1\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-1\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.scotland.anglican.org/church/st-adamnan-kilmaveonaig/\" rel=\"nofollow\">\n            \"St. Adamnan, Kilmaveonaig\", The Scottish Episcopal Church\n           </a>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-Wetherill-2\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           ^\n           <a href=\"#cite_ref-Wetherill_2-0\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               a\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n           <a href=\"#cite_ref-Wetherill_2-1\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               b\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n           <a href=\"#cite_ref-Wetherill_2-2\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               c\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.heroicage.org/issues/6/wetherill.html\" rel=\"nofollow\">\n            Wetherill, Jeffrey. \"Adomn\u00e1n, Iona, and the Life of St. Columba: Their Place Among Continental Saints\",\n            <i>\n             The Heroic Age\n            </i>\n            , No. 6, Spring 2003\n           </a>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-smyth-3\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           ^\n           <a href=\"#cite_ref-smyth_3-0\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               a\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n           <a href=\"#cite_ref-smyth_3-1\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               b\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n           <a href=\"#cite_ref-smyth_3-2\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               c\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=mxxwmg48bFgC&amp;pg=PA136&amp;lpg=PA136&amp;dq=St.+Adomn%C3%A1n&amp;source=bl&amp;ots=7fC4Ii-zo8&amp;sig=r0d2GfSmks0Fx47bG-Jo7ufZtxY&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=C3Z9U5L8OtfMsQTHjIKgDg&amp;ved=0CFAQ6AEwBzgU#v=onepage&amp;q=St.%20Adomn%C3%A1n&amp;f=false\" rel=\"nofollow\">\n            Smyth, Alfred.\n            <i>\n             Warlords and Holy Men: Scotland AD 80\u20131000\n            </i>\n            , Edinburgh University Press, 1984\n           </a>\n           <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">\n            .mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}\n           </style>\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n            ISBN\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780748601004\" title=\"Special:BookSources/9780748601004\">\n            9780748601004\n           </a>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-grattan-4\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           ^\n           <a href=\"#cite_ref-grattan_4-0\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               a\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n           <a href=\"#cite_ref-grattan_4-1\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               b\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.newadvent.org/cathen/01135c.htm\" rel=\"nofollow\">\n            Grattan-Flood, William. \"St. Adamnan.\" The Catholic Encyclopedia. Vol. 1. New York: Robert Appleton Company, 1907. 11 Mar. 2014\n           </a>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-butler-5\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-butler_5-0\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.bartleby.com/210/9/233.html\" rel=\"nofollow\">\n            Butler, Alban.\n            <i>\n             The Lives of the Saints\n            </i>\n            , Vol.IX, 1866\n           </a>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-Ellis-6\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-Ellis_6-0\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.heroicage.org/issues/10/nilsson.html#a2Wetherill\" rel=\"nofollow\">\n            Nilsson, Sara E. Ellis. \"Miracle Stories and the Primary Purpose of Adomn\u00e1n's\n            <i>\n             Vita Columbae\n            </i>\n            \",\n            <i>\n             The Heroic Age\n            </i>\n            , No. 10, May 2007\n           </a>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-7\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-7\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           Bullough, Donald A., \"Columba, Adomn\u00e1n and the achievement of Iona: Part I\",\n           <i>\n            The Scottish Historical Review\n           </i>\n           ,43, pp.\u00a0111\u2013130, 1964\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-8\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-8\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           Picard, Jean-Michel. \"The purpose of Adomn\u00e1n's Vita Columbae\",\n           <i>\n            Peritia\n           </i>\n           , 1, pp.\u00a0160\u2013177, 1982.\n          </span>\n         </li>\n        </ol>\n       </div>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">\n        Sources\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Adomn%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Sources\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/William_Reeves_(bishop)\" title=\"William Reeves (bishop)\">\n         Reeves, William\n        </a>\n        , and\n        <a href=\"/wiki/James_Henthorn_Todd\" title=\"James Henthorn Todd\">\n         James Henthorn Todd\n        </a>\n        (eds.).\n        <i>\n         Vita Sancta Columbae: The life of St Columba founder of Hy, written by Adamnan, ninth Abbot of Iona\n        </i>\n        . Dublin: Dublin University Press for the Irish Archaeological and Celtic Association, 1857.\n        <a class=\"external text\" href=\"http://www.ucc.ie/celt/published/L201040\" rel=\"nofollow\">\n         Available from CELT\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        Sharpe, Richard (tr.).\n        <i>\n         Adomn\u00e1n of Iona: Life of St. Columba\n        </i>\n        . London, 1995. (43\u201365)\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFSmyth1984\">\n         <a href=\"/wiki/Alfred_P._Smyth\" title=\"Alfred P. Smyth\">\n          Smyth, Alfred P.\n         </a>\n         (1984).\n         <i>\n          Warlords and Holy Men: Scotland AD 80\u20131000\n         </i>\n         . Edinburgh: Edinburgh University Press.\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7486-0100-7\" title=\"Special:BookSources/0-7486-0100-7\">\n          <bdi>\n           0-7486-0100-7\n          </bdi>\n         </a>\n         .\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Warlords+and+Holy+Men%3A+Scotland+AD+80%E2%80%931000&amp;rft.place=Edinburgh&amp;rft.pub=Edinburgh+University+Press&amp;rft.date=1984&amp;rft.isbn=0-7486-0100-7&amp;rft.aulast=Smyth&amp;rft.aufirst=Alfred+P.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAdomn%C3%A1n\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n      </ul>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">\n        Further reading\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Adomn%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Further reading\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Primary_sources\">\n        Primary sources\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Adomn%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Primary sources\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <ul>\n       <li>\n        Adomn\u00e1n,\n        <i>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Vita_Columbae\" title=\"Vita Columbae\">\n          Vita Columbae\n         </a>\n        </i>\n        :\n        <ul>\n         <li>\n          Anderson, A.O. and M.O. Anderson (eds. and trs.).\n          <i>\n           Adomn\u00e1n's Life of Columba\n          </i>\n          . 2nd ed. Oxford, 1991. First edition: Edinburgh, 1961.\n         </li>\n         <li>\n          Sharpe, Richard (tr.).\n          <i>\n           Adomn\u00e1n of Iona: Life of St. Columba\n          </i>\n          . London, 1995. (43\u201365)\n         </li>\n         <li>\n          <a href=\"/wiki/William_Reeves_(bishop)\" title=\"William Reeves (bishop)\">\n           Reeves, William\n          </a>\n          , and\n          <a href=\"/wiki/James_Henthorn_Todd\" title=\"James Henthorn Todd\">\n           James Henthorn Todd\n          </a>\n          (eds.).\n          <i>\n           Vita Sancta Columbae: The life of St Columba founder of Hy, written by Adamnan, ninth Abbot of Iona\n          </i>\n          . Dublin: Dublin University Press for the Irish Archaeological and Celtic Association, 1857.\n          <a class=\"external text\" href=\"http://www.ucc.ie/celt/published/L201040\" rel=\"nofollow\">\n           Available from CELT\n          </a>\n         </li>\n        </ul>\n       </li>\n       <li>\n        <i>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/C%C3%A1in_Adamn%C3%A1in\" title=\"C\u00e1in Adamn\u00e1in\">\n          C\u00e1in Adamn\u00e1in\n         </a>\n        </i>\n        (\"The Law of Adomn\u00e1n\") or\n        <i>\n         Lex Innocentium\n        </i>\n        (\"Law of the Innocents\")\n        <ul>\n         <li>\n          M\u00e1rkus, Gilbert (tr.),\n          <i>\n           Adomn\u00e1n's Law of the Innocents \u2013 C\u00e1in Adomn\u00e1in: A seventh-century law for the protection of non-combatants\n          </i>\n          . Kilmartin, Argyll: Kilmartin House Museum, 2008.\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-9533674-3-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-9533674-3-6\">\n           978-0-9533674-3-6\n          </a>\n         </li>\n         <li>\n          Meyer, Kuno (ed.).\n          <i>\n           Cain Adamnain: An Old Irish Treatise on the Law of Adamnan\n          </i>\n          . Oxford: Clarendon Press, 1905.\n         </li>\n         <li>\n          N\u00ed Dhonnchadha, M\u00e1ir\u00edn (tr.). \"The Law of Adomn\u00e1n: A Translation.\"\n          <i>\n           Adomnan at Birr, AD 697: Essays in Commemoration of the Law of the Innocents\n          </i>\n          , ed. Thomas O\u2019Louglin. Dublin: Four Courts Press, 2001. 53\u201368. Translation of \u00a7\u00a7 28\u201353.\n         </li>\n        </ul>\n       </li>\n       <li>\n        Adomn\u00e1n,\n        <i>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/De_Locis_Sanctis\" title=\"De Locis Sanctis\">\n          De Locis Sanctis\n         </a>\n        </i>\n        <ul>\n         <li>\n          Meehan, D. (ed.).\n          <i>\n           Adomnan's 'De Locis Sanctis'.\n          </i>\n          Scriptores Latini Hiberniae 3. Dublin, 1958. 1\u201334.\n         </li>\n        </ul>\n       </li>\n       <li>\n        Anonymous,\n        <i>\n         <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Betha_Adamn%C3%A1in&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Betha Adamn\u00e1in (page does not exist)\">\n          Betha Adamn\u00e1in\n         </a>\n        </i>\n        (\"The Life of Adomn\u00e1n\")\n        <ul>\n         <li>\n          Herbert, Maire and Padraig \u00d3 Riain (eds. and trs.).\n          <i>\n           Betha Adamn\u00e1in: The Irish Life of Adamn\u00e1n\n          </i>\n          . Irish Texts Society 54. 1988. 1\u201344.\n         </li>\n        </ul>\n       </li>\n       <li>\n        Anonymous,\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/The_Vision_of_Adamn%C3%A1n\" title=\"The Vision of Adamn\u00e1n\">\n          F\u00eds Adomn\u00e1in\n         </a>\n        </i>\n        (\"The Vision of Adomn\u00e1n\"), 10\u201311th century.\n        <ul>\n         <li>\n          Windisch, Ernst (ed.). \"F\u00eds Adamn\u00e1in.\"\n          <i>\n           Irische Texte\n          </i>\n          1 (1880). 165\u201396.\n         </li>\n         <li>\n          Stokes, W. (ed. and tr.).\n          <i>\n           Fis Adomn\u00e1in\n          </i>\n          . Simla, 1870.\n         </li>\n         <li>\n          Carey, John (tr.).\n          <i>\n           King of Mysteries: Early Irish Religious Writings\n          </i>\n          . Dublin: Four Courts Press, 1998. 263\u201374.\n         </li>\n        </ul>\n       </li>\n      </ul>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Secondary_sources\">\n        Secondary sources\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Adomn%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Secondary sources\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <ul>\n       <li>\n        Herbert, M.\n        <i>\n         Iona, Kells, and Derry: the history and hagiography of the monastic familia of Columba\n        </i>\n        . 1988.\n       </li>\n       <li>\n        O'Loughlin, T. \"The Exegetical Purpose of Adomn\u00e1n\u2019s De Locis Sanctis\", Cambridge Medieval Celtic Studies 24(1992)37\u201353.\n       </li>\n       <li>\n        O'Loughlin, T. \"The Library of Iona in the Late Seventh Century: The Evidence from Adomn\u00e1n\u2019s De locis sanctis\", \u00c9riu 45(1994)33\u201352\n       </li>\n       <li>\n        O'Loughlin, T.\"The View from Iona: Adomn\u00e1n\u2019s mental maps\", Peritia 10(1996)98\u2013122\n       </li>\n       <li>\n        O'Loughlin, T. \"Res, tempus, locus, persona: Adomn\u00e1n\u2019s Exegetical Method\",\n        <i>\n         Innes Review\n        </i>\n        48(1997)95\u2013111; re-printed in: D. Broun and T.O. Clancy eds, Spes Scotorum Hope of the Scots: Saint Columba, Iona and Scotland (T. and T. Clark, Edinburgh 1999), pp.\u00a0139\u2013158.\n       </li>\n       <li>\n        O'Loughlin, T. \"Adomn\u00e1n and Arculf: The Case of an Expert Witness\", Journal of Medieval Latin 7(1997)127\u2013146\n       </li>\n       <li>\n        O'Loughlin, T. \"Adomn\u00e1n: A Man of Many Parts\" in T. O\u2019Loughlin ed., Adomn\u00e1n at Birr, AD 697: Essays in Commemoration of the Law of the Innocents (Four Courts Press, Dublin 2001), pp.\u00a041\u201351.\n       </li>\n       <li>\n        O'Loughlin, T. \"The Tombs of the Saints: their significance for Adomn\u00e1n\", in J. Carey, M. Herbert and P. \u00d3 Riain eds, Studies in Irish Hagiography: Saints and Scholars (Four Courts Press, Dublin 2001), pp.\u00a01\u201314.\n       </li>\n      </ul>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading_2\">\n        Further reading\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Adomn%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Further reading\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <ul>\n       <li>\n        <i>\n         Adomn\u00e1n at Birr, AD 697: Essays in Commemoration of the Law of the Innocents\n        </i>\n        . Edited by Thomas O'Loughlin. (Dublin: Four Courts Press, 2001)\n       </li>\n      </ul>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">\n        External links\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Adomn%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: External links\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <ul>\n       <li>\n        <cite class=\"citation cs1\" id=\"CITEREFWebb1878\">\n         <a href=\"/wiki/Alfred_Webb\" title=\"Alfred Webb\">\n          Webb, Alfred\n         </a>\n         (1878).\n         <span class=\"cs1-ws-icon\" title=\"s:A Compendium of Irish Biography/Adamnan, Saint\">\n          <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikisource.org/wiki/A_Compendium_of_Irish_Biography/Adamnan,_Saint\">\n           \"Adamnan, Saint\"\n          </a>\n         </span>\n         .\n         <i>\n          A Compendium of Irish Biography\n         </i>\n         . Dublin: M. H. Gill &amp; son \u2013 via\n         <a href=\"/wiki/Wikisource\" title=\"Wikisource\">\n          Wikisource\n         </a>\n         .\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Adamnan%2C+Saint&amp;rft.btitle=A+Compendium+of+Irish+Biography&amp;rft.place=Dublin&amp;rft.pub=M.+H.+Gill+%26+son&amp;rft.date=1878&amp;rft.aulast=Webb&amp;rft.aufirst=Alfred&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAdomn%C3%A1n\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFAdamnanc._700\">\n         <a class=\"mw-selflink selflink\">\n          Adamnan\n         </a>\n         (c. 700),  Reeves, William (ed.),\n         <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=8VULAAAAYAAJ\" rel=\"nofollow\">\n          <i>\n           The Life of Saint Columba\n          </i>\n         </a>\n         , Edinburgh: Edmonston and Douglas (published 1874)\n         <span class=\"reference-accessdate\">\n          , retrieved\n          <span class=\"nowrap\">\n           9 August\n          </span>\n          2008\n         </span>\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Life+of+Saint+Columba&amp;rft.place=Edinburgh&amp;rft.pub=Edmonston+and+Douglas&amp;rft.au=Adamnan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3D8VULAAAAYAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAdomn%C3%A1n\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFSt._Adamnanc._700\">\n         <a class=\"mw-selflink selflink\">\n          St. Adamnan\n         </a>\n         (c. 700),  Fowler, Joseph Thomas (ed.),\n         <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=rJpjAAAAMAAJ\" rel=\"nofollow\">\n          <i>\n           Prophecies Miracles and Visions of St. Columba\n          </i>\n         </a>\n         , London: Henry Frowde (published 1895)\n         <span class=\"reference-accessdate\">\n          , retrieved\n          <span class=\"nowrap\">\n           9 August\n          </span>\n          2008\n         </span>\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Prophecies+Miracles+and+Visions+of+St.+Columba&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=Henry+Frowde&amp;rft.au=St.+Adamnan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DrJpjAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAdomn%C3%A1n\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"external text\" href=\"http://members.aol.com/michellezi/biography/Adomnan.html\" rel=\"nofollow\">\n         Resources for Adomn\u00e1n\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"external text\" href=\"http://hefenfelth.wordpress.com/category/ireland\" rel=\"nofollow\">\n         Bibliography for Adomn\u00e1n\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"external free\" href=\"http://bill.celt.dias.ie/vol4/browseatsources.php?letter=A#ATS7714\" rel=\"nofollow\">\n         http://bill.celt.dias.ie/vol4/browseatsources.php?letter=A#ATS7714\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Wikisource-logo.svg\">\n         <img alt=\"\" class=\"noviewer\" data-file-height=\"430\" data-file-width=\"410\" decoding=\"async\" height=\"16\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/15px-Wikisource-logo.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/23px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/30px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" width=\"15\"/>\n        </a>\n        Texts on Wikisource:\n        <ul>\n         <li>\n          <cite class=\"citation encyclopaedia cs1\" id=\"CITEREFHerbermann1913\">\n           Herbermann, Charles, ed. (1913). \"\n           <a class=\"extiw\" href=\"https://en.wikisource.org/wiki/Catholic_Encyclopedia_(1913)/St._Adamnan\" title=\"s:Catholic Encyclopedia (1913)/St. Adamnan\">\n            St. Adamnan\n           </a>\n           \".\n           <i>\n            <a href=\"/wiki/Catholic_Encyclopedia\" title=\"Catholic Encyclopedia\">\n             Catholic Encyclopedia\n            </a>\n           </i>\n           . New York: Robert Appleton Company.\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=St.+Adamnan&amp;rft.btitle=Catholic+Encyclopedia&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Robert+Appleton+Company&amp;rft.date=1913&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAdomn%C3%A1n\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </li>\n         <li>\n          <cite class=\"citation encyclopaedia cs1\" id=\"CITEREFChisholm1911\">\n           Chisholm, Hugh, ed. (1911). \"\n           <a class=\"extiw\" href=\"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/Adamnan\" title=\"s:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/Adamnan\">\n            Adamnan\n           </a>\n           \".\n           <i>\n            <a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica_Eleventh_Edition\" title=\"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition\">\n             Encyclop\u00e6dia Britannica\n            </a>\n           </i>\n           (11th ed.). Cambridge University Press.\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Adamnan&amp;rft.btitle=Encyclop%C3%A6dia+Britannica&amp;rft.edition=11th&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1911&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAdomn%C3%A1n\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </li>\n         <li>\n          <cite class=\"citation encyclopaedia cs1\">\n           \"\n           <a class=\"extiw\" href=\"https://en.wikisource.org/wiki/The_Encyclopedia_Americana_(1920)/Adamnan,_Saint\" title=\"s:The Encyclopedia Americana (1920)/Adamnan, Saint\">\n            Adamnan, Saint\n           </a>\n           \".\n           <i>\n            <a href=\"/wiki/Encyclopedia_Americana\" title=\"Encyclopedia Americana\">\n             Encyclopedia Americana\n            </a>\n           </i>\n           . 1920.\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Adamnan%2C+Saint&amp;rft.btitle=Encyclopedia+Americana&amp;rft.date=1920&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAdomn%C3%A1n\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </li>\n        </ul>\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"external free\" href=\"http://foundationsirishculture.ie/record/?id=52\" rel=\"nofollow\">\n         http://foundationsirishculture.ie/record/?id=52\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #FABE60;\">\n          <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">\n           Catholic Church titles\n          </a>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr style=\"text-align:center;\">\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width:30%;\">\n          Preceded\u00a0by\n          <br/>\n          <span style=\"font-weight: bold\">\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Failbe_of_Iona\" title=\"Failbe of Iona\">\n            Failbe\n           </a>\n          </span>\n         </td>\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width: 40%; text-align: center;\">\n          <b>\n           <a href=\"/wiki/Abbot_of_Iona\" title=\"Abbot of Iona\">\n            Abbot of Iona\n           </a>\n          </b>\n          <br/>\n          679\u2013704\n         </td>\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width: 30%; text-align: center;\">\n          Succeeded\u00a0by\n          <br/>\n          <span style=\"font-weight: bold\">\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Conamail_of_Iona\" title=\"Conamail of Iona\">\n            Conamail\n           </a>\n          </span>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <div aria-labelledby=\"Saints_of_Ireland\" class=\"navbox\" role=\"navigation\" style=\"padding:3px\">\n       <table class=\"nowraplinks hlist mw-collapsible mw-collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" scope=\"col\" style=\"background-color:gold;\">\n           <div class=\"plainlinks hlist navbar mini\">\n            <ul>\n             <li class=\"nv-view\">\n              <a href=\"/wiki/Template:Saints_of_Ireland\" title=\"Template:Saints of Ireland\">\n               <abbr style=\"background-color:gold;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"View this template\">\n                v\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-talk\">\n              <a href=\"/wiki/Template_talk:Saints_of_Ireland\" title=\"Template talk:Saints of Ireland\">\n               <abbr style=\"background-color:gold;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Discuss this template\">\n                t\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-edit\">\n              <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Saints_of_Ireland&amp;action=edit\">\n               <abbr style=\"background-color:gold;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Edit this template\">\n                e\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n           <div id=\"Saints_of_Ireland\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">\n            <a href=\"/wiki/List_of_saints_of_Ireland\" title=\"List of saints of Ireland\">\n             Saints of Ireland\n            </a>\n           </div>\n          </th>\n         </tr>\n         <tr>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd\" colspan=\"2\" style=\"width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Abb%C3%A1n\" title=\"Abb\u00e1n\">\n               Abb\u00e1n\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Abel_of_Reims\" title=\"Abel of Reims\">\n               Abel of Reims\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Abran\" title=\"Abran\">\n               Abran\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Adalgis_of_Ireland&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Adalgis of Ireland (page does not exist)\">\n               Adalgis\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-selflink selflink\">\n               Adomn\u00e1n\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Adomn%C3%A1n_of_Coldingham&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Adomn\u00e1n of Coldingham (page does not exist)\">\n               Adomn\u00e1n of Coldingham\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Aidan_of_Lindisfarne\" title=\"Aidan of Lindisfarne\">\n               Aidan of Lindisfarne\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ailbe_of_Emly\" title=\"Ailbe of Emly\">\n               Ailbe of Emly\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ailer%C3%A1n\" title=\"Ailer\u00e1n\">\n               Ailer\u00e1n\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Andrew_the_Scot\" title=\"Andrew the Scot\">\n               Andrew the Scot\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Assicus\" title=\"Assicus\">\n               Assicus\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Athracht\" title=\"Athracht\">\n               Athracht\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Autbod\" title=\"Autbod\">\n               Autbod\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Baith%C3%A9ne_mac_Br%C3%A9naind\" title=\"Baith\u00e9ne mac Br\u00e9naind\">\n               Baith\u00e9ne\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Saint_Balin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Saint Balin (page does not exist)\">\n               Balin\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Baldred_of_Tyninghame\" title=\"Baldred of Tyninghame\">\n               Balther\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Barrfoin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Barrfoin (page does not exist)\">\n               Barrfoin\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Saint_Bean\" title=\"Saint Bean\">\n               Bean\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9c%C3%A1n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"B\u00e9c\u00e1n (page does not exist)\">\n               B\u00e9c\u00e1n\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Saint_Bega\" title=\"Saint Bega\">\n               Bega\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Benignus_of_Armagh\" title=\"Benignus of Armagh\">\n               Benignus of Armagh\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Beoadh&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Beoadh (page does not exist)\">\n               Beoadh\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Dabheog\" title=\"Dabheog\">\n               Beoc\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Saint_Berach\" title=\"Saint Berach\">\n               Berach\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Blaithmaic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Blaithmaic (page does not exist)\">\n               Blaithmaic\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Boadin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Boadin (page does not exist)\">\n               Boadin\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Boethian_of_Pierrepoint&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Boethian of Pierrepoint (page does not exist)\">\n               Boethian\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Saint_Brandan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Saint Brandan (page does not exist)\">\n               Brandan\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Breage\" title=\"Breage\">\n               Breage\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Brendan\" title=\"Brendan\">\n               Brendan\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Brendan_of_Birr\" title=\"Brendan of Birr\">\n               Brendan of Birr\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Briarch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Briarch (page does not exist)\">\n               Briarch\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Brigit_of_Kildare\" title=\"Brigit of Kildare\">\n               Brigit of Kildare\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Brocc%C3%A1n_Cl%C3%B3en\" title=\"Brocc\u00e1n Cl\u00f3en\">\n               Brogan\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Saint_Bron&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Saint Bron (page does not exist)\">\n               Bron\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Br%C3%B3nach\" title=\"Br\u00f3nach\">\n               Br\u00f3nach\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Budoc\" title=\"Budoc\">\n               Budoc\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Buriana\" title=\"Buriana\">\n               Buriana\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C3%93engus_of_Tallaght\" title=\"\u00d3engus of Tallaght\">\n               \u00d3engus of Tallaght\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/M%C3%A1ed%C3%B3c_of_Ferns\" title=\"M\u00e1ed\u00f3c of Ferns\">\n               M\u00e1ed\u00f3c of Ferns\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Scuithin\" title=\"Scuithin\">\n               Scuithin\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Gobhan\" title=\"Gobhan\">\n               Gobhan\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n          <td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\">\n           <div>\n            <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Saint_Patrick_(window).jpg\" title=\"Patrick\">\n             <img alt=\"Patrick\" data-file-height=\"3044\" data-file-width=\"1968\" decoding=\"async\" height=\"155\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Saint_Patrick_%28window%29.jpg/100px-Saint_Patrick_%28window%29.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Saint_Patrick_%28window%29.jpg/150px-Saint_Patrick_%28window%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Saint_Patrick_%28window%29.jpg/200px-Saint_Patrick_%28window%29.jpg 2x\" width=\"100\"/>\n            </a>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\" style=\"background-color:gold;\">\n           <div>\n            <ul>\n             <li>\n              <b>\n               <a href=\"/wiki/Portal:Saints\" title=\"Portal:Saints\">\n                Saints Portal\n               </a>\n              </b>\n             </li>\n             <li>\n              <b>\n               <a href=\"/wiki/Portal:Ireland\" title=\"Portal:Ireland\">\n                Ireland Portal\n               </a>\n              </b>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </div>\n      <div aria-labelledby=\"Hiberno-Latin_culture_to_1169\" class=\"navbox\" role=\"navigation\" style=\"padding:3px\">\n       <table class=\"nowraplinks hlist mw-collapsible mw-collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" scope=\"col\">\n           <div class=\"plainlinks hlist navbar mini\">\n            <ul>\n             <li class=\"nv-view\">\n              <a href=\"/wiki/Template:Hiberno-Latin_to_1169\" title=\"Template:Hiberno-Latin to 1169\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"View this template\">\n                v\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-talk\">\n              <a href=\"/wiki/Template_talk:Hiberno-Latin_to_1169\" title=\"Template talk:Hiberno-Latin to 1169\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Discuss this template\">\n                t\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-edit\">\n              <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Hiberno-Latin_to_1169&amp;action=edit\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Edit this template\">\n                e\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n           <div id=\"Hiberno-Latin_culture_to_1169\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">\n            <a href=\"/wiki/Hiberno-Latin\" title=\"Hiberno-Latin\">\n             Hiberno-Latin culture to 1169\n            </a>\n           </div>\n          </th>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Authors\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a class=\"mw-selflink selflink\">\n               Adomn\u00e1n\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ailer%C3%A1n\" title=\"Ailer\u00e1n\">\n               Ailer\u00e1n\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/De_mirabilibus_sacrae_scripturae\" title=\"De mirabilibus sacrae scripturae\">\n               Augustinus Hibernicus\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Cenn_F%C3%A1elad_mac_Aillila\" title=\"Cenn F\u00e1elad mac Aillila\">\n               Cenn F\u00e1elad mac Aillila\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Cogitosus\" title=\"Cogitosus\">\n               Cogitosus\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/C%C3%BA_Chuimne\" title=\"C\u00fa Chuimne\">\n               C\u00fa Chuimne\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Cumm%C3%A9ne_Fota\" title=\"Cumm\u00e9ne Fota\">\n               Cumm\u00e9ne Fota\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Diarmaid_the_Just\" title=\"Diarmaid the Just\">\n               Diarmaid the Just\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Finnian_of_Movilla\" title=\"Finnian of Movilla\">\n               Finnian of Moville\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Fint%C3%A1n_of_Taghmon\" title=\"Fint\u00e1n of Taghmon\">\n               Fint\u00e1n of Taghmon\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Gilla_Cr%C3%ADst_Ua_M%C3%A1el_E%C3%B3in\" title=\"Gilla Cr\u00edst Ua M\u00e1el E\u00f3in\">\n               Gilla Cr\u00edst Ua M\u00e1el E\u00f3in\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Gilla_P%C3%A1traic\" title=\"Gilla P\u00e1traic\">\n               Gilla P\u00e1traic\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Laidcenn_mac_Buith_Bannaig\" title=\"Laidcenn mac Buith Bannaig\">\n               Laidcenn mac Buith Bannaig\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Laurentius_of_Echternach\" title=\"Laurentius of Echternach\">\n               Laurentius of Echternach\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/M%C3%A1el_Dub\" title=\"M\u00e1el Dub\">\n               M\u00e1el Dub\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Manch%C3%A1n_of_Min_Droichit\" title=\"Manch\u00e1n of Min Droichit\">\n               Manch\u00e1n of Min Droichit\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Mo_Sinu_moccu_Min\" title=\"Mo Sinu moccu Min\">\n               Mo Sinu moccu Min\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Muirchu_moccu_Machtheni\" title=\"Muirchu moccu Machtheni\">\n               Muirchu moccu Machtheni\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Palladius_(bishop_of_Ireland)\" title=\"Palladius (bishop of Ireland)\">\n               Palladius\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Saint_Patrick\" title=\"Saint Patrick\">\n               Saint Patrick\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ruben_of_Dairinis\" title=\"Ruben of Dairinis\">\n               Ruben of Dairinis\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/T%C3%ADrech%C3%A1n\" title=\"T\u00edrech\u00e1n\">\n               T\u00edrech\u00e1n\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n           <table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\">\n            <tbody>\n             <tr>\n              <th class=\"navbox-group\" id=\"On_thecontinent\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n               On the\n               <br/>\n               continent\n              </th>\n              <td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n               <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                <ul>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Cadac-Andreas\" title=\"Cadac-Andreas\">\n                   Cadac-Andreas\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Cellanus\" title=\"Cellanus\">\n                   Cellanus\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Clement_of_Ireland\" title=\"Clement of Ireland\">\n                   Clement of Ireland\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Coelius_Sedulius\" title=\"Coelius Sedulius\">\n                   Coelius Sedulius\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Colman_nepos_Cracavist\" title=\"Colman nepos Cracavist\">\n                   Colman nepos Cracavist\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Columbanus\" title=\"Columbanus\">\n                   Columbanus\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Dicuil\" title=\"Dicuil\">\n                   Dicuil\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Donatus_of_Fiesole\" title=\"Donatus of Fiesole\">\n                   Donatus of Fiesole\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Dungal_of_Bobbio\" title=\"Dungal of Bobbio\">\n                   Dungal\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Hibernicus_exul\" title=\"Hibernicus exul\">\n                   Hibernicus exul\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/John_Scotus_Eriugena\" title=\"John Scotus Eriugena\">\n                   John Scotus Eriugena\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Joseph_Scottus\" title=\"Joseph Scottus\">\n                   Joseph Scottus\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Blessed_Marianus_Scotus\" title=\"Blessed Marianus Scotus\">\n                   Blessed Marianus Scotus\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Marianus_Scotus\" title=\"Marianus Scotus\">\n                   Marianus Scotus\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Martianus_Hiberniensis\" title=\"Martianus Hiberniensis\">\n                   Martianus Hiberniensis\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Sedulius_Scottus\" title=\"Sedulius Scottus\">\n                   Sedulius Scottus\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Tuotilo\" title=\"Tuotilo\">\n                   Tuotilo\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Vergilius_of_Salzburg\" title=\"Vergilius of Salzburg\">\n                   Vergilius of Salzburg\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Virgilius_Maro_Grammaticus\" title=\"Virgilius Maro Grammaticus\">\n                   Virgilius Maro Grammaticus\n                  </a>\n                 </li>\n                </ul>\n               </div>\n              </td>\n             </tr>\n            </tbody>\n           </table>\n           <div>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Texts\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <i>\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Altus_Prosator\" title=\"Altus Prosator\">\n                Altus Prosator\n               </a>\n              </i>\n             </li>\n             <li>\n              <i>\n               <a href=\"/wiki/Cambrai_Homily\" title=\"Cambrai Homily\">\n                Cambrai Homily\n               </a>\n              </i>\n             </li>\n             <li>\n              <i>\n               <a href=\"/wiki/Collectio_canonum_Hibernensis\" title=\"Collectio canonum Hibernensis\">\n                Collectio canonum Hibernensis\n               </a>\n              </i>\n             </li>\n             <li>\n              <i>\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Hisperica_Famina\" title=\"Hisperica Famina\">\n                Hisperica Famina\n               </a>\n              </i>\n             </li>\n             <li>\n              <i>\n               <a href=\"/wiki/De_mirabilibus_sacrae_scripturae\" title=\"De mirabilibus sacrae scripturae\">\n                De mirabilibus sacrae scripturae\n               </a>\n              </i>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Manuscripts\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Antiphonary_of_Bangor\" title=\"Antiphonary of Bangor\">\n               Antiphonary of Bangor\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Gospels_of_Mael_Brigte\" title=\"Gospels of Mael Brigte\">\n               Gospels of Mael Brigte\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Reichenau_Primer\" title=\"Reichenau Primer\">\n               Reichenau Primer\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stowe_Missal\" title=\"Stowe Missal\">\n               Stowe Missal\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\">\n           <div>\n            <dl>\n             <dt>\n              See also\n             </dt>\n             <dd>\n              <a href=\"/wiki/Celtic_Christianity\" title=\"Celtic Christianity\">\n               Celtic Christianity\n              </a>\n             </dd>\n             <dd>\n              <a href=\"/wiki/Hiberno-Scottish_mission\" title=\"Hiberno-Scottish mission\">\n               Hiberno-Scottish mission\n              </a>\n             </dd>\n             <dd>\n              <a href=\"/wiki/Template:Hiberno-Latin_post-1169\" title=\"Template:Hiberno-Latin post-1169\">\n               Hiberno-Latin after 1169\n              </a>\n             </dd>\n            </dl>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </div>\n      <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r891577481\">\n       .mw-parser-output .subjectbar{background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;clear:both;margin-bottom:0.5em;margin-top:0.5em;width:100%;box-sizing:border-box;font-size:88%}\n      </style>\n      <table class=\"subjectbar noprint metadata plainlist\" role=\"presentation\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <td style=\"width:175px\">\n          <span style=\"font-size:125%\">\n           <b>\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Portal:Contents/Portals\" title=\"Portal:Contents/Portals\">\n             Portals\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <br/>\n          <span style=\"font-size:90%\">\n           Access related topics\n          </span>\n         </td>\n         <td style=\"text-align:left\">\n          <ul>\n           <li style=\"float:left;margin-left:0.3em;height:3.6em\">\n            <span style=\"display:inline-block;margin-right:0.3em;width:30px;line-height:3.6em;text-align:center\">\n             <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Gloriole_blur.svg\">\n              <img alt=\"Gloriole blur.svg\" data-file-height=\"28\" data-file-width=\"32\" decoding=\"async\" height=\"26\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/30px-Gloriole_blur.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/45px-Gloriole_blur.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/60px-Gloriole_blur.svg.png 2x\" width=\"30\"/>\n             </a>\n            </span>\n            <span style=\"display:inline-block;width:11em;vertical-align:middle\">\n             <i>\n              <b>\n               <a href=\"/wiki/Portal:Saints\" title=\"Portal:Saints\">\n                Saints portal\n               </a>\n              </b>\n             </i>\n            </span>\n           </li>\n           <li style=\"float:left;margin-left:0.3em;height:3.6em\">\n            <span style=\"display:inline-block;margin-right:0.3em;width:30px;line-height:3.6em;text-align:center\">\n             <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:P_vip.svg\">\n              <img alt=\"P vip.svg\" data-file-height=\"1944\" data-file-width=\"1911\" decoding=\"async\" height=\"30\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/29px-P_vip.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/44px-P_vip.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/59px-P_vip.svg.png 2x\" width=\"29\"/>\n             </a>\n            </span>\n            <span style=\"display:inline-block;width:11em;vertical-align:middle\">\n             <i>\n              <b>\n               <a href=\"/wiki/Portal:Biography\" title=\"Portal:Biography\">\n                Biography portal\n               </a>\n              </b>\n             </i>\n            </span>\n           </li>\n           <li style=\"float:left;margin-left:0.3em;height:3.6em\">\n            <span style=\"display:inline-block;margin-right:0.3em;width:30px;line-height:3.6em;text-align:center\">\n             <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\">\n              <img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" data-file-height=\"600\" data-file-width=\"800\" decoding=\"async\" height=\"23\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/30px-046CupolaSPietro.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/45px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/60px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" width=\"30\"/>\n             </a>\n            </span>\n            <span style=\"display:inline-block;width:11em;vertical-align:middle\">\n             <i>\n              <b>\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" title=\"Portal:Catholicism\">\n                Catholicism portal\n               </a>\n              </b>\n             </i>\n            </span>\n           </li>\n           <li style=\"float:left;margin-left:0.3em;height:3.6em\">\n            <span style=\"display:inline-block;margin-right:0.3em;width:30px;line-height:3.6em;text-align:center\">\n             <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Four_Provinces_Flag.svg\">\n              <img alt=\"Four Provinces Flag.svg\" data-file-height=\"680\" data-file-width=\"1320\" decoding=\"async\" height=\"15\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Four_Provinces_Flag.svg/30px-Four_Provinces_Flag.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Four_Provinces_Flag.svg/45px-Four_Provinces_Flag.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Four_Provinces_Flag.svg/60px-Four_Provinces_Flag.svg.png 2x\" width=\"30\"/>\n             </a>\n            </span>\n            <span style=\"display:inline-block;width:11em;vertical-align:middle\">\n             <i>\n              <b>\n               <a href=\"/wiki/Portal:Ireland\" title=\"Portal:Ireland\">\n                Ireland portal\n               </a>\n              </b>\n             </i>\n            </span>\n           </li>\n          </ul>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <div aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q120132&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" class=\"navbox authority-control\" role=\"navigation\" style=\"padding:3px\">\n       <table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q120132&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">\n            Authority control\n           </a>\n           <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q120132\" title=\"Edit this at Wikidata\">\n            <img alt=\"Edit this at Wikidata\" data-file-height=\"20\" data-file-width=\"20\" decoding=\"async\" height=\"10\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/10px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/15px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/20px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 2x\" style=\"vertical-align: text-top\" width=\"10\"/>\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/Bibsys\" title=\"Bibsys\">\n                BIBSYS\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90528690\" rel=\"nofollow\">\n                 90528690\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/BNF_(identifier)\" title=\"BNF (identifier)\">\n                BNF\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb121567361\" rel=\"nofollow\">\n                 cb121567361\n                </a>\n                <a class=\"external text\" href=\"https://data.bnf.fr/ark:/12148/cb121567361\" rel=\"nofollow\">\n                 (data)\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/GND_(identifier)\" title=\"GND (identifier)\">\n                GND\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/119394030\" rel=\"nofollow\">\n                 119394030\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISNI_(identifier)\" title=\"ISNI (identifier)\">\n                ISNI\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121409989\" rel=\"nofollow\">\n                 0000 0001 2140 9989\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/LCCN_(identifier)\" title=\"LCCN (identifier)\">\n                LCCN\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://id.loc.gov/authorities/names/n89618622\" rel=\"nofollow\">\n                 n89618622\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">\n                NKC\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=osd2015861801&amp;CON_LNG=ENG\" rel=\"nofollow\">\n                 osd2015861801\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">\n                NLA\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an35737562\" rel=\"nofollow\">\n                 35737562\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/National_Library_of_Israel\" title=\"National Library of Israel\">\n                NLI\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"http://uli.nli.org.il/F/?func=direct&amp;doc_number=000006866&amp;local_base=nlx10\" rel=\"nofollow\">\n                 000006866\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/Royal_Library_of_the_Netherlands\" title=\"Royal Library of the Netherlands\">\n                NTA\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p070146950\" rel=\"nofollow\">\n                 070146950\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/RERO_(Library_Network_of_Western_Switzerland)\" title=\"RERO (Library Network of Western Switzerland)\">\n                RERO\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"http://data.rero.ch/02-A000003695\" rel=\"nofollow\">\n                 02-A000003695\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">\n                SNAC\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://snaccooperative.org/ark:/99166/w65t3hft\" rel=\"nofollow\">\n                 w65t3hft\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/SUDOC_(identifier)\" title=\"SUDOC (identifier)\">\n                SUDOC\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/030078326\" rel=\"nofollow\">\n                 030078326\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/Trove\" title=\"Trove\">\n                Trove\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://trove.nla.gov.au/people/1064501\" rel=\"nofollow\">\n                 1064501\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/VIAF_(identifier)\" title=\"VIAF (identifier)\">\n                VIAF\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/79068112\" rel=\"nofollow\">\n                 79068112\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/WorldCat_Identities\" title=\"WorldCat Identities\">\n                WorldCat Identities\n               </a>\n               :\n               <a class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/lccn-n89618622\" rel=\"nofollow\">\n                lccn-n89618622\n               </a>\n              </span>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </div>\n      <!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1271\nCached time: 20200817202658\nCache expiry: 2592000\nDynamic content: false\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 0.756 seconds\nReal time usage: 1.132 seconds\nPreprocessor visited node count: 3015/1000000\nPost\u2010expand include size: 71384/2097152 bytes\nTemplate argument size: 9529/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 17/40\nExpensive parser function count: 20/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 30152/5000000 bytes\nLua time usage: 0.403/10.000 seconds\nLua memory usage: 14.55 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n      <!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1001.730      1 -total\n 16.44%  164.676      2 Template:Lang-la\n 10.69%  107.040      1 Template:Short_description\n  9.49%   95.066      1 Template:Reflist\n  8.87%   88.818      2 Template:ISBN\n  8.56%   85.706      1 Template:Authority_control\n  8.18%   81.932      1 Template:Wikisource-inline\n  7.02%   70.291      1 Template:Pagetype\n  6.93%   69.461      1 Template:Sister-inline\n  6.64%   66.514      1 Template:Infobox_saint\n-->\n      <!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:3757615-0!canonical and timestamp 20200817202657 and revision id 972287254\n -->\n     </div>\n     <noscript>\n      <img alt=\"\" height=\"1\" src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" style=\"border: none; position: absolute;\" title=\"\" width=\"1\"/>\n     </noscript>\n     <div class=\"printfooter\">\n      Retrieved from \"\n      <a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Adomn\u00e1n&amp;oldid=972287254\">\n       https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Adomn\u00e1n&amp;oldid=972287254\n      </a>\n      \"\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\" id=\"catlinks\">\n     <div class=\"mw-normal-catlinks\" id=\"mw-normal-catlinks\">\n      <a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">\n       Categories\n      </a>\n      :\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:7th-century_Christian_saints\" title=\"Category:7th-century Christian saints\">\n         7th-century Christian saints\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:7th-century_Irish_writers\" title=\"Category:7th-century Irish writers\">\n         7th-century Irish writers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:620s_births\" title=\"Category:620s births\">\n         620s births\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:704_deaths\" title=\"Category:704 deaths\">\n         704 deaths\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:People_from_County_Donegal\" title=\"Category:People from County Donegal\">\n         People from County Donegal\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:7th-century_Scottish_people\" title=\"Category:7th-century Scottish people\">\n         7th-century Scottish people\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Abbots_of_Iona\" title=\"Category:Abbots of Iona\">\n         Abbots of Iona\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Hagiographers\" title=\"Category:Hagiographers\">\n         Hagiographers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Irish_Christian_monks\" title=\"Category:Irish Christian monks\">\n         Irish Christian monks\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Medieval_Irish_saints\" title=\"Category:Medieval Irish saints\">\n         Medieval Irish saints\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:7th-century_Christian_clergy\" title=\"Category:7th-century Christian clergy\">\n         7th-century Christian clergy\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Medieval_Scottish_saints\" title=\"Category:Medieval Scottish saints\">\n         Medieval Scottish saints\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Medieval_Irish_poets\" title=\"Category:Medieval Irish poets\">\n         Medieval Irish poets\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Irish_expatriates_in_Scotland\" title=\"Category:Irish expatriates in Scotland\">\n         Irish expatriates in Scotland\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:7th-century_scholars\" title=\"Category:7th-century scholars\">\n         7th-century scholars\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Irish_male_poets\" title=\"Category:Irish male poets\">\n         Irish male poets\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:7th-century_Latin_writers\" title=\"Category:7th-century Latin writers\">\n         7th-century Latin writers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Irish-language_writers\" title=\"Category:Irish-language writers\">\n         Irish-language writers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Latinists\" title=\"Category:Latinists\">\n         Latinists\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Scottish_Roman_Catholic_saints\" title=\"Category:Scottish Roman Catholic saints\">\n         Scottish Roman Catholic saints\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Gaels\" title=\"Category:Gaels\">\n         Gaels\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Colombanian_saints\" title=\"Category:Colombanian saints\">\n         Colombanian saints\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n     <div class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\" id=\"mw-hidden-catlinks\">\n      Hidden categories:\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_short_description\" title=\"Category:Articles with short description\">\n         Articles with short description\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Short_description_is_different_from_Wikidata\" title=\"Category:Short description is different from Wikidata\">\n         Short description is different from Wikidata\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Use_dmy_dates_from_August_2020\" title=\"Category:Use dmy dates from August 2020\">\n         Use dmy dates from August 2020\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Use_Irish_English_from_May_2012\" title=\"Category:Use Irish English from May 2012\">\n         Use Irish English from May 2012\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:All_Wikipedia_articles_written_in_Irish_English\" title=\"Category:All Wikipedia articles written in Irish English\">\n         All Wikipedia articles written in Irish English\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Latin-language_text\" title=\"Category:Articles containing Latin-language text\">\n         Articles containing Latin-language text\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_incorporating_text_from_Webb%27s_Compendium_of_Irish_Biography\" title=\"Category:Wikipedia articles incorporating text from Webb's Compendium of Irish Biography\">\n         Wikipedia articles incorporating text from Webb's Compendium of Irish Biography\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_incorporating_a_citation_from_the_1913_Catholic_Encyclopedia_with_Wikisource_reference\" title=\"Category:Articles incorporating a citation from the 1913 Catholic Encyclopedia with Wikisource reference\">\n         Articles incorporating a citation from the 1913 Catholic Encyclopedia with Wikisource reference\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_incorporating_a_citation_from_the_1911_Encyclopaedia_Britannica_with_Wikisource_reference\" title=\"Category:Wikipedia articles incorporating a citation from the 1911 Encyclopaedia Britannica with Wikisource reference\">\n         Wikipedia articles incorporating a citation from the 1911 Encyclopaedia Britannica with Wikisource reference\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_incorporating_a_citation_from_the_Encyclopedia_Americana_with_a_Wikisource_reference\" title=\"Category:Wikipedia articles incorporating a citation from the Encyclopedia Americana with a Wikisource reference\">\n         Wikipedia articles incorporating a citation from the Encyclopedia Americana with a Wikisource reference\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Pages_using_S-rel_template_with_ca_parameter\" title=\"Category:Pages using S-rel template with ca parameter\">\n         Pages using S-rel template with ca parameter\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers\">\n         Wikipedia articles with BIBSYS identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers\">\n         Wikipedia articles with BNF identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_GND_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with GND identifiers\">\n         Wikipedia articles with GND identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers\">\n         Wikipedia articles with ISNI identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers\">\n         Wikipedia articles with LCCN identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers\">\n         Wikipedia articles with NKC identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers\">\n         Wikipedia articles with NLA identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NLI_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NLI identifiers\">\n         Wikipedia articles with NLI identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NTA_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NTA identifiers\">\n         Wikipedia articles with NTA identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_RERO_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with RERO identifiers\">\n         Wikipedia articles with RERO identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers\">\n         Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers\">\n         Wikipedia articles with SUDOC identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_Trove_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with Trove identifiers\">\n         Wikipedia articles with Trove identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers\">\n         Wikipedia articles with VIAF identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_WorldCat_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with WorldCat identifiers\">\n         Wikipedia articles with WorldCat identifiers\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-data-after-content\">\n   <div class=\"read-more-container\">\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-navigation\">\n   <h2>\n    Navigation menu\n   </h2>\n   <div id=\"mw-head\">\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-personal-label\" class=\"vector-menu\" id=\"p-personal\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-personal-label\">\n      <span>\n       Personal tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"pt-anonuserpage\">\n        Not logged in\n       </li>\n       <li id=\"pt-anontalk\">\n        <a accesskey=\"n\" href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\">\n         Talk\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-anoncontribs\">\n        <a accesskey=\"y\" href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\">\n         Contributions\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-createaccount\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Adomn%C3%A1n\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">\n         Create account\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-login\">\n        <a accesskey=\"o\" href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Adomn%C3%A1n\" title=\"You're encouraged to log in; however, it's not mandatory. [o]\">\n         Log in\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <div id=\"left-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-namespaces\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-namespaces-label\">\n       <span>\n        Namespaces\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-nstab-main\">\n         <a accesskey=\"c\" href=\"/wiki/Adomn%C3%A1n\" title=\"View the content page [c]\">\n          Article\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-talk\">\n         <a accesskey=\"t\" href=\"/wiki/Talk:Adomn%C3%A1n\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\">\n          Talk\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-variants\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-variants-label\">\n       <span>\n        Variants\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n    </div>\n    <div id=\"right-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-views-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-views\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-views-label\">\n       <span>\n        Views\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-view\">\n         <a href=\"/wiki/Adomn%C3%A1n\">\n          Read\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-edit\">\n         <a accesskey=\"e\" href=\"/w/index.php?title=Adomn%C3%A1n&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\">\n          Edit\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-history\">\n         <a accesskey=\"h\" href=\"/w/index.php?title=Adomn%C3%A1n&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\">\n          View history\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-cactions\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-cactions-label\">\n       <span>\n        More\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <div id=\"p-search\" role=\"search\">\n      <h3>\n       <label for=\"searchInput\">\n        Search\n       </label>\n      </h3>\n      <form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n       <div id=\"simpleSearch\">\n        <input accesskey=\"f\" id=\"searchInput\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" type=\"search\"/>\n        <input name=\"title\" type=\"hidden\" value=\"Special:Search\"/>\n        <input class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\" id=\"mw-searchButton\" name=\"fulltext\" title=\"Search Wikipedia for this text\" type=\"submit\" value=\"Search\"/>\n        <input class=\"searchButton\" id=\"searchButton\" name=\"go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" type=\"submit\" value=\"Go\"/>\n       </div>\n      </form>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n   <div id=\"mw-panel\">\n    <div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n     <a class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page\">\n     </a>\n    </div>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-navigation-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" id=\"p-navigation\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-navigation-label\">\n      <span>\n       Navigation\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-mainpage-description\">\n        <a accesskey=\"z\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\">\n         Main page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contents\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">\n         Contents\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-currentevents\">\n        <a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">\n         Current events\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-randompage\">\n        <a accesskey=\"x\" href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\">\n         Random article\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-aboutsite\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">\n         About Wikipedia\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contactpage\">\n        <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">\n         Contact us\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-sitesupport\">\n        <a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">\n         Donate\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-shoplink\">\n        <a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">\n         Wikipedia store\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-interaction-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-interaction\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-interaction-label\">\n      <span>\n       Contribute\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-help\">\n        <a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">\n         Help\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-portal\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">\n         Community portal\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-recentchanges\">\n        <a accesskey=\"r\" href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\">\n         Recent changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-upload\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-tb-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-tb\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-tb-label\">\n      <span>\n       Tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"t-whatlinkshere\">\n        <a accesskey=\"j\" href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Adomn%C3%A1n\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\">\n         What links here\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-recentchangeslinked\">\n        <a accesskey=\"k\" href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Adomn%C3%A1n\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\">\n         Related changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-upload\">\n        <a accesskey=\"u\" href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-specialpages\">\n        <a accesskey=\"q\" href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\">\n         Special pages\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-permalink\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Adomn%C3%A1n&amp;oldid=972287254\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">\n         Permanent link\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-info\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Adomn%C3%A1n&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">\n         Page information\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-cite\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Adomn%C3%A1n&amp;id=972287254&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">\n         Cite this page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-wikibase\">\n        <a accesskey=\"g\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q120132\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\">\n         Wikidata item\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-coll-print_export\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n      <span>\n       Print/export\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"coll-download-as-rl\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=Adomn%C3%A1n&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">\n         Download as PDF\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-print\">\n        <a accesskey=\"p\" href=\"/w/index.php?title=Adomn%C3%A1n&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\">\n         Printable version\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-wikibase-otherprojects\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n      <span>\n       In other projects\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\">\n        <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Saint_Adomn%C3%A1n\" hreflang=\"en\">\n         Wikimedia Commons\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-wikisource\">\n        <a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/Author:Adomn%C3%A1n_of_Iona\" hreflang=\"en\">\n         Wikisource\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-lang-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-lang\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-lang-label\">\n      <span>\n       Languages\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-br\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://br.wikipedia.org/wiki/Adomn%C3%A1n\" hreflang=\"br\" lang=\"br\" title=\"Adomn\u00e1n \u2013 Breton\">\n         Brezhoneg\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ca\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Adamn%C3%A0\" hreflang=\"ca\" lang=\"ca\" title=\"Adamn\u00e0 \u2013 Catalan\">\n         Catal\u00e0\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-cy\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://cy.wikipedia.org/wiki/Adamn%C3%A1n\" hreflang=\"cy\" lang=\"cy\" title=\"Adamn\u00e1n \u2013 Welsh\">\n         Cymraeg\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-de\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Adomnan_von_Iona\" hreflang=\"de\" lang=\"de\" title=\"Adomnan von Iona \u2013 German\">\n         Deutsch\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-es\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Adomn%C3%A1n\" hreflang=\"es\" lang=\"es\" title=\"Adomn\u00e1n \u2013 Spanish\">\n         Espa\u00f1ol\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-eo\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://eo.wikipedia.org/wiki/Adomn%C3%A1n\" hreflang=\"eo\" lang=\"eo\" title=\"Adomn\u00e1n \u2013 Esperanto\">\n         Esperanto\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-fr\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Adomnan_d%27Iona\" hreflang=\"fr\" lang=\"fr\" title=\"Adomnan d'Iona \u2013 French\">\n         Fran\u00e7ais\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ga\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ga.wikipedia.org/wiki/Naomh_Adhamhn%C3%A1n\" hreflang=\"ga\" lang=\"ga\" title=\"Naomh Adhamhn\u00e1n \u2013 Irish\">\n         Gaeilge\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-gd\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://gd.wikipedia.org/wiki/Naomh_Adhamhn%C3%A1n\" hreflang=\"gd\" lang=\"gd\" title=\"Naomh Adhamhn\u00e1n \u2013 Scottish Gaelic\">\n         G\u00e0idhlig\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ko\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%95%84%EB%8F%94%EB%82%98%EB%88%84%EC%8A%A4_%ED%9E%88%EC%97%94%EC%8B%9C%EC%8A%A4\" hreflang=\"ko\" lang=\"ko\" title=\"\uc544\ub3d4\ub098\ub204\uc2a4 \ud788\uc5d4\uc2dc\uc2a4 \u2013 Korean\">\n         \ud55c\uad6d\uc5b4\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-id\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://id.wikipedia.org/wiki/Adomn%C3%A1n\" hreflang=\"id\" lang=\"id\" title=\"Adomn\u00e1n \u2013 Indonesian\">\n         Bahasa Indonesia\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-it\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Adamnano_di_Iona\" hreflang=\"it\" lang=\"it\" title=\"Adamnano di Iona \u2013 Italian\">\n         Italiano\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-la\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://la.wikipedia.org/wiki/Adamnanus_de_Iona\" hreflang=\"la\" lang=\"la\" title=\"Adamnanus de Iona \u2013 Latin\">\n         Latina\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-hu\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Adamnan\" hreflang=\"hu\" lang=\"hu\" title=\"Adamnan \u2013 Hungarian\">\n         Magyar\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-nl\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://nl.wikipedia.org/wiki/Adomn%C3%A1n\" hreflang=\"nl\" lang=\"nl\" title=\"Adomn\u00e1n \u2013 Dutch\">\n         Nederlands\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-no\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://no.wikipedia.org/wiki/Adomn%C3%A1n\" hreflang=\"nb\" lang=\"nb\" title=\"Adomn\u00e1n \u2013 Norwegian Bokm\u00e5l\">\n         Norsk bokm\u00e5l\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Adamnan_z_Hy\" hreflang=\"pl\" lang=\"pl\" title=\"Adamnan z Hy \u2013 Polish\">\n         Polski\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-pt\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Adomnano\" hreflang=\"pt\" lang=\"pt\" title=\"Adomnano \u2013 Portuguese\">\n         Portugu\u00eas\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ru\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%B4%D0%B0%D0%BC%D0%BD%D0%B0%D0%BD\" hreflang=\"ru\" lang=\"ru\" title=\"\u0410\u0434\u0430\u043c\u043d\u0430\u043d \u2013 Russian\">\n         \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sco\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sco.wikipedia.org/wiki/Adomn%C3%A1n\" hreflang=\"sco\" lang=\"sco\" title=\"Adomn\u00e1n \u2013 Scots\">\n         Scots\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sh\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sh.wikipedia.org/wiki/Adomn%C3%A1n\" hreflang=\"sh\" lang=\"sh\" title=\"Adomn\u00e1n \u2013 Serbo-Croatian\">\n         Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-uk\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%B8%D0%B9_%D0%90%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B0%D0%BD\" hreflang=\"uk\" lang=\"uk\" title=\"\u0421\u0432\u044f\u0442\u0438\u0439 \u0410\u0434\u043e\u043c\u043d\u0430\u043d \u2013 Ukrainian\">\n         \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <div class=\"after-portlet after-portlet-lang\">\n       <span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\">\n        <a class=\"wbc-editpage\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q120132#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\">\n         Edit links\n        </a>\n       </span>\n      </div>\n     </div>\n    </nav>\n   </div>\n  </div>\n  <footer class=\"mw-footer\" id=\"footer\" role=\"contentinfo\">\n   <ul id=\"footer-info\">\n    <li id=\"footer-info-lastmod\">\n     This page was last edited on 11 August 2020, at 07:53\n     <span class=\"anonymous-show\">\n      (UTC)\n     </span>\n     .\n    </li>\n    <li id=\"footer-info-copyright\">\n     Text is available under the\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\" rel=\"license\">\n      Creative Commons Attribution-ShareAlike License\n     </a>\n     <a href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\" style=\"display:none;\">\n     </a>\n     ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">\n      Terms of Use\n     </a>\n     and\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">\n      Privacy Policy\n     </a>\n     . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the\n     <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">\n      Wikimedia Foundation, Inc.\n     </a>\n     , a non-profit organization.\n    </li>\n   </ul>\n   <ul id=\"footer-places\">\n    <li id=\"footer-places-privacy\">\n     <a class=\"extiw\" href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" title=\"wmf:Privacy policy\">\n      Privacy policy\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-about\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">\n      About Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-disclaimer\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">\n      Disclaimers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-contact\">\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">\n      Contact Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-mobileview\">\n     <a class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\" href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Adomn%C3%A1n&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\">\n      Mobile view\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-developers\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">\n      Developers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-statslink\">\n     <a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">\n      Statistics\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-cookiestatement\">\n     <a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">\n      Cookie statement\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <ul class=\"noprint\" id=\"footer-icons\">\n    <li id=\"footer-copyrightico\">\n     <a href=\"https://wikimediafoundation.org/\">\n      <img alt=\"Wikimedia Foundation\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-poweredbyico\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/\">\n      <img alt=\"Powered by MediaWiki\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <div style=\"clear: both;\">\n   </div>\n  </footer>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.756\",\"walltime\":\"1.132\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":3015,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":71384,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":9529,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":17,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":20,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":30152,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00% 1001.730      1 -total\",\" 16.44%  164.676      2 Template:Lang-la\",\" 10.69%  107.040      1 Template:Short_description\",\"  9.49%   95.066      1 Template:Reflist\",\"  8.87%   88.818      2 Template:ISBN\",\"  8.56%   85.706      1 Template:Authority_control\",\"  8.18%   81.932      1 Template:Wikisource-inline\",\"  7.02%   70.291      1 Template:Pagetype\",\"  6.93%   69.461      1 Template:Sister-inline\",\"  6.64%   66.514      1 Template:Infobox_saint\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.403\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":15251858,\"limit\":52428800}},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1271\",\"timestamp\":\"20200817202658\",\"ttl\":2592000,\"transientcontent\":false}}});});\n  </script>\n  <script type=\"application/ld+json\">\n   {\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Adomn\\u00e1n\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Adomn%C3%A1n\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q120132\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q120132\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2006-01-18T02:57:15Z\",\"dateModified\":\"2020-08-11T07:53:51Z\",\"headline\":\"hagiographer, statesman, clerical lawyer\"}\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":172,\"wgHostname\":\"mw1331\"});});\n  </script>\n </body>\n</html>",
  "text": "Adomn\u00e1n - Wikipedia Adomn\u00e1n From Wikipedia, the free encyclopedia (Redirected from Adamnan ) Jump to navigation Jump to search Abbot of Iona Abbey, hagiographer, statesman, clerical lawyer Saint Adomn\u00e1n of Iona St. Eunan, Raphoe Cathedral Born c. 624 County Donegal , Ireland Died 704 (aged c. 80) Iona , Scotland Venerated\u00a0in Catholic Church Eastern Orthodox Church Scottish Episcopal Church [1] Canonized Pre-Congregation Feast 23 September Patronage Roman Catholic Diocese of Raphoe Adomn\u00e1n or Adamn\u00e1n of Iona ( Latin : Adamnanus, Adomnanus ; c. 624 \u00a0\u2013 704), also known as Eunan ( / \u02c8 j u\u02d0 n \u0259 n / YOO -n\u0259n ; from Irish Naomh \u00c1dhamhn\u00e1n ), was an abbot of Iona Abbey ( r. 679\u2013704), hagiographer , statesman, canon jurist, and saint . He was the author of the book on the life of his cousin St\u00a0Columba , the Vita , probably written between 697 and 700. The biography is by far the most important surviving work written in early medieval Scotland, and is a vital source for our knowledge of the Picts, and an insight into the life of Iona and the early medieval Gaelic monk. Adomn\u00e1n promulgated the Law of Adomn\u00e1n or \"Law of Innocents\" ( Latin : Lex Innocentium ). He also wrote the treatise De Locis Sanctis (i.e. \"On Holy Places\"), an account of the great Christian holy places and centres of pilgrimage. Adomn\u00e1n got much of his information from a Frankish bishop called Arculf , who had personally visited the Egypt , Rome , Constantinople and the Holy Land , and visited Iona afterwards. Contents 1 Life 2 C\u00e1in Adomn\u00e1in 3 Works 4 Death 5 Legacy 6 See also 7 References 8 Sources 9 Further reading 9.1 Primary sources 9.2 Secondary sources 10 Further reading 11 External links Life [ edit ] Adomn\u00e1n was born about 624, a relative on his father's side of Columba. [2] He was the son of R\u00f3n\u00e1n mac Tinne by Ronat, a woman from the Northern U\u00ed N\u00e9ill lineage known as the Cen\u00e9l n\u00c9nda . Adomn\u00e1n's birthplace was probably in or near Raphoe , a town in what later became T\u00edr Chonaill (now mainly County Donegal ), in Ulster in the north of Ireland . Some of Adomn\u00e1n's childhood anecdotes seem to confirm at least an upbringing in this fertile eastern part of present-day County Donegal , not far from the modern city of Derry . It is thought that Adomn\u00e1n may have begun his monastic career at a Columban monastery called Druim Tuamma, but any Columban foundation in northern Ireland or D\u00e1l Riata is a possibility, although Durrow is a stronger possibility than most. He probably joined the Columban familia (i.e. the federation of monasteries under the leadership of Iona Abbey ) around the year 640. Some modern commentators believe that he could not have come to Iona until sometime after the year 669, the year of the accession of F\u00e1ilbe mac P\u00edp\u00e1in , the first abbot of whom Adomn\u00e1n gives any information. However, Richard Sharpe argues that he probably came to Iona during the abbacy of S\u00e9g\u00e9ne (d. 652). Whenever or wherever Adomn\u00e1n received his education, Adomn\u00e1n attained a level of learning rare in Early Medieval Northern Europe. It has been suggested by Alfred Smyth that Adomn\u00e1n spent some years teaching and studying at Durrow, [3] and while this is not accepted by all scholars, it remains a strong possibility. Iona Abbey In 679, Adomn\u00e1n became the ninth abbot of Iona after Columba. [4] Abbot Adomn\u00e1n enjoyed a friendship with King Aldfrith of Northumbria . In 684, Aldfrith had been staying with Adomn\u00e1n in Iona. In 686, after the death of Aldfrith's brother King Ecgfrith of Northumbria and Aldfrith's succession to the kingship, Adomn\u00e1n was in the Kingdom of Northumbria on the request of King F\u00ednsnechta Fledach of Brega in order to gain the freedom of sixty Gaels who had been captured in a Northumbrian raid two years before. [3] Adomn\u00e1n, in keeping with Ionan tradition, made several more trips to the lands of the English during his abbacy, including one the following year. It is sometimes thought, after the account given by Bede , that it was during his visits to Northumbria, under the influence of Abbot Ceolfrith , that Adomn\u00e1n decided to adopt the Roman dating of Easter that had been agreed some years before at the Synod of Whitby . Bede implies that this led to a schism at Iona, whereby Adomn\u00e1n became alienated from the Iona brethren and went to Ireland to convince the Irish of the Roman dating. Jeffrey Wetherill sees Adomn\u00e1n's long absences from Iona as having led to something of an undermining of his authority; he was thus unable to persuade the monks to adopt the Roman dating of Easter, let alone the tonsure. [2] It is clear that Adomn\u00e1n did adopt that Roman dating, and moreover, probably did argue the case for it in Ireland. [4] C\u00e1in Adomn\u00e1in [ edit ] Main article: C\u00e1in Adomn\u00e1in It is generally believed that in 697, Adomn\u00e1n promulgated the C\u00e1in Adomn\u00e1in , meaning literally the \"Canons\" or \"Law of Adomn\u00e1n\". The C\u00e1in Adomn\u00e1in was promulgated amongst a gathering of Irish , D\u00e1l Riatan and Pictish notables at the Synod of Birr . It is a set of laws designed, among other things, to guarantee the safety and immunity of various types of non-combatants in warfare. For this reason it is also known as the \"Law of Innocents\". Works [ edit ] Adomn\u00e1n's most important work, and the one for which he is best known, is the Vita Columbae (i.e. \"Life of Columba\"), a hagiography of Iona's founder, Saint Columba, [5] probably written between 697 and 700. The format borrows to some extent from Sulpicius Severus' Life of Saint Martin of Tours . [6] Adomn\u00e1n adapted traditional forms of Christian biography to group stories about Columba thematically rather than chronologically, [7] and present Columba as comparable to a hero in Gaelic mythology. [8] Wetherill suggests that one of the motivations for writing the Vita was to offer Columba as a model for the monks, and thereby improve Adomn\u00e1n's standing as abbot. [2] The biography is by far the most important surviving work written in early medieval Scotland, and is a vital source for our knowledge of the Picts, as well as a great insight into the life of Iona and the early medieval Gaelic monk. However, the Vita was not his only work. Adomn\u00e1n also wrote the treatise De Locis Sanctis (i.e. \"On Holy Places\"), an account of the great Christian holy places and centres of pilgrimage. Adomn\u00e1n got much of his information from a Frankish bishop called Arculf , who had personally visited the Egypt , Rome , Constantinople and the Holy Land , and visited Iona afterwards. Adomn\u00e1n gave a copy to the scholar-king Aldfrith of Northumbria (685\u2013704). [3] Also attributed to him is a good deal of Gaelic poetry, including a celebration of the Pictish King Bridei 's (671\u201393) victory over the Northumbrians at the Battle of Dun Nechtain (685). Death [ edit ] Adomn\u00e1n died in 704, and became a saint in Scottish and Irish tradition, as well as one of the most important figures in either Scottish or Irish history. His death and feast day are commemorated on 23 September. Along with St. Columba , he is joint patron of the Diocese of Raphoe , which encompasses the bulk of County Donegal in the north west of Ireland . The Cathedral of St. Eunan and St. Columba (popularly known as St. Eunan's Cathedral), the Catholic cathedral in that diocese, is in Letterkenny . Legacy [ edit ] In his native Donegal, the saint has given his name to several institutions and buildings including: The Cathedral of St. Eunan and St Columba in Letterkenny , Co. Donegal ; the current seat of the Bishop of Raphoe, The Anglican St Eunan's Cathedral in Raphoe , Donegal, St Eunan's NS, a national school in the town of Raphoe , Donegal, St Eunan's College , a secondary school in Letterkenny, St Eunan's NS , a national school in the small village of Laghey , just south of Donegal Town , St Eunan's GAA , a GAA club in Letterkenny, County Donegal In Co. Sligo, just to the south, he is venerated as the founder of Skreen Abbey, now the site of the C. of I. church of Skreen Parish. See also [ edit ] Hagiography The Vision of Adamn\u00e1n , a work of visionary literature written in Middle Irish Saint Adamn\u00e1n, patron saint archive References [ edit ] ^ \"St. Adamnan, Kilmaveonaig\", The Scottish Episcopal Church ^ a b c Wetherill, Jeffrey. \"Adomn\u00e1n, Iona, and the Life of St. Columba: Their Place Among Continental Saints\", The Heroic Age , No. 6, Spring 2003 ^ a b c Smyth, Alfred. Warlords and Holy Men: Scotland AD 80\u20131000 , Edinburgh University Press, 1984 ISBN 9780748601004 ^ a b Grattan-Flood, William. \"St. Adamnan.\" The Catholic Encyclopedia. Vol. 1. New York: Robert Appleton Company, 1907. 11 Mar. 2014 ^ Butler, Alban. The Lives of the Saints , Vol.IX, 1866 ^ Nilsson, Sara E. Ellis. \"Miracle Stories and the Primary Purpose of Adomn\u00e1n's Vita Columbae \", The Heroic Age , No. 10, May 2007 ^ Bullough, Donald A., \"Columba, Adomn\u00e1n and the achievement of Iona: Part I\", The Scottish Historical Review ,43, pp.\u00a0111\u2013130, 1964 ^ Picard, Jean-Michel. \"The purpose of Adomn\u00e1n's Vita Columbae\", Peritia , 1, pp.\u00a0160\u2013177, 1982. Sources [ edit ] Reeves, William , and James Henthorn Todd (eds.). Vita Sancta Columbae: The life of St Columba founder of Hy, written by Adamnan, ninth Abbot of Iona . Dublin: Dublin University Press for the Irish Archaeological and Celtic Association, 1857. Available from CELT Sharpe, Richard (tr.). Adomn\u00e1n of Iona: Life of St. Columba . London, 1995. (43\u201365) Smyth, Alfred P. (1984). Warlords and Holy Men: Scotland AD 80\u20131000 . Edinburgh: Edinburgh University Press. ISBN 0-7486-0100-7 . Further reading [ edit ] Primary sources [ edit ] Adomn\u00e1n, Vita Columbae : Anderson, A.O. and M.O. Anderson (eds. and trs.). Adomn\u00e1n's Life of Columba . 2nd ed. Oxford, 1991. First edition: Edinburgh, 1961. Sharpe, Richard (tr.). Adomn\u00e1n of Iona: Life of St. Columba . London, 1995. (43\u201365) Reeves, William , and James Henthorn Todd (eds.). Vita Sancta Columbae: The life of St Columba founder of Hy, written by Adamnan, ninth Abbot of Iona . Dublin: Dublin University Press for the Irish Archaeological and Celtic Association, 1857. Available from CELT C\u00e1in Adamn\u00e1in (\"The Law of Adomn\u00e1n\") or Lex Innocentium (\"Law of the Innocents\") M\u00e1rkus, Gilbert (tr.), Adomn\u00e1n's Law of the Innocents \u2013 C\u00e1in Adomn\u00e1in: A seventh-century law for the protection of non-combatants . Kilmartin, Argyll: Kilmartin House Museum, 2008. ISBN 978-0-9533674-3-6 Meyer, Kuno (ed.). Cain Adamnain: An Old Irish Treatise on the Law of Adamnan . Oxford: Clarendon Press, 1905. N\u00ed Dhonnchadha, M\u00e1ir\u00edn (tr.). \"The Law of Adomn\u00e1n: A Translation.\" Adomnan at Birr, AD 697: Essays in Commemoration of the Law of the Innocents , ed. Thomas O\u2019Louglin. Dublin: Four Courts Press, 2001. 53\u201368. Translation of \u00a7\u00a7 28\u201353. Adomn\u00e1n, De Locis Sanctis Meehan, D. (ed.). Adomnan's 'De Locis Sanctis'. Scriptores Latini Hiberniae 3. Dublin, 1958. 1\u201334. Anonymous, Betha Adamn\u00e1in (\"The Life of Adomn\u00e1n\") Herbert, Maire and Padraig \u00d3 Riain (eds. and trs.). Betha Adamn\u00e1in: The Irish Life of Adamn\u00e1n . Irish Texts Society 54. 1988. 1\u201344. Anonymous, F\u00eds Adomn\u00e1in (\"The Vision of Adomn\u00e1n\"), 10\u201311th century. Windisch, Ernst (ed.). \"F\u00eds Adamn\u00e1in.\" Irische Texte 1 (1880). 165\u201396. Stokes, W. (ed. and tr.). Fis Adomn\u00e1in . Simla, 1870. Carey, John (tr.). King of Mysteries: Early Irish Religious Writings . Dublin: Four Courts Press, 1998. 263\u201374. Secondary sources [ edit ] Herbert, M. Iona, Kells, and Derry: the history and hagiography of the monastic familia of Columba . 1988. O'Loughlin, T. \"The Exegetical Purpose of Adomn\u00e1n\u2019s De Locis Sanctis\", Cambridge Medieval Celtic Studies 24(1992)37\u201353. O'Loughlin, T. \"The Library of Iona in the Late Seventh Century: The Evidence from Adomn\u00e1n\u2019s De locis sanctis\", \u00c9riu 45(1994)33\u201352 O'Loughlin, T.\"The View from Iona: Adomn\u00e1n\u2019s mental maps\", Peritia 10(1996)98\u2013122 O'Loughlin, T. \"Res, tempus, locus, persona: Adomn\u00e1n\u2019s Exegetical Method\", Innes Review 48(1997)95\u2013111; re-printed in: D. Broun and T.O. Clancy eds, Spes Scotorum Hope of the Scots: Saint Columba, Iona and Scotland (T. and T. Clark, Edinburgh 1999), pp.\u00a0139\u2013158. O'Loughlin, T. \"Adomn\u00e1n and Arculf: The Case of an Expert Witness\", Journal of Medieval Latin 7(1997)127\u2013146 O'Loughlin, T. \"Adomn\u00e1n: A Man of Many Parts\" in T. O\u2019Loughlin ed., Adomn\u00e1n at Birr, AD 697: Essays in Commemoration of the Law of the Innocents (Four Courts Press, Dublin 2001), pp.\u00a041\u201351. O'Loughlin, T. \"The Tombs of the Saints: their significance for Adomn\u00e1n\", in J. Carey, M. Herbert and P. \u00d3 Riain eds, Studies in Irish Hagiography: Saints and Scholars (Four Courts Press, Dublin 2001), pp.\u00a01\u201314. Further reading [ edit ] Adomn\u00e1n at Birr, AD 697: Essays in Commemoration of the Law of the Innocents . Edited by Thomas O'Loughlin. (Dublin: Four Courts Press, 2001) External links [ edit ] Webb, Alfred (1878). \"Adamnan, Saint\" . A Compendium of Irish Biography . Dublin: M. H. Gill & son \u2013 via Wikisource . Adamnan (c. 700),  Reeves, William (ed.), The Life of Saint Columba , Edinburgh: Edmonston and Douglas (published 1874) , retrieved 9 August 2008 St. Adamnan (c. 700),  Fowler, Joseph Thomas (ed.), Prophecies Miracles and Visions of St. Columba , London: Henry Frowde (published 1895) , retrieved 9 August 2008 Resources for Adomn\u00e1n Bibliography for Adomn\u00e1n http://bill.celt.dias.ie/vol4/browseatsources.php?letter=A#ATS7714 Texts on Wikisource: Herbermann, Charles, ed. (1913). \" St. Adamnan \". Catholic Encyclopedia . New York: Robert Appleton Company. Chisholm, Hugh, ed. (1911). \" Adamnan \". Encyclop\u00e6dia Britannica (11th ed.). Cambridge University Press. \" Adamnan, Saint \". Encyclopedia Americana . 1920. http://foundationsirishculture.ie/record/?id=52 Catholic Church titles Preceded\u00a0by Failbe Abbot of Iona 679\u2013704 Succeeded\u00a0by Conamail v t e Saints of Ireland Abb\u00e1n Abel of Reims Abran Adalgis Adomn\u00e1n Adomn\u00e1n of Coldingham Aidan of Lindisfarne Ailbe of Emly Ailer\u00e1n Andrew the Scot Assicus Athracht Autbod Baith\u00e9ne Balin Balther Barrfoin Bean B\u00e9c\u00e1n Bega Benignus of Armagh Beoadh Beoc Berach Blaithmaic Boadin Boethian Brandan Breage Brendan Brendan of Birr Briarch Brigit of Kildare Brogan Bron Br\u00f3nach Budoc Buriana \u00d3engus of Tallaght M\u00e1ed\u00f3c of Ferns Scuithin Gobhan Saints Portal Ireland Portal v t e Hiberno-Latin culture to 1169 Authors Adomn\u00e1n Ailer\u00e1n Augustinus Hibernicus Cenn F\u00e1elad mac Aillila Cogitosus C\u00fa Chuimne Cumm\u00e9ne Fota Diarmaid the Just Finnian of Moville Fint\u00e1n of Taghmon Gilla Cr\u00edst Ua M\u00e1el E\u00f3in Gilla P\u00e1traic Laidcenn mac Buith Bannaig Laurentius of Echternach M\u00e1el Dub Manch\u00e1n of Min Droichit Mo Sinu moccu Min Muirchu moccu Machtheni Palladius Saint Patrick Ruben of Dairinis T\u00edrech\u00e1n On the continent Cadac-Andreas Cellanus Clement of Ireland Coelius Sedulius Colman nepos Cracavist Columbanus Dicuil Donatus of Fiesole Dungal Hibernicus exul John Scotus Eriugena Joseph Scottus Blessed Marianus Scotus Marianus Scotus Martianus Hiberniensis Sedulius Scottus Tuotilo Vergilius of Salzburg Virgilius Maro Grammaticus Texts Altus Prosator Cambrai Homily Collectio canonum Hibernensis Hisperica Famina De mirabilibus sacrae scripturae Manuscripts Antiphonary of Bangor Gospels of Mael Brigte Reichenau Primer Stowe Missal See also Celtic Christianity Hiberno-Scottish mission Hiberno-Latin after 1169 Portals Access related topics Saints portal Biography portal Catholicism portal Ireland portal Authority control BIBSYS : 90528690 BNF : cb121567361 (data) GND : 119394030 ISNI : 0000 0001 2140 9989 LCCN : n89618622 NKC : osd2015861801 NLA : 35737562 NLI : 000006866 NTA : 070146950 RERO : 02-A000003695 SNAC : w65t3hft SUDOC : 030078326 Trove : 1064501 VIAF : 79068112 WorldCat Identities : lccn-n89618622 Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Adomn\u00e1n&oldid=972287254 \" Categories : 7th-century Christian saints 7th-century Irish writers 620s births 704 deaths People from County Donegal 7th-century Scottish people Abbots of Iona Hagiographers Irish Christian monks Medieval Irish saints 7th-century Christian clergy Medieval Scottish saints Medieval Irish poets Irish expatriates in Scotland 7th-century scholars Irish male poets 7th-century Latin writers Irish-language writers Latinists Scottish Roman Catholic saints Gaels Colombanian saints Hidden categories: Articles with short description Short description is different from Wikidata Use dmy dates from August 2020 Use Irish English from May 2012 All Wikipedia articles written in Irish English Articles containing Latin-language text Wikipedia articles incorporating text from Webb's Compendium of Irish Biography Articles incorporating a citation from the 1913 Catholic Encyclopedia with Wikisource reference Wikipedia articles incorporating a citation from the 1911 Encyclopaedia Britannica with Wikisource reference Wikipedia articles incorporating a citation from the Encyclopedia Americana with a Wikisource reference Pages using S-rel template with ca parameter Wikipedia articles with BIBSYS identifiers Wikipedia articles with BNF identifiers Wikipedia articles with GND identifiers Wikipedia articles with ISNI identifiers Wikipedia articles with LCCN identifiers Wikipedia articles with NKC identifiers Wikipedia articles with NLA identifiers Wikipedia articles with NLI identifiers Wikipedia articles with NTA identifiers Wikipedia articles with RERO identifiers Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers Wikipedia articles with SUDOC identifiers Wikipedia articles with Trove identifiers Wikipedia articles with VIAF identifiers Wikipedia articles with WorldCat identifiers Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About Wikipedia Contact us Donate Wikipedia store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Wikisource Languages Brezhoneg Catal\u00e0 Cymraeg Deutsch Espa\u00f1ol Esperanto Fran\u00e7ais Gaeilge G\u00e0idhlig \ud55c\uad6d\uc5b4 Bahasa Indonesia Italiano Latina Magyar Nederlands Norsk bokm\u00e5l Polski Portugu\u00eas \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 Scots Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 Edit links This page was last edited on 11 August 2020, at 07:53 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About Wikipedia Disclaimers Contact Wikipedia Mobile view Developers Statistics Cookie statement"
}