{
  "saint": "Aloysius_Stepinac",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aloysius_Stepinac",
  "text": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" lang=\"en\" dir=\"ltr\">\n<head>\n<meta charset=\"UTF-8\"/>\n<title>Aloysius Stepinac - Wikipedia</title>\n<script>document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"d7109ca4-5bef-49e9-bbb2-f7492852e69b\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Aloysius_Stepinac\",\"wgTitle\":\"Aloysius Stepinac\",\"wgCurRevisionId\":971423797,\"wgRevisionId\":971423797,\"wgArticleId\":789610,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Harv and Sfn no-target errors\",\"CS1 Serbo-Croatian-language sources (sh)\",\"Webarchive template wayback links\",\"CS1 Croatian-language sources (hr)\",\"Use dmy dates from October 2019\",\"Articles containing Croatian-language text\",\"Articles containing Serbo-Croatian-language text\",\n\"All articles with vague or ambiguous time\",\"Vague or ambiguous time from February 2020\",\"Wikipedia articles needing page number citations from October 2015\",\"All articles with unsourced statements\",\"Articles with unsourced statements from October 2015\",\"NPOV disputes from August 2018\",\"All NPOV disputes\",\"Wikipedia articles with style issues from August 2018\",\"All articles with style issues\",\"Articles with unsourced statements from May 2018\",\"Articles with specifically marked weasel-worded phrases from January 2020\",\"Articles with unsourced statements from January 2020\",\"Articles with unsourced statements from October 2018\",\"Articles with unsourced statements from February 2011\",\"Articles with unsourced statements from March 2009\",\"CS1 maint: ref=harv\",\"CS1 French-language sources (fr)\",\"CS1 Italian-language sources (it)\",\"CS1 maint: BOT: original-url status unknown\",\"CS1 errors: missing periodical\",\"Pages using S-rel template with ca parameter\",\n\"Wikipedia articles with BNF identifiers\",\"Wikipedia articles with GND identifiers\",\"Wikipedia articles with ISNI identifiers\",\"Wikipedia articles with LCCN identifiers\",\"Wikipedia articles with NKC identifiers\",\"Wikipedia articles with NLI identifiers\",\"Wikipedia articles with NTA identifiers\",\"Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers\",\"Wikipedia articles with SUDOC identifiers\",\"Wikipedia articles with Trove identifiers\",\"Wikipedia articles with VIAF identifiers\",\"Wikipedia articles with WorldCat identifiers\",\"1898 births\",\"1960 deaths\",\"People from Kra\u0161i\u0107\",\"Croatian people of World War I\",\"Austro-Hungarian prisoners of war in World War I\",\"Austro-Hungarian Army officers\",\"World War I prisoners of war held by Italy\",\"People from the Kingdom of Croatia-Slavonia\",\"University of Zagreb faculty\",\"Croatian cardinals\",\"Cardinals created by Pope Pius XII\",\"Croatian people of World War II\",\"Catholic Church in Croatia\",\"Archbishops of Zagreb\",\"20th-century venerated Christians\",\n\"20th-century Croatian people\",\"People convicted of treason against Yugoslavia\",\"Yugoslav people convicted of war crimes\",\"Deaths from thrombosis\",\"Burials at Zagreb Cathedral\",\"Croatian beatified people\",\"Beatifications by Pope John Paul II\",\"Croatian anti-communists\",\"Anti-Masonry\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Aloysius_Stepinac\",\"wgRelevantArticleId\":789610,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[\"autoconfirmed\"],\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\n\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q310505\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"ext.cite.ux-enhancements\",\"ext.scribunto.logs\",\"site\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\n\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});</script>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\"></script>\n<meta name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\" content=\"\"/>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<meta name=\"generator\" content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.5\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-crossorigin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-cross-origin\"/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/52/Stepinac.jpg\"/>\n<link rel=\"alternate\" media=\"only screen and (max-width: 720px)\" href=\"//en.m.wikipedia.org/wiki/Aloysius_Stepinac\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/x-wiki\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"edit\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\"/>\n<link rel=\"shortcut icon\" href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\"/>\n<link rel=\"search\" type=\"application/opensearchdescription+xml\" href=\"/w/opensearch_desc.php\" title=\"Wikipedia (en)\"/>\n<link rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\" href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\"/>\n<link rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\"/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Aloysius_Stepinac\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//login.wikimedia.org\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//meta.wikimedia.org\" />\n</head>\n<body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Aloysius_Stepinac rootpage-Aloysius_Stepinac skin-vector action-view skin-vector-legacy\"><div id=\"mw-page-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"mw-head-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"content\" class=\"mw-body\" role=\"main\">\n\t<a id=\"top\"></a>\n\t<div id=\"siteNotice\" class=\"mw-body-content\"><!-- CentralNotice --></div>\n\t<div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n\t</div>\n\t<h1 id=\"firstHeading\" class=\"firstHeading\" lang=\"en\">Aloysius Stepinac</h1>\n\t<div id=\"bodyContent\" class=\"mw-body-content\">\n\t\t<div id=\"siteSub\" class=\"noprint\">From Wikipedia, the free encyclopedia</div>\n\t\t<div id=\"contentSub\"></div>\n\t\t<div id=\"contentSub2\"></div>\n\t\t\n\t\t<div id=\"jump-to-nav\"></div>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">Jump to navigation</a>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">Jump to search</a>\n\t\t<div id=\"mw-content-text\" lang=\"en\" dir=\"ltr\" class=\"mw-content-ltr\"><div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"n\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #FFA4A4;\"><div class=\"honorific-prefix\" style=\"font-size: 77%; font-weight: normal;display:inline;\"><a href=\"/wiki/His_Eminence\" title=\"His Eminence\">His Eminence</a> <a href=\"/wiki/Beatification\" title=\"Beatification\">Blessed</a></div><br /><div style=\"display:inline\" class=\"fn\">Aloysius Stepinac</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"role\" style=\"text-align:center\"><i><a href=\"/wiki/Cardinal_(Catholicism)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cardinal (Catholicism)\">Cardinal</a>, <a href=\"/wiki/Archbishop_of_Zagreb\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archbishop of Zagreb\">Archbishop of Zagreb</a></i></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Stepinac.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stepinac.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/52/Stepinac.jpg\" decoding=\"async\" width=\"189\" height=\"296\" data-file-width=\"189\" data-file-height=\"296\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Church</th><td class=\"org\"><a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Catholic Church</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Archdiocese</th><td><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Zagreb\">Zagreb</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">See</th><td><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Zagreb\">Zagreb</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Appointed</th><td>7 December 1937</td></tr><tr class=\"note\"><th scope=\"row\">Installed</th><td>1938</td></tr><tr class=\"note\"><th scope=\"row\">Term ended</th><td>10 February 1960</td></tr><tr><th scope=\"row\">Predecessor</th><td><a href=\"/wiki/Antun_Bauer_(Archbishop)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antun Bauer (Archbishop)\">Antun Bauer</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Successor</th><td><a href=\"/wiki/Franjo_%C5%A0eper\" title=\"Franjo \u0160eper\">Franjo \u0160eper</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#DDDDDD;\">Orders</th></tr><tr><th scope=\"row\">Ordination</th><td>26 October 1930<br />by&#160;<a href=\"/wiki/Giuseppe_Palica\" title=\"Giuseppe Palica\">Giuseppe Palica</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Consecration</th><td>24 June 1934<br />by&#160;Antun Bauer</td></tr><tr><th scope=\"row\">Created cardinal</th><td>12 January 1953<br />by <a href=\"/wiki/Pope_Pius_XII\" title=\"Pope Pius XII\">Pope Pius XII</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Rank</th><td>Cardinal-Priest (no assigned title)</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#DDDDDD;\">Personal details</th></tr><tr><th scope=\"row\">Birth name</th><td class=\"nickname\">Alojzije Viktor Stepinac</td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1898-05-08</span>)</span>8 May 1898<br /><a href=\"/wiki/Brezari%C4%87\" title=\"Brezari\u0107\">Brezari\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Croatia-Slavonia\" title=\"Kingdom of Croatia-Slavonia\">Croatia-Slavonia</a>, <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a><br /><span style=\"font-size:85%;\">(now <a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>10 February 1960<span style=\"display:none\">(1960-02-10)</span> (aged&#160;61)<br /><a href=\"/wiki/Kra%C5%A1i%C4%87\" title=\"Kra\u0161i\u0107\">Kra\u0161i\u0107</a>, <a href=\"/wiki/PR_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"PR Croatia\">PR Croatia</a>, <a href=\"/wiki/FPR_Yugoslavia\" class=\"mw-redirect\" title=\"FPR Yugoslavia\">Yugoslavia</a><br /><span style=\"font-size:85%;\">(now <a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Buried</th><td><a href=\"/wiki/Zagreb_Cathedral\" title=\"Zagreb Cathedral\">Zagreb Cathedral</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\"><a href=\"/wiki/Yugoslavia\" title=\"Yugoslavia\">Yugoslav</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Denomination</th><td class=\"category\"><a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Catholic</a> (<a href=\"/wiki/Latin_Rite\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin Rite\">Latin Rite</a>)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Residence</th><td class=\"label\"><a href=\"/wiki/Kra%C5%A1i%C4%87\" title=\"Kra\u0161i\u0107\">Kra\u0161i\u0107</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Previous post</th><td><div class=\"plainlist\"><ul><li>Titular Archbishop of Nicopsis (1934\u20131937)</li><li>Coadjutor Archbishop of Zagreb (1934\u20131937)</li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Alma_mater\" title=\"Alma mater\">Alma mater</a></th><td><a href=\"/wiki/Pontifical_Gregorian_University\" title=\"Pontifical Gregorian University\">Pontifical Gregorian University</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Motto</th><td><div class=\"plainlist\"><ul><li><i>In te, Domine, speravi</i></li><li>(\"I place my trust in you my Lord\")</li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Coat of arms</th><td><a href=\"/wiki/File:Coat_of_arms_of_Alojzije_Stepinac.svg\" class=\"image\" title=\"Aloysius Stepinac&#39;s coat of arms\"><img alt=\"Aloysius Stepinac&#39;s coat of arms\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Coat_of_arms_of_Alojzije_Stepinac.svg/50px-Coat_of_arms_of_Alojzije_Stepinac.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"50\" height=\"53\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Coat_of_arms_of_Alojzije_Stepinac.svg/75px-Coat_of_arms_of_Alojzije_Stepinac.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Coat_of_arms_of_Alojzije_Stepinac.svg/100px-Coat_of_arms_of_Alojzije_Stepinac.svg.png 2x\" data-file-width=\"1148\" data-file-height=\"1218\" /></a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#DDDDDD;\">Sainthood</th></tr><tr><th scope=\"row\">Feast day</th><td>10 February</td></tr><tr><th scope=\"row\">Venerated in</th><td><a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Catholic Church</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Title as Saint</th><td>Blessed</td></tr><tr><th scope=\"row\">Beatified</th><td>3 October 1998<br /><a href=\"/wiki/Marija_Bistrica\" title=\"Marija Bistrica\">Marija Bistrica</a>, <a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a><br />by&#160;<a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">Pope John Paul II</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Attributes</th><td><div class=\"plainlist\"><ul><li>Cardinal's attire</li><li>Palm</li><li><a href=\"/wiki/Crozier\" class=\"mw-redirect\" title=\"Crozier\">Crozier</a></li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Patronage</th><td><div class=\"plainlist\"><ul><li><a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a></li><li><a href=\"/wiki/Archdiocese_of_Zagreb\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archdiocese of Zagreb\">Archdiocese of Zagreb</a></li><li>Patients</li><li>Prisoners</li><li>Priests</li><li>Students</li><li>Farmers</li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-weight: normal; background-color: #ffa4a4;\"><span style=\"font-size:80%\">Styles of</span><br /><b><span class=\"fn\">Aloysius Stepinac</span></b></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Coat_of_arms_of_Alojzije_Stepinac.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Coat of arms of Alojzije Stepinac.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Coat_of_arms_of_Alojzije_Stepinac.svg/60px-Coat_of_arms_of_Alojzije_Stepinac.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"60\" height=\"64\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Coat_of_arms_of_Alojzije_Stepinac.svg/90px-Coat_of_arms_of_Alojzije_Stepinac.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Coat_of_arms_of_Alojzije_Stepinac.svg/120px-Coat_of_arms_of_Alojzije_Stepinac.svg.png 2x\" data-file-width=\"1148\" data-file-height=\"1218\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Style_(manner_of_address)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Style (manner of address)\">Reference style</a></th><td>His Eminence</td></tr><tr><th scope=\"row\">Spoken style</th><td>Your Eminence</td></tr><tr><th scope=\"row\">Informal style</th><td><a href=\"/wiki/Cardinal_(Catholic_Church)\" title=\"Cardinal (Catholic Church)\">Cardinal</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Episcopal_see\" title=\"Episcopal see\">See</a></th><td><a href=\"/w/index.php?title=Catholic_Archdiocese_of_Zagreb&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Catholic Archdiocese of Zagreb (page does not exist)\">Zagreb</a></td></tr></tbody></table><table class=\"vertical-navbox nowraplinks hlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f8f9fa;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;border-collapse:collapse;\"><tbody><tr><td style=\"padding:0.4em 0\"><a href=\"/wiki/File:Emblem_of_the_Papacy_SE.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Emblem of the Papacy SE.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/25px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"25\" height=\"34\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/38px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/50px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png 2x\" data-file-width=\"815\" data-file-height=\"1105\" /></a></td></tr><tr><td style=\"background-color:gold;padding-top:0.2em;line-height:1.2em\">Part of <a href=\"/wiki/Category:Catholic_Church_in_Croatia\" title=\"Category:Catholic Church in Croatia\">a series</a> on the</td></tr><tr><th style=\"background-color:gold;padding:0.2em 0.4em 0.2em;padding-top:0;font-size:145%;line-height:1.2em\"><a href=\"/wiki/Catholic_Church_in_Croatia\" title=\"Catholic Church in Croatia\">Catholic Church<br />in Croatia</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0.2em 0 0.4em\"><a href=\"/wiki/Vi%C5%A1eslav_of_Croatia\" title=\"Vi\u0161eslav of Croatia\"><img alt=\"Krstionica Viseslav.PNG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Krstionica_Viseslav.PNG/150px-Krstionica_Viseslav.PNG\" decoding=\"async\" width=\"150\" height=\"115\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Krstionica_Viseslav.PNG/225px-Krstionica_Viseslav.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Krstionica_Viseslav.PNG/300px-Krstionica_Viseslav.PNG 2x\" data-file-width=\"677\" data-file-height=\"521\" /></a><div style=\"padding-top:0.2em;line-height:1.2em\"><a href=\"/wiki/Vi%C5%A1eslav_of_Croatia\" title=\"Vi\u0161eslav of Croatia\">Baptistry of Vi\u0161eslav</a></div></td></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background-color:gold;background:gold;padding:0.2em;\"><a href=\"/wiki/Category:Catholic_Church_in_Croatia\" title=\"Category:Catholic Church in Croatia\">History</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.2em; padding-right:0.2em;\"><a href=\"/wiki/Catholic_Church_in_Croatia#History\" title=\"Catholic Church in Croatia\">History of the Catholic Church in Croatia</a><br /><a href=\"/wiki/Croatia%E2%80%93Holy_See_relations#History\" title=\"Croatia\u2013Holy See relations\">History of Croatia\u2013Holy See relations</a><br /><i>Historical dioceses</i><br /><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Dubrovnik\" title=\"Roman Catholic Diocese of Dubrovnik\">Diocese of Dubrovnik</a><br /><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Ston\" title=\"Roman Catholic Diocese of Ston\">Diocese of Ston</a><br /><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zadar\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Zadar\">Archdiocese of Zadar</a><br /><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Split-Makarska#History\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Split-Makarska\">Archdiocese of Split</a><br /><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_%C5%A0ibenik\" title=\"Roman Catholic Diocese of \u0160ibenik\">Diocese of \u0160ibenik</a><br /><a href=\"/wiki/Diocese_of_Nona\" title=\"Diocese of Nona\">Diocese of Nin</a><br /><i>Historical people</i><br /><a href=\"/wiki/Gregory_of_Nin\" title=\"Gregory of Nin\">Gregory of Nin</a><br /><i>Historical sacral architecture</i><br /><a href=\"/wiki/Church_of_the_Holy_Cross,_Nin\" title=\"Church of the Holy Cross, Nin\">Church in Nin</a><br /><a href=\"/wiki/Church_of_Holy_Salvation,_Cetina\" title=\"Church of Holy Salvation, Cetina\">Church in Cetina</a><br /><a href=\"/wiki/Church_of_St_Donatus\" title=\"Church of St Donatus\">Church of St Donatus</a></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background-color:gold;background:gold;padding:0.2em;\"><a href=\"/wiki/Category:Catholic_Church_in_Croatia\" title=\"Category:Catholic Church in Croatia\">Organisation</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.2em; padding-right:0.2em;\"><a href=\"/wiki/Episcopal_Conference_of_Croatia\" title=\"Episcopal Conference of Croatia\">Episcopal Conference of Croatia</a><br /><i>Dioceses</i><br /><a href=\"/wiki/List_of_Catholic_dioceses_in_Croatia\" title=\"List of Catholic dioceses in Croatia\">List of dioceses</a><br /><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Zagreb\">Archdiocese of Zagreb</a><br /><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Split-Makarska\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Split-Makarska\">Archdiocese of Split-Makarska</a><br /><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Hvar-Bra%C4%8D-Vis\" title=\"Roman Catholic Diocese of Hvar-Bra\u010d-Vis\">Diocese of Hvar-Bra\u010d-Vis</a><br /><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Rijeka\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Rijeka\">Archdiocese of Rijeka</a><br /><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_%C4%90akovo-Osijek\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of \u0110akovo-Osijek\">Archdiocese of \u0110akovo-Osijek</a><br /><i>Schools</i><br /><a href=\"/wiki/Archdiocesan_Classical_Gymnasium_(Zagreb)\" title=\"Archdiocesan Classical Gymnasium (Zagreb)\">Archdiocesan Gymnasium Zagreb</a><br /><a href=\"/wiki/Pontifical_Croatian_College_of_St._Jerome\" title=\"Pontifical Croatian College of St. Jerome\">Pontifical Croatian College</a><br /><a href=\"/wiki/Catholic_University_of_Croatia\" title=\"Catholic University of Croatia\">Catholic University of Croatia</a><br /><i>Political</i><br /><a href=\"/wiki/Croatian_Catholic_movement\" title=\"Croatian Catholic movement\">Croatian Catholic movement</a><br /><i>Media</i><br /><a href=\"/wiki/Croatian_Catholic_Radio\" title=\"Croatian Catholic Radio\">Croatian Catholic Radio</a><br /><i>Other</i><br /><a href=\"/wiki/Military_Ordinariate_of_Croatia\" title=\"Military Ordinariate of Croatia\">Military Ordinariate of Croatia</a><br /><a href=\"/wiki/Apostolic_Nunciature_to_Croatia\" title=\"Apostolic Nunciature to Croatia\">Apostolic Nunciature</a></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background-color:gold;background:gold;padding:0.2em;\"><a href=\"/wiki/Category:Croatian_Roman_Catholic_clergy\" title=\"Category:Croatian Roman Catholic clergy\">Clergy</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.2em; padding-right:0.2em;\"><i>Pope</i><br /><a href=\"/wiki/Pope_Francis\" title=\"Pope Francis\">Francis</a><br /><i>Ordinaries</i><br /><a href=\"/wiki/Josip_Bozani%C4%87\" title=\"Josip Bozani\u0107\">Josip Bozani\u0107</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"/wiki/Josip_Mihalovi%C4%87\" title=\"Josip Mihalovi\u0107\">Josip Mihalovi\u0107</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"/wiki/Franjo_Kuhari%C4%87\" title=\"Franjo Kuhari\u0107\">Franjo Kuhari\u0107</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"/wiki/Franjo_%C5%A0eper\" title=\"Franjo \u0160eper\">Franjo \u0160eper</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"/wiki/Juraj_Haulik\" title=\"Juraj Haulik\">Juraj Haulik</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"/wiki/Antun_Vran%C4%8Di%C4%87\" title=\"Antun Vran\u010di\u0107\">Antun Vran\u010di\u0107</a><br /><a href=\"/wiki/Juraj_Dra%C5%A1kovi%C4%87\" title=\"Juraj Dra\u0161kovi\u0107\">Juraj Dra\u0161kovi\u0107</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a class=\"mw-selflink selflink\">Aloysius Stepinac</a></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background-color:gold;background:gold;padding:0.2em;\"><a href=\"/wiki/Category:Croatian_Roman_Catholic_saints\" title=\"Category:Croatian Roman Catholic saints\">Canonized people</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.2em; padding-right:0.2em;\"><i>Saints</i><br />St. <a href=\"/wiki/Leopold_Mandi%C4%87\" title=\"Leopold Mandi\u0107\">Leopold Mandi\u0107</a><br />St. <a href=\"/wiki/Nicholas_Tavelic\" title=\"Nicholas Tavelic\">Nicholas Tavelic</a><br /><i>Beatified</i><br />bl. <a class=\"mw-selflink selflink\">Aloysius Stepinac</a><br />bl. <a href=\"/wiki/Marija_Petkovi%C4%87\" title=\"Marija Petkovi\u0107\">Marija Petkovi\u0107</a></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background-color:gold;background:gold;padding:0.2em;\"><a href=\"/wiki/List_of_cathedrals_in_Bosnia_and_Herzegovina#Roman_Catholic\" title=\"List of cathedrals in Bosnia and Herzegovina\">Cathedrals</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.2em; padding-right:0.2em;\"><a href=\"/wiki/Zagreb_Cathedral\" title=\"Zagreb Cathedral\">Zagreb Cathedral</a><br /><a href=\"/wiki/%C4%90akovo_Cathedral\" title=\"\u0110akovo Cathedral\">\u0110akovo Cathedral</a><br /><a href=\"/wiki/Cathedral_of_Saint_Domnius\" title=\"Cathedral of Saint Domnius\">Cathedral of Saint Domnius</a><br /><a href=\"/wiki/%C5%A0ibenik_Cathedral\" title=\"\u0160ibenik Cathedral\">\u0160ibenik Cathedral</a><br /><a href=\"/wiki/Zadar_Cathedral\" title=\"Zadar Cathedral\">Zadar Cathedral</a><br /><a href=\"/wiki/Trogir_Cathedral\" title=\"Trogir Cathedral\">Trogir Cathedral</a></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background-color:gold;background:gold;padding:0.2em;\"><a href=\"/wiki/Category:Roman_Catholic_churches_in_Croatia\" title=\"Category:Roman Catholic churches in Croatia\">Churches &amp; shrines</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.2em; padding-right:0.2em;\"><a href=\"/wiki/St._Michael%27s_Church_(Zadar)\" title=\"St. Michael&#39;s Church (Zadar)\">St. Michael's Church</a><br /><a href=\"/wiki/Euphrasian_Basilica\" title=\"Euphrasian Basilica\">Euphrasian Basilica</a><br /><a href=\"/wiki/Church_of_St._Chrysogonus\" title=\"Church of St. Chrysogonus\">Church of St. Chrysogonus</a><br /><i>Shrines</i><br /><a href=\"/wiki/Marija_Bistrica\" title=\"Marija Bistrica\">Marija Bistrica</a><br /><a href=\"/wiki/Our_Lady_of_Sinj\" title=\"Our Lady of Sinj\">Our Lady of Sinj</a></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background-color:gold;background:gold;padding:0.2em;\"><a href=\"/wiki/Category:Catholic_Church_in_Croatia\" title=\"Category:Catholic Church in Croatia\">Orders</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.2em; padding-right:0.2em;\"><i><a href=\"/wiki/Franciscans\" title=\"Franciscans\">Franciscans</a></i><br /><a href=\"/wiki/Franciscan_Province_of_the_Most_Holy_Redeemer\" title=\"Franciscan Province of the Most Holy Redeemer\">Province of the Most Holy Redeemer</a><br /><a href=\"/wiki/Franciscan_Province_of_St._Jerome\" title=\"Franciscan Province of St. Jerome\">Province of St. Jerome</a><br /><a href=\"/wiki/Croatian_Franciscan_Province_of_Saints_Cyril_and_Methodius\" title=\"Croatian Franciscan Province of Saints Cyril and Methodius\">Province of Saints Cyril and Methodius</a><br /><i><a href=\"/wiki/Dominican_Order\" title=\"Dominican Order\">Dominicans</a></i><br /><a href=\"/wiki/Croatian_Dominican_Province\" title=\"Croatian Dominican Province\">Croatian Dominican Province</a><br /><i><a href=\"/wiki/Carmelites\" title=\"Carmelites\">Carmelites</a></i><br /><a href=\"/wiki/Croatian_Carmelite_Province_of_Saint_Joseph_the_Father\" title=\"Croatian Carmelite Province of Saint Joseph the Father\">Province of Saint Joseph the Father</a><br /><i><a href=\"/wiki/Jesuits\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jesuits\">Jesuits</a></i><br /><a href=\"/wiki/Croatian_Province_of_the_Society_of_Jesus\" title=\"Croatian Province of the Society of Jesus\">Province of the Society of Jesus</a><br /><i><a href=\"/wiki/Salesians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salesians\">Salesians</a></i><br /><a href=\"/wiki/Croatian_Salesian_Province_of_Saint_Don_Bosco\" title=\"Croatian Salesian Province of Saint Don Bosco\">Province of Saint Don Bosco</a></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background-color:gold;background:gold;padding:0.2em;\"><a href=\"/wiki/Marian_apparition\" title=\"Marian apparition\">Marian apparition</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.2em; padding-right:0.2em;\"><a href=\"/wiki/Ila%C4%8Da_apparitions\" title=\"Ila\u010da apparitions\">Ila\u010da apparitions</a><br /></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background-color:gold;background:gold;padding:0.2em;\">Controversies</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.2em; padding-right:0.2em;\"><a href=\"/wiki/Catholic_clergy_involvement_with_the_Usta%C5%A1e\" title=\"Catholic clergy involvement with the Usta\u0161e\">Clergy in NDH</a><br /><a href=\"/wiki/Jastrebarsko_children%27s_camp\" title=\"Jastrebarsko children&#39;s camp\">Jastrebarsko children's camp</a><br /><a href=\"/wiki/Krunoslav_Draganovi%C4%87\" title=\"Krunoslav Draganovi\u0107\">Krunoslav Draganovi\u0107</a><br /><a class=\"mw-selflink selflink\">Aloysius Stepinac</a><br /><a href=\"/wiki/Ivo_Protulipac\" title=\"Ivo Protulipac\">Ivo Protulipac</a></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0.3em 0.4em 0.3em;font-weight:bold;border-top: 1px solid #aaa; border-bottom: 1px solid #aaa;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg\" decoding=\"async\" width=\"16\" height=\"12\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/32px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a>&#160;<a href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Catholicism\">Catholicism&#32;portal</a></li></ul></td></tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;padding-right:0.2em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Catholic_Church_in_Croatia_sidebar\" title=\"Template:Catholic Church in Croatia sidebar\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Catholic_Church_in_Croatia_sidebar\" title=\"Template talk:Catholic Church in Croatia sidebar\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Catholic_Church_in_Croatia_sidebar&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Aloysius Viktor Stepinac</b> (<a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a>: <i lang=\"hr\">Alojzije Viktor Stepinac</i>, 8 May 1898 \u2013 10 February 1960) was a <a href=\"/wiki/Yugoslavia\" title=\"Yugoslavia\">Yugoslav</a> <a href=\"/wiki/Croats\" title=\"Croats\">Croat</a> prelate of the <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Catholic Church</a>. A <a href=\"/wiki/Cardinal_(Catholic_Church)\" title=\"Cardinal (Catholic Church)\">cardinal</a>, Stepinac served as <a href=\"/wiki/Archbishop_of_Zagreb\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archbishop of Zagreb\">Archbishop of Zagreb</a> from 1937 until his death, a period which included the <a href=\"/wiki/Fascist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fascist\">fascist</a> rule of the <a href=\"/wiki/Usta%C5%A1e\" title=\"Usta\u0161e\">Usta\u0161e</a> over the <a href=\"/wiki/Axis_powers\" title=\"Axis powers\">Axis</a> <a href=\"/wiki/Puppet_state\" title=\"Puppet state\">puppet state</a> the <a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">Independent State of Croatia</a> (<a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a>: <i lang=\"hr\">Nezavisna Dr\u017eava Hrvatska</i> or NDH) from 1941 to 1945 during <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>. He was tried by the <a href=\"/wiki/Communist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist\">communist</a> <a href=\"/wiki/Socialist_Federal_Republic_of_Yugoslavia\" title=\"Socialist Federal Republic of Yugoslavia\">Yugoslav</a> government after the war and convicted of <a href=\"/wiki/Treason\" title=\"Treason\">treason</a> and collaboration with the Usta\u0161e regime.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine2007284\u2013285_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine2007284\u2013285-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The trial was depicted in the West as a typical communist \"show trial\",<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEColeman1991113_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEColeman1991113-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGruenwald1987516_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGruenwald1987516-3\">&#91;3&#93;</a></sup> and was described by The New York Times as biased against the archbishop.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> However, Professor <a href=\"/wiki/John_Van_Antwerp_Fine_Jr.\" title=\"John Van Antwerp Fine Jr.\">John Van Antwerp Fine Jr.</a> claims the trial was \"carried out with proper legal procedure\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine2007284\u2013285_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine2007284\u2013285-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In a verdict that polarized public opinion both in Yugoslavia and beyond,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine2007284\u201385_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine2007284\u201385-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAlexander1987_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAlexander1987-6\">&#91;6&#93;</a></sup> the Yugoslav authorities found him guilty on the charge of <a href=\"/wiki/High_treason\" class=\"mw-redirect\" title=\"High treason\">high treason</a> (for collaboration with the <a href=\"/wiki/Fascism\" title=\"Fascism\">fascist</a> Usta\u0161e regime), as well as complicity in the forced conversions of <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Orthodox</a> <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a> to <a href=\"/wiki/Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catholicism\">Catholicism</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPhayer2000182_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPhayer2000182-7\">&#91;7&#93;</a></sup> He was sentenced to 16 years in prison, but served only five at <a href=\"/wiki/Lepoglava_prison\" title=\"Lepoglava prison\">Lepoglava</a> before being transferred to <a href=\"/wiki/House_arrest\" title=\"House arrest\">house arrest</a> with his movements confined to his home <a href=\"/wiki/Parish\" title=\"Parish\">parish</a> of <a href=\"/wiki/Kra%C5%A1i%C4%87\" title=\"Kra\u0161i\u0107\">Kra\u0161i\u0107</a>.\n</p><p>In 1952 he was designated for elevation to <a href=\"/wiki/Catholic_cardinal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catholic cardinal\">cardinal</a> by <a href=\"/wiki/Pope_Pius_XII\" title=\"Pope Pius XII\">Pope Pius XII</a>. He was unable to participate in the <a href=\"/wiki/Papal_conclave,_1958\" class=\"mw-redirect\" title=\"Papal conclave, 1958\">1958 conclave</a> due to the house arrest to which he had been sentenced. On 10 February 1960, still under confinement in Krasic, Stepinac died of <a href=\"/wiki/Polycythemia\" title=\"Polycythemia\">polycythemia</a> and other illnesses he contracted while imprisoned.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> On 3 October 1998, <a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">Pope John Paul II</a> declared him a <a href=\"/wiki/Martyr\" title=\"Martyr\">martyr</a> and <a href=\"/wiki/Beatification\" title=\"Beatification\">beatified</a> him before 500,000 Croatians in <a href=\"/wiki/Marija_Bistrica\" title=\"Marija Bistrica\">Marija Bistrica</a> near Zagreb.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBunsonBunsonBunson199990\u201392_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBunsonBunsonBunson199990\u201392-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>His record during World War II, conviction, and subsequent <a href=\"/wiki/Beatification\" title=\"Beatification\">beatification</a> remain controversial. On 22 July 2016, the Zagreb County Court annulled his post-war conviction due to \"gross violations of current and former fundamental principles of substantive and procedural criminal law\".<sup id=\"cite_ref-index1_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-index1-10\">&#91;10&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Pope_Francis\" title=\"Pope Francis\">Pope Francis</a> invited <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian prelates</a> to participate in <a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">canonization</a> investigations, but in 2017 a joint commission was only able to agree that \"In the case of Cardinal Stepinac, the interpretations that were predominantly given by Catholic Croats and Orthodox Serbs remain divergent,\u201d. <sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> <sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>Stella Alexander, author of <i>The Triple Myth</i>, a sympathetic biography of Stepinac, writes about him that \"Two things stand out. He feared Communism above all (especially above fascism); and he found it hard to grasp that anything beyond the boundaries of Croatia, always excepting the <a href=\"/wiki/Holy_See\" title=\"Holy See\">Holy See</a>, was quite real. ... He lived in the midst of apocalyptic events, bearing responsibilities which he had not sought. ... In the end one is left feeling that he was not quite great enough for his role.  Given his limitations he behaved very well, certainly much better than most of his own people, and he grew in spiritual stature during the course of his long ordeal.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKaplan201417,_19\u201320_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKaplan201417,_19\u201320-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>Croatian historian <a href=\"/wiki/Jozo_Tomasevich\" title=\"Jozo Tomasevich\">Jozo Tomasevich</a> wrote that while Stepinac is to be commended for his actions on behalf of individuals and groups, as well as his general proclamations of human rights, Stepinac's failure to publicly condemn the <a href=\"/wiki/Persecution_of_Serbs_in_the_Independent_State_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Serbs in the Independent State of Croatia\">genocide</a> against the Serbs \"cannot be defended from the standpoint of humanity, justice and common decency\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001564_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001564-15\">&#91;15&#93;</a></sup> The historian Robert McCormick states, \"for all the Archbishop\u2019s hand wringing, he continued to be a tacit participant in the <a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">Independent State of Croatia</a> (NDH). He repeatedly appeared in public with the Poglavnik (the Usta\u0161e leader <a href=\"/wiki/Ante_Paveli%C4%87\" title=\"Ante Paveli\u0107\">Ante Paveli\u0107</a>), and issued Te Deum's on the anniversary of the NDH\u2019s creation. His failure to publicly denounce the Usta\u0161e's atrocities in the name of the NDH, was tantamount to accepting Paveli\u0107's policies\".<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Mark_Biondich\" title=\"Mark Biondich\">Mark Biondich</a> stated that Stepinac was not an \u201cardent supporter\u201d of the Ustasha regime legitimating their every policy, but neither was he an \u201cavowed opponent\u201d publicly denouncing their crimes in a systematic manner, that many of his defenders claim.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBiondich2006_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBiondich2006-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\" role=\"navigation\" aria-labelledby=\"mw-toc-heading\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2 id=\"mw-toc-heading\">Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Coadjutor_archbishop\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Coadjutor archbishop</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Appointment\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Appointment</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Political_situation\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Political situation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Other_activities\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Other activities</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Archbishop_of_Zagreb\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Archbishop of Zagreb</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Political_and_religious_views_prior_to_World_War_II\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Political and religious views prior to World War II</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#World_War_II\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">World War II</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Invasion_and_establishment_of_the_Independent_State_of_Croatia\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Invasion and establishment of the Independent State of Croatia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Relations_with_the_government\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Relations with the government</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Response_to_Usta\u0161e_atrocities\"><span class=\"tocnumber\">5.3</span> <span class=\"toctext\">Response to Usta\u0161e atrocities</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-12\"><a href=\"#Racial_laws\"><span class=\"tocnumber\">5.3.1</span> <span class=\"toctext\">Racial laws</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-13\"><a href=\"#Mass_killings_and_concentration_camps\"><span class=\"tocnumber\">5.3.2</span> <span class=\"toctext\">Mass killings and concentration camps</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-14\"><a href=\"#Deportations\"><span class=\"tocnumber\">5.3.3</span> <span class=\"toctext\">Deportations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-15\"><a href=\"#Forced_conversions\"><span class=\"tocnumber\">5.3.4</span> <span class=\"toctext\">Forced conversions</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-4 tocsection-16\"><a href=\"#Other_crimes_against_the_Serbian_Orthodox_Church\"><span class=\"tocnumber\">5.3.4.1</span> <span class=\"toctext\">Other crimes against the Serbian Orthodox Church</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-17\"><a href=\"#Overall_assessments_of_Stepinac&#39;s_actions_during_WWII\"><span class=\"tocnumber\">5.3.5</span> <span class=\"toctext\">Overall assessments of Stepinac's actions during WWII</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#Post-war_period\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Post-war period</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-19\"><a href=\"#Trial\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Trial</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-20\"><a href=\"#Reactions\"><span class=\"tocnumber\">7.1</span> <span class=\"toctext\">Reactions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-21\"><a href=\"#Annulment_of_the_verdict\"><span class=\"tocnumber\">7.2</span> <span class=\"toctext\">Annulment of the verdict</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-22\"><a href=\"#Imprisonment\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Imprisonment</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-23\"><a href=\"#Cardinalate\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Cardinalate</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-24\"><a href=\"#Death_and_canonisation_controversies\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Death and canonisation controversies</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-25\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-26\"><a href=\"#Nominations_to_Righteous_Among_the_Nations\"><span class=\"tocnumber\">11.1</span> <span class=\"toctext\">Nominations to Righteous Among the Nations</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-27\"><a href=\"#Primary_sources\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">Primary sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-28\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-29\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">14</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-30\"><a href=\"#Footnotes\"><span class=\"tocnumber\">15</span> <span class=\"toctext\">Footnotes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-31\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">16</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-32\"><a href=\"#Books\"><span class=\"tocnumber\">16.1</span> <span class=\"toctext\">Books</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-33\"><a href=\"#Journals\"><span class=\"tocnumber\">16.2</span> <span class=\"toctext\">Journals</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-34\"><a href=\"#Websites\"><span class=\"tocnumber\">16.3</span> <span class=\"toctext\">Websites</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-35\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">17</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Alojzije Viktor Stepinac was born in <a href=\"/wiki/Brezari%C4%87\" title=\"Brezari\u0107\">Brezari\u0107</a>, a village in the parish of <a href=\"/wiki/Kra%C5%A1i%C4%87\" title=\"Kra\u0161i\u0107\">Kra\u0161i\u0107</a> in the <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austro-Hungarian</a> <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Croatia-Slavonia\" title=\"Kingdom of Croatia-Slavonia\">Kingdom of Croatia-Slavonia</a> on 8 May 1898, to a wealthy <a href=\"/wiki/Viticulture\" title=\"Viticulture\">viticulturalist</a>, Josip Stepinac, and his second wife Barbara (<a href=\"/wiki/N%C3%A9e\" class=\"mw-redirect\" title=\"N\u00e9e\"><span title=\"Birth name#Maiden and married names\">n&#233;e</span></a>&#160;Peni\u0107). He was the fifth of nine children,<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;a&#93;</a></sup> and he had three more <a href=\"/wiki/Sibling\" title=\"Sibling\">siblings</a> from his father's first marriage.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II-21\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>His mother, a devout <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Roman Catholic</a>, prayed constantly that he would enter the <a href=\"/wiki/Priesthood_(Catholic_Church)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Priesthood (Catholic Church)\">priesthood</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEButlerBurns1995263_18-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEButlerBurns1995263-18\">&#91;18&#93;</a></sup> The family moved to Kra\u0161i\u0107 in 1906,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGitman200649_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGitman200649-19\">&#91;19&#93;</a></sup> and Stepinac  attended primary school there, then attended high school in <a href=\"/wiki/Zagreb\" title=\"Zagreb\">Zagreb</a> from 1909\u201315,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II_21-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II-21\">&#91;20&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Room_and_board\" title=\"Room and board\">boarding</a> at the <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Zagreb\">Archdiocese of Zagreb</a> orphanage.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEButlerBurns1995263_18-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEButlerBurns1995263-18\">&#91;18&#93;</a></sup> This was followed by study at the lyc\u00e9e of the archdiocese, as he was seriously considering taking <a href=\"/wiki/Holy_orders_(Catholic_Church)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holy orders (Catholic Church)\">holy orders</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II_21-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II-21\">&#91;20&#93;</a></sup> having sent in his application to the <a href=\"/wiki/Seminary\" title=\"Seminary\">seminary</a> at the age of 16.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEButlerBurns1995263_18-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEButlerBurns1995263-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p>He was conscripted into the <a href=\"/wiki/Austro-Hungarian_Army\" title=\"Austro-Hungarian Army\">Austro-Hungarian Army</a> for service in <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a>, and had to accelerate his studies and graduate ahead of schedule. Sent to a reserve officers school in <a href=\"/wiki/Rijeka\" title=\"Rijeka\">Rijeka</a>, after six months training he was sent to serve on the <a href=\"/wiki/Italian_Campaign_(World_War_I)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Italian Campaign (World War I)\">Italian Front</a> in 1917 where he commanded <a href=\"/wiki/Bosnia_(region)\" title=\"Bosnia (region)\">Bosnian</a> soldiers. In July 1918, he was captured by Italian forces who held him as a <a href=\"/wiki/Prisoner_of_war\" title=\"Prisoner of war\">prisoner of war</a>. His family was initially told that he had been killed, and a memorial service held in Kra\u0161i\u0107. A week after the service, his parents received a telegram from their son telling them he had been captured. He was held in various Italian <a href=\"/wiki/Prisoner-of-war_camp\" title=\"Prisoner-of-war camp\">prisoner-of-war camps</a> until 6 December 1918.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II_21-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II-21\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>After the formation of the <a href=\"/wiki/State_of_Slovenes,_Croats_and_Serbs\" title=\"State of Slovenes, Croats and Serbs\">State of Slovenes, Croats and Serbs</a> on 1 December 1918, he was no longer treated as an enemy soldier, and he volunteered for the Yugoslav Legion that had been engaged on the <a href=\"/wiki/Salonika_Front\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salonika Front\">Salonika Front</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II_21-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II-21\">&#91;20&#93;</a></sup> As the war had already ended, he was demobilized with the rank of <a href=\"/wiki/Second_lieutenant\" title=\"Second lieutenant\">second lieutenant</a> and returned home in the spring of 1919.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGlas_Koncila_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGlas_Koncila-22\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;b&#93;</a></sup>\n</p><p>After the war he enrolled at the Faculty of Agriculture at the <a href=\"/wiki/University_of_Zagreb\" title=\"University of Zagreb\">University of Zagreb</a>, but left it after only one semester and returned home to help his father in his vineyards.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;c&#93;</a></sup> His father wanted him to marry, and in 1923 he was briefly engaged to a teacher, Marija Horvat, but the engagement was broken off.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II_21-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II-21\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGlas_Koncila_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGlas_Koncila-22\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;d&#93;</a></sup> In 1922, Stepinac was part of the politically-conservative Catholic <i>Hrvatski orlovi</i> (Croatian Eagles) youth sport organisation, and traveled to the <a href=\"/wiki/Mass_games\" title=\"Mass games\">mass games</a> in <a href=\"/wiki/Brno\" title=\"Brno\">Brno</a>, <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a>. He was at the front of the group's ceremonial procession, carrying the <a href=\"/wiki/Croatian_flag\" class=\"mw-redirect\" title=\"Croatian flag\">Croatian flag</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELampe2004105_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELampe2004105-27\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p>On 28 October 1924, at the age of 26, Stepinac entered the <a href=\"/wiki/Collegium_Germanicum_et_Hungaricum\" title=\"Collegium Germanicum et Hungaricum\">Collegium Germanicum et Hungaricum</a> in <a href=\"/wiki/Rome\" title=\"Rome\">Rome</a> to study for the priesthood.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGlas_Koncila_22-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGlas_Koncila-22\">&#91;21&#93;</a></sup> During his studies there he befriended the future Austrian cardinal <a href=\"/wiki/Franz_K%C3%B6nig\" title=\"Franz K\u00f6nig\">Franz K\u00f6nig</a> when the two played together on a volleyball team.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKonig200536_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKonig200536-28\">&#91;24&#93;</a></sup> Granted an American scholarship, he went on to study for doctorates in both theology and philosophy at the <a href=\"/wiki/Pontifical_Gregorian_University\" title=\"Pontifical Gregorian University\">Pontifical Gregorian University</a>. Along with Croatian, he was fluent in Italian, German and French.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEori\u01071998II_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEori\u01071998II-29\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p><p>He was ordained on 26 October 1930 by Archbishop <a href=\"/wiki/Giuseppe_Palica\" title=\"Giuseppe Palica\">Giuseppe Palica</a>, <a href=\"/wiki/Vicegerent\" title=\"Vicegerent\">Vicegerent</a> of Rome, in a ceremony which also included the ordination of his eventual successor as Archbishop of Zagreb, <a href=\"/wiki/Franjo_%C5%A0eper\" title=\"Franjo \u0160eper\">Franjo \u0160eper</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGlas_Koncila_22-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGlas_Koncila-22\">&#91;21&#93;</a></sup> On 1 November, he said his first <a href=\"/wiki/Mass_(Catholic_Church)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mass (Catholic Church)\">mass</a> at the <a href=\"/wiki/Basilica_di_Santa_Maria_Maggiore\" class=\"mw-redirect\" title=\"Basilica di Santa Maria Maggiore\">Basilica di Santa Maria Maggiore</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGlas_Koncila_22-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGlas_Koncila-22\">&#91;21&#93;</a></sup> Stepinac wanted to serve the common people, and wanted to be a parish priest.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGitman200649_19-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGitman200649-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>He celebrated his first mass in his home parish of Kra\u0161i\u0107 on 1 July 1931, but instead of being appointed to a parish he was appointed as <a href=\"/wiki/Liturgy\" title=\"Liturgy\">liturgical</a> <a href=\"/wiki/Master_of_ceremonies\" title=\"Master of ceremonies\">master of ceremonies</a> to the <a href=\"/wiki/Archbishop_of_Zagreb\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archbishop of Zagreb\">Archbishop of Zagreb</a> <a href=\"/wiki/Antun_Bauer_(Archbishop)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antun Bauer (Archbishop)\">Antun Bauer</a> on 1 October. He also established the archdiocesan branch of the Catholic charity <a href=\"/wiki/Caritas_(charity)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Caritas (charity)\">Caritas</a> in December of that year,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGlas_Koncila_22-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGlas_Koncila-22\">&#91;21&#93;</a></sup> and initiated and edited the Caritas magazine.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGitman200650_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGitman200650-30\">&#91;26&#93;</a></sup> He also temporarily administered the parishes of <a href=\"/wiki/Samobor\" title=\"Samobor\">Samobor</a> and <a href=\"/wiki/Sveti_Ivan_Zelina\" title=\"Sveti Ivan Zelina\">Sveti Ivan Zelina</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II_21-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II-21\">&#91;20&#93;</a></sup> By this time, Stepinac had become a strong Croatian nationalist, but was not active in <a href=\"/wiki/Catholic_Action\" title=\"Catholic Action\">Catholic Action</a> or the politically-conservative <a href=\"/wiki/Croatian_Catholic_movement\" title=\"Croatian Catholic movement\">Croatian Catholic movement</a>. He was considered \"conscientious and devoted to his work\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001552_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001552-31\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Coadjutor_archbishop\">Coadjutor archbishop</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Coadjutor archbishop\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Marija_Bistrica.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Marija_Bistrica.jpg/220px-Marija_Bistrica.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"330\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Marija_Bistrica.jpg/330px-Marija_Bistrica.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Marija_Bistrica.jpg/440px-Marija_Bistrica.jpg 2x\" data-file-width=\"1295\" data-file-height=\"1945\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Marija_Bistrica.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Black Madonna of Marija Bistrica, to which Stepinac led a pilgrimage soon after his consecration</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Appointment\">Appointment</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Appointment\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Stepinac was appointed <a href=\"/wiki/Coadjutor_bishop\" title=\"Coadjutor bishop\">coadjutor bishop</a> to Bauer on 28 May 1934 at the age of 36 years, having been a priest for only three-and-a-half years, being selected after all other candidates had been rejected. Both <a href=\"/wiki/Pope_Pius_XI\" title=\"Pope Pius XI\">Pope Pius XI</a> and King <a href=\"/wiki/Alexander_I_of_Yugoslavia\" title=\"Alexander I of Yugoslavia\">Alexander I of Yugoslavia</a> agreed with his appointment, and although the king wanted to withdraw his assent after he received further information about Stepinac, he was dissuaded by Bauer. According to some sources, Stepinac was the fifth or even eighth candidate to be considered for the role, which brought with it the right to succeed Bauer. Stepinac's decision to join the Yugoslav Legion in 1918 made him a more acceptable candidate to King Alexander.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001552_31-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001552-31\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p><p>According to Stepinac's biographer, Friar \u0160imun \u0106ori\u0107, Bauer asked Stepinac if he would give his formal consent to being named as Bauer's successor, but after considering the issue for several days, Stepinac refused, saying that he considered himself unfit to be appointed as a bishop. In this version of events, Bauer persisted, and once it was clear that King Alexander had agreed to his appointment, Stepinac consented.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II_21-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II-21\">&#91;20&#93;</a></sup> Upon his naming, he took <i>In te, Domine, speravi</i> (I place my trust in You, my Lord) as his motto.\n</p><p>At the time of his consecration on 24 June 1934,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGlas_Koncila_22-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGlas_Koncila-22\">&#91;21&#93;</a></sup> Stepinac was the youngest bishop in the Catholic Church,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEButlerBurns1995263_18-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEButlerBurns1995263-18\">&#91;18&#93;</a></sup> and was completely unknown to the Croat people.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II_21-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II-21\">&#91;20&#93;</a></sup> Two weeks after his consecration, he led a 15,000-strong pilgrimage to the old <a href=\"/wiki/Marian_shrine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marian shrine\">Marian shrine</a> of the <a href=\"/wiki/Black_Madonna\" title=\"Black Madonna\">Black Madonna</a> at <a href=\"/wiki/Marija_Bistrica\" title=\"Marija Bistrica\">Marija Bistrica</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEButlerBurns1995263_18-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEButlerBurns1995263-18\">&#91;18&#93;</a></sup> Stepinac followed this with annual pilgrimages to the site.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWest199582_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWest199582-32\">&#91;28&#93;</a></sup> Bauer delegated many tasks and responsibilities to Stepinac, and he travelled widely within the country.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGitman200650_30-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGitman200650-30\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Political_situation\">Political situation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Political situation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Stepinac's appointment came at a time of acute political turmoil in Yugoslavia. In June 1928, the popular leader of the <a href=\"/wiki/Croatian_Peasant_Party\" title=\"Croatian Peasant Party\">Croatian Peasant Party</a> (<a href=\"/wiki/Gaj%27s_Latin_alphabet\" title=\"Gaj&#39;s Latin alphabet\">Serbo-Croatian Latin</a>: <i lang=\"sh-Latn\">Hrvatska selja\u010dka stranka</i>, HSS) <a href=\"/wiki/Stjepan_Radi%C4%87\" title=\"Stjepan Radi\u0107\">Stjepan Radi\u0107</a> and several other Croatian <a href=\"/wiki/Deputy_(legislator)\" title=\"Deputy (legislator)\">deputies</a> had been shot by a <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serb</a> deputy in the Yugoslav Parliament. Two had died immediately and Radi\u0107 had succumbed to his wounds two months later, the incident causing widespread outrage among Croats.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich200124\u201326_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich200124\u201326-33\">&#91;29&#93;</a></sup> In January of the following year, King Alexander had <a href=\"/wiki/Legislative_session\" title=\"Legislative session\">prorogued</a> Parliament and had effectively become a royal dictator.\n</p><p>In April 1933, the new leader of the HSS <a href=\"/wiki/Vladko_Ma%C4%8Dek\" title=\"Vladko Ma\u010dek\">Vladko Ma\u010dek</a> had been sent to prison for three years on charges of <a href=\"/wiki/Separatism\" title=\"Separatism\">separatism</a> after he and other opposition figures had issued the <a href=\"/wiki/Zagreb_Points\" title=\"Zagreb Points\">Zagreb Points</a> condemning the royal regime and its policies. While Ma\u010dek was in prison, his deputy <a href=\"/wiki/Josip_Predavec\" title=\"Josip Predavec\">Josip Predavec</a> was apparently murdered by the police.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich200129_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich200129-34\">&#91;30&#93;</a></sup> When Stepinac wanted to visit Ma\u010dek in prison to thank him for his well-wishes on Stepinac's appointment as coadjutor bishop, his request was denied.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJanjatovi\u01072002285_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJanjatovi\u01072002285-35\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p><p>In response to the many messages of support, Stepinac \"was sincerely thankful for all the congratulations, but said that he was not enthusiastic about the appointment because it was too heavy a cross for him\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II_21-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II-21\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>On 30 July 1934, Stepinac received the French deputy <a href=\"/wiki/Robert_Schuman\" title=\"Robert Schuman\">Robert Schuman</a>, whom he told: \"There is no justice in Yugoslavia. [...] The Catholic Church endures much\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGabelica200775_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGabelica200775-36\">&#91;32&#93;</a></sup> Throughout 1934, Stepinac spoke with veteran Croatian politician and <a href=\"/wiki/De_facto\" title=\"De facto\">de facto</a> head of the HSS <a href=\"/wiki/Ante_Trumbi%C4%87\" title=\"Ante Trumbi\u0107\">Ante Trumbi\u0107</a> on several occasions. On his views regarding the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Yugoslavia\" title=\"Kingdom of Yugoslavia\">Kingdom of Yugoslavia</a>, Trumbi\u0107 recorded that Stepinac had \"loyalty to the state as it is, but with the condition that the state acts towards the Catholic Church as it does to all just denominations and that it guarantees them freedom\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGabelica200786_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGabelica200786-37\">&#91;33&#93;</a></sup> After his consecration, Stepinac visited Belgrade to pledge his allegiance to King Alexander. The journalist <a href=\"/wiki/Richard_West_(journalist)\" title=\"Richard West (journalist)\">Richard West</a> quotes Stepinac: \"I told the King that I was not a politician and that I would forbid my clergy to take part in party politics, but on the other hand I would look for full respect for the rights of Croats. I warned the King that the Croats must not be improperly provoked and even forbidden to use the very name of Croat, something which I had myself experienced.\" <sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWest199560\u201361_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWest199560\u201361-38\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</p><p>On 9 October 1934, King Alexander was assassinated in <a href=\"/wiki/Marseilles\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marseilles\">Marseilles</a>  by a <a href=\"/wiki/Bulgarians\" title=\"Bulgarians\">Bulgarian</a> gunman backed by the Croatian nationalist organisation, the <a href=\"/wiki/Usta%C5%A1e\" title=\"Usta\u0161e\">Usta\u0161e</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich200132\u201333_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich200132\u201333-39\">&#91;35&#93;</a></sup> Stepinac, along with Bishops <a href=\"/w/index.php?title=Antun_Ak%C5%A1amovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antun Ak\u0161amovi\u0107 (page does not exist)\">Antun Ak\u0161amovi\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Dionizije_Njaradi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dionizije Njaradi\">Dionizije Njaradi</a> and <a href=\"/wiki/Gregorij_Ro%C5%BEman\" title=\"Gregorij Ro\u017eman\">Gregorij Ro\u017eman</a>, were given special permission by the <a href=\"/wiki/Nuncio\" title=\"Nuncio\">Papal Nuncio</a> in Belgrade to attend the <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox</a> funeral.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u017duti\u01072000518_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u017duti\u01072000518-40\">&#91;36&#93;</a></sup> Less than a month after the assassination, Stepinac was among those who signed what became known as the \"Zagreb Memorandum\",<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPeri\u01072003174\u201375_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPeri\u01072003174\u201375-41\">&#91;37&#93;</a></sup> which listed a number of demands, including the <a href=\"/wiki/Exoneration\" title=\"Exoneration\">exoneration</a> of Ma\u010dek, a general amnesty, freedom of movement and association, restrictions on the activities of government-authorised paramilitaries, and free elections. The key demand of the Memorandum was that the <a href=\"/wiki/Regency\" class=\"mw-redirect\" title=\"Regency\">regency</a> that had succeeded the king should address the \"Croatian question\",<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTENielsen2014240\u201341_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTENielsen2014240\u201341-42\">&#91;38&#93;</a></sup> the desire of many Croats for self-determination.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich200115_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich200115-43\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_activities\">Other activities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Other activities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1936, he climbed Mount <a href=\"/wiki/Triglav\" title=\"Triglav\">Triglav</a>, the tallest peak in Yugoslavia. In 2006, the 70th anniversary of his climb was commemorated with a memorial chapel being built near the summit.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEZagorac2006_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEZagorac2006-44\">&#91;40&#93;</a></sup> In July 1937,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGlas_Koncila_22-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGlas_Koncila-22\">&#91;21&#93;</a></sup> he led a pilgrimage to the <a href=\"/wiki/Holy_Land\" title=\"Holy Land\">Holy Land</a> (then the <a href=\"/wiki/Mandatory_Palestine\" title=\"Mandatory Palestine\">British Mandate of Palestine</a>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u010celar2006_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u010celar2006-45\">&#91;41&#93;</a></sup> During the pilgrimage, he blessed an altar dedicated to the martyr <a href=\"/wiki/Nikola_Taveli%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nikola Taveli\u0107\">Nikola Taveli\u0107</a>, who had already been <a href=\"/wiki/Beatification\" title=\"Beatification\">beatified</a> at that time, and was later <a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">canonised</a> as a <a href=\"/wiki/Saint\" title=\"Saint\">saint</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESKAC2010_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESKAC2010-46\">&#91;42&#93;</a></sup> After his return from Palestine, Stepinac began a campaign for the canonisation of Taveli\u0107, and proposed that a monument to him be built in the <a href=\"/wiki/Velebit\" title=\"Velebit\">Velebit</a> mountains overlooking the <a href=\"/wiki/Adriatic_Sea\" title=\"Adriatic Sea\">Adriatic Sea</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWest199583_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWest199583-47\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Archbishop_of_Zagreb\">Archbishop of Zagreb</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Archbishop of Zagreb\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Locator_map_Croatia_Banovina_in_Yugoslavia_1939-1941.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Locator_map_Croatia_Banovina_in_Yugoslavia_1939-1941.svg/220px-Locator_map_Croatia_Banovina_in_Yugoslavia_1939-1941.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"191\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Locator_map_Croatia_Banovina_in_Yugoslavia_1939-1941.svg/330px-Locator_map_Croatia_Banovina_in_Yugoslavia_1939-1941.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Locator_map_Croatia_Banovina_in_Yugoslavia_1939-1941.svg/440px-Locator_map_Croatia_Banovina_in_Yugoslavia_1939-1941.svg.png 2x\" data-file-width=\"1220\" data-file-height=\"1057\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Locator_map_Croatia_Banovina_in_Yugoslavia_1939-1941.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The creation of the Banovina of Croatia was Prince Paul's attempt to address the \"Croatian question\"</div></div></div>\n<p>On 7 December 1937, Bauer died, and though still below the age of forty, Stepinac succeeded him as Archbishop of Zagreb. Presaging the Usta\u0161e reign of terror during <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>, Stepinac addressed a group of university students during <a href=\"/wiki/Lent\" title=\"Lent\">Lent</a> in 1938, saying, \"Love for one's own nation must not turn a man into a wild animal, which destroys everything and calls for reprisal, but it must enrich him, so that his own nation respects and loves other nations.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomi\u0107199867_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomi\u0107199867-48\">&#91;44&#93;</a></sup> In 1938, the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Yugoslavia_parliamentary_election,_1938\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Yugoslavia parliamentary election, 1938\">Kingdom of Yugoslavia held its last election</a> before the outbreak of war. Stepinac voted for Ma\u010dek's opposition list, while <a href=\"/wiki/Radio_Belgrade\" title=\"Radio Belgrade\">Radio Belgrade</a> spread the false information that he had voted for <a href=\"/wiki/Milan_Stojadinovi%C4%87\" title=\"Milan Stojadinovi\u0107\">Milan Stojadinovi\u0107</a>'s <a href=\"/wiki/Yugoslav_Radical_Union\" title=\"Yugoslav Radical Union\">Yugoslav Radical Union</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHorvat1996154_49-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHorvat1996154-49\">&#91;45&#93;</a></sup> In the latter half of 1938, Stepinac had an operation for acute appendicitis.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAlexander198754_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAlexander198754-50\">&#91;46&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1940, Stepinac received the regent <a href=\"/wiki/Prince_Paul_of_Yugoslavia\" title=\"Prince Paul of Yugoslavia\">Prince Paul</a> at <a href=\"/wiki/St._Mark%27s_Church,_Zagreb\" title=\"St. Mark&#39;s Church, Zagreb\">St. Mark's Church</a> as he arrived in Zagreb to garner support for the 1939 <a href=\"/wiki/Cvetkovi%C4%87%E2%80%93Ma%C4%8Dek_Agreement\" title=\"Cvetkovi\u0107\u2013Ma\u010dek Agreement\">Cvetkovi\u0107\u2013Ma\u010dek Agreement</a>, which had created the autonomous <a href=\"/wiki/Banovina_of_Croatia\" title=\"Banovina of Croatia\">Banovina of Croatia</a> within Yugoslavia. The Agreement was intended to address the \"Croatian question\", but did not satisfy those demanding full independence.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETanner1997135_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETanner1997135-51\">&#91;47&#93;</a></sup> Pope <a href=\"/wiki/Pius_XII\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pius XII\">Pius XII</a> declared the period from 29 June 1940 to 29 June 1941 as a <a href=\"/wiki/Jubilee_(Christian)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jubilee (Christian)\">jubilee</a> year to celebrate 1300 years of Christianity among the Croats.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u017duti\u01072001419_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u017duti\u01072001419-52\">&#91;48&#93;</a></sup> In 1940, the <a href=\"/wiki/Franciscan_Order\" class=\"mw-redirect\" title=\"Franciscan Order\">Franciscan Order</a> celebrated 700 years in Croatia and the order's <a href=\"/wiki/Minister_General_(Franciscan)\" title=\"Minister General (Franciscan)\">Minister General</a> <a href=\"/w/index.php?title=Leonardo_Bello&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Leonardo Bello (page does not exist)\">Leonardo Bello</a> came to Zagreb for the event. During his visit, Stepinac joined the <a href=\"/wiki/Third_Order_of_Saint_Francis\" title=\"Third Order of Saint Francis\">Third Order of Saint Francis</a>, on 29 September 1940.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAlexander198726\u201327_53-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAlexander198726\u201327-53\">&#91;49&#93;</a></sup> After the death of Bauer, Stepinac attempted to remain aloof from politics, and tried to unify Croatian Catholic organisations and subordinate them directly to his authority. He was unable to achieve this, probably because he was young and relatively inexperienced, and did not command the level of respect and authority usually accorded an Archbishop of Zagreb.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a40_54-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a40-54\">&#91;50&#93;</a></sup>\n</p><p>The historian Mark Biondich observes that the Catholic Church had historically been on the fringes of Croatian mass politics and public life, and that the influence of the Church had been further eroded during the <a href=\"/wiki/Interwar_period\" title=\"Interwar period\">interwar period</a> due to the royal dictatorship and the popularity of the anti-clerical HSS.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a41_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a41-55\">&#91;51&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Political_and_religious_views_prior_to_World_War_II\">Political and religious views prior to World War II</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Political and religious views prior to World War II\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:215px;\"><a href=\"/wiki/File:Kathedrale_von_Zagreb.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"a Gothic cathedral\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/98/Kathedrale_von_Zagreb.jpg\" decoding=\"async\" width=\"213\" height=\"327\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"213\" data-file-height=\"327\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Kathedrale_von_Zagreb.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Zagreb Cathedral</div></div></div>\n<p>During his period as coadjutor archbishop and as Archbishop of Zagreb up to the <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">German</a>-led <a href=\"/wiki/Axis_powers\" title=\"Axis powers\">Axis</a> <a href=\"/wiki/Invasion_of_Yugoslavia\" title=\"Invasion of Yugoslavia\">invasion of Yugoslavia</a> in April 1941, Stepinac made his views clear on a number of political and religious issues. Foremost among these statements were those regarding <a href=\"/wiki/Protestantism\" title=\"Protestantism\">Protestantism</a>, <a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">Eastern orthodoxy</a>, <a href=\"/wiki/Communism\" title=\"Communism\">communism</a> and <a href=\"/wiki/Freemasonry\" title=\"Freemasonry\">Freemasonry</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001552_31-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001552-31\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p><p>Stepinac criticized Protestantism, stating in a speech in 1938 that \"the Catholic Church was the greatest civilising force in human history\",<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001552_31-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001552-31\">&#91;27&#93;</a></sup> but railed against those that wanted to deprive the Catholic Church of any influence in public life. He referred to the <a href=\"/wiki/Reformation\" title=\"Reformation\">Reformation</a> as the \"Deformation\", and denounced <a href=\"/wiki/Martin_Luther\" title=\"Martin Luther\">Luther</a> as a false prophet who \"demolished the principles of legal authority given by the Lord\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001553_56-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001553-56\">&#91;52&#93;</a></sup> He went on to blame Protestantism for the \"hell in which human society suffers today\",<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001553_56-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001553-56\">&#91;52&#93;</a></sup> and said that it had opened the road to \"anarchy in all forms of human life.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001553_56-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001553-56\">&#91;52&#93;</a></sup> Stepinac was also highly critical of Eastern orthodoxy, seeing it as a serious danger to both the Catholic Church and Croats in general. The day after the <a href=\"/wiki/Yugoslav_coup_d%27%C3%A9tat\" title=\"Yugoslav coup d&#39;\u00e9tat\">Yugoslav coup d'\u00e9tat</a> of 27 March 1941, carried out by British-supported Serb officers against a pact with the <a href=\"/wiki/Axis_powers\" title=\"Axis powers\">Axis powers</a>, he wrote in his diary:<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001553_56-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001553-56\">&#91;52&#93;</a></sup>\n</p>\n<blockquote><p>All in all, Croats and Serbs are two worlds, the north and south poles, which will never become close except by a miracle of God. The <a href=\"/wiki/East%E2%80%93West_Schism\" title=\"East\u2013West Schism\">schism</a> is the greatest curse of Europe, almost greater than Protestantism. In it there is no morality, no principle, no truth, no justice, no honesty.</p></blockquote>\n<p>On the same day he issued an encyclical to his clergy, calling on them to pray for the young king, and that Croatia and Yugoslavia would be \"spared the horrors of war\". This was consistent with long-standing practice of the Catholic Church to show loyalty to the state and its leadership.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a41_55-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a41-55\">&#91;51&#93;</a></sup>\n</p><p>Stepinac was well aware of the fact that an estimated 200,000 mostly Croatian Catholics had converted to the Serbian Orthodox Church in the interwar period. He later claimed that Catholics were forced to convert to Orthodoxy during the period between the wars, but according to the historian <a href=\"/wiki/Jozo_Tomasevich\" title=\"Jozo Tomasevich\">Jozo Tomasevich</a>, the principal reason for their conversions was the pro-Serb public policy in the Serb-dominated Yugoslav state meant that it was advantageous both politically and for career prospects to be a member of the dominant religion.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001524_57-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001524-57\">&#91;53&#93;</a></sup>    Stepinac viewed the Yugoslav state as essentially anti-Catholic, particularly after the failure of the Yugoslav government to ratify the <a href=\"/wiki/Concordat\" title=\"Concordat\">Concordat</a> with the Vatican, which would have put the Catholic Church on a more equal footing with the Orthodox Church.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a40_54-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a40-54\">&#91;50&#93;</a></sup> He was also sensitive to the fact that the Concordat had been vetoed in the Yugoslav parliament partly due to pressure exerted by the Serbian church.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001525_58-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001525-58\">&#91;54&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1940, Stepinac had told Prince Paul:<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECornwell2008265_59-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECornwell2008265-59\">&#91;55&#93;</a></sup>\n</p>\n<blockquote><p>The most ideal thing would be for the Serbs to return to the faith of their fathers, that is, to bow the head before Christ's representative, the Holy Father. Then we could at last breathe in this part of Europe, for Byzantinism has played a frightful role in the history of this part of the world.\"</p></blockquote>\n<p>Of all the threats he perceived to the Croatian people and the Catholic Church, Stepinac railed most against the dangers of communism. In August 1940, in response to the recent establishment of diplomatic relations between Yugoslavia and the <a href=\"/wiki/Soviet_Union\" title=\"Soviet Union\">Soviet Union</a>, Stepinac sermonised that there could be no co-operation between the Church and communists, stated that the Church was not afraid of communists, and that communists would make Croatia \"a nation of killers and robbers, debauchees, and thieves\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001553_56-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001553-56\">&#91;52&#93;</a></sup>\n</p><p>Stepinac was particularly obsessed with Freemasonry,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a40_54-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a40-54\">&#91;50&#93;</a></sup> which was closely associated with the unity of Yugoslavia, and was opposed to the \"authoritarianism and antiliberal ideology\" of the Catholic Church.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001554_60-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001554-60\">&#91;56&#93;</a></sup> In 1934 he wrote in his diary: \"In Yugoslavia, today, Freemasonry rules. Unfortunately, in the heart of the Croatian nation also, in Zagreb, this hellish society has entrenched itself, a lair of immorality, corruption, and all kinds of dishonesty, the sworn enemy of the Catholic Church and therefore also of the Croatian nation. Without the knowledge and approval of the Freemasons, nobody can be appointed to any influential position. It is no joke to join battle with it, but it must be done in the interests of the church, the Croatian people, and even the state of Yugoslavia if it wants to continue to exist, because the violence that rules today is supported by Freemasonry.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001553\u2013554_61-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001553\u2013554-61\">&#91;57&#93;</a></sup>\n</p><p>Tomasevich observes that the highly critical views expressed by Stepinac on these matters were quite common among conservative senior churchmen prior to the <a href=\"/wiki/Second_Vatican_Council\" title=\"Second Vatican Council\">Second Vatican Council</a> in the early 1960s. He further claims that despite papal <a href=\"/wiki/Encyclical\" title=\"Encyclical\">encyclicals</a> against fascism in 1931, and Nazism in 1937, Stepinac never mentioned, criticised or condemned either of those political currents, noting that in 1938, the Catholic Church was supporting the same side as Italy and Germany in the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a>, and public criticism of their political systems would not have been helpful. Finally, he states that the Vatican saw Germany as the most important opponent of communism.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001554_60-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001554-60\">&#91;56&#93;</a></sup> Nevertheless, Stepinac was a member of the Yugoslav Catholic Bishops' Conference that issued warnings against both Nazism and Communism after the 1937 papal encyclical against Nazism ideology.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a40_54-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a40-54\">&#91;50&#93;</a></sup> Stepinac feared both Nazism and communism, and even distrusted western democracy. This can be seen from his diary entry of 5 November 1940, when he wrote, \"If Germany wins [the war], there will be appalling terror and the destruction of little nations. If England wins, the masons, [and] Jews will remain in power... If the USSR wins, then the devil will have authority over both the world and hell.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a40_54-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a40-54\">&#91;50&#93;</a></sup>\n</p><p>West describes Stepinac as a \"puritanical zealot\",<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWest199560_62-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWest199560-62\">&#91;58&#93;</a></sup> who gathered together those opposing communism, <a href=\"/wiki/Liberalism\" title=\"Liberalism\">liberalism</a>, <a href=\"/wiki/Secular_education\" title=\"Secular education\">secular education</a>, <a href=\"/wiki/Divorce\" title=\"Divorce\">divorce</a> reform, <a href=\"/wiki/Profanity\" title=\"Profanity\">profanity</a>, <a href=\"/wiki/Sexual_intercourse\" title=\"Sexual intercourse\">sexual intercourse</a> outside of marriage, and <a href=\"/wiki/Birth_control\" title=\"Birth control\">birth control</a>, under the umbrella of the Croatian Catholic movement. Stepinac even railed against \"mixed sunbathing and swimming\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWest199560_62-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWest199560-62\">&#91;58&#93;</a></sup> West also observes that by 1934, Stepinac had developed into an \"ardent, almost obsessive, Croatian nationalist whose bigotry was softened only by his piety and a measure of human kindness\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWest199582_32-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWest199582-32\">&#91;28&#93;</a></sup> According to the journalist Marcus Tanner, by the time he became coadjutor bishop, Stepinac had become a determined opponent of the Serb-centric approach of the Yugoslav government, and by the time he became archbishop he was a strong supporter of the HSS, making it clear that he had voted for Ma\u010dek in the 1938 elections.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETanner1997145_63-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETanner1997145-63\">&#91;59&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"World_War_II\">World War II</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: World War II\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f8f9fa;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><td style=\"padding:0.4em 0\"><a href=\"/wiki/File:Emblem_of_the_Papacy_SE.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Emblem of the Papacy SE.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/25px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"25\" height=\"34\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/38px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/50px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png 2x\" data-file-width=\"815\" data-file-height=\"1105\" /></a></td></tr><tr><td style=\"padding-top:0.2em;line-height:1.2em\">Part of a <a href=\"/wiki/Category:Anti-Catholicism\" title=\"Category:Anti-Catholicism\">series</a> on</td></tr><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;padding-top:0;font-size:145%;line-height:1.2em\"><a href=\"/wiki/Anti-Catholicism\" title=\"Anti-Catholicism\">Persecutions</a><br />of the <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Catholic Church</a></th></tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Overview</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians\" title=\"Persecution of Christians\">Historical persecution of Christians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vatican_and_Eastern_Europe_(1846%E2%80%931958)\" title=\"Vatican and Eastern Europe (1846\u20131958)\">Vatican and Eastern Europe 1846\u20131958</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecutions_of_the_Catholic_Church_and_Pius_XII\" title=\"Persecutions of the Catholic Church and Pius XII\">Catholic Church persecutions 1939\u20131958</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Pius_XII_and_Russia\" title=\"Pope Pius XII and Russia\">Eradication of the Church under Stalinism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eastern_Catholic_victims_of_Soviet_persecutions\" title=\"Eastern Catholic victims of Soviet persecutions\">Eastern Catholic persecutions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_the_modern_era\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in the modern era\">Persecution of Christians in the modern era</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Roman_Empire\" title=\"Roman Empire\">Roman Empire</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_the_Roman_Empire\" title=\"Persecution of Christians in the Roman Empire\">Persecution of Christians in the Roman Empire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diocletianic_Persecution\" title=\"Diocletianic Persecution\">Diocletianic Persecution</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Sasanian_Empire\" title=\"Sasanian Empire\">Neo-Persian Empire</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sasanian_conquest_of_Jerusalem\" title=\"Sasanian conquest of Jerusalem\">Sasanian conquest of Jerusalem</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Byzantine_Empire\" title=\"Byzantine Empire\">Byzantine Empire</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/East%E2%80%93West_Schism\" title=\"East\u2013West Schism\">East\u2013West Schism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Massacre_of_the_Latins\" title=\"Massacre of the Latins\">Massacre of the Latins</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Muslim_world\" title=\"Muslim world\">Muslim world</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spread_of_Islam\" title=\"Spread of Islam\">Muslim conquests</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conversion_of_non-Islamic_places_of_worship_into_mosques\" title=\"Conversion of non-Islamic places of worship into mosques\">Conversion of non-Islamic places of worship into mosques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenian_Genocide\" title=\"Armenian Genocide\">Armenian Genocide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Assyrian_genocide\" title=\"Assyrian genocide\">Assyrian genocide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christianity_in_Saudi_Arabia\" title=\"Christianity in Saudi Arabia\">Christianity in Saudi Arabia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christianity_in_Sudan\" title=\"Christianity in Sudan\">Christianity in Sudan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maspero_demonstrations\" title=\"Maspero demonstrations\">Maspero demonstrations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_by_ISIL\" title=\"Persecution of Christians by ISIL\">Persecution of Christians by ISIL</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Assyrian_exodus_from_Iraq\" title=\"Assyrian exodus from Iraq\">Assyrian exodus from Iraq</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Japan\" title=\"Japan\">Japan</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Japan\" title=\"Martyrs of Japan\">Martyrs of Japan</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/European_wars_of_religion\" title=\"European wars of religion\">European wars of religion</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Thirty_Years%27_War\" title=\"Thirty Years&#39; War\">Thirty Years' War</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dechristianization_of_France_during_the_French_Revolution\" title=\"Dechristianization of France during the French Revolution\">Dechristianization of France during the French Revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/War_in_the_Vend%C3%A9e\" title=\"War in the Vend\u00e9e\">War in the Vend\u00e9e</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cristero_War\" title=\"Cristero War\">Cristero War</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Iniquis_afflictisque\" title=\"Iniquis afflictisque\">Iniquis afflictisque</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Acerba_animi\" title=\"Acerba animi\">Acerba animi</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saints_of_the_Cristero_War\" title=\"Saints of the Cristero War\">Saints</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo\" title=\"Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo\">Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Mexico\" title=\"Persecution of Christians in Mexico\">Persecution of Christians in Mexico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_Pro\" title=\"Miguel Pro\">Miguel Pro</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Umayyad_conquest_of_Hispania\" title=\"Umayyad conquest of Hispania\">Umayyad conquest of Hispania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_the_Spanish_Civil_War\" title=\"Martyrs of the Spanish Civil War\">Martyrs of the Spanish Civil War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Red_Terror_(Spain)\" title=\"Red Terror (Spain)\">Red Terror</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32; <i><a href=\"/wiki/Dilectissima_Nobis\" title=\"Dilectissima Nobis\">Dilectissima Nobis</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Turon\" title=\"Martyrs of Turon\">Martyrs of Turon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Daimiel\" title=\"Martyrs of Daimiel\">Martyrs of Daimiel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bartolom%C3%A9_Blanco\" title=\"Bartolom\u00e9 Blanco\">Bartolom\u00e9 Blanco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Innocencio_of_Mary_Immaculate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Innocencio of Mary Immaculate\">Innocencio of Mary Immaculate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_of_Manila\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda of Manila\">Jos\u00e9 Mar\u00eda of Manila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/233_Spanish_Martyrs\" title=\"233 Spanish Martyrs\">233 Spanish Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/498_Spanish_Martyrs\" title=\"498 Spanish Martyrs\">498 Spanish Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/522_Spanish_Martyrs\" title=\"522 Spanish Martyrs\">522 Spanish Martyrs</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Netherlands\" title=\"Netherlands\">Netherlands</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><a href=\"/wiki/Titus_Brandsma\" title=\"Titus Brandsma\">Titus Brandsma</a></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nazi_persecution_of_the_Catholic_Church_in_Germany\" title=\"Nazi persecution of the Catholic Church in Germany\">Nazi persecution of the Catholic Church in Germany</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mit_brennender_Sorge\" title=\"Mit brennender Sorge\">Mit brennender Sorge</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfred_Delp\" title=\"Alfred Delp\">Alfred Delp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alois_Grimm\" title=\"Alois Grimm\">Alois Grimm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rupert_Mayer\" title=\"Rupert Mayer\">Rupert Mayer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernhard_Lichtenberg\" title=\"Bernhard Lichtenberg\">Bernhard Lichtenberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Josef_Metzger\" title=\"Max Josef Metzger\">Max Josef Metzger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Leisner\" title=\"Karl Leisner\">Karl Leisner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maximilian_Kolbe\" title=\"Maximilian Kolbe\">Maximilian Kolbe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erich_Klausener\" title=\"Erich Klausener\">Erich Klausener</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/China\" title=\"China\">China</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pope_Pius_XII_and_China\" title=\"Pope Pius XII and China\">Persecution of Christians in China</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ad_Sinarum_gentem\" title=\"Ad Sinarum gentem\">Ad Sinarum gentem</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Cupimus_Imprimis\" title=\"Cupimus Imprimis\">Cupimus Imprimis</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ad_Apostolorum_principis\" title=\"Ad Apostolorum principis\">Ad Apostolorum principis</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignatius_Kung_Pin-Mei\" title=\"Ignatius Kung Pin-Mei\">Ignatius Kung Pin-Mei</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beda_Chang\" title=\"Beda Chang\">Beda Chang</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dominic_Tang\" title=\"Dominic Tang\">Dominic Tang</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Vietnam\" title=\"Vietnam\">Vietnam</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nguy%E1%BB%85n_V%C4%83n_Thu%E1%BA%ADn\" title=\"Nguy\u1ec5n V\u0103n Thu\u1eadn\">Nguy\u1ec5n V\u0103n Thu\u1eadn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ng%C3%B4_%C4%90%C3%ACnh_Di%E1%BB%87m\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m\">Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m</a><br /><small>(<a href=\"/wiki/Buddhist_crisis\" title=\"Buddhist crisis\">Buddhist crisis</a>, <a href=\"/wiki/Hu%E1%BA%BF_Ph%E1%BA%ADt_%C4%90%E1%BA%A3n_shootings\" title=\"Hu\u1ebf Ph\u1eadt \u0110\u1ea3n shootings\">Hu\u1ebf Ph\u1eadt \u0110\u1ea3n shootings</a>, <a href=\"/wiki/Hu%E1%BA%BF_chemical_attacks\" title=\"Hu\u1ebf chemical attacks\">Hu\u1ebf chemical attacks</a>, <a href=\"/wiki/Double_Seven_Day_scuffle\" title=\"Double Seven Day scuffle\">Double Seven Day scuffle</a>, <a href=\"/wiki/X%C3%A1_L%E1%BB%A3i_Pagoda_raids\" title=\"X\u00e1 L\u1ee3i Pagoda raids\">X\u00e1 L\u1ee3i Pagoda raids</a>, <a href=\"/wiki/1963_South_Vietnamese_coup\" title=\"1963 South Vietnamese coup\">1963 South Vietnamese coup</a>, <a href=\"/wiki/Arrest_and_assassination_of_Ng%C3%B4_%C4%90%C3%ACnh_Di%E1%BB%87m\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arrest and assassination of Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m\">arrest and assassination of Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m</a>)</small><br /></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Polish_anti-religious_campaign\" title=\"Polish anti-religious campaign\">Polish anti-religious campaign 1945\u20131990</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Wyszy%C5%84ski\" title=\"Stefan Wyszy\u0144ski\">Stefan Wyszy\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/108_Martyrs_of_World_War_II\" title=\"108 Martyrs of World War II\">108 Blessed Polish Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Pius_XII_and_Poland\" title=\"Pope Pius XII and Poland\">Policies</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Poloniae_Annalibus\" title=\"Poloniae Annalibus\">Poloniae Annalibus</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gloriosam_Reginam\" title=\"Gloriosam Reginam\">Gloriosam Reginam</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Invicti_athletae\" title=\"Invicti athletae\">Invicti athletae</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"Jerzy Popie\u0142uszko\">Jerzy Popie\u0142uszko</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Eastern_Europe\" title=\"Eastern Europe\">Eastern Europe</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Mindszenty\" title=\"J\u00f3zsef Mindszenty\">J\u00f3zsef Mindszenty</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugene_Bossilkov\" title=\"Eugene Bossilkov\">Eugene Bossilkov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Severian_Baranyk\" title=\"Severian Baranyk\">Severian Baranyk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josef_Beran\" title=\"Josef Beran\">Josef Beran</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zynoviy_Kovalyk\" title=\"Zynoviy Kovalyk\">Zynoviy Kovalyk</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Aloysius Stepinac</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Meminisse_iuvat\" title=\"Meminisse iuvat\">Meminisse iuvat</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Anni_sacri\" title=\"Anni sacri\">Anni sacri</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ra_Salkah%C3%A1zi\" title=\"S\u00e1ra Salkah\u00e1zi\">S\u00e1ra Salkah\u00e1zi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Ciszek\" title=\"Walter Ciszek\">Walter Ciszek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pietro_Leoni\" title=\"Pietro Leoni\">Pietro Leoni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theodore_Romzha\" title=\"Theodore Romzha\">Theodore Romzha</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/India\" title=\"India\">India</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Violence_against_Christians_in_India\" title=\"Violence against Christians in India\">Violence against Christians in India</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2008_attacks_on_Christians_in_southern_Karnataka\" title=\"2008 attacks on Christians in southern Karnataka\">2008 attacks on Christians in southern Karnataka</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Nicaragua\" title=\"Nicaragua\">Nicaragua</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Miguel_Obando_y_Bravo\" title=\"Miguel Obando y Bravo\">Miguel Obando y Bravo</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/El_Salvador\" title=\"El Salvador\">El Salvador</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/1980_murders_of_U.S._missionaries_in_El_Salvador\" title=\"1980 murders of U.S. missionaries in El Salvador\">Four U.S. missionaries</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignacio_Ellacur%C3%ADa\" title=\"Ignacio Ellacur\u00eda\">Ignacio Ellacur\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rutilio_Grande\" title=\"Rutilio Grande\">Rutilio Grande</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignacio_Mart%C3%ADn-Bar%C3%B3\" title=\"Ignacio Mart\u00edn-Bar\u00f3\">Ignacio Mart\u00edn-Bar\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Segundo_Montes\" title=\"Segundo Montes\">Segundo Montes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%93scar_Romero\" title=\"\u00d3scar Romero\">\u00d3scar Romero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1989_murders_of_Jesuits_in_El_Salvador\" title=\"1989 murders of Jesuits in El Salvador\">1989 murders of Jesuits</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Nigeria\" title=\"Nigeria\">Nigeria</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><a href=\"/wiki/Religious_violence_in_Nigeria\" title=\"Religious violence in Nigeria\">Religious violence in Nigeria</a></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Guatemala\" title=\"Guatemala\">Guatemala</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Stanley_Rother\" title=\"Stanley Rother\">Stanley Rother</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/United_Kingdom\" title=\"United Kingdom\">United Kingdom</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anti-Catholicism_in_the_United_Kingdom\" title=\"Anti-Catholicism in the United Kingdom\">Anti-Catholicism in the United Kingdom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Catholic_martyrs_of_the_English_Reformation\" title=\"List of Catholic martyrs of the English Reformation\">List of Catholic martyrs of the English Reformation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Forty_Martyrs_of_England_and_Wales\" title=\"Forty Martyrs of England and Wales\">Forty Martyrs of England and Wales</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_Catholic_Martyrs\" title=\"Irish Catholic Martyrs\">Irish Catholic Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dissolution_of_the_Monasteries\" title=\"Dissolution of the Monasteries\">Dissolution of the Monasteries</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Penal_Laws\" title=\"Penal Laws\">Penal Laws</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cromwellian_conquest_of_Ireland\" title=\"Cromwellian conquest of Ireland\">Cromwellian conquest of Ireland</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0.3em 0.4em 0.3em;font-weight:bold;border-top: 1px solid #aaa; border-bottom: 1px solid #aaa;\">\n<a href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg\" decoding=\"async\" width=\"16\" height=\"12\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/32px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a>&#160;<a href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Catholicism\">Catholicism&#32;portal</a></td></tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Persecutions_of_the_Catholic_Church_sidebar\" title=\"Template:Persecutions of the Catholic Church sidebar\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Persecutions_of_the_Catholic_Church_sidebar\" title=\"Template talk:Persecutions of the Catholic Church sidebar\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Persecutions_of_the_Catholic_Church_sidebar&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p>After the outbreak of war in September 1939, the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Yugoslavia\" title=\"Kingdom of Yugoslavia\">Kingdom of Yugoslavia</a> declared its neutrality, and the <a href=\"/wiki/United_Kingdom\" title=\"United Kingdom\">United Kingdom</a> worked hard to help Yugoslavia maintain its stance.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEStari\u010d200533_64-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEStari\u010d200533-64\">&#91;60&#93;</a></sup> In the face of steadily mounting pressure from Germany and Italy, by March 1941 Yugoslavia had been completely surrounded by members of the Axis.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERoberts19876\u20137_65-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERoberts19876\u20137-65\">&#91;61&#93;</a></sup> In this situation, some senior government figures were advocating for Yugoslavia to also join the <a href=\"/wiki/Tripartite_Pact\" title=\"Tripartite Pact\">Tripartite Pact</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich197530_66-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich197530-66\">&#91;62&#93;</a></sup>\n</p><p>After a number of delays, Prince Paul and Prime Minister Cvetkovi\u0107 signed the Pact on 25 March, but the following day there were demonstrations in Belgrade, with protesters chanting \"Better the grave than a slave, better a war than the pact\". In the early hours of 27 March a bloodless military <i>coup d'\u00e9tat</i> was executed.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERametLazi\u0107201118_67-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERametLazi\u0107201118-67\">&#91;63&#93;</a></sup> In the wake of the coup, the new government refused to ratify Yugoslavia's signing of the Tripartite Pact, but did not openly rule it out.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMilazzo19752\u20133_68-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMilazzo19752\u20133-68\">&#91;64&#93;</a></sup> The coup found little support with the Croatian population,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESchreiberStegemannVogel1995482_69-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESchreiberStegemannVogel1995482-69\">&#91;65&#93;</a></sup> and on the day after the invasion commenced Ma\u010dek resigned from the government and returned to Zagreb in anticipation of unrest.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001_70-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001-70\">&#91;66&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Invasion_and_establishment_of_the_Independent_State_of_Croatia\">Invasion and establishment of the Independent State of Croatia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Invasion and establishment of the Independent State of Croatia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Ante_Paveli%C4%87_and_Alojzije_Stepinac.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"a male in archbishop&#39;s garb greeting a male in military uniform\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Ante_Paveli%C4%87_and_Alojzije_Stepinac.jpg/220px-Ante_Paveli%C4%87_and_Alojzije_Stepinac.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"265\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Ante_Paveli%C4%87_and_Alojzije_Stepinac.jpg/330px-Ante_Paveli%C4%87_and_Alojzije_Stepinac.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Ante_Paveli%C4%87_and_Alojzije_Stepinac.jpg/440px-Ante_Paveli%C4%87_and_Alojzije_Stepinac.jpg 2x\" data-file-width=\"1511\" data-file-height=\"1818\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ante_Paveli%C4%87_and_Alojzije_Stepinac.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Archbishop Stepinac greeting the fascist Usta\u0161e leader Ante Paveli\u0107</div></div></div>\n<p>Hitler was furious when he learned of the coup, and later on 27 March 1941 he ordered the invasion of Yugoslavia. Commencing on 6 April, a German-led Axis invasion force began its assault from multiple directions, quickly overcoming the limited resistance. During the fighting, several Croat units mutinied and others performed poorly or defected. On 10 April 1941, with the assistance of the Germans, the senior Usta\u0161e figure in the country, <a href=\"/wiki/Slavko_Kvaternik\" title=\"Slavko Kvaternik\">Slavko Kvaternik</a>, proclaimed the establishment of the <a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">Independent State of Croatia</a> (Croatian: <i lang=\"hr\">Nezavisna Dr\u017eava Hrvatska</i>, NDH). German tanks entered Zagreb later that same day and were greeted by cheering crowds.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEU.S._Army198660_71-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEU.S._Army198660-71\">&#91;67&#93;</a></sup>\n</p><p>Before the war the <a href=\"/wiki/Usta%C5%A1e\" title=\"Usta\u0161e\">Usta\u0161e</a> were a fascist, ultranationalist, racist and terrorist organization, fighting for an independent Croatia. Usta\u0161e terrorists set off bombs on international trains bound for Yugoslavia,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich197533_72-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich197533-72\">&#91;68&#93;</a></sup> and were convicted in the 1934 assassination of the Yugoslav King and French foreign Minister in Marseilles.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich197533_72-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich197533-72\">&#91;68&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Ante_Paveli%C4%87\" title=\"Ante Paveli\u0107\">Ante Paveli\u0107</a>, Kvaternik and other Usta\u0161e leaders were sentenced to death in absentia by French courts, as the true assassination ringleaders.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich197534_73-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich197534-73\">&#91;69&#93;</a></sup> The Usta\u0161e \"17 Principles\" proclaimed that those who were not \"of Croat blood\" (i.e. Serbs and Jews), will not have any political role in the future Croat state. In his 1936 tract, \"The Croat Question\", the Usta\u0161e leader, Paveli\u0107, spouted anti-Serb and anti-Semitic hatred, calling Jews the enemy of the Croat people.<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;70&#93;</a></sup>\n</p><p>On 12 April, Stepinac visited Kvaternik and pledged his loyalty to the NDH.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWest199583_47-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWest199583-47\">&#91;43&#93;</a></sup> The following day, when the Usta\u0161e leader Ante Paveli\u0107 arrived in Zagreb, Stepinac did not participate in the welcome, but he did visit Paveli\u0107 on 16 April. These meetings and a radio broadcast all occurred prior to the capitulation of the Yugoslav armed forces on 17 April.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWest199583_47-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWest199583-47\">&#91;43&#93;</a></sup> During this meeting, Paveli\u0107 stated that he would not be tolerant toward the Serbian Orthodox Church because it was a political organisation rather than a church. That evening, Stepinac hosted a dinner party for Paveli\u0107 and the leading Usta\u0161e.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECornwell2008253_75-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECornwell2008253-75\">&#91;71&#93;</a></sup> On 27 April, Stepinac recorded in his diary that Paveli\u0107 appeared to be \"a sincere Catholic and that the Church would enjoy freedom to carry out its work\", although he recognised that difficulties lay ahead.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a42_76-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a42-76\">&#91;72&#93;</a></sup> On the same day, the official Croatian Catholic newspaper <i>Nedelja</i> praised both Paveli\u0107 and Hitler, saying:<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWest199584_77-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWest199584-77\">&#91;73&#93;</a></sup>\n</p>\n<blockquote><p>God, who directs the destiny of nations and controls the hearts of kings, has given us Ante Paveli\u0107 and moved the leader of friendly and allied people, Adolf Hitler, to use his victorious troops to disperse our oppressors and enable us to create an Independent State of Croatia. Glory be to God, our gratitude to Adolf Hitler, and infinite loyalty to our Poglavnik, Ante Paveli\u0107.</p></blockquote><p>\nOn 28 April, Stepinac issued a \"rapturous\" encyclical to his diocese regarding the creation of the \"young Croatian state\",<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a42_76-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a42-76\">&#91;72&#93;</a></sup> which included the words:<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWest199584_77-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWest199584-77\">&#91;73&#93;</a></sup> </p><blockquote><p>Our people has come face to face with its age-old and ardently desired dream. The times are such that it is no longer the tongue which speaks but the blood with its mysterious links with the country, in which we have seen the light of God, and with its people from whom we spring. Do we need to say that the blood flows more quickly in our veins, that the hearts in our breasts beat faster?... It is easy to see God's hand at work here.</p></blockquote>\n<p>Stepinac urged the clergy of his archdiocese to fulfill their duty to the new Croatian state and pray that the head of state, i.e. the Ustashe leader Paveli\u0107, \"may have the spirit and wisdom in order to fulfill noble and responsible office for the glory of God and the salvation of the people in truth and justice\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001555_78-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001555-78\">&#91;74&#93;</a></sup> Stepinac's letter captured what was a common sentiment among Croatian nationalists and much of the Catholic Church in the new state.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a42_76-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a42-76\">&#91;72&#93;</a></sup> Considering the marginal role of the Church in the political arena during the interwar period, the creation of the NDH appeared to offer the Church and the Croatian Catholic movement an opportunity. The leaders of the new state appeared willing to work with Church leaders, and thus reduce the marginalisation the Church had been subject to under the Yugoslav state.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a41_55-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a41-55\">&#91;51&#93;</a></sup>\n</p><p>Stepinac's immediate visits to Kvaternik and Paveli\u0107, and his diocesan letter all assisted the Usta\u0161e in consolidating their control of the new state,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001370_79-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001370-79\">&#91;75&#93;</a></sup> and enhanced its credibility with the Croatian people.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETanner1997144_80-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETanner1997144-80\">&#91;76&#93;</a></sup> Cornwell notes that this letter was issued on the same day that <a href=\"/wiki/Gudovac_massacre\" title=\"Gudovac massacre\">nearly 200 Serbs were massacred</a> by the Usta\u0161e near <a href=\"/wiki/Bjelovar\" title=\"Bjelovar\">Bjelovar</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECornwell2008253_75-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECornwell2008253-75\">&#91;71&#93;</a></sup> Even prior to Stepinac's letter, Usta\u0161e and Volksdeutche had already <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jewishvirtuallibrary.org/osijek\">destroyed the Osijek synagogue</a> (14 April), and on 17 April Paveli\u0107 had issued the Decree on the Protection of the Nation and the State, the first of the acts that placed Serbs, Jews and Roma outside the law, leading to their persecution and destruction.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001383\u201384_81-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001383\u201384-81\">&#91;77&#93;</a></sup> The Usta\u0161e had opened and started filling <a href=\"/wiki/Danica_concentration_camp\" title=\"Danica concentration camp\">their first concentration camp</a> (15 April), and had instituted additional <a href=\"/wiki/Ante_Paveli%C4%87#Legislation\" title=\"Ante Paveli\u0107\">discriminatory edicts against Jews and Serbs</a> (14, 19, 22 and 25 April). Stepinac already knew of the planned racial laws, which Paveli\u0107 signed only 2 days after Stepinac issued his letter praising Paveli\u0107 and the Usta\u0161e state.\n</p><p>On 30 April 1941, Paveli\u0107 signed the main Race Laws - the <i>Legal Decree on Racial Origins</i>, and the <i>Legal Decree on the Protection of Aryan Blood and the Honor of the Croatian People</i>. In May 1941 Paveli\u0107 visited the Pope. Phayer writes that Stepinac arranged the audience with Pius XII,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPhayer32_82-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPhayer32-82\">&#91;78&#93;</a></sup> and \"recommended the dictator to the Holy See\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPhayer37_83-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPhayer37-83\">&#91;79&#93;</a></sup> Ester Gitman writes that \"Stepinac chose not to join Paveli\u0107\" and that he was given a private audience with the Pope.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGitman200650_30-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGitman200650-30\">&#91;26&#93;</a></sup> Paveli\u0107 put pressure on Archbishop Stepinac to write to Pope Pius XII, via Cardinal Maglione, to request official recognition of the Independent State of Croatia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGitman200650_30-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGitman200650-30\">&#91;26&#93;</a></sup> The answer came back in July - in accordance with long-standing tradition during wartime, no Vatican recognition of the NDH was forthcoming. But the Pope did send Abbot <a href=\"/wiki/Giuseppe_Marcone\" title=\"Giuseppe Marcone\">Giuseppe Marcone</a> as apostolic visitor, who acted as papal nuncio, which satisfied Stepinac, since he felt \"the Vatican had de facto recognized the new state\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPhayer32_82-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPhayer32-82\">&#91;78&#93;</a></sup>\n</p><p>Paveli\u0107 met Hitler for the first time on 7 June 1941, and told him that many younger clergy were supportive of the Usta\u0161e regime, but mentioned that Stepinac had advised him that he could only rule if he was \"as forebearing as possible\". Biondich notes that Stepinac was unhappy that many younger priests were overtly supporting the Usta\u0161e.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a43_84-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a43-84\">&#91;80&#93;</a></sup> On 26 June 1941, Stepinac met with the <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Vrhbosna\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Vrhbosna\">Archbishop of Vrhbosna</a>  and the bishops of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Belgrade\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Belgrade\">Belgrade</a>, <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Banja_Luka\" title=\"Roman Catholic Diocese of Banja Luka\">Banja Luka</a>, <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Split-Makarska\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Split-Makarska\">Split</a>, <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Hvar-Bra%C4%8D-Vis\" title=\"Roman Catholic Diocese of Hvar-Bra\u010d-Vis\">Hvar</a>, <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_%C5%A0ibenik\" title=\"Roman Catholic Diocese of \u0160ibenik\">\u0160ibenik</a> and <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Senj-Modru%C5%A1\" title=\"Roman Catholic Diocese of Senj-Modru\u0161\">Senj-Modru\u0161</a>. The <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Mostar-Duvno\" title=\"Roman Catholic Diocese of Mostar-Duvno\">Bishop of Mostar</a> sent a <a href=\"/wiki/Friar\" title=\"Friar\">friar</a> to the meeting. The group decided to go to Paveli\u0107 to express their devotion and trust. At the reception with Paveli\u0107, Stepinac stated that \"love of religion and country spring only from God\", then promised Paveli\u0107 their loyalty and co-operation.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWest199588\u201389_85-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWest199588\u201389-85\">&#91;81&#93;</a></sup>\n</p><p>Despite initially welcoming the Independent State of Croatia, Stepinac subsequently<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style/Dates_and_numbers#Chronological_items\" title=\"Wikipedia:Manual of Style/Dates and numbers\"><span title=\"When (and how) did he condemn? After or before the fall of the Nazis and Usta\u0161e? (February 2020)\">when?</span></a></i>&#93;</sup> condemned the Nazi-aligned state's atrocities against Jews and Serbs.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGilbert2003236_86-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGilbert2003236-86\">&#91;82&#93;</a></sup> He objected to the persecution of Jews and Nazi laws, helped Jews and others to escape and criticized Usta\u0161e atrocities in front of <a href=\"/wiki/Zagreb_Cathedral\" title=\"Zagreb Cathedral\">Zagreb Cathedral</a> in 1943.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJansen200387_&amp;_151_87-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJansen200387_&amp;_151-87\">&#91;83&#93;</a></sup> Despite this, Stepinac never broke with the Usta\u0161e regime and continued to attend public gatherings at their side.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKent2002164_88-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKent2002164-88\">&#91;84&#93;</a></sup> After the invasion and Italian annexation of much of the Dalmatian coast, the <a href=\"/wiki/Ecclesiastical_province\" title=\"Ecclesiastical province\">ecclesiastical province</a> of the Zagreb archbishopric included the Archdiocese of Zagreb, as well as the dioceses of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_%C4%90akovo-Osijek\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of \u0110akovo-Osijek\">\u0110akovo</a> and Senj-Modru\u0161, and the <a href=\"/wiki/Croatian_Catholic_Eparchy_of_Kri%C5%BEevci\" class=\"mw-redirect\" title=\"Croatian Catholic Eparchy of Kri\u017eevci\">Greek Catholic Bishopric of Kri\u017eevci</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a58_89-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a58-89\">&#91;85&#93;</a></sup> Stepinac had very limited formal authority over the <a href=\"/wiki/Suffragan_bishop\" title=\"Suffragan bishop\">suffragan bishops</a> of his province, being more of a \"first among equals\" than a superior. He did not have the power to dictate policy or control the behaviour of the Sarajevo-based Archbishop of Vrhbosna or the other bishops in the NDH.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a42_76-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a42-76\">&#91;72&#93;</a></sup>\n</p><p>By the end of Summer 1941, Ante Paveli\u0107 publicly blamed the irregular \"Wild Ustashe\" (some 25,000-30,000 of them, including many criminal elements) for all the atrocities performed by the Ustashe in the previous months. The state authorities never paid members of \"Wild Ustashe\", nor acknowledged them to be in the military service, though government-controlled press and Ustashe officials in former months clearly encouraged those aggressive but undisciplined groups to go against the \"enemy elements\", as the regime needed the manpower to execute ethnic cleansing and genocide within the NDH. Some members of that irregular part of the <a href=\"/wiki/Ustashe_Militia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ustashe Militia\">Ustashe Militia</a> were arrested, tried and executed for the crimes against Serbs and Gypsies. This was done to convey a message to the rest of the \"Wild Ustashe\" to become part of the Ustashe hierarchy through regimentation.<sup id=\"cite_ref-90\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-90\">&#91;86&#93;</a></sup> Persecution against Serbs, Jews and Roma persisted, however.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Relations_with_the_government\">Relations with the government</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Relations with the government\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3><p>\nAccording to <a href=\"/wiki/John_Van_Antwerp_Fine_Jr.\" title=\"John Van Antwerp Fine Jr.\">John Fine</a>, Stepinac enjoyed close associations with the Usta\u0161e leaders, as he was the archbishop of the capital.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine2007284\u2013285_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine2007284\u2013285-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In contrast to this view, in mid-May 1941, Maglione was already noting that Stepinac and other bishops were treading cautiously with the NDH authorities to avoid \"compromising themselves\" with the Usta\u0161e leadership.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a43_84-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a43-84\">&#91;80&#93;</a></sup> In July 1941, no <a href=\"/wiki/Te_Deum\" title=\"Te Deum\">Te Deum</a> was sung at the <a href=\"/wiki/Zagreb_Cathedral\" title=\"Zagreb Cathedral\">Zagreb Cathedral</a> in celebration of Paveli\u0107's birthday, which contributed to tension between Stepinac and the Usta\u0161e leader.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGitman200651_91-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGitman200651-91\">&#91;87&#93;</a></sup> In October 1941, shortly after the destruction of the main synagogue in Zagreb, Stepinac preached a sermon in which he said, </p><blockquote><p> A House of God, of whatever religion, is a holy place. Whoever touches such a place will pay with his life. An attack on a House of God of any religion constitutes an attack on all religious communities.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGitman_2006,_p._56_92-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGitman_2006,_p._56-92\">&#91;88&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>In November 1941, Stepinac chaired a bishop's conference, during which he heard reports from various bishops within the NDH. What he heard made his enthusiasm wane for the new Croatian state. On 20 November he wrote to Paveli\u0107 including some of the reports he had received. He stated that he believed that the worst of the atrocities were over, and that he believed they were the work of individuals. The letter did challenge Paveli\u0107, stating that \"no-one can deny that these terrible acts of violence and cruelty have been taking place\", pointing out that Paveli\u0107 himself had condemned the atrocities committed by the Usta\u0161e. He said, \"The Croatian nation has been proud of its 1000-year-old culture and Christian tradition. That is why we wait for it to show in practice, now that it has achieved its freedom, a greater nobility and humanity than that displayed by its former rulers\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETanner1997155_93-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETanner1997155-93\">&#91;89&#93;</a></sup> In December 1941, Paveli\u0107 met with the <a href=\"/wiki/Italian_Minister_of_Foreign_Affairs\" title=\"Italian Minister of Foreign Affairs\">Italian foreign minister</a>, Count <a href=\"/wiki/Galeazzo_Ciano\" title=\"Galeazzo Ciano\">Galeazzo Ciano</a>, and told him that the lower levels of Catholic clergy displayed a very positive attitude towards the Usta\u0161e regime, but that some of the bishops were openly hostile to the government.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a43\u201344_94-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a43\u201344-94\">&#91;90&#93;</a></sup> Cornwell states that Stepinac was \"wholly in accord with the general goals of the new Croatian state\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECornwell2008253_75-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECornwell2008253-75\">&#91;71&#93;</a></sup>\n</p><p>On more than one occasion, the archbishop professed his support for the Independent State of Croatia and welcomed the demise of Yugoslavia,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine2007284\u2013285_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine2007284\u2013285-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and continued to do so throughout the war. On 10 April each year during the war he celebrated a mass to celebrate proclamation of the NDH.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAlexander1987_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAlexander1987-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\"><span title=\"This citation requires a reference to the specific page or range of pages in which the material appears. (October 2015)\">page&#160;needed</span></a></i>&#93;</sup> Paveli\u0107 attended services at Zagreb Cathedral only once in the four years he was in power, and Stepinac did not greet him at the entrance on that occasion.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGitman200651_91-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGitman200651-91\">&#91;87&#93;</a></sup> Stepinac lost control of the Archdiocese's publication <i>Katoli\u010dki List</i> under the new regime.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGitman2011101_95-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGitman2011101-95\">&#91;91&#93;</a></sup> In 1942, officials from <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary_(1920%E2%80%931946)\" title=\"Kingdom of Hungary (1920\u20131946)\">Hungary</a> lobbied to ecclesiastically attach <a href=\"/wiki/Hungarian_occupation_of_Yugoslav_territories\" title=\"Hungarian occupation of Yugoslav territories\">Hungarian-occupied Me\u0111imurje</a> to a diocese in Hungary. Stepinac opposed this and received guarantees from the Holy See that diocesan boundaries would not change during the war.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKolanovi\u01071998_96-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKolanovi\u01071998-96\">&#91;92&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\"><span title=\"This citation requires a reference to the specific page or range of pages in which the material appears. (October 2015)\">page&#160;needed</span></a></i>&#93;</sup> On 26 October 1943, the Germans killed the archbishop's brother Mijo.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHorvat1996_97-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHorvat1996-97\">&#91;93&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\"><span title=\"This citation requires a reference to the specific page or range of pages in which the material appears. (October 2015)\">page&#160;needed</span></a></i>&#93;</sup> In 1944, Stepinac received the Polish <a href=\"/wiki/The_Order_of_Saint_Paul_the_First_Hermit\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Order of Saint Paul the First Hermit\">Pauline</a> priest <a href=\"/w/index.php?title=Salezy_Strzelec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Salezy Strzelec (page does not exist)\">Salezy Strzelec</a>, who wrote about the archbishop, Zagreb, and Marija Bistrica upon his return to Poland.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (October 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>According to Tanner, Stepinac remained naive about politics and the nature of the Usta\u0161e regime. In 1943, Stepinac travelled to the Vatican and came into contact with the Croatian artist <a href=\"/wiki/Ivan_Me%C5%A1trovi%C4%87\" title=\"Ivan Me\u0161trovi\u0107\">Ivan Me\u0161trovi\u0107</a>.<sup id=\"cite_ref-Gitman,_Elise_98-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gitman,_Elise-98\">&#91;94&#93;</a></sup> According to Me\u0161trovi\u0107, Stepinac asked him whether he thought Paveli\u0107 knew about the killings of Serbs. When Me\u0161trovi\u0107 replied that Paveli\u0107 must know everything, Stepinac went pale and burst into tears.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETanner1997155\u2013156_99-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETanner1997155\u2013156-99\">&#91;95&#93;</a></sup>\n</p><p>The historian <a href=\"/wiki/Martin_Gilbert\" title=\"Martin Gilbert\">Martin Gilbert</a> wrote that despite initially welcoming the Independent State of Croatia, Stepinac later \"condemned Croat atrocities against both Serbs and Jews, and himself saved a group of Jews in an old age home\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGilbert2003236_86-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGilbert2003236-86\">&#91;82&#93;</a></sup> According to West, Stepinac and the entire Catholic Church remained loyal to Paveli\u0107 and the NDH.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWest199574\u201375_100-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWest199574\u201375-100\">&#91;96&#93;</a></sup> West states that Stepinac was one of the priests and father-confessors to senior Usta\u0161e such as Paveli\u0107, Budak, Kvaternik and Artukovi\u0107.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWest199582_32-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWest199582-32\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:NDH_-_salute.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"three priests and several saluting males in military uniform\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/NDH_-_salute.jpg/220px-NDH_-_salute.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"181\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/NDH_-_salute.jpg/330px-NDH_-_salute.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/NDH_-_salute.jpg/440px-NDH_-_salute.jpg 2x\" data-file-width=\"540\" data-file-height=\"445\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:NDH_-_salute.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stepinac (far right) with two Catholic priests at the funeral of President of the <a href=\"/wiki/Croatian_Parliament\" title=\"Croatian Parliament\">Croatian Parliament</a> <a href=\"/wiki/Marko_Do%C5%A1en\" title=\"Marko Do\u0161en\">Marko Do\u0161en</a> in September 1944</div></div></div>\n<p>In May 1943, Stepinac wrote to the <a href=\"/wiki/Cardinal_Secretary_of_State\" title=\"Cardinal Secretary of State\">Vatican secretary of state</a>, Cardinal <a href=\"/wiki/Luigi_Maglione\" title=\"Luigi Maglione\">Luigi Maglione</a>, and the contents of the letter reveal aspects of the attitude of the Croatian Catholic Church towards the NDH. Stepinac referred to complaints made by the <a href=\"/wiki/Yugoslav_government-in-exile\" title=\"Yugoslav government-in-exile\">Yugoslav government-in-exile</a> to the Vatican claiming that the Church had not done its duty towards persecuted members of the Orthodox Church, and also that the Catholic Church had approved and arranged measures such as forced conversions. Stepinac described these complaints as \"enemy propaganda\" aimed at bringing the NDH into disrepute in the eyes of the Vatican. He admitted that atrocities had been committed against Serbs by irresponsible people without the sanction of the NDH authorities, and claimed that many of those responsible had been executed by the government. He deplored and condemned the atrocities, but stated that they were a reaction to Serb behaviour during the interwar period during which, he claimed, Serbs had violated all the rights of the Croatian people. He also reminded the Cardinal of the assassination of the Croatian deputies in the Parliament in 1928. His letter pointed out that the NDH authorities had taken a lot of actions that were seen as positive by the Church, including opposing abortion, pornography, Freemasonry and communism. Other actions of benefit to the Church mentioned by Stepinac included the Christian education of soldiers, religious education in schools, financial support for seminaries, church-building and maintenance, increased salaries for the clergy, and support for Church charitable work.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001371\u2013372_101-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001371\u2013372-101\">&#91;97&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1944, the NDH Ministry for Justice and Religion proposed, and Stepinac accepted the <a href=\"/w/index.php?title=Order_of_Merit_(Croatia)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Order of Merit (Croatia) (page does not exist)\">Order of Merit</a> medal from Paveli\u0107,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECvitkovi\u01071986170_102-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECvitkovi\u01071986170-102\">&#91;98&#93;</a></sup> for \"having as archbishop unmasked inside and outside the country the opponents of the Independent State of Croatia\"<sup id=\"cite_ref-103\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-103\">&#91;99&#93;</a></sup>\n</p><p>The Catholic Church in the NDH then began to criticise actions taken by the government, and attempted to distance itself to some extent from the authorities. It had no real alternative, given that the likely alternate governments were led by Serb-chauvinist <a href=\"/wiki/Chetniks\" title=\"Chetniks\">Chetniks</a> or communists. Instead, the Church maintained its support of the NDH government to the bitter end.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001372_104-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001372-104\">&#91;100&#93;</a></sup> This is demonstrated by the pastoral letter issued after the episcopal conference of 24 March 1945, in which the Croatian Catholic Church maintained its formal support for the puppet state and its rulers, despite the fact that most senior <a href=\"/wiki/Regime\" title=\"Regime\">regime</a> figures were preparing to flee the country.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001558_105-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001558-105\">&#91;101&#93;</a></sup> The Catholic press in the NDH also maintained its support of Paveli\u0107 right to the end.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001370_79-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001370-79\">&#91;75&#93;</a></sup>\n</p><p>Biondich concludes that claims that Stepinac was an Usta\u0161e sympathiser, and even the spiritual leader of the regime are unfounded. He further states that while Stepinac supported independence, he \"began privately to distance himself from the regime within weeks, and certainly within months of the Croatian state's formation.\" He also observes that while Stepinac continued to attend to his ceremonial duties at official state events, he was privately raising his concerns with the Usta\u0161e leaders.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a44_106-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a44-106\">&#91;102&#93;</a></sup>\n</p><p>On the other hand, historian Robert McCormick states, \"for all the Archbishop\u2019s hand wringing, he continued to be a tacit participant in the <a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">Independent State of Croatia</a> (ISC). He repeatedly appeared in public with the Poglavnik (the Usta\u0161e leader <a href=\"/wiki/Ante_Paveli%C4%87\" title=\"Ante Paveli\u0107\">Ante Paveli\u0107</a>), and issued Te Deum\u2019s on the anniversary of the NDH\u2019s creation. His failure to publicly denounce the Usta\u0161e\u2019s atrocities in the name of the NDH, was tantamount to accepting Paveli\u0107\u2019s policies\".<sup id=\"cite_ref-107\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-107\">&#91;103&#93;</a></sup>\n</p><p>On 10 April 1945, Stepinac held a mass in the Zagreb Cathedral for the 4th anniversary of the NDH's founding, and Te Deum's were sung for what was left of the Usta\u0161e state.<sup id=\"cite_ref-Yugoslavia,_Richard_West_2009,_p.161_108-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yugoslavia,_Richard_West_2009,_p.161-108\">&#91;104&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Richard_West_(journalist)\" title=\"Richard West (journalist)\">Richard West</a> writes that, on 15 April, as Paveli\u0107 and other Usta\u0161e leaders were getting ready to flee, \"Archbishop Stepinac devoted his sermon to what he believed was Croatia\u2019s worst sin, not mass murder, but swearing.\"<sup id=\"cite_ref-Yugoslavia,_Richard_West_2009,_p.161_108-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yugoslavia,_Richard_West_2009,_p.161-108\">&#91;104&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Response_to_Usta.C5.A1e_atrocities\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Response_to_Usta\u0161e_atrocities\">Response to Usta\u0161e atrocities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Response to Usta\u0161e atrocities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"box-POV plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-POV\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"Unbalanced scales.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/45px-Unbalanced_scales.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"45\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/68px-Unbalanced_scales.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/90px-Unbalanced_scales.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"354\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">The <b><a href=\"/wiki/Wikipedia:Neutral_point_of_view\" title=\"Wikipedia:Neutral point of view\">neutrality</a> of this section is <a href=\"/wiki/Wikipedia:NPOV_dispute\" title=\"Wikipedia:NPOV dispute\">disputed</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Relevant discussion may be found on the <a href=\"/wiki/Talk:Aloysius_Stepinac##\" title=\"Talk:Aloysius Stepinac\">talk page</a>. Please do not remove this message until <a href=\"/wiki/Template:POV#When_to_remove\" title=\"Template:POV\">conditions to do so are met</a>.</span>  <small class=\"date-container\"><i>(<span class=\"date\">August 2018</span>)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"box-Essay-like plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-essay-like\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/40px-Edit-clear.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/60px-Edit-clear.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/80px-Edit-clear.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>is written like a <a href=\"/wiki/Wikipedia:What_Wikipedia_is_not#Wikipedia_is_not_a_publisher_of_original_thought\" title=\"Wikipedia:What Wikipedia is not\">personal reflection, personal essay, or argumentative essay</a></b> that states a Wikipedia editor's personal feelings or presents an original argument about a topic.<span class=\"hide-when-compact\"> Please <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit\">help improve it</a> by rewriting it in an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Writing_better_articles#Information_style_and_tone\" title=\"Wikipedia:Writing better articles\">encyclopedic style</a>.</span>  <small class=\"date-container\"><i>(<span class=\"date\">August 2018</span>)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The atrocities committed by the Usta\u0161e can be categorised into four broad areas, all of which fell largely on the Serb population of the NDH; racial laws, mass killings and concentration camps, deportations, and forced conversions to Catholicism.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Racial_laws\">Racial laws</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Racial laws\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Stepinac protested Usta\u0161e Race Laws, yet at as the historian Ivo Goldstein notes, at first he seemed to concede the validity of these laws, while seeking to modify them. Thus, on 23 April 1941, Stepinac wrote to the Usta\u0161e Interior Minister, Artukovi\u0107, \"on the occasion of the announced passage of anti-Jewish laws\u201d, to caution of \u201cgood Catholics who are of the Jewish race and who have converted from the Jewish religion...I consider that it would be necessary, in passing the necessary laws, to take converts of this kind into account.\"<sup id=\"cite_ref-109\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-109\">&#91;105&#93;</a></sup> Thus, Stepinac viewed Race Laws as \"necessary\", but that they should not apply to Jewish converts to Catholicism (Stepinac knew the Usta\u0161e were preparing Race Laws when he supported the Usta\u0161e and Paveli\u0107 in his letter of 28 April 1941, issued 2 days before Paveli\u0107 signed the race laws).<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (May 2018)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>Stepinac again wrote to Artukovi\u0107 on 22 May to protest the Race Laws and their application to converted Jews, telling him that members of other races should not be discriminated against \"through no fault of their own.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a42_76-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a42-76\">&#91;72&#93;</a></sup> He wrote, \"We... appeal to you to issue regulations so that even in the framework of antisemitic legislation, and similar legislation concerning Serbs, the principles of human dignity be preserved.\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPhayer200035_110-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPhayer200035-110\">&#91;106&#93;</a></sup>  Stepinac added: \"Everyone will certainly approve the attempt for the economy to be in national hands, not to allow a non-national and anti-national element to amass capital, or foreign elements to decide about the State and the people. But to take away any possibility of existence from members of other peoples or other races, and to brand them with the stamp of shame, this is an issue of humanity and a question of morality\".<sup id=\"cite_ref-111\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-111\">&#91;107&#93;</a></sup>\n</p><p>\nAs Goldstein notes, Stepinac seemingly argued for \"humane\" Race Laws. On 24 May 1942, Stepinac condemned racial persecution in general terms, although he did not  mention <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a>. He stated in a diocesan letter:</p><blockquote><p>All men and all races are children of God; all without distinction. Those who are Gypsies, Black, European, or Aryan all have the same rights (...) for this reason, the Catholic Church had always condemned, and continues to condemn, all injustice and all violence committed in the name of theories of class, race, or nationality. It is not permissible to persecute Gypsies or Jews because they are thought to be an inferior race.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJansen2003151_112-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJansen2003151-112\">&#91;108&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGoldhagen2002146_113-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGoldhagen2002146-113\">&#91;109&#93;</a></sup></p></blockquote><p>\nIn a sermon on 25 October 1942, he further commented on racial acceptance:<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBreitman2005208_114-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBreitman2005208-114\">&#91;110&#93;</a></sup></p><blockquote><p>We affirm then that all peoples and races descend from God. In fact, there exists but one race ... The members of this race can be white or black, they can be separated by oceans or live on the opposing poles, [but] they remain first and foremost the race created by God, according to the precepts of natural law and positive Divine law as it is written in the hearts and minds of humans or revealed by Jesus Christ, the son of God, the sovereign of all peoples.</p></blockquote>\n<p>In his homily of 31 October 1943, described as his most direct critique of the Usta\u0161e<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style/Words_to_watch#Unsupported_attributions\" title=\"Wikipedia:Manual of Style/Words to watch\"><span title=\"The material near this tag may use weasel words or too-vague attribution. (January 2020)\">by whom?</span></a></i>&#93;</sup>, Stepinac first inveighed against abortion, the \"pagan fashions of today\u2019s female world\" and \"all the licentiousness ...that has been observed... at sea beaches and other bathing spots\". He blames these \"sins\" for the fact that \"God like thunder today brings down not just cities and villages, but entire peoples\". The speech's primary theme is the defense of the Church's actions, against those who \"accuse us of not having arisen in timely or appropriate fashion against the crimes in parts of our homeland\". Stepinac states that \"the Church cannot force others to behave according to God\u2019s laws\" and cannot be responsible for \"the hotheads in its own priestly ranks\" (i.e. the priests who supported or participated in Usta\u0161e crimes). He proclaims it was not the Church that \"created in the souls of people the dissatisfaction and insatiability which has produced such sad consequences\", instead he blames \"certain circles, organizations, and members of other national groups\".<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2020)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>Stepinac then criticizes at length Communism, its denial of private property rights, its approval of divorce, negation of God, refusal to allow religious education in schools, etc. Only after this does he refer to Usta\u0161e crimes, stating \u201cThe Catholic Church does not know races that lord over others, or slave races. The Catholic Church knows only races and peoples as the creatures of God, and if it values some more, it is those of noble heart, and not of stronger fist. For her, a king in the royal palace is a man, in the same way as the last pauper and gypsy under a tent ... The system of shooting hundreds of hostages for a crime in which no culprit can be found is a pagan system that never yielded a good fruit\u201d.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2020)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>In this speech Stepinac condemns \u201call the wrongdoing, all the killing of the innocent, all the burning of villages\u201d. Much of his public criticism was spoken after most of the genocides were already completed, and it became clear the Nazis and Usta\u0161e would lose. These belated speeches were made before limited audiences, unlike his pastoral letter, condemning the Communists, that he ordered read from all the pulpits across Croatia, only 4 months after the Communists seized power. In a letter to the Vatican of May 1943, Stepinac still praised the Usta\u0161e for the \u201cgood things\u201d they had done, including the \u201cstrict ban on all pornographic publications, which were first and foremost published by Jews and Orthodox!\u201d.<sup id=\"cite_ref-115\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-115\">&#91;111&#93;</a></sup> Stepinac continued to support until the very end the same Usta\u0161e state that continued to maintain Nazi-style Race Laws, and continued to kill people based on these laws.\n</p><p>Stepinac was involved directly and indirectly in efforts to save Jews from persecution. <a href=\"/wiki/Amiel_Shomrony\" title=\"Amiel Shomrony\">Amiel Shomrony</a> (Emil Schwartz), was the personal secretary of <a href=\"/wiki/Miroslav_%C5%A0alom_Freiberger\" title=\"Miroslav \u0160alom Freiberger\">Miroslav \u0160alom Freiberger</a> (the chief <a href=\"/wiki/Rabbi\" title=\"Rabbi\">rabbi</a> in <a href=\"/wiki/Zagreb\" title=\"Zagreb\">Zagreb</a>) until 1942. In the actions for saving Jews, Shomrony acted as the mediator between the chief rabbi and Stepinac. He later stated that he considered Stepinac \"truly blessed\" since he did the best he could for the Jews during the war.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGitman_2006,_p._56_92-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGitman_2006,_p._56-92\">&#91;88&#93;</a></sup> Allegedly the Usta\u0161a government at this point agitated at the <a href=\"/wiki/Holy_See\" title=\"Holy See\">Holy See</a> for him to be removed from the position of archbishop of Zagreb, this however was refused due to the fact that the Vatican did not recognize the Usta\u0161e state (despite Italian pressure).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJansen2003152_116-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJansen2003152-116\">&#91;112&#93;</a></sup>\n</p><p>Stepinac and the papal nuncio to <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a> mediated with Royal Italian, Hungarian and Bulgarian troops, urging that the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Yugoslavia\" title=\"Kingdom of Yugoslavia\">Yugoslav</a> Jews be allowed to take refuge in the occupied Balkan territories to avoid deportation. He also arranged for Jews to travel via these territories to the safe, neutral states of <a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\">Turkey</a> and <a href=\"/wiki/Spain_under_Franco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spain under Franco\">Spain</a>, along with <a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">Istanbul</a>-based nuncio <a href=\"/wiki/Pope_John_XXIII\" title=\"Pope John XXIII\">Angelo Roncalli</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJansen200387_117-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJansen200387-117\">&#91;113&#93;</a></sup> He sent some Jews for safety to Rev Dragutin Jeish, who was killed during the war by the Usta\u0161e on suspicion of supporting the Partisans.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECroatian_Ministry_of_Science,_Education_and_Sports_118-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECroatian_Ministry_of_Science,_Education_and_Sports-118\">&#91;114&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Mass_killings_and_concentration_camps\">Mass killings and concentration camps</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Mass killings and concentration camps\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Serb_family_killed_in_their_home,_1941.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/Serb_family_killed_in_their_home%2C_1941.jpg/220px-Serb_family_killed_in_their_home%2C_1941.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"158\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/Serb_family_killed_in_their_home%2C_1941.jpg/330px-Serb_family_killed_in_their_home%2C_1941.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/Serb_family_killed_in_their_home%2C_1941.jpg/440px-Serb_family_killed_in_their_home%2C_1941.jpg 2x\" data-file-width=\"1400\" data-file-height=\"1004\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Serb_family_killed_in_their_home,_1941.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A Serb family massacred in their home by the Usta\u0161e in 1941</div></div></div>\n<p>The Usta\u0161e unleashed a reign of terror in which 80% of the Jews (30,000 victims) in the NDH were killed, as well as practically all the Roma (25,000 victims), and almost 20% of the Serb population (340,000 victims \u2013 see: <a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_the_Independent_State_of_Croatia#Number_of_victims\" title=\"The Holocaust in the Independent State of Croatia\">Number of victims</a>). As a military vicar, Stepinac dispensed blessings to the Usta\u0161e armies.<sup id=\"cite_ref-119\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-119\">&#91;115&#93;</a></sup> Stepinac initially responded to these mass killings with private letters of protest. Thus, on 14 May 1941, Stepinac received word of an <a href=\"/wiki/Glina_massacres\" title=\"Glina massacres\">Usta\u0161e massacre of Serb villagers at Glina</a>. On the same day, he wrote to Paveli\u0107 saying:<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a42\u201343_120-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a42\u201343-120\">&#91;116&#93;</a></sup>\n</p>\n<blockquote><p>Just now I received news that the Usta\u0161e in Glina executed without trial and investigation 260 Serbs. I know that the Serbs committed some major crimes in our homeland in these last twenty years. But I consider it my bishop's responsibility to raise my voice and to say that this is not permitted according to Catholic teaching, which is why I ask that you undertake the most urgent measures on the entire territory of the Independent State of Croatia, so that not a single Serb is killed unless it is shown that he committed a crime warranting death. Otherwise, we will not be able to count on the blessing of heaven, without which we must perish.</p></blockquote>\n<p>According to Biondich, in the first weeks or even months after the establishment of the NDH, Stepinac may have not known that the atrocities perpetrated by the Usta\u0161e were a key component of their plan. This view supposes that Stepinac considered the atrocities were either spontaneous or the result of so-called \"irresponsible elements\" who would be held to account by the authorities. His correspondence with Paveli\u0107 tends to suggest he did not believe that the <a href=\"/wiki/Poglavnik\" title=\"Poglavnik\">Poglavnik</a> would have sanctioned such actions.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a43_84-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a43-84\">&#91;80&#93;</a></sup> Although Stepinac was firmly opposed to the idea of Usta\u0161e to establish a concentration camp within the borders of the \u0110akovo Bishop's domain, the <a href=\"/wiki/%C4%90akovo_concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u0110akovo concentration camp\">\u0110akovo concentration camp</a> was established in the deserted flour mill owned by the <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_%C4%90akovo-Osijek\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of \u0110akovo-Osijek\">Diocese of \u0110akovo</a> on 1 December 1941.<sup id=\"cite_ref-121\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-121\">&#91;117&#93;</a></sup>\n</p><p>On the other hand, Phayer writes, \"it is impossible to believe that Stepinac and the Vatican did not know that the Ustasha murders amounted to genocide\", given the \"repression and terrorism of the Ustasha regime were without parallel in the history of Southeastern Europe\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPhayer38_122-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPhayer38-122\">&#91;118&#93;</a></sup> Stepinac clearly knew of the May 1941 Glina massacre, and early on that the Usta\u0161e state was sending Jews, Serbs and others to concentration camps. Initially, Stepinac did not oppose these deportations of Jews and others to concentration camps as a matter of principle, but pleaded they be carried out \"humanely\", by proposing to Paveli\u0107, on 21 July 1941, the introduction of \"some particulars to mitigate the procedure: a) for people to be sent to camp in such a way to allow them to prepare what would be the most essential, to allow them to arrange their most urgent obligations both to their families and their jobs; b) for transport not to be in crowded sealed railway cars, especially to distant places; c) to give internees enough food; d) to provide those who are ill with medical treatment; e) to allow the most necessary food to be sent to them, and enable them to correspond with their families.\".<sup id=\"cite_ref-123\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-123\">&#91;119&#93;</a></sup>\n</p><p>After the release of left-wing activist Ante Ciliga from Jasenovac in January 1943, Stepinac requested a meeting with him to learn about what was occurring at the camp.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDujmovi\u01071991104\u2013105_124-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDujmovi\u01071991104\u2013105-124\">&#91;120&#93;</a></sup> After seven Slovene priests were killed at Jasenovac, Stepinac wrote to Paveli\u0107 on 24 February 1943, saying:<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001400_125-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001400-125\">&#91;121&#93;</a></sup>\n</p>\n<blockquote><p>This is a shameful blot and crime which cries to heaven for revenge, as the whole Jasenovac camp is a shameful fault for the Independent State of Croatia... the entire public, and especially the relatives of the killed priests, ask for compensation and satisfaction and ask that the killers, who are the greatest misfortune for Croatia, be brought before a court of justice.</p></blockquote>\n<p>These were still private protest letters. Although later in 1942 and 1943, Stepinac started to speak out more openly against the Usta\u0161e genocides, this was after most of the genocides were already committed, and it became increasingly clear the Nazis and Usta\u0161e will be defeated. Additionally, Stepinac never publicly condemned the numerically greatest Usta\u0161e genocide, that against the Serbs, <sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevic2001555_126-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevic2001555-126\">&#91;122&#93;</a></sup> and Stepinac continued to support until the very end the Usta\u0161e state that had committed these crimes. Addressing defenders of Stepinac's more private approach, Ivo Goldstein notes that \"relatively more persecuted Jews were saved when high church dignitaries openly, energetically and in a principled manner opposed this persecution \u2013 as in France (especially the Archbishops of Toulouse and Lyon), the Netherlands, Italy and Denmark, and for a time even in Germany itself. Catholic bishops in Slovakia strongly opposed Nazi demands for radical deportations and thus saved the lives of many converted Jews, and the Orthodox Metropolitan Stefan in Sofia, by tireless public defense of Jewish lives, played a fundamental role in preventing even one Jew from being deported to the Nazi camps from Bulgaria.<sup id=\"cite_ref-127\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-127\">&#91;123&#93;</a></sup>\". In nearly all these cases a much greater percent of the Jewish population survived, compared to the nearly 80% of Jews exterminated in the Independent State of Croatia, along with practically the entire Roma population, and nearly one-fifth of Serbs.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (October 2018)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Deportations\">Deportations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Deportations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Stepinac again wrote to Paveli\u0107 on 21 July 1941 in the wake of mass deportations of Serbs from the NDH and the attendant massacres, stating he was sure that Paveli\u0107 was not aware of the atrocities, and that others might not be willing to tell him about them. He wrote that this situation meant there was an even greater obligation on Stepinac to bring them to Paveli\u0107's attention. Further, he said he had received information from different sources regarding \"inhumane and brutal treatment... during the deportations and at the camps, and even worse, that neither children, old people or the sick are spared.\" Having heard that some of the deportees were recent converts to Catholicism, he had a duty to show greater concern regarding them. He asked that \"humane and Christian consideration... be shown especially to weak old people, young and innocent children, and the sick.\" According to Biondich, it is highly likely that Stepinac shared these concerns with the Vatican.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a43_84-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a43-84\">&#91;80&#93;</a></sup>\n</p><p>When deportation of Croatian Jews began, Stepinac and the papal envoy <a href=\"/wiki/Giuseppe_Marcone\" title=\"Giuseppe Marcone\">Giuseppe Marcone</a>  protested to <a href=\"/wiki/Andrija_Artukovic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Andrija Artukovic\">Andrija Artukovic</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPhayer200085_128-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPhayer200085-128\">&#91;124&#93;</a></sup> Pope <a href=\"/wiki/Pius_XII\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pius XII\">Pius XII</a> had dispatched Marcone as Apostolic Visitor to Croatia, reportedly in order to assist Stepinac and the Croatian Episcopate in \"combating the evil influence of neo-pagan propaganda which could be exercised in the organization of the new state\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPreziosi2011_129-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPreziosi2011-129\">&#91;125&#93;</a></sup> Marcone served as Nuncio in all but name.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPhayer200032_130-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPhayer200032-130\">&#91;126&#93;</a></sup> Mancone reported to Rome on the deteriorating conditions for Croatian Jews, made representations on behalf of the Jews to Croatian officials, and transported Jewish children to safety in neutral Turkey.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (May 2018)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Forced_conversions\">Forced conversions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Forced conversions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>In a circular letter to his clergy, Stepinac initially insisted that conversion had to be done freely, and only after religious instruction. While this and subsequent regulations were designed to protect \"the church hierarchy against charges of promoting forced conversions\", they also indicated \"the church was willing to cooperate with regime\u2019s forced conversions, provided the canonical rules were followed\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001539_131-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001539-131\">&#91;127&#93;</a></sup> On 3 December 1941, Stepinac sent the pope a report, wherein he notes \"the best prospects exist for the conversions\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001541_132-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001541-132\">&#91;128&#93;</a></sup>\n</p><p>However, the church's instructions were ignored by the Usta\u0161e authorities. The authorities not only conducted forcible conversions, but on occasion they used the prospect of conversion as a means to gather Serbs together so they could kill them, which is what occurred at Glina. Some Serbs demanded that the local Catholic clergy convert them in order to save their lives.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETanner1997151_133-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETanner1997151-133\">&#91;129&#93;</a></sup> Later Stepinac advised individual priests to admit Orthodox believers to the Catholic Church if their lives were in danger, such that this conversion had no validity, allowing them to return to their faith once the danger passed.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKre\u0161i\u0107200794_134-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKre\u0161i\u0107200794-134\">&#91;130&#93;</a></sup>\n</p><p>On 18 May 1943, Stepinac wrote a letter to the pope, in which he estimated 240.000 conversions to date (despite some disputes Tomasevich states this letter is authentic<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001541_132-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001541-132\">&#91;128&#93;</a></sup>). The Catholic Church in Croatia has also had to contend with criticism of what some have seen as a passive stance towards the Usta\u0161a policy of <a href=\"/wiki/Religious_conversion\" title=\"Religious conversion\">religious conversion</a> whereby some Serbs \u2013 but not the intelligentsia element \u2013 were able to escape other persecution by adopting the Catholic faith.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECornwell2008253_75-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECornwell2008253-75\">&#91;71&#93;</a></sup> According to Cornwell, through his role in the forced conversions, Stepinac displayed a \"moral dislocation\" that \"endorsed a contempt for religious freedom tantamount to complicity with the violence\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECornwell2008255_135-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECornwell2008255-135\">&#91;131&#93;</a></sup>\n</p><p>While Stepinac did suspend a number of priests, including Ivo Guberina and Zvonko Brekalo, he only had the authority to do so within his own diocese; he had no power to suspend other priests or bishops outside of Zagreb, as that power was reserved for the Vatican.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPhayer200086_136-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPhayer200086-136\">&#91;132&#93;</a></sup> Due to the arbitrary nature of justice in the NDH and the absence of proper systems for complaint and redress, people such as Stepinac developed an approach of intervening personally with senior government figures on behalf of victims.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001350_137-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001350-137\">&#91;133&#93;</a></sup>\n</p>\n<h5><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_crimes_against_the_Serbian_Orthodox_Church\">Other crimes against the Serbian Orthodox Church</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Other crimes against the Serbian Orthodox Church\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h5>\n<p>In addition to forced conversions, Tomasevich describes other elements of the \"Usta\u0161e massive attack against the Serbian Orthodox Church\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001528_138-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001528-138\">&#91;134&#93;</a></sup> The Usta\u0161e killed 157 Orthodox priests, among them 3 Serb Orthodox bishops (cutting the throat of the bishop of Banja Luka and killing the archbishop of Sarajevo),<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001528_138-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001528-138\">&#91;134&#93;</a></sup> while they jailed and tortured <a href=\"https://sh.wikipedia.org/wiki/Dositej_Vasi%C4%87\" class=\"extiw\" title=\"sh:Dositej Vasi\u0107\">the Orthodox archbishop of Zagreb</a>. The Usta\u0161e expelled to Serbia 327 Orthodox priests and one bishop, while 2 other bishops and 12 priests left on their own.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001529_139-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001529-139\">&#91;135&#93;</a></sup> Thus 85% of the Orthodox priests in the Independent State of Croatia were either killed or expelled by the Usta\u0161e, in order to \"leave the Orthodox population without spiritual leadership so the Usta\u0161as\u2019 policy of forced or fear-induced conversions to Catholicism would be easier to carry out\" <sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001529_139-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001529-139\">&#91;135&#93;</a></sup>\n</p><p>The Usta\u0161e destroyed and desecrated numerous Orthodox Churches,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001529_139-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001529-139\">&#91;135&#93;</a></sup> forbade the Cyrillic script and Julian calendar (both used in the Orthodox Church), even prohibited the term \"Serbian Orthodox Church\". Orthodox schools were shut down,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001531_140-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001531-140\">&#91;136&#93;</a></sup> and the Church was prohibited from collecting contributions from believers, robbing it of income.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001531_140-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001531-140\">&#91;136&#93;</a></sup> Orthodox Church properties were confiscated by the Usta\u0161e,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001531_140-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001531-140\">&#91;136&#93;</a></sup> some turned over to the Croatian Catholic Church. Finally, to destroy the Serbian Orthodox Church, the Usta\u0161e tried to create its own, alternative Croatian Orthodox Church, with an imported Russian priest. but failed to gain adherents.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001545_141-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001545-141\">&#91;137&#93;</a></sup>\n</p><p>Despite these many actions by the Usta\u0161e to destroy the Serbian Orthodox Church, Tomasevich found no condemnations of these crimes, public or private, by Stepinac or any other members of the Croatian Catholic Church. On the contrary, he states that this massive Usta\u0161e attack on the Serbian Orthodox Church \"was approved and supported by many Croatian Catholic priests\",<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001531_140-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001531-140\">&#91;136&#93;</a></sup> and that the Croatian Roman Catholic Church hierarchy and the Vatican \"regarded Usta\u0161e policies against the Serbs and Serbian Orthodox Church as advantageous to Roman Catholicism\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001565_142-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001565-142\">&#91;138&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span id=\"Overall_assessments_of_Stepinac.27s_actions_during_WWII\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Overall_assessments_of_Stepinac's_actions_during_WWII\">Overall assessments of Stepinac's actions during WWII</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Overall assessments of Stepinac&#039;s actions during WWII\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<table class=\"box-POV plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-POV\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"Unbalanced scales.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/45px-Unbalanced_scales.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"45\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/68px-Unbalanced_scales.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/90px-Unbalanced_scales.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"354\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">The <b><a href=\"/wiki/Wikipedia:Neutral_point_of_view\" title=\"Wikipedia:Neutral point of view\">neutrality</a> of this section is <a href=\"/wiki/Wikipedia:NPOV_dispute\" title=\"Wikipedia:NPOV dispute\">disputed</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Relevant discussion may be found on the <a href=\"/wiki/Talk:Aloysius_Stepinac##\" title=\"Talk:Aloysius Stepinac\">talk page</a>. Please do not remove this message until <a href=\"/wiki/Template:POV#When_to_remove\" title=\"Template:POV\">conditions to do so are met</a>.</span>  <small class=\"date-container\"><i>(<span class=\"date\">August 2018</span>)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"box-Essay-like plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-essay-like\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/40px-Edit-clear.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/60px-Edit-clear.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/80px-Edit-clear.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>is written like a <a href=\"/wiki/Wikipedia:What_Wikipedia_is_not#Wikipedia_is_not_a_publisher_of_original_thought\" title=\"Wikipedia:What Wikipedia is not\">personal reflection, personal essay, or argumentative essay</a></b> that states a Wikipedia editor's personal feelings or presents an original argument about a topic.<span class=\"hide-when-compact\"> Please <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit\">help improve it</a> by rewriting it in an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Writing_better_articles#Information_style_and_tone\" title=\"Wikipedia:Writing better articles\">encyclopedic style</a>.</span>  <small class=\"date-container\"><i>(<span class=\"date\">August 2018</span>)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>Tomasevich assesses Stepinac's wartime words and deeds in three categories&#160;: (1) Private actions to help certain individuals and groups, where he states Stepinac \"deserves highest praise, although his actions were not always successful\",<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001563_143-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001563-143\">&#91;139&#93;</a></sup> (2) Proclamations of general human rights, expressed in his sermons at first \"occasionally and mildly\", but more strongly after 1943 (after the Ustashe had already perpetrated most of the genocides, and it was clear the Nazis and Ustashe would be defeated), also deserve praise,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001563_143-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001563-143\">&#91;139&#93;</a></sup> and (3) Statements dealing with overall Church policy toward the wartime Croatian state. Here Tomasevich states \"there are serious shortcomings in Stepinac\u2019s statements and actions toward the Ustashe regime and its genocidal actions against the Serbs and the Serbian Orthodox Church\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001564_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001564-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>Thus, despite the Ustashe genocide against the Serbs, the ethnic cleansing and forced conversions, the killings and expulsions of most Orthodox priests, the destruction and desecration of many Orthodox Churches, \u201cneither Archbishop Stepinac, nor any other Catholic bishop in the state...uttered one word of public protest\u201d against these crimes.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001537_144-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001537-144\">&#91;140&#93;</a></sup> \u201cThis was not a mere oversight. It was a deliberate policy\u201d as stated by the papal legate Abbot Marcone, when he wrote in 1943 that given the fact that most guerrillas were \u201cschismatics\u201d (i.e. Eastern-Orthodox Serbs) \u201cour Croatian episcopate does not have any special motive to protest publicly against the government in favor of the schismatics\u201d<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001538_145-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001538-145\">&#91;141&#93;</a></sup> In Stepinac's case this was compounded by his \u201cdim view of Orthodoxy and thought that an unbridgeable gulf existed between Croats and Serbs\u201d.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001564_15-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001564-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Additionally, given both Stepinac's and the Vatican's desire to see a Catholic state in Croatia and have a legate there, \u201cthe Church had to refrain from publicly criticizing the government\u2019s policies\u201d.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001564_15-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001564-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>Tomasevich concludes \"the policy of the Croatian Catholic Church hierarchy and the Vatican of not publicly condemning the Ustasha regime's actions during the war will probably remain controversial. From the standpoint of humanity, justice and common decency, it cannot be defended. But Stepinac was not the only one responsible for it, the Vatican was too\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001564_15-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001564-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Post-war_period\">Post-war period</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Post-war period\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Socialist_Federal_Republic_of_Yugoslavia\" title=\"Socialist Federal Republic of Yugoslavia\">Socialist Federal Republic of Yugoslavia</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Event_in_Zagreb_in_honour_of_Tito.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Event_in_Zagreb_in_honour_of_Tito.jpg/220px-Event_in_Zagreb_in_honour_of_Tito.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Event_in_Zagreb_in_honour_of_Tito.jpg/330px-Event_in_Zagreb_in_honour_of_Tito.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Event_in_Zagreb_in_honour_of_Tito.jpg/440px-Event_in_Zagreb_in_honour_of_Tito.jpg 2x\" data-file-width=\"576\" data-file-height=\"431\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Event_in_Zagreb_in_honour_of_Tito.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stepinac at a post-war communist rally in September 1945. From left: three dignitaries of the Orthodox Church, the Partisan General Commanding of Zagreb, the Secretary to the Apostolic Visitor, Auxiliary Bishop Dr. <a href=\"/w/index.php?title=Josip_Lach&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josip Lach (page does not exist)\">Josip Lach</a>, Archbishop Stepinac, People's Premier of Croatia Dr. <a href=\"/wiki/Vladimir_Bakaric\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vladimir Bakaric\">Vladimir Bakaric</a>, Soviet Military Attache, Minister of the Interior Dr. Hebrang.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEO&#39;Brien194737\u201338_146-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEO&#39;Brien194737\u201338-146\">&#91;142&#93;</a></sup></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Marija_Bistrica_bazilika.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Marija_Bistrica_bazilika.jpg/220px-Marija_Bistrica_bazilika.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Marija_Bistrica_bazilika.jpg/330px-Marija_Bistrica_bazilika.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Marija_Bistrica_bazilika.jpg/440px-Marija_Bistrica_bazilika.jpg 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Marija_Bistrica_bazilika.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Our Lady of <a href=\"/wiki/Marija_Bistrica\" title=\"Marija Bistrica\">Marija Bistrica</a>, where <a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">Pope John Paul II</a> <a href=\"/wiki/Beatification\" title=\"Beatification\">beatified</a> Stepinac before 500,000 Croatians</div></div></div>\n<p>Shortly after the fall of the NDH and during the <a href=\"/wiki/Bleiburg_repatriations\" title=\"Bleiburg repatriations\">surrender at Bleiburg</a>, on 17 May 1945, Stepinac was effectively put under house arrest in Zagreb and was for the subsequent two weeks interviewed by <a href=\"/wiki/Socialist_Federal_Republic_of_Yugoslavia\" title=\"Socialist Federal Republic of Yugoslavia\">Yugoslavia</a>\u2032s <a href=\"/wiki/OZNA\" title=\"OZNA\">security</a>, military judicial, and <a href=\"/wiki/League_of_Communists_of_Yugoslavia\" title=\"League of Communists of Yugoslavia\">Communist party</a> officials such as Veljko Drakuli\u0107, Vladimir Ranogajec, Antun Biber Tehek, whose aim was apparently to sound out his political stances with a view to finding a mode of political co-existence under the new regime.<sup id=\"cite_ref-147\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-147\">&#91;143&#93;</a></sup>\n</p><p>On 2 June, Yugoslav leader <a href=\"/wiki/Josip_Broz_Tito\" title=\"Josip Broz Tito\">Josip Broz Tito</a> met with representatives of the Archdiocese of Zagreb,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAkmad\u017ea2003_148-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAkmad\u017ea2003-148\">&#91;144&#93;</a></sup> during which he advocated the idea that \"the Catholic Church could do more for the people if it was independent of the Vatican\" and more \"national\", like the Serbian Orthodox Church.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKolar2008249_149-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKolar2008249-149\">&#91;145&#93;</a></sup> The following day, Stepinac was released from custody. One day later, Stepinac met with Tito, during which Tito's prime goal was to promote the idea of an autonomous Catholic Church for Yugoslavia with its own <a href=\"/wiki/Primate_(bishop)\" title=\"Primate (bishop)\">primate</a>. This was consistent with the policy of the Yugoslav government in the immediate post-war period.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKolar2008244_150-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKolar2008244-150\">&#91;146&#93;</a></sup> The meeting with Tito, <a href=\"/wiki/Vladimir_Bakari%C4%87\" title=\"Vladimir Bakari\u0107\">Vladimir Bakari\u0107</a> in attendance, on 4 June 1945 was written up in detail by Stepinac, both as a personal memo and as a report to <a href=\"/wiki/Pope_Pius_XII\" title=\"Pope Pius XII\">Pope Pius XII</a>.<sup id=\"cite_ref-151\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-151\">&#91;147&#93;</a></sup>\n</p><p>On 22 June, the bishops of <a href=\"/wiki/People%27s_Republic_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"People&#39;s Republic of Croatia\">Croatia</a> released a public letter accusing the Yugoslav authorities of injustices and crimes towards them. On 28 June, Stepinac wrote a letter to the government of Croatia asking for an end to the prosecution of Nazi <a href=\"/wiki/Collaborationism\" title=\"Collaborationism\">collaborationists</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERamet200285_152-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERamet200285-152\">&#91;148&#93;</a></sup> (collaboration having been widespread in occupied Yugoslavia). On 10 July, Stepinac's secretary, Stjepan Lackovi\u0107, traveled to Rome. While he was there, the Yugoslav authorities forbade him to return.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (October 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> In August, a new land reform law was introduced which legalized the confiscation of 85 percent of church holdings in Yugoslavia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELilly200147_153-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELilly200147-153\">&#91;149&#93;</a></sup>\n</p><p>During the same period the archbishop almost certainly had ties with the post-war <a href=\"/wiki/Usta%C5%A1e\" title=\"Usta\u0161e\">Usta\u0161e</a>  guerrillas, the \"<a href=\"/wiki/Crusaders_(Usta%C5%A1e)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Crusaders (Usta\u0161e)\">Crusaders</a>\",<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine2007284\u2013285_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine2007284\u2013285-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and actively worked against the state.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAlexander1987_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAlexander1987-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\"><span title=\"This citation requires a reference to the specific page or range of pages in which the material appears. (October 2015)\">page&#160;needed</span></a></i>&#93;</sup> After fleeing with Paveli\u0107, Erih Lisak, the last Usta\u0161e chief of police, secretly returned to Croatia in September 1945, to organize remaining Usta\u0161e forces hiding in forests, and he established contact with Stepinac's office and Stepinac himself.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001560_154-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001560-154\">&#91;150&#93;</a></sup> Ante Mo\u0161kov, a former Usta\u0161e general, also contacted Stepinac, and the police discovered Usta\u0161e files and gold hidden in the archbishopric cellars.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001560_154-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001560-154\">&#91;150&#93;</a></sup>\n</p><p>In September 1945, a synod of the <a href=\"/wiki/Bishops%27_Conference_of_Yugoslavia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishops&#39; Conference of Yugoslavia\">Bishops' Conference of Yugoslavia</a> was held in Zagreb which discussed the confrontation with the government.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001559_155-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001559-155\">&#91;151&#93;</a></sup> On 20. September, Stepinac published a pastoral letter in which he stated that \"273 clergymen had been killed\" since the Partisan take-over, \"169 had been imprisoned\", and another \"89 were missing and presumed dead\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001572_156-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001572-156\">&#91;152&#93;</a></sup> The bishops also criticized the virtual suppression of the Catholic press, the fact that religious education was restricted, the confiscation of the majority of church lands, and the confiscation of seminaries. They condemned all ideologies based on a materialist atheistic philosophy. They strongly condemned the introduction of civil marriages, in addition to church marriages.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAlexander_1978,_p._78_157-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAlexander_1978,_p._78-157\">&#91;153&#93;</a></sup>\n</p><p>This pastoral letter was read in Catholic churches across Yugoslavia. The letter repeatedly condemned the Communists by name, in great detail, while Stepinac never condemned the Usta\u0161e by name, making only brief, general references to their crimes, to very limited audiences. The letter's extensive criticism of Communist actions against the Catholic Church, also contrasted with Stepinac's complete silence, noted by Tomasevich, regarding the massive Usta\u0161e attacks on the Serbian Orthodox Church - e.g. the Usta\u0161e killing and exiling of 85% of Orthodox priests, efforts to entirely eliminate the Serbian church and replace it with an Usta\u0161e-created Orthodox church, etc.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001531_140-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001531-140\">&#91;136&#93;</a></sup>\n</p><p>In response to this letter Tito spoke out publicly against Stepinac for the first time by writing an editorial on 25 October in the communist party's newspaper <i>Borba</i> accusing Stepinac of declaring war on the fledgling new Yugoslavia. Consequently, on 4 November  a crowd of Partisans threw stones at Stepinac in <a href=\"/wiki/Zapre%C5%A1i%C4%87\" title=\"Zapre\u0161i\u0107\">Zapre\u0161i\u0107</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAkmad\u017ea200424_158-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAkmad\u017ea200424-158\">&#91;154&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETanner1997180_159-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETanner1997180-159\">&#91;155&#93;</a></sup> Tito had established \"<a href=\"/wiki/Brotherhood_and_unity\" title=\"Brotherhood and unity\">brotherhood and unity</a>\" as the federation's overarching objective and central policy, one which he did not want threatened by internal agitation. In addition, with the escalating Cold War conflict and increased concerns over both Western and Soviet infiltration (see <a href=\"/wiki/Tito-Stalin_split\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tito-Stalin split\">Tito-Stalin split</a>), the Yugoslav government did not tolerate further internal subversion within the potentially fragile new federation.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine2007284\u2013285_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine2007284\u2013285-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In an effort to put a stop to the archbishop's activities, Tito attempted to reach an accord with Stepinac, and achieve a greater degree of independence for the Catholic Church in Yugoslavia and Croatia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAlexander1979_160-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAlexander1979-160\">&#91;156&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\"><span title=\"This citation requires a reference to the specific page or range of pages in which the material appears. (October 2015)\">page&#160;needed</span></a></i>&#93;</sup> Stepinac refused to break from the Vatican, and continued to publicly condemn the communist government. Tito, however, was reluctant to bring him to trial, in spite of condemning evidence which was available.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine2007284\u2013285_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine2007284\u2013285-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Abandoning the strive towards increased Church independence, Tito first attempted to persuade Stepinac to cease his activities.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (February 2011)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> When this too failed, in January 1946 the federal government attempted to solicit his replacement with the Papal Nuncio in Belgrade, a request that was denied. Finally, Stepinac was himself asked to leave the country, which he refused.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (February 2011)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> In September 1946 the Yugoslav authorities indicted Stepinac on multiple counts of <a href=\"/wiki/War_crimes\" class=\"mw-redirect\" title=\"War crimes\">war crimes</a> and <a href=\"/wiki/Collaborationism\" title=\"Collaborationism\">collaboration</a> with the enemy during wartime.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine2007284\u2013285_1-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine2007284\u2013285-1\">&#91;1&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Milovan_%C4%90ilas\" title=\"Milovan \u0110ilas\">Milovan \u0110ilas</a>, a prominent leader in the Party, stated that Stepinac would never have been brought to trial \"had he not continued to oppose the new Communist regime.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETanner1997180_159-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETanner1997180-159\">&#91;155&#93;</a></sup> Stella Alexander suggests that Yugoslav authorities wished to balance the arrest and execution of Serb leader <a href=\"/wiki/Dra%C5%BEa_Mihailovi%C4%87\" title=\"Dra\u017ea Mihailovi\u0107\">Dra\u017ea Mihailovi\u0107</a> by moving against a prominent Croat; and in the words of the Public Prosecutor, \"to unmask before the world a concerted conspiracy by the western imperial powers against the new Yugoslavia\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAlexander_1978,_p._79_161-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAlexander_1978,_p._79-161\">&#91;157&#93;</a></sup>\n</p><p>Stepinac publicly condemned the new Yugoslav government and its actions during and after World War II, especially for murders of priests by Communist militants.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBunsonBunsonBunson199990\u201392_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBunsonBunsonBunson199990\u201392-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Trial\">Trial</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Trial\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Alojzije_Stepinac_on_trial.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Alojzije_Stepinac_on_trial.jpg/220px-Alojzije_Stepinac_on_trial.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Alojzije_Stepinac_on_trial.jpg/330px-Alojzije_Stepinac_on_trial.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/3e/Alojzije_Stepinac_on_trial.jpg 2x\" data-file-width=\"350\" data-file-height=\"233\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Alojzije_Stepinac_on_trial.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stepinac on trial</div></div></div>\n<p>By September of the same year the Yugoslav authorities indicted Stepinac on several counts\u2014<a href=\"/wiki/Collaboration\" title=\"Collaboration\">collaboration</a> with the occupation forces, relations with the Usta\u0161e regime, having chaplains in the Usta\u0161e army as religious agitators, forced conversions of Serb Orthodox to Catholicism at gunpoint and high treason against the Yugoslav government. Stepinac was arrested on 18 September 1946 and his trial started on 30 September 1946, where he was tried alongside former officials of the Usta\u0161e government including Erih Lisak (sentenced to death) and <a href=\"/w/index.php?title=Ivan_%C5%A0ali%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivan \u0160ali\u0107 (page does not exist)\">Ivan \u0160ali\u0107</a>. Altogether there were 19 defendants.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAlexander_1978,_p._79_161-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAlexander_1978,_p._79-161\">&#91;157&#93;</a></sup>\n</p><p>The prosecution presented their evidence for the archbishop's collaboration with the Usta\u0161e regime.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine2007284\u2013285_1-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine2007284\u2013285-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAlexander1987_6-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAlexander1987-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\"><span title=\"This citation requires a reference to the specific page or range of pages in which the material appears. (October 2015)\">page&#160;needed</span></a></i>&#93;</sup> Numerous witnesses were heard concerning the killings and forced conversions members of Aloysius Stepinac's military vicariate performed,<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (February 2011)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> explaining that \"forced conversions\" were more often than not followed by the slaughter of the new \"converts\". In relation to these events the prosecution pointed out that even if the archbishop did not explicitly order them, he also did nothing to stop them or punish those within the church who were responsible. They also pointed out the disproportionate number of chaplains in the NDH armed forces<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (February 2011)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> and attempted to present in detail his relationship with the Usta\u0161e authorities.\n</p><p>On 3 October as part of the fourth day of the proceedings, Stepinac gave a lengthy 38-minute speech during which he laid down his views on the legitimacy of the trial. He claimed that the process was a \"show trial\", that he was being attacked in order for the state to attack the Church, and that \"no religious conversions were done in bad faith\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001_70-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001-70\">&#91;66&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\"><span title=\"This citation requires a reference to the specific page or range of pages in which the material appears. (October 2015)\">page&#160;needed</span></a></i>&#93;</sup> He went on to state that \"My conscience is clear and calm. If you will not give me the right, history will give me that right\", and that he did not intend to defend himself or appeal against a conviction, and that he is prepared to take ridicule, disdain, humiliation, and death for his beliefs.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPatte1953_162-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPatte1953-162\">&#91;158&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\"><span title=\"This citation requires a reference to the specific page or range of pages in which the material appears. (October 2015)\">page&#160;needed</span></a></i>&#93;</sup> He claimed that the military vicariate in the Independent State of Croatia was created to address the needs of the faithful among the soldiers and not for the army itself, nor as a sign of approval of all action by the army. He stated that he was never an Usta\u0161a and that his Croatian nationalism stemmed from the nation's grievances in the Serb-dominated Kingdom of Yugoslavia, and that he never took part in any anti-government or terrorist activities against the state or against Serbs.<sup id=\"cite_ref-163\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-163\">&#91;159&#93;</a></sup>\n</p><p>Stepinac also pointed to the fact that Yugoslav communists killed a great number of Catholic priests - on 20. September 1945. he already published a letter to the faithful where he brought to light the fact that at least 243 Catholic priests were summarily executed by the communist <a href=\"/wiki/Yugoslav_Partisans\" title=\"Yugoslav Partisans\">Yugoslav army</a> for (alleged or real) collaboration with the <a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">NDH</a>, with other 169 imprisoned and 89 missing priests.<sup id=\"cite_ref-164\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-164\">&#91;160&#93;</a></sup>\n</p><p>Stepinac was arrested on 18 September, and was only given the indictment on the 23rd\u2212meaning his defense were given only six to seven days to prepare.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEO&#39;Brien194780\u201389_165-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEO&#39;Brien194780\u201389-165\">&#91;161&#93;</a></sup> Stepinac's defense counsel was only allowed to call twenty witnesses\u2014while the prosecution was allowed to call however many they pleased. The President of the Court refused to hear fourteen witnesses for the defense without giving any reason why.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPatte1953_162-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPatte1953-162\">&#91;158&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\"><span title=\"This citation requires a reference to the specific page or range of pages in which the material appears. (October 2015)\">page&#160;needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>On 11 October 1946, the court found Stepinac guilty of <a href=\"/wiki/High_treason\" class=\"mw-redirect\" title=\"High treason\">high treason</a> and <a href=\"/wiki/War_crimes\" class=\"mw-redirect\" title=\"War crimes\">war crimes</a>. He was sentenced to 16 years in prison. He served five years in the prison at Lepoglava until he was released in a conciliatory gesture by Tito, on condition that he either retire to Rome or be confined to his home parish of Kra\u0161i\u0107. He chose to stay in Kra\u0161i\u0107, saying he would never leave \"unless they put me on a plane by force and take me over the frontier.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETanner1997186_166-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETanner1997186-166\">&#91;162&#93;</a></sup>\n</p><p>According to Biondich, Stepinac's conviction for high treason was political, given that the Yugoslav authorities had a vested interest in it.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a44_106-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a44-106\">&#91;102&#93;</a></sup> Professor Bogdan Kolar of the <a href=\"/wiki/University_of_Ljubljana\" title=\"University of Ljubljana\">University of Ljubljana</a> notes that the chief trial prosecutor, <a href=\"/wiki/Jakov_Bla%C5%BEevi%C4%87\" title=\"Jakov Bla\u017eevi\u0107\">Jakov Bla\u017eevi\u0107</a>, admitted in a 1985 interview with the Slovenian magazine <i><a href=\"/wiki/Delo_(newspaper)\" title=\"Delo (newspaper)\">Polet</a></i> that \"Stepinac's only crime was not partaking in the separation of the Church in Croatia from the Vatican.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKolar2008250_167-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKolar2008250-167\">&#91;163&#93;</a></sup>\n</p><p>The Yugoslav Communist trial against Stepinac's is seen by some as a part of coordinated effort by the Eastern Europe communist regimes to severe Catholic Church in their countries from Rome, and was near contemporaneous with the Communist trials against the Cardinals <a href=\"/wiki/Josyf_Slipyj\" title=\"Josyf Slipyj\">Josyf Slipyj</a> of Ukraine, <a href=\"/wiki/Jozsef_Mindszenty\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jozsef Mindszenty\">Jozsef Mindszenty</a> of Hungary, <a href=\"/wiki/Josef_Beran\" title=\"Josef Beran\">Josef Beran</a> of Czechoslovakia, and <a href=\"/wiki/Stefan_Wyszynski\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Wyszynski\">Stefan Wyszynski</a> of Poland.<sup id=\"cite_ref-168\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-168\">&#91;164&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Reactions\">Reactions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Reactions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In the escalating <a href=\"/wiki/Cold_War\" title=\"Cold War\">Cold War</a> atmosphere, and with the Vatican putting forward worldwide publicity,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAlexander1987_6-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAlexander1987-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\"><span title=\"This citation requires a reference to the specific page or range of pages in which the material appears. (October 2015)\">page&#160;needed</span></a></i>&#93;</sup> the trial was depicted in the West as a typical communist \"show trial\", in which the testimony was all false. The trial was immediately condemned by the Holy See. All Catholics who had taken part in the court proceedings, including most of the jury members, were excommunicated by <a href=\"/wiki/Pope_Pius_XII\" title=\"Pope Pius XII\">Pope Pius XII</a> who referred to the process as the \"saddest trial\" (<i>tristissimo processo</i>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVelikonja2003198_169-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVelikonja2003198-169\">&#91;165&#93;</a></sup>\n</p><p>In the United States, one of Stepinac's biggest supporters was the Archbishop of Boston, <a href=\"/wiki/Richard_Cushing\" title=\"Richard Cushing\">Richard Cushing</a>, who delivered several sermons in support of him.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDever1975135_170-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDever1975135-170\">&#91;166&#93;</a></sup> U.S. Acting Secretary of State <a href=\"/wiki/Dean_Acheson\" title=\"Dean Acheson\">Dean Acheson</a> on 11 October 1946 bemoaned the conditions in Yugoslavia and stated his regret of the trial.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEO&#39;Brien194780\u201389_165-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEO&#39;Brien194780\u201389-165\">&#91;161&#93;</a></sup>\n</p><p>\nThe <a href=\"/wiki/National_Conference_of_Christians_and_Jews\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Conference of Christians and Jews\">National Conference of Christians and Jews</a> at the Bronx Round Table<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (October 2018)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> adopted a unanimous resolution on 13 October condemning the trial:</p><blockquote><p>\nThis great churchman has been charged with being a collaborator with the Nazis. We Jews deny that. We know from his record since 1934, that he was a true friend of the Jews ... This man, now the victim of a sham trial, all during the Nazi regime spoke out openly, unafraid, against the dreadful Nuremberg Laws, and his opposition to the Nazi terrorism was never relaxed.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEO&#39;Brien194780\u201389_165-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEO&#39;Brien194780\u201389-165\">&#91;161&#93;</a></sup></p></blockquote><p>\nIn <a href=\"/wiki/United_Kingdom\" title=\"United Kingdom\">Britain</a>, on 23 October 1946, Richard Stokes MP declared in the <a href=\"/wiki/House_of_Commons_of_the_United_Kingdom\" title=\"House of Commons of the United Kingdom\">House of Commons</a> that,</p><blockquote><p>[T]he archbishop was our constant ally in 1941, during the worst of the crisis, and thereafter, at a time when the Orthodox Church, which is now <i>comme il faut</i> with the Tito Government, was shaking hands with Mussolini....<sup id=\"cite_ref-171\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-171\">&#91;167&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>On 1 November 1946 <a href=\"/wiki/Winston_Churchill\" title=\"Winston Churchill\">Winston Churchill</a> addressed the House of Commons on the subject of the trial, expressing \"great sadness\" at the result.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAkmad\u017ea200458_172-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAkmad\u017ea200458-172\">&#91;168&#93;</a></sup>\n</p>\n<blockquote><p>This trial was prepared in the political sphere. It was for the purpose of dividing the Catholic Church in Croatia from its leadership at the Vatican. Tito has openly expressed this purpose....The trial was not based on justice, but was an outrage on justice. Tito's regime has no interest in justice. It seeks only to stifle opposition....<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEO&#39;Brien194780\u201389_165-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEO&#39;Brien194780\u201389-165\">&#91;161&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Annulment_of_the_verdict\">Annulment of the verdict</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Annulment of the verdict\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>On 22 July 2016, Zagreb County Court annulled the verdict in the review process, as requested by the Archbishop's nephew Boris Stepinac, \"due to gross violations of current and former fundamental principles of substantive and procedural criminal law\". While explaining the verdict, Judge Ivan Turudi\u0107 stated that the verdict had violated the principle of the right to a fair trial, appeal and a reasoned court decision, as well as the principle of the prohibition of forced labour and the rule of law, adding that it was enough to read some parts of the minutes of the trial, which demonstrated that the court mainly analyzed evidence that instructed witnesses for the prosecution to charge the defendant and that the actual decision in reality was not made by the court but by prosecutor Jakov Bla\u017eevi\u0107. In conclusion, Turudi\u0107 stated that the verdict has been revised after nearly 70 years which has a profound significance for the history of the Croatian people.<sup id=\"cite_ref-index1_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-index1-10\">&#91;10&#93;</a></sup> This annulment is, however, highly controversial due to its overtly nationalist Croatian sentiments, the fact that lower court (County Court of Zagreb) annuls the verdict of the Supreme Court, the fact that the whole process of annulment was over in only six days,<sup id=\"cite_ref-Veritas_173-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Veritas-173\">&#91;169&#93;</a></sup> prosecution was on the same side with the defense (they did not appeal on the annulment) and the judge, who is openly anticommunist,<sup id=\"cite_ref-Ve\u010dernji1_174-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ve\u010dernji1-174\">&#91;170&#93;</a></sup> obviously made his decision before the start of the trial.<sup id=\"cite_ref-Ve\u010dernji2_175-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ve\u010dernji2-175\">&#91;171&#93;</a></sup> Thus, this annulment can be seen as an example of <a href=\"/wiki/Show_trial\" title=\"Show trial\">show trial</a>.<sup id=\"cite_ref-Novosti_176-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Novosti-176\">&#91;172&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Imprisonment\">Imprisonment</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Imprisonment\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Alojzije_Stepinac_Rozga.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Alojzije_Stepinac_Rozga.jpg/220px-Alojzije_Stepinac_Rozga.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"281\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Alojzije_Stepinac_Rozga.jpg/330px-Alojzije_Stepinac_Rozga.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Alojzije_Stepinac_Rozga.jpg/440px-Alojzije_Stepinac_Rozga.jpg 2x\" data-file-width=\"904\" data-file-height=\"1154\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Alojzije_Stepinac_Rozga.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Bust of Stepinac at the village of Rozga near Zagreb.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Sarcophagus_of_blessed_Alojzije_Stepinac_in_Zagreb.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Sarcophagus_of_blessed_Alojzije_Stepinac_in_Zagreb.jpg/220px-Sarcophagus_of_blessed_Alojzije_Stepinac_in_Zagreb.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Sarcophagus_of_blessed_Alojzije_Stepinac_in_Zagreb.jpg/330px-Sarcophagus_of_blessed_Alojzije_Stepinac_in_Zagreb.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Sarcophagus_of_blessed_Alojzije_Stepinac_in_Zagreb.jpg/440px-Sarcophagus_of_blessed_Alojzije_Stepinac_in_Zagreb.jpg 2x\" data-file-width=\"2516\" data-file-height=\"1887\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sarcophagus_of_blessed_Alojzije_Stepinac_in_Zagreb.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stepinac's grave in the <a href=\"/wiki/Zagreb_Cathedral\" title=\"Zagreb Cathedral\">Zagreb Cathedral</a></div></div></div>\n<p>In Stepinac's absence, the Archbishop of <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a> Josip Uj\u010di\u0107 became acting president of the <a href=\"/wiki/Bishops%27_Conference_of_Yugoslavia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishops&#39; Conference of Yugoslavia\">Bishops' Conference of Yugoslavia</a>, a position he held until Stepinac's death.<sup id=\"cite_ref-177\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-177\">&#91;173&#93;</a></sup> In March 1947 the president of the <a href=\"/wiki/People%27s_Republic_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"People&#39;s Republic of Croatia\">People's Republic of Croatia</a> <a href=\"/wiki/Vladimir_Bakari%C4%87\" title=\"Vladimir Bakari\u0107\">Vladimir Bakari\u0107</a> made an official visit to <a href=\"/wiki/Lepoglava_prison\" title=\"Lepoglava prison\">Lepoglava prison</a> to see Stepinac.<sup id=\"cite_ref-Jandric_178-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Jandric-178\">&#91;174&#93;</a></sup>\n</p><p>He offered that he sign a plea for amnesty to Yugoslavia's leader <a href=\"/wiki/Josip_Broz_Tito\" title=\"Josip Broz Tito\">Josip Broz</a>, who would, in turn, allow Stepinac to leave the country. Instead, Stepinac gave Bakari\u0107 a request to Broz that he be retried by a neutral court.<sup id=\"cite_ref-Jandric_178-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Jandric-178\">&#91;174&#93;</a></sup> He also offered to explain his actions to the Croatian people on the <a href=\"/wiki/Ban_Jela%C4%8Di%C4%87_Square\" title=\"Ban Jela\u010di\u0107 Square\">largest square in Zagreb</a>.<sup id=\"cite_ref-Jandric_178-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Jandric-178\">&#91;174&#93;</a></sup> A positive response was not received from either request. During his imprisonment, Stepinac condemned the \"clerical societies\" being encouraged by the government as a way of developing more \"nationally-aligned\" churches.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKolar2008250_167-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKolar2008250-167\">&#91;163&#93;</a></sup>\n</p><p>The 1947 pilgrimage to Marija Bistrica attracted 75,000 people.<sup id=\"cite_ref-179\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-179\">&#91;175&#93;</a></sup> Dragutin Saili had been in charge of the pilgrimage on the part of the Yugoslav authorities. At a meeting of the Central Committee on 1 August 1947 Saili was chastised for allowing pictures of Stepinac to be carried during the pilgrimage, as long as the pictures were alongside those of Yugoslav leader Josip Broz.<sup id=\"cite_ref-Zapisnici_180-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zapisnici-180\">&#91;176&#93;</a></sup> Marko Belini\u0107 responded to the report by saying, \"<i>Saili's path, his poor cooperation with the Local Committee, is a deadly thing</i>\".<sup id=\"cite_ref-Zapisnici_180-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zapisnici-180\">&#91;176&#93;</a></sup>\n</p><p>In February 1949, the <a href=\"/wiki/United_States_House_of_Representatives\" title=\"United States House of Representatives\">United States House of Representatives</a> approved a resolution condemning Stepinac's imprisonment, with the <a href=\"/wiki/United_States_Senate\" title=\"United States Senate\">Senate</a> following suit several months later.<sup id=\"cite_ref-181\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-181\">&#91;177&#93;</a></sup> Aloysius Stepinac eventually served five years of his sixteen-year sentence for <a href=\"/wiki/High_treason\" class=\"mw-redirect\" title=\"High treason\">high treason</a> in the Lepoglava prison, where he received preferred treatment in recognition of his clerical status. He was allocated two cells for personal use and an additional cell as his private chapel, while being exempt of all hard labor.<sup id=\"cite_ref-182\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-182\">&#91;178&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1950, a group of United States senators made foreign aid to Yugoslavia conditional on Stepinac's release.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGitman201196_183-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGitman201196-183\">&#91;179&#93;</a></sup> On 11 November 1951, <a href=\"/wiki/C._L._Sulzberger\" title=\"C. L. Sulzberger\">Cyrus L. Sulzberger</a> from <i><a href=\"/wiki/The_New_York_Times\" title=\"The New York Times\">The New York Times</a></i> visited Stepinac in Lepoglava.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAkmad\u017ea200462_184-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAkmad\u017ea200462-184\">&#91;180&#93;</a></sup> He won the <a href=\"/wiki/1951_Pulitzer_Prize\" title=\"1951 Pulitzer Prize\">Pulitzer Prize</a> for the interview.<sup id=\"cite_ref-185\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-185\">&#91;181&#93;</a></sup>\n</p><p>A visiting congressional delegation from the United States, including <a href=\"/wiki/Clement_J._Zablocki\" title=\"Clement J. Zablocki\">Clement J. Zablocki</a> and <a href=\"/wiki/Edna_F._Kelly\" title=\"Edna F. Kelly\">Edna F. Kelly</a>, pressed to see Stepinac in late November 1951. Their request was denied by the Yugoslav authorities, but Josip Broz Tito assured the delegation that Stepinac would be released within a month.<sup id=\"cite_ref-186\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-186\">&#91;182&#93;</a></sup> Stepinac was released as a precondition for American aid, on the condition that he either retire to Rome or be confined to his home parish of Kra\u0161i\u0107. He refused to leave Yugoslavia and opted to live in Kra\u0161i\u0107 under a form of <a href=\"/wiki/House_arrest\" title=\"House arrest\">house arrest</a>, to which he was transferred on 5 December 1951. He lived in the parish <a href=\"/wiki/Clergy_house\" title=\"Clergy house\">presbytery</a> and was able to say Mass in the adjacent church. He stated that: \"They will never make me leave unless they put me on a plane by force and take me over the frontier. It is my duty in these difficult times to stay with the people.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETanner1997186_166-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETanner1997186-166\">&#91;162&#93;</a></sup>\n</p><p>At a meeting of the Central Committee of the <a href=\"/wiki/League_of_Communists_of_Croatia\" title=\"League of Communists of Croatia\">Communist Party of Croatia</a> on 5 October 1951, Ivan Kraja\u010di\u0107 said, \"In America they are printing <i>Crvena ru\u017ea na oltaru</i> [<i>Red Roses on the Altar</i>] of 350 pages, in which is described the entire Stepinac process. Religious education is particularly recently being taught on a large scale. We should do something about this. We could ban religious education. We could ban religious education in schools, but they will then pass it into their churches\".<sup id=\"cite_ref-187\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-187\">&#91;183&#93;</a></sup> On 31 January 1952 the Yugoslav authorities abolished religious education in state-run public schools, as part of the programme of separating church and state in Yugoslavia. In April, Stepinac told a journalist from Belgium's <i>La Libertea</i>, \"<i>I am greatly concerned about Catholic youth. In schools they are carrying out intensive communist propaganda, based on negating the truth</i>\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAkmad\u017ea200493\u201395_188-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAkmad\u017ea200493\u201395-188\">&#91;184&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Cardinalate\">Cardinalate</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Cardinalate\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>On 29 November 1952, his name appeared in a list of cardinals to be newly created by <a href=\"/wiki/Pope_Pius_XII\" title=\"Pope Pius XII\">Pope Pius XII</a>; the day coincided with Yugoslavia's Republic Day.<sup id=\"cite_ref-Luxmore_189-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Luxmore-189\">&#91;185&#93;</a></sup> (Stepinac was created cardinal in 1953, but would never go to Rome to receive the red hat and titular church.) Yugoslavia then severed diplomatic relations with the <a href=\"/wiki/Holy_See\" title=\"Holy See\">Vatican</a> in October 1953.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWest1995286_190-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWest1995286-190\">&#91;186&#93;</a></sup> In 1954, Stepinac received a rare visit from a Swedish journalist, to whom he said, \"I tried to save, and did save, thousands of lives\", and \"[a]s for the massacres in the churches, what could I do?\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETanner1997186_166-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETanner1997186-166\">&#91;162&#93;</a></sup> The government also expelled the Catholic Faculty of Theology from the <a href=\"/wiki/University_of_Zagreb\" title=\"University of Zagreb\">University of Zagreb</a>, to which it was not restored until the first democratic elections were held in 1990, and was finally formalized in 1996.<sup id=\"cite_ref-191\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-191\">&#91;187&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-192\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-192\">&#91;188&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-193\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-193\">&#91;189&#93;</a></sup>\n</p><p>Pius XII wrote to Cardinal Stepinac and three other jailed prelates (Cardinal <a href=\"/wiki/Stefan_Wyszy%C5%84ski\" title=\"Stefan Wyszy\u0144ski\">Stefan Wyszy\u0144ski</a>, Cardinal <a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Mindszenty\" title=\"J\u00f3zsef Mindszenty\">J\u00f3zsef Mindszenty</a>, and future Cardinal <a href=\"/wiki/Josef_Beran\" title=\"Josef Beran\">Josef Beran</a>) on 29 June 1956 urging their supporters to remain loyal.<sup id=\"cite_ref-Luxmore_189-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Luxmore-189\">&#91;185&#93;</a></sup> Stepinac was unable to participate in the <a href=\"/wiki/Papal_conclave,_1958\" class=\"mw-redirect\" title=\"Papal conclave, 1958\">1958 Papal conclave</a> due to his house arrest, despite calls from the <a href=\"/wiki/Bishops%27_Conference_of_Yugoslavia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishops&#39; Conference of Yugoslavia\">Bishops' Conference of Yugoslavia</a> for his release.<sup id=\"cite_ref-194\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-194\">&#91;190&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-195\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-195\">&#91;191&#93;</a></sup> On 2 June 1959 he wrote in a letter to Ivan Me\u0161trovi\u0107: \"I likely will not live to see the collapse of communism in the world due to my poor health. But I am absolutely certain of that collapse.\"<sup id=\"cite_ref-Tomic_196-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tomic-196\">&#91;192&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Death_and_canonisation_controversies\">Death and canonisation controversies</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: Death and canonisation controversies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:177px;\"><a href=\"/wiki/File:Blazeni_Kardinal_Alojzije_Stepinac_Rijeka_0308.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Blazeni_Kardinal_Alojzije_Stepinac_Rijeka_0308.jpg/175px-Blazeni_Kardinal_Alojzije_Stepinac_Rijeka_0308.jpg\" decoding=\"async\" width=\"175\" height=\"510\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Blazeni_Kardinal_Alojzije_Stepinac_Rijeka_0308.jpg/263px-Blazeni_Kardinal_Alojzije_Stepinac_Rijeka_0308.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Blazeni_Kardinal_Alojzije_Stepinac_Rijeka_0308.jpg/350px-Blazeni_Kardinal_Alojzije_Stepinac_Rijeka_0308.jpg 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"1866\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Blazeni_Kardinal_Alojzije_Stepinac_Rijeka_0308.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Stained_glass\" title=\"Stained glass\">Stained glass</a> in the Church of Virgin Mary of Lourdes in <a href=\"/wiki/Rijeka\" title=\"Rijeka\">Rijeka</a></div></div></div>\n<p>In 1953, Stepinac was diagnosed with <a href=\"/wiki/Polycythemia\" title=\"Polycythemia\">polycythemia</a>, a rare blood disorder involving the excess of red blood cells, causing him to joke \"I am suffering from an excess of reds.\"<sup id=\"cite_ref-197\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-197\">&#91;193&#93;</a></sup> On 10 February 1960 at the age of 61, Stepinac died of a <a href=\"/wiki/Thrombosis\" title=\"Thrombosis\">thrombosis</a>. <a href=\"/wiki/Pope_John_XXIII\" title=\"Pope John XXIII\">Pope John XXIII</a> held a requiem mass for him soon after at <a href=\"/wiki/St_Peter%27s_Basilica\" class=\"mw-redirect\" title=\"St Peter&#39;s Basilica\">St Peter's Basilica</a>.<sup id=\"cite_ref-198\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-198\">&#91;194&#93;</a></sup> He was buried in Zagreb during a service in which the protocols appropriate to his senior clerical status were, with Tito's permission, fully observed.<sup id=\"cite_ref-199\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-199\">&#91;195&#93;</a></sup> Cardinal <a href=\"/wiki/Franz_K%C3%B6nig\" title=\"Franz K\u00f6nig\">Franz K\u00f6nig</a> was among those who attended the funeral.<sup id=\"cite_ref-200\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-200\">&#91;196&#93;</a></sup> Yugoslav government relations with the Vatican improved after Stepinac's death, and developed further after the <a href=\"/wiki/Second_Vatican_Council\" title=\"Second Vatican Council\">Second Vatican Council</a> of 1962\u201365. Diplomatic relations were restored in 1966.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWest1995286_190-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWest1995286-190\">&#91;186&#93;</a></sup>\n</p><p>Notwithstanding that Stepinac died peacefully at home, he quickly became a <a href=\"/wiki/Martyr\" title=\"Martyr\">martyr</a> in the view of his supporters and many other Catholics. In 1998, traces of arsenic were detected in Stepinac's bones, leading many to believe he had been poisoned by his captors.<sup id=\"cite_ref-201\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-201\">&#91;197&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-202\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-202\">&#91;198&#93;</a></sup> But administration of arsenic along with bloodletting was a standard treatment for polycythemia in the early 1950s.<sup id=\"cite_ref-203\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-203\">&#91;199&#93;</a></sup>\n</p><p>Me\u0161trovi\u0107 did not return to Yugoslavia until 1959 and upon his return met again with Stepinac, who was then under house arrest.<sup id=\"cite_ref-204\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-204\">&#91;200&#93;</a></sup> Me\u0161trovi\u0107 went on to sculpt a bust of Stepinac after his death which reads: \"Archbishop Stepinac was not a man of idle words, but rather, he actively helped every person\u2500when he was able, and to the extent he was able. He made no distinctions as to whether a man in need was a Croat or a Serb, whether he was a Catholic or an Orthodox, whether he was Christian or non-Christian. All the attacks upon him be they the product of misinformation, or the product of a clouded mind, cannot change this fact....\".<sup id=\"cite_ref-Gitman,_Elise_98-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gitman,_Elise-98\">&#91;94&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1970, <i><a href=\"/wiki/Glas_Koncila\" title=\"Glas Koncila\">Glas Koncila</a></i> published a text on Stepinac taken from <i><a href=\"/wiki/L%27Osservatore_Romano\" title=\"L&#39;Osservatore Romano\">L'Osservatore Romano</a></i> which resulted in the edition being confiscated by court decree.<sup id=\"cite_ref-205\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-205\">&#91;201&#93;</a></sup>\n</p><p>In May 1979, Archbishop <a href=\"/wiki/Franjo_Kuhari%C4%87\" title=\"Franjo Kuhari\u0107\">Franjo Kuhari\u0107</a> told Croatian pilgrims and <a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">Pope John Paul II</a> at <a href=\"/wiki/St._Peter%27s_Basilica\" title=\"St. Peter&#39;s Basilica\">St. Peter's Basilica</a> in Rome that Cardinal Stepinac should be <a href=\"/wiki/Beatification\" title=\"Beatification\">beatified</a>.<sup id=\"cite_ref-206\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-206\">&#91;202&#93;</a></sup> The beatification process began on 9 October 1981.<sup id=\"cite_ref-207\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-207\">&#91;203&#93;</a></sup>  The Catholic Church declared Stepinac a martyr on 11 November 1997,<sup id=\"cite_ref-Patron_Saints_Index_208-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Patron_Saints_Index-208\">&#91;204&#93;</a></sup> and on 3 October 1998 <a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">Pope John Paul II</a>, on pilgrimage to Marija Bistrica to beatify Stepinac, declared that Stepinac had indeed been martyred.<sup id=\"cite_ref-209\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-209\">&#91;205&#93;</a></sup> John Paul had earlier determined that where a candidate for sainthood had been martyred, his/her cause could be advanced without the normal requirement for evidence of a miraculous intercession by the candidate. Accordingly, he <a href=\"/wiki/Beatification\" title=\"Beatification\">beatified</a> him.\n</p><p>The beatification re-ignited old divisions between Serbs, who are mainly <a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">Eastern Orthodox</a>, and Croats. Shortly prior, the Paris-based <a href=\"/wiki/Simon_Wiesenthal_Center\" title=\"Simon Wiesenthal Center\">Simon Wiesenthal Center</a> requested that the Holy See delay the beatification until the case was given further study only to infuriate Croatian officials as well as the Vatican.<sup id=\"cite_ref-stanley_210-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-stanley-210\">&#91;206&#93;</a></sup>\n</p><p>According to Ljubojevi\u0107, Gavrilovi\u0107 and Perica, the mythology regarding Stepinac was created during the <a href=\"/wiki/Cold_War\" title=\"Cold War\">Cold War</a> and newly independent <a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a> with the cardinal's beatification in 1998. Their assessment is that this myth positioned Stepinac as the primary character in Croatian mythology, crediting him as a hero and martyr who was politically impartial. This myth alleges that Stepinac resisted all forms of totalitarianism in equal measure. The authors claim that Stepinac was a much greater opponent of communism than he was of Nazism and fascism, but his story was used by Croatian President <a href=\"/wiki/Franjo_Tudjman\" class=\"mw-redirect\" title=\"Franjo Tudjman\">Franjo Tudjman</a> to legitimise Croatian independence and to bolster the role of the Catholic Church as a central pillar of Croatian statehood.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELjubojevi\u0107Gavrilovi\u0107Perica201167\u201368_211-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELjubojevi\u0107Gavrilovi\u0107Perica201167\u201368-211\">&#91;207&#93;</a></sup>\n</p><p>The statement by <a href=\"/wiki/Pope_Francis\" title=\"Pope Francis\">Pope Francis</a> regarding the canonisation of Cardinal Stepinac made in early May 2019, in which he said he had sought advice and help of the \"great\" <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian</a> Patriarch <a href=\"/wiki/Irinej,_Serbian_Patriarch\" title=\"Irinej, Serbian Patriarch\">Irenaeus</a> on the issue,<sup id=\"cite_ref-212\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-212\">&#91;208&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-213\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-213\">&#91;209&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-214\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-214\">&#91;210&#93;</a></sup> elicited a formal reaction from Archbishop <a href=\"/wiki/%C5%BDelimir_Pulji%C4%87\" title=\"\u017delimir Pulji\u0107\">\u017delimir Pulji\u0107</a>, President of the <a href=\"/wiki/Episcopal_Conference_of_Croatia\" title=\"Episcopal Conference of Croatia\">Croatian Conference of Bishops</a>, in which he stated that the involvement of the Serbian Orthodox Church in Stepinac's canonisation represented a precedent in the Catholic Church.<sup id=\"cite_ref-215\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-215\">&#91;211&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-216\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-216\">&#91;212&#93;</a></sup> In an interview that was published on the official information web site of the Catholic Church in Croatia on 24 May, the <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Gospi%C4%87-Senj\" title=\"Roman Catholic Diocese of Gospi\u0107-Senj\">Bishop Emeritus of Gospi\u0107-Senj</a>, Mile Bogovi\u0107, called such move on the part of the Pope \u2033not good for the Church\u2033.<sup id=\"cite_ref-217\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-217\">&#91;213&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>On 14 February 1992, Croatian representative <a href=\"/wiki/Vladimir_%C5%A0eks\" title=\"Vladimir \u0160eks\">Vladimir \u0160eks</a> put forth a declaration in the <a href=\"/wiki/Croatian_Parliament\" title=\"Croatian Parliament\">Croatian Sabor</a> condemning the court decision and the process that led to it.<sup id=\"cite_ref-VladimirSeks_218-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-VladimirSeks-218\">&#91;214&#93;</a></sup> The declaration was passed, along with a similar one about the death of Croatian communist official <a href=\"/wiki/Andrija_Hebrang_(father)\" title=\"Andrija Hebrang (father)\">Andrija Hebrang</a>.<sup id=\"cite_ref-VladimirSeks_218-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-VladimirSeks-218\">&#91;214&#93;</a></sup> The declaration states that the true reason of Stepinac's imprisonment was his pointing out many communist crimes and especially refusing to form a Croatian Catholic Church in <a href=\"/wiki/Schism_(religion)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Schism (religion)\">schism</a> with the <a href=\"/wiki/Pope\" title=\"Pope\">Pope</a>. The verdict has not been formally challenged nor overturned in any court between 1997 and 1999 while it was possible under Croatian law.<sup id=\"cite_ref-219\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-219\">&#91;215&#93;</a></sup> In 1998, the <a href=\"/wiki/Croatian_National_Bank\" title=\"Croatian National Bank\">Croatian National Bank</a> released commemoratives 500 kuna gold and 150 kuna silver coins.<sup id=\"cite_ref-220\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-220\">&#91;216&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2007, the municipality of Marija Bistrica began on a project called <i>Stepinac's Path</i>, which would build pilgrimage paths linking places significant to the cardinal: <a href=\"/wiki/Kra%C5%A1i%C4%87\" title=\"Kra\u0161i\u0107\">Kra\u0161i\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Kaptol,_Zagreb\" title=\"Kaptol, Zagreb\">Kaptol</a> in <a href=\"/wiki/Zagreb\" title=\"Zagreb\">Zagreb</a>, <a href=\"/wiki/Medvednica\" title=\"Medvednica\">Medvednica</a>, Marija Bistrica, and <a href=\"/wiki/Lepoglava\" title=\"Lepoglava\">Lepoglava</a>.<sup id=\"cite_ref-221\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-221\">&#91;217&#93;</a></sup> The Aloysius Stepinac Museum opened in Zagreb in 2007.<sup id=\"cite_ref-222\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-222\">&#91;218&#93;</a></sup>\n</p><p>Croatian <a href=\"/wiki/Football_(soccer)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Football (soccer)\">football</a> international <a href=\"/wiki/Dario_%C5%A0imi%C4%87\" title=\"Dario \u0160imi\u0107\">Dario \u0160imi\u0107</a> wore a T-shirt with Stepinac's image on it under his jersey during the country's <a href=\"/wiki/UEFA_Euro_2008\" title=\"UEFA Euro 2008\">UEFA Euro 2008</a> game against Poland, which he revealed after the game.<sup id=\"cite_ref-223\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-223\">&#91;219&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2008, a total of 119 streets in Croatia were named after Alojzije Stepinac, making him the tenth most common person eponym of streets in the country.<sup id=\"cite_ref-224\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-224\">&#91;220&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Nominations_to_Righteous_Among_the_Nations\">Nominations to Righteous Among the Nations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: Nominations to Righteous Among the Nations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Alojzije_Stepinac_Novi_Zagreb.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Alojzije_Stepinac_Novi_Zagreb.jpg/220px-Alojzije_Stepinac_Novi_Zagreb.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Alojzije_Stepinac_Novi_Zagreb.jpg/330px-Alojzije_Stepinac_Novi_Zagreb.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Alojzije_Stepinac_Novi_Zagreb.jpg/440px-Alojzije_Stepinac_Novi_Zagreb.jpg 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"1600\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Alojzije_Stepinac_Novi_Zagreb.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A statue of Stepinac in Zagreb</div></div></div>\n<p>Stepinac was unsuccessfully recommended on two occasions by two individual Croatian Jews to be added to the list of the <a href=\"/wiki/Righteous_Among_the_Nations\" title=\"Righteous Among the Nations\">Righteous Among the Nations</a>. <a href=\"/wiki/Amiel_Shomrony\" title=\"Amiel Shomrony\">Amiel Shomrony</a> (previously known in Croatia as Emil Schwarz), the secretary to the war-time head rabbi Miroslav \u0160alom Freiberger, nominated Stepinac in 1970. He was again nominated in 1994 by Igor Primorac. <a href=\"/wiki/Esther_Gitman\" title=\"Esther Gitman\">Esther Gitman</a>, a Jew from <a href=\"/wiki/Sarajevo\" title=\"Sarajevo\">Sarajevo</a> living in the USA who holds a PhD on the subject of the fate of Jews in the Independent State of Croatia, stated that, for her, \"Stepinac is holy man who saved many Jews\".<sup id=\"cite_ref-225\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-225\">&#91;221&#93;</a></sup> However the reason stated by Yad Vashem for denying the requests were that the proposers were not themselves <a href=\"/wiki/The_Holocaust\" title=\"The Holocaust\">Holocaust</a> survivors,<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (March 2009)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> which is a requirement for inclusion in the list; and that maintaining close links with a genocidal regime at the same time as making humanitarian interventions would preclude listing.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Primary_sources\">Primary sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: Primary sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Although Stepinac's life has been the subject of much writing, there are very few primary sources for researchers to draw upon, the main one being the <i><a href=\"/w/index.php?title=Katoli%C4%8Dki_List&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Katoli\u010dki List (page does not exist)\">Katoli\u010dki List</a></i>, a diocesan weekly journal. Stepinac's diary, discovered in 1950 (too late to be used in his trial), was confiscated by the Yugoslav authorities; it currently resides in <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a> in the archives of the Federal Ministry of Justice, but only the extracts quoted by <a href=\"/wiki/Jakov_Bla%C5%BEevi%C4%87\" title=\"Jakov Bla\u017eevi\u0107\">Jakov Bla\u017eevi\u0107</a>, the public prosecutor at Stepinac's trial, in his memoir <i>Ma\u010d a ne Mir</i> are available. Father <a href=\"/wiki/Josip_Vrankovi%C4%87\" title=\"Josip Vrankovi\u0107\">Josip Vrankovi\u0107</a> kept a diary from December 1951 to 10 February 1960, recording what Stepinac related to him each day; that diary was used by Franciscan <a href=\"/w/index.php?title=Aleksa_Benigar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aleksa Benigar (page does not exist)\">Aleksa Benigar</a> to write a biography of Stepinac, but Benigar refused to share the diary with any other researcher.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAlexander1987vii_226-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAlexander1987vii-226\">&#91;222&#93;</a></sup> The diocesan archives were also made available to Benigar, but no other researcher.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAlexander1987viii_227-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAlexander1987viii-227\">&#91;223&#93;</a></sup>\n</p><p>The official transcript of Stepinac's trial <i>Su\u0111enje Lisaku, Stepincu</i> etc. was published in Zagreb in 1946, but contains substantial evidence of alteration.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAlexander1987viii_227-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAlexander1987viii-227\">&#91;223&#93;</a></sup> Alexander's <i>Triple Myth</i> therefore relies on the Yugoslav and foreign press\u2014particularly <i><a href=\"/wiki/Vjesnik\" title=\"Vjesnik\">Vjesnik</a></i> and <i><a href=\"/wiki/Narodne_Novine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Narodne Novine\">Narodne Novine</a></i>\u2014as well as <i>Katoli\u010dki List</i>. All other primary sources available to researchers only indirectly focus on Stepinac.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAlexander1987ix_228-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAlexander1987ix-228\">&#91;224&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r936637989\">.mw-parser-output .portal{border:solid #aaa 1px;padding:0}.mw-parser-output .portal.tleft{margin:0.5em 1em 0.5em 0}.mw-parser-output .portal.tright{margin:0.5em 0 0.5em 1em}.mw-parser-output .portal>ul{display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold}.mw-parser-output .portal>ul>li{display:table-row}.mw-parser-output .portal>ul>li>span:first-child{display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center}.mw-parser-output .portal>ul>li>span:last-child{display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle}</style><div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\">\n<ul>\n<li><span><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/32px-Flag_of_Croatia.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"32\" height=\"16\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/48px-Flag_of_Croatia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/64px-Flag_of_Croatia.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></span><span><a href=\"/wiki/Portal:Croatia\" title=\"Portal:Croatia\">Croatia portal</a></span></li>\n<li><span><a href=\"/wiki/File:P_christianity.svg\" class=\"image\"><img alt=\"icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/P_christianity.svg/31px-P_christianity.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"31\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/P_christianity.svg/47px-P_christianity.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/P_christianity.svg/62px-P_christianity.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"360\" /></a></span><span><a href=\"/wiki/Portal:Christianity\" title=\"Portal:Christianity\">Christianity portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Catholic_clergy_involvement_with_the_Usta%C5%A1e\" title=\"Catholic clergy involvement with the Usta\u0161e\">Catholic clergy involvement with the Usta\u0161e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Archbishop_Stepinac_High_School\" title=\"Archbishop Stepinac High School\">Archbishop Stepinac High School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Fisher\" title=\"John Fisher\">John Fisher</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=29\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: lower-alpha;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">According to other sources, there were only eight children.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEButlerBurns1995263_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEButlerBurns1995263-18\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGitman200649_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGitman200649-19\">&#91;19&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">According to one source, Stepinac was awarded the <a href=\"/wiki/Order_of_Kara%C4%91or%C4%91e%27s_Star\" title=\"Order of Kara\u0111or\u0111e&#39;s Star\">Order of Kara\u0111or\u0111e's Star</a> for his service with the Yugoslav Legion.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERamet2007100_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERamet2007100-23\">&#91;22&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">According to one source, Stepinac stayed in Zagreb for five years, studying agriculture and being active in church affairs, including Catholic youth organisations.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEButlerBurns1995263_18-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEButlerBurns1995263-18\">&#91;18&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">According to one source, Stepinac fell in love with Marija and proposed, but she called the wedding off, saying they didn't belong together.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II_21-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II-21\">&#91;20&#93;</a></sup> Another source states that Stepinac called off the engagement as he had decided to enter the priesthood.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEButlerBurns1995263_18-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEButlerBurns1995263-18\">&#91;18&#93;</a></sup></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Footnotes\">Footnotes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=30\" title=\"Edit section: Footnotes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFine2007284\u2013285-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine2007284\u2013285_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine2007284\u2013285_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine2007284\u2013285_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine2007284\u2013285_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine2007284\u2013285_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine2007284\u2013285_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine2007284\u2013285_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine2007284\u2013285_1-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine2007284\u2013285_1-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine2007\">Fine 2007</a>, pp.&#160;284\u2013285.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEColeman1991113-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEColeman1991113_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFColeman1991\">Coleman 1991</a>, p.&#160;113.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGruenwald1987516-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGruenwald1987516_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGruenwald1987\">Gruenwald 1987</a>, p.&#160;516.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news cs1\">\"<span class=\"cs1-kern-left\">'</span>Human Rights' at Zagreb\". <i>The New York Times</i>. 13 October 1946. <q>This was clearly a political trial...</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=%27Human+Rights%27+at+Zagreb&amp;rft.date=1946-10-13&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">.mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}</style></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFine2007284\u201385-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine2007284\u201385_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine2007\">Fine 2007</a>, pp.&#160;284\u201385.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAlexander1987-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAlexander1987_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAlexander1987_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAlexander1987_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAlexander1987_6-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAlexander1987_6-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlexander1987\">Alexander 1987</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPhayer2000182-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPhayer2000182_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPhayer2000\">Phayer 2000</a>, p.&#160;182.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.blessedstepinac.com/history-of-blessed-cardinal-stepinac\">\"History of Blessed Cardinal Stepinac\"</a>, Blessed Aloysius Stepinac Croatian Catholic Mission, Chicago, retrieved 4 November 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBunsonBunsonBunson199990\u201392-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBunsonBunsonBunson199990\u201392_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBunsonBunsonBunson199990\u201392_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBunsonBunsonBunson1999\">Bunson, Bunson &amp; Bunson 1999</a>, pp.&#160;90\u201392.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-index1-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-index1_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-index1_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.total-croatia-news.com/item/13193-court-annuls-verdict-against-cardinal-stepinac\">\"Court Annuls Verdict against Cardinal Stepinac\"</a>. Total Croatia News. 22 July 2016.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Court+Annuls+Verdict+against+Cardinal+Stepinac&amp;rft.pub=Total+Croatia+News&amp;rft.date=2016-07-22&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.total-croatia-news.com%2Fitem%2F13193-court-annuls-verdict-against-cardinal-stepinac&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://zenit.org/articles/conclusions-of-the-serbo-croatian-commission-on-cardinal-stepinac/\">https://zenit.org/articles/conclusions-of-the-serbo-croatian-commission-on-cardinal-stepinac/</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://www.timesofisrael.com/memorial-in-jerusalem-for-alleged-wwii-fascist-collaborator-stirs-controversy/\">https://www.timesofisrael.com/memorial-in-jerusalem-for-alleged-wwii-fascist-collaborator-stirs-controversy/</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://www.jpost.com/opinion/cardinal-stepinac-villain-or-saint-591990\">https://www.jpost.com/opinion/cardinal-stepinac-villain-or-saint-591990</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKaplan201417,_19\u201320-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKaplan201417,_19\u201320_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKaplan2014\">Kaplan 2014</a>, pp.&#160;17, 19\u201320.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001564-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001564_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001564_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001564_15-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001564_15-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001564_15-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, p.&#160;564.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Croatia Under Ante Pavelic: America, the Ustase and Croatian Genocide, Robert McCormick, I.B. Tauris, London, 2014, pg. 83.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBiondich2006-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBiondich2006_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBiondich2006\">Biondich 2006</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEButlerBurns1995263-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEButlerBurns1995263_18-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEButlerBurns1995263_18-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEButlerBurns1995263_18-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEButlerBurns1995263_18-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEButlerBurns1995263_18-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEButlerBurns1995263_18-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEButlerBurns1995263_18-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEButlerBurns1995263_18-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFButlerBurns1995\">Butler &amp; Burns 1995</a>, p.&#160;263.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGitman200649-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGitman200649_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGitman200649_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGitman200649_19-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGitman2006\">Gitman 2006</a>, p.&#160;49.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II_21-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II_21-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II_21-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II_21-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II_21-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II_21-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II_21-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II_21-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II_21-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II_21-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0106ori\u01071998II_21-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0106ori\u01071998\">\u0106ori\u0107 1998</a>, II.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGlas_Koncila-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGlas_Koncila_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGlas_Koncila_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGlas_Koncila_22-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGlas_Koncila_22-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGlas_Koncila_22-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGlas_Koncila_22-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGlas_Koncila_22-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGlas_Koncila_22-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGlas_Koncila\">Glas Koncila</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTERamet2007100-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERamet2007100_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRamet2007\">Ramet 2007</a>, p.&#160;100.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELampe2004105-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELampe2004105_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLampe2004\">Lampe 2004</a>, p.&#160;105.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKonig200536-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKonig200536_28-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKonig2005\">Konig 2005</a>, p.&#160;36.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEori\u01071998II-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEori\u01071998II_29-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFori\u01071998\">ori\u0107 1998</a>, II.<span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\"> sfn error: no target: CITEREFori\u01071998 (<a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGitman200650-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGitman200650_30-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGitman200650_30-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGitman200650_30-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGitman200650_30-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGitman2006\">Gitman 2006</a>, p.&#160;50.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001552-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001552_31-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001552_31-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001552_31-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001552_31-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, p.&#160;552.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEWest199582-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWest199582_32-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWest199582_32-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWest199582_32-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWest1995\">West 1995</a>, p.&#160;82.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich200124\u201326-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich200124\u201326_33-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, pp.&#160;24\u201326.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich200129-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich200129_34-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, p.&#160;29.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEJanjatovi\u01072002285-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJanjatovi\u01072002285_35-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJanjatovi\u01072002\">Janjatovi\u0107 2002</a>, p.&#160;285.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGabelica200775-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGabelica200775_36-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGabelica2007\">Gabelica 2007</a>, p.&#160;75.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGabelica200786-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGabelica200786_37-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGabelica2007\">Gabelica 2007</a>, p.&#160;86.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEWest199560\u201361-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWest199560\u201361_38-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWest1995\">West 1995</a>, pp.&#160;60\u201361.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich200132\u201333-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich200132\u201333_39-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, pp.&#160;32\u201333.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u017duti\u01072000518-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u017duti\u01072000518_40-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u017duti\u01072000\">\u017duti\u0107 2000</a>, p.&#160;518.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPeri\u01072003174\u201375-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPeri\u01072003174\u201375_41-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPeri\u01072003\">Peri\u0107 2003</a>, pp.&#160;174\u201375.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTENielsen2014240\u201341-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENielsen2014240\u201341_42-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFNielsen2014\">Nielsen 2014</a>, pp.&#160;240\u201341.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich200115-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich200115_43-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, p.&#160;15.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEZagorac2006-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEZagorac2006_44-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFZagorac2006\">Zagorac 2006</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u010celar2006-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u010celar2006_45-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u010celar2006\">\u010celar 2006</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESKAC2010-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESKAC2010_46-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSKAC2010\">SKAC 2010</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEWest199583-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWest199583_47-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWest199583_47-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWest199583_47-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWest1995\">West 1995</a>, p.&#160;83.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomi\u0107199867-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomi\u0107199867_48-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomi\u01071998\">Tomi\u0107 1998</a>, p.&#160;67.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHorvat1996154-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHorvat1996154_49-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHorvat1996\">Horvat 1996</a>, p.&#160;154.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAlexander198754-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAlexander198754_50-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlexander1987\">Alexander 1987</a>, p.&#160;54.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETanner1997135-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETanner1997135_51-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTanner1997\">Tanner 1997</a>, p.&#160;135.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u017duti\u01072001419-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u017duti\u01072001419_52-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u017duti\u01072001\">\u017duti\u0107 2001</a>, p.&#160;419.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAlexander198726\u201327-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAlexander198726\u201327_53-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlexander1987\">Alexander 1987</a>, pp.&#160;26\u201327.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a40-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a40_54-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a40_54-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a40_54-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a40_54-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a40_54-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBiondich2007a\">Biondich 2007a</a>, p.&#160;40.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a41-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a41_55-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a41_55-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a41_55-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBiondich2007a\">Biondich 2007a</a>, p.&#160;41.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001553-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001553_56-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001553_56-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001553_56-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001553_56-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001553_56-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, p.&#160;553.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001524-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001524_57-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, p.&#160;524.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001525-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001525_58-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, p.&#160;525.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECornwell2008265-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECornwell2008265_59-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCornwell2008\">Cornwell 2008</a>, p.&#160;265.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001554-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001554_60-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001554_60-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, p.&#160;554.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001553\u2013554-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001553\u2013554_61-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, pp.&#160;553\u2013554.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEWest199560-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWest199560_62-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWest199560_62-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWest1995\">West 1995</a>, p.&#160;60.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETanner1997145-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETanner1997145_63-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTanner1997\">Tanner 1997</a>, p.&#160;145.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEStari\u010d200533-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEStari\u010d200533_64-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFStari\u010d2005\">Stari\u010d 2005</a>, p.&#160;33.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTERoberts19876\u20137-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERoberts19876\u20137_65-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRoberts1987\">Roberts 1987</a>, pp.&#160;6\u20137.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich197530-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich197530_66-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich1975\">Tomasevich 1975</a>, p.&#160;30.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTERametLazi\u0107201118-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERametLazi\u0107201118_67-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRametLazi\u01072011\">Ramet &amp; Lazi\u0107 2011</a>, p.&#160;18.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMilazzo19752\u20133-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMilazzo19752\u20133_68-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMilazzo1975\">Milazzo 1975</a>, pp.&#160;2\u20133.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESchreiberStegemannVogel1995482-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESchreiberStegemannVogel1995482_69-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSchreiberStegemannVogel1995\">Schreiber, Stegemann &amp; Vogel 1995</a>, p.&#160;482.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001_70-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001_70-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEU.S._Army198660-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEU.S._Army198660_71-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFU.S._Army1986\">U.S. Army 1986</a>, p.&#160;60.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich197533-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich197533_72-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich197533_72-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich1975\">Tomasevich 1975</a>, p.&#160;33.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich197534-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich197534_73-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich1975\">Tomasevich 1975</a>, p.&#160;34.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ante Pavelic: The Croat Question |<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://chnm.gmu.edu/history/faculty/kelly/blogs/h312/wp-content/sources/pavelic.pdf\">http://chnm.gmu.edu/history/faculty/kelly/blogs/h312/wp-content/sources/pavelic.pdf</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECornwell2008253-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECornwell2008253_75-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECornwell2008253_75-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECornwell2008253_75-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECornwell2008253_75-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCornwell2008\">Cornwell 2008</a>, p.&#160;253.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a42-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a42_76-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a42_76-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a42_76-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a42_76-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a42_76-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBiondich2007a\">Biondich 2007a</a>, p.&#160;42.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEWest199584-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWest199584_77-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWest199584_77-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWest1995\">West 1995</a>, p.&#160;84.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001555-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001555_78-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, p.&#160;555.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001370-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001370_79-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001370_79-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, p.&#160;370.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETanner1997144-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETanner1997144_80-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTanner1997\">Tanner 1997</a>, p.&#160;144.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001383\u201384-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001383\u201384_81-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, pp.&#160;383\u201384.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPhayer32-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPhayer32_82-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPhayer32_82-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPhayer\">Phayer</a>, p.&#160;32.<span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\"> sfn error: no target: CITEREFPhayer (<a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPhayer37-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPhayer37_83-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPhayer\">Phayer</a>, p.&#160;37.<span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\"> sfn error: no target: CITEREFPhayer (<a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a43-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a43_84-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a43_84-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a43_84-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a43_84-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBiondich2007a\">Biondich 2007a</a>, p.&#160;43.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEWest199588\u201389-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWest199588\u201389_85-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWest1995\">West 1995</a>, pp.&#160;88\u201389.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGilbert2003236-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGilbert2003236_86-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGilbert2003236_86-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGilbert2003\">Gilbert 2003</a>, p.&#160;236.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEJansen200387_&amp;_151-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJansen200387_&amp;_151_87-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJansen2003\">Jansen 2003</a>, pp.&#160;87 &amp; 151.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKent2002164-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKent2002164_88-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKent2002\">Kent 2002</a>, p.&#160;164.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a58-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a58_89-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBiondich2007a\">Biondich 2007a</a>, p.&#160;58.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-90\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFAlonsoKramerRodrigo2019\" class=\"citation book cs1\">Alonso, Miguel; Kramer, Alan; Rodrigo, Javier (2019). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=XXfADwAAQBAJ\"><i>Fascist Warfare, 1922\u20131945: Aggression, Occupation, Annihilation</i></a>. Springer Nature. pp.&#160;242\u2013244, 253, 257\u2013261. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-03027-648-5\" title=\"Special:BookSources/978-3-03027-648-5\"><bdi>978-3-03027-648-5</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Fascist+Warfare%2C+1922%E2%80%931945%3A+Aggression%2C+Occupation%2C+Annihilation&amp;rft.pages=242-244%2C+253%2C+257-261&amp;rft.pub=Springer+Nature&amp;rft.date=2019&amp;rft.isbn=978-3-03027-648-5&amp;rft.aulast=Alonso&amp;rft.aufirst=Miguel&amp;rft.au=Kramer%2C+Alan&amp;rft.au=Rodrigo%2C+Javier&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DXXfADwAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGitman200651-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGitman200651_91-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGitman200651_91-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGitman2006\">Gitman 2006</a>, p.&#160;51.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGitman_2006,_p._56-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGitman_2006,_p._56_92-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGitman_2006,_p._56_92-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGitman_2006,_p._56\">Gitman 2006, p. 56</a>.<span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\"> sfn error: no target: CITEREFGitman_2006,_p._56 (<a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETanner1997155-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETanner1997155_93-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTanner1997\">Tanner 1997</a>, p.&#160;155.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a43\u201344-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a43\u201344_94-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBiondich2007a\">Biondich 2007a</a>, pp.&#160;43\u201344.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGitman2011101-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGitman2011101_95-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGitman2011\">Gitman 2011</a>, p.&#160;101.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKolanovi\u01071998-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKolanovi\u01071998_96-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKolanovi\u01071998\">Kolanovi\u0107 1998</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHorvat1996-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHorvat1996_97-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHorvat1996\">Horvat 1996</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gitman,_Elise-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Gitman,_Elise_98-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gitman,_Elise_98-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/file/24034\">A Question of Judgment: Dr. Aloysius Stepinac and the Jews</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETanner1997155\u2013156-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETanner1997155\u2013156_99-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTanner1997\">Tanner 1997</a>, pp.&#160;155\u2013156.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEWest199574\u201375-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWest199574\u201375_100-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWest1995\">West 1995</a>, pp.&#160;74\u201375.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001371\u2013372-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001371\u2013372_101-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, pp.&#160;371\u2013372.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECvitkovi\u01071986170-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECvitkovi\u01071986170_102-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCvitkovi\u01071986\">Cvitkovi\u0107 1986</a>, p.&#160;170.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-103\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u0160to je nama Stepinac?|<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.autograf.hr/sto-je-nama-stepinac/\">http://www.autograf.hr/sto-je-nama-stepinac/</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001372-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001372_104-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, p.&#160;372.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001558-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001558_105-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, p.&#160;558.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a44-106\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a44_106-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a44_106-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBiondich2007a\">Biondich 2007a</a>, p.&#160;44.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-107\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-107\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Croatia Under Ante Pavelic: America, the Ustase and Croatian Genocide</i>, Robert McCormick,  I.B.Tauris, London, 2014| p. 83</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Yugoslavia,_Richard_West_2009,_p.161-108\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Yugoslavia,_Richard_West_2009,_p.161_108-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yugoslavia,_Richard_West_2009,_p.161_108-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>Tito and the Rise and Fall of Yugoslavia</i>, <a href=\"/wiki/Richard_West_(journalist)\" title=\"Richard West (journalist)\">Richard West</a>, Faber and Faber, 2009, p. 161</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-109\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-109\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Katoli\u010dka crkva i Nezavisna Dr\u017eava Hrvatska&#160;: 1941\u20131945, II. Jure Kri\u0161to,  Hrvatski institut za povijest: Dom i svijet, 1998, Zagreb. p. 34</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPhayer200035-110\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPhayer200035_110-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPhayer2000\">Phayer 2000</a>, p.&#160;35.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-111\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-111\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Katoli\u010dka crkva i Nezavisna Dr\u017eava Hrvatska: 1941\u20131945, II. Jure Kri\u0161to,  Hrvatski institut za povijest: Dom i svijet, 1998, Zagreb. pp. 50-51</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEJansen2003151-112\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJansen2003151_112-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJansen2003\">Jansen 2003</a>, p.&#160;151.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGoldhagen2002146-113\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGoldhagen2002146_113-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGoldhagen2002\">Goldhagen 2002</a>, p.&#160;146.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBreitman2005208-114\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBreitman2005208_114-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBreitman2005\">Breitman 2005</a>, p.&#160;208.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-115\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-115\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Katoli\u010dka crkva i Nezavisna Dr\u017eava Hrvatska&#160;: 1941\u20131945, II. Jure Kri\u0161to,  Hrvatski institut za povijest: Dom i svijet, 1998, Zagreb. p. 269</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEJansen2003152-116\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJansen2003152_116-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJansen2003\">Jansen 2003</a>, p.&#160;152.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEJansen200387-117\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJansen200387_117-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJansen2003\">Jansen 2003</a>, p.&#160;87.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECroatian_Ministry_of_Science,_Education_and_Sports-118\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECroatian_Ministry_of_Science,_Education_and_Sports_118-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCroatian_Ministry_of_Science,_Education_and_Sports\">Croatian Ministry of Science, Education and Sports</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-119\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-119\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.index.hr/vijesti/clanak/Stepinac-je-doista-bio-ustaski-vikar-ali-Hrvati-to-ne-vole-cuti/826786.aspx\">\"Stepinac je doista bio usta\u0161ki vikar, ali Hrvati to ne vole \u010duti\"</a>. <i>www.index.hr</i> (in Serbo-Croatian). <a href=\"/wiki/Croatian_News_Agency\" title=\"Croatian News Agency\">Croatian News Agency</a> and <a href=\"/wiki/Index.hr\" title=\"Index.hr\">Index.hr</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.index.hr&amp;rft.atitle=Stepinac+je+doista+bio+usta%C5%A1ki+vikar%2C+ali+Hrvati+to+ne+vole+%C4%8Duti&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.index.hr%2Fvijesti%2Fclanak%2FStepinac-je-doista-bio-ustaski-vikar-ali-Hrvati-to-ne-vole-cuti%2F826786.aspx&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBiondich2007a42\u201343-120\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBiondich2007a42\u201343_120-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBiondich2007a\">Biondich 2007a</a>, pp.&#160;42\u201343.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-121\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-121\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">(<a href=\"#CITEREFSteckel1973\">Steckel 1973</a>, p.&#160;28): \"Although the Djakovo office of the Bishop, supported by Archbishop Alois (Aloyze) Stepinac of Zagreb, opposed firmly the idea of a concentration camp within the confines of the Bishop's estate, the District Police in Osijek decreed that the flour mill \"Cereale\" should be used as an official camp.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPhayer38-122\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPhayer38_122-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPhayer\">Phayer</a>, p.&#160;38.<span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\"> sfn error: no target: CITEREFPhayer (<a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-123\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-123\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Katoli\u010dka crkva i Nezavisna Dr\u017eava Hrvatska&#160;: 1941\u20131945, II. Jure Kri\u0161to,  Hrvatski institut za povijest: Dom i svijet, 1998, Zagreb. p.150</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEDujmovi\u01071991104\u2013105-124\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDujmovi\u01071991104\u2013105_124-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDujmovi\u01071991\">Dujmovi\u0107 1991</a>, pp.&#160;104\u2013105.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001400-125\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001400_125-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, p.&#160;400.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevic2001555-126\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevic2001555_126-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevic2001\">Tomasevic 2001</a>, p.&#160;555.<span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\"> sfn error: no target: CITEREFTomasevic2001 (<a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-127\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-127\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Holocaust in Croatia</i>. Ivo and Slavko Goldstein, University of Pittsburgh Press, 2016.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPhayer200085-128\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPhayer200085_128-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPhayer2000\">Phayer 2000</a>, p.&#160;85.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPreziosi2011-129\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPreziosi2011_129-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPreziosi2011\">Preziosi 2011</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPhayer200032-130\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPhayer200032_130-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPhayer2000\">Phayer 2000</a>, p.&#160;32.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001539-131\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001539_131-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, p.&#160;539.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001541-132\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001541_132-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001541_132-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, p.&#160;541.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETanner1997151-133\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETanner1997151_133-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTanner1997\">Tanner 1997</a>, p.&#160;151.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKre\u0161i\u0107200794-134\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKre\u0161i\u0107200794_134-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKre\u0161i\u01072007\">Kre\u0161i\u0107 2007</a>, p.&#160;94.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECornwell2008255-135\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECornwell2008255_135-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCornwell2008\">Cornwell 2008</a>, p.&#160;255.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPhayer200086-136\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPhayer200086_136-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPhayer2000\">Phayer 2000</a>, p.&#160;86.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001350-137\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001350_137-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, p.&#160;350.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001528-138\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001528_138-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001528_138-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, p.&#160;528.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001529-139\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001529_139-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001529_139-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001529_139-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, p.&#160;529.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001531-140\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001531_140-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001531_140-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001531_140-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001531_140-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001531_140-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, p.&#160;531.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001545-141\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001545_141-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, p.&#160;545.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001565-142\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001565_142-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, p.&#160;565.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001563-143\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001563_143-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001563_143-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, p.&#160;563.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001537-144\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001537_144-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, p.&#160;537.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001538-145\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001538_145-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, p.&#160;538.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEO&#39;Brien194737\u201338-146\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEO&#39;Brien194737\u201338_146-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFO&#39;Brien1947\">O'Brien 1947</a>, pp.&#160;37\u201338.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-147\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-147\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Darko_Hudelist\" title=\"Darko Hudelist\">Darko Hudelist</a>. <i>STEPINAC I TITO U \u010cETIRI OKA '45., ZATAJENA ISTINA</i> / <i><a href=\"/wiki/Globus_(weekly)\" title=\"Globus (weekly)\">Globus</a></i>, 22 May 2019, \u2116 1476, pp. 34\u201335</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAkmad\u017ea2003-148\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAkmad\u017ea2003_148-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAkmad\u017ea2003\">Akmad\u017ea 2003</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKolar2008249-149\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKolar2008249_149-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKolar2008\">Kolar 2008</a>, p.&#160;249.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKolar2008244-150\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKolar2008244_150-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKolar2008\">Kolar 2008</a>, p.&#160;244.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-151\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-151\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Darko_Hudelist\" title=\"Darko Hudelist\">Darko Hudelist</a>. <i>STEPINAC I TITO U \u010cETIRI OKA '45., ZATAJENA ISTINA</i> / <i><a href=\"/wiki/Globus_(weekly)\" title=\"Globus (weekly)\">Globus</a></i>, 22 May 2019, \u2116 1476, pp. 35\u201337.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTERamet200285-152\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERamet200285_152-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRamet2002\">Ramet 2002</a>, p.&#160;85.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELilly200147-153\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELilly200147_153-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLilly2001\">Lilly 2001</a>, p.&#160;47.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001560-154\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001560_154-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001560_154-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, pp.&#160;560.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001559-155\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001559_155-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, p.&#160;559.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001572-156\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001572_156-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, p.&#160;572.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAlexander_1978,_p._78-157\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAlexander_1978,_p._78_157-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlexander_1978,_p._78\">Alexander 1978, p. 78</a>.<span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\"> sfn error: no target: CITEREFAlexander_1978,_p._78 (<a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAkmad\u017ea200424-158\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAkmad\u017ea200424_158-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAkmad\u017ea2004\">Akmad\u017ea 2004</a>, p.&#160;24.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETanner1997180-159\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETanner1997180_159-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETanner1997180_159-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTanner1997\">Tanner 1997</a>, p.&#160;180.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAlexander1979-160\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAlexander1979_160-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlexander1979\">Alexander 1979</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAlexander_1978,_p._79-161\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAlexander_1978,_p._79_161-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAlexander_1978,_p._79_161-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlexander_1978,_p._79\">Alexander 1978, p. 79</a>.<span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\"> sfn error: no target: CITEREFAlexander_1978,_p._79 (<a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPatte1953-162\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPatte1953_162-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPatte1953_162-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPatte1953\">Patte 1953</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-163\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-163\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://historyofcroatia.wordpress.com/2017/08/01/speech-by-zagreb-archbishop-alojzije-stepinac-in-court-october-3-1946/\">\"Speech by Zagreb Archbishop Alojzije Stepinac, in court, October 3, 1946\"</a>. The History of Croatia. August 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 July</span> 2019</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Speech+by+Zagreb+Archbishop+Alojzije+Stepinac%2C+in+court%2C+October+3%2C+1946&amp;rft.pub=The+History+of+Croatia&amp;rft.date=2017-08&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fhistoryofcroatia.wordpress.com%2F2017%2F08%2F01%2Fspeech-by-zagreb-archbishop-alojzije-stepinac-in-court-october-3-1946%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-164\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-164\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tjedno.hr/svaki-treci-svecenik-je-ubijen-ili-bio-zatvaran/\">\"SVAKI TRE\u0106I SVE\u0106ENIK JE UBIJEN ILI BIO ZATVARAN\"</a>. Tjedno.hr. 5 December 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 July</span> 2019</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=SVAKI+TRE%C4%86I+SVE%C4%86ENIK+JE+UBIJEN+ILI+BIO+ZATVARAN&amp;rft.pub=Tjedno.hr&amp;rft.date=2015-12-05&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tjedno.hr%2Fsvaki-treci-svecenik-je-ubijen-ili-bio-zatvaran%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEO&#39;Brien194780\u201389-165\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEO&#39;Brien194780\u201389_165-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEO&#39;Brien194780\u201389_165-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEO&#39;Brien194780\u201389_165-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEO&#39;Brien194780\u201389_165-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFO&#39;Brien1947\">O'Brien 1947</a>, pp.&#160;80\u201389.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETanner1997186-166\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETanner1997186_166-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETanner1997186_166-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETanner1997186_166-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTanner1997\">Tanner 1997</a>, p.&#160;186.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKolar2008250-167\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKolar2008250_167-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKolar2008250_167-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKolar2008\">Kolar 2008</a>, p.&#160;250.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-168\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-168\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.chroniclesmagazine.org/cardinal-stepinac-another-view/\">\"Cardinal Stepinac: Another View\"</a>. Chronicles. 13 June 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 July</span> 2019</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Cardinal+Stepinac%3A+Another+View&amp;rft.pub=Chronicles&amp;rft.date=2011-06-13&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.chroniclesmagazine.org%2Fcardinal-stepinac-another-view%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEVelikonja2003198-169\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVelikonja2003198_169-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVelikonja2003\">Velikonja 2003</a>, p.&#160;198.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEDever1975135-170\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDever1975135_170-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDever1975\">Dever 1975</a>, p.&#160;135.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-171\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-171\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hansard.millbanksystems.com/commons/1946/oct/23/archbishop-stepinac-sentence\">\"ARCHBISHOP STEPINAC (SENTENCE) (Hansard, 23 October 1946)\"</a>. Hansard.millbanksystems.com. 23 October 1946<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 July</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=ARCHBISHOP+STEPINAC+%28SENTENCE%29+%28Hansard%2C+23+October+1946%29&amp;rft.pub=Hansard.millbanksystems.com&amp;rft.date=1946-10-23&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhansard.millbanksystems.com%2Fcommons%2F1946%2Foct%2F23%2Farchbishop-stepinac-sentence&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAkmad\u017ea200458-172\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAkmad\u017ea200458_172-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAkmad\u017ea2004\">Akmad\u017ea 2004</a>, p.&#160;58.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Veritas-173\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Veritas_173-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.veritas.org.rs/vecernji-list-16-07-2016-necak-zatrazio-ponistenje-komunisticke-osude-blazenog-stepinca/\">\"Ne\u0107ak zatra\u017eio poni\u0161tenje komunisti\u010dke osude bla\u017eenog Stepinca\"</a>. Ve\u010dernji list. 16 July 2016.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ne%C4%87ak+zatra%C5%BEio+poni%C5%A1tenje+komunisti%C4%8Dke+osude+bla%C5%BEenog+Stepinca&amp;rft.pub=Ve%C4%8Dernji+list&amp;rft.date=2016-07-16&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.veritas.org.rs%2Fvecernji-list-16-07-2016-necak-zatrazio-ponistenje-komunisticke-osude-blazenog-stepinca%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ve\u010dernji1-174\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Ve\u010dernji1_174-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.vecernji.hr/premium/je-li-turudic-smio-tita-nazvati-zlocincem-955209\">\"Je li Turudi\u0107 smio Tita nazvati zlo\u010dincem?\"</a>. Ve\u010dernji list. 12 August 2014.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Je+li+Turudi%C4%87+smio+Tita+nazvati+zlo%C4%8Dincem%3F&amp;rft.pub=Ve%C4%8Dernji+list&amp;rft.date=2014-08-12&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.vecernji.hr%2Fpremium%2Fje-li-turudic-smio-tita-nazvati-zlocincem-955209&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ve\u010dernji2-175\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Ve\u010dernji2_175-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://m.vecernji.hr/premium/ivan-turudic-donesena-je-saborska-deklaracija-kojom-je-osuden-montirani-proces-ali-kardinal-jos-nije-sudski-rehabilitiran-1091368\">\"Donesena je saborska deklaracija kojom je osu\u0111en montirani proces, ali kardinal jo\u0161 nije sudski rehabilitiran\"</a>. Ve\u010dernji list. 10 June 2016.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Donesena+je+saborska+deklaracija+kojom+je+osu%C4%91en+montirani+proces%2C+ali+kardinal+jo%C5%A1+nije+sudski+rehabilitiran&amp;rft.pub=Ve%C4%8Dernji+list&amp;rft.date=2016-06-10&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fm.vecernji.hr%2Fpremium%2Fivan-turudic-donesena-je-saborska-deklaracija-kojom-je-osuden-montirani-proces-ali-kardinal-jos-nije-sudski-rehabilitiran-1091368&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Novosti-176\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Novosti_176-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.portalnovosti.com/premontirani-proces\">\"Premontirani proces\"</a>. Novosti. 29 July 2016.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Premontirani+proces&amp;rft.pub=Novosti&amp;rft.date=2016-07-29&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.portalnovosti.com%2Fpremontirani-proces&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-177\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-177\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dnevnik.hr/vijesti/hrvatska/biskup-marin-srakic-novi-predsjednik-hbk-a.html\">Bishop Sraki\u0107 is the new president of the HBK</a>, Dnevnik.hr</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Jandric-178\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Jandric_178-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Jandric_178-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Jandric_178-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Jandri\u0107, Berislav: <i>Kontroverze iz suvremene hrvatske povijesti: osobe i doga\u0111aji koji su obilje\u017eili hrvatsku povijest nakon Drugoga svjetskog rata</i>. Zagreb, Srednja Europa, 2006.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-179\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-179\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cindori, Lovro. <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/file/55130\">Bistricka hodocascenje novog vremena</a>.</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Zapisnici-180\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Zapisnici_180-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Zapisnici_180-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>Zapisnici Politbiroa Centralnoga Komiteta Komunisti\u010dke Partije Hrvatske I.</i>, edited by Branislava Vojnovi\u0107. Hrvatski dr\u017eavni arhiv, Zagreb, 2005 (p. 388)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-181\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-181\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">H. W. Brands. <i>The Specter of Neutralism: The United States and the Emergence of the Third World, 1947\u20131960</i>, Columbia University Press, 1989. (p. 156)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-182\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-182\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.time.com/time/magazine/article/0,9171,939610,00.html\">Profile</a>, <i>Time Magazine</i>; accessed 6 October 2018.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGitman201196-183\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGitman201196_183-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGitman2011\">Gitman 2011</a>, p.&#160;96.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAkmad\u017ea200462-184\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAkmad\u017ea200462_184-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAkmad\u017ea2004\">Akmad\u017ea 2004</a>, p.&#160;62.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-185\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-185\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Heinz Dietrich Fischer. <i>The Pulitzer Prize Archive: A History and Anthology of Award-winning Materials in Journalism, Letters, and Arts</i>, Walter de Gruyter, 2003. (p. 428)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-186\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-186\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lorraine M. Lees, <i>Keeping Tito Afloat</i>. Penn State Press, 1993. (p. 112)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-187\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-187\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Zapisnici Politbiroa Centralnoga Komiteta Komunisti\u010dke Partije Hrvatske II.</i>, edited by Branislava Vojnovi\u0107. Hrvatski dr\u017eavni arhiv, Zagreb, 2005 (p. 848)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAkmad\u017ea200493\u201395-188\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAkmad\u017ea200493\u201395_188-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAkmad\u017ea2004\">Akmad\u017ea 2004</a>, p.&#160;93\u201395.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Luxmore-189\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Luxmore_189-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Luxmore_189-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Jonathan Luxmoore, Jolanta Babiuch. <i>Vatican and the Red Flag: The Struggle for the Soul of Eastern Europe</i>, Continuum International Publishing Group, 2000. (p. 104)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEWest1995286-190\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWest1995286_190-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWest1995286_190-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWest1995\">West 1995</a>, p.&#160;286.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-191\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-191\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Philip G. Altbach, Daniel C. Levy, <i>Private Higher Education: A Global Revolution. Sense Publishers</i>: The Netherlands, 2005.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-192\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-192\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Goldstein, Ivo. <i>Croatia: A History</i> . McGill Queen's University Press, 1999, pg. 169.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-193\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-193\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kbf.hr/stranica.aspx?pageID=5\">Catholic Faculty of Theology History</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080722061418/http://www.kbf.hr/stranica.aspx?pageID=5\">Archived</a> 22 July 2008 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-194\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-194\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/event/c1958.html\">Conclave \u2013 1958</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-195\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-195\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Miroslav Akmad\u017ea, <i>Uloga biskupa Josipa Lacha u crkveno-dr\u017eavnim odnosima 1945.-1962.</i>. Tkal\u010di\u0107: Godi\u0161njak Dru\u0161tva za povjesnicu Zagreba\u010dke nadbiskupije 10/2006.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Tomic-196\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Tomic_196-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Tomi\u0107, Celestin. <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/file/2507\">Prophetic spirit of Aloysius Stepinac</a></i> (1998)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-197\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-197\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"The Silent Voice\", <i>Time</i>, 22 February 1960.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-198\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-198\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Religion: The Silent Voice</i>, <a href=\"/wiki/Time_Magazine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Time Magazine\">Time Magazine</a>. 22 February 1960.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-199\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-199\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The Review of Politics: The Vatican's \"Ostpolitik\", John M. Kramer. Cambridge University Press, 1980. p 283-308.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-200\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-200\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Franz K\u00f6nig\", <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fiu.edu/~mirandas/bios-k.htm\">The Cardinals of the Holy Roman Church</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-201\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-201\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20180110114712/http://www.newoxfordreview.org/article.jsp?did=1109-rychlak\">\"New Oxford Review\"</a>. New Oxford Review. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.newoxfordreview.org/article.jsp?did=1109-rychlak\">the original</a> on 10 January 2018<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 July</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=New+Oxford+Review&amp;rft.pub=New+Oxford+Review&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.newoxfordreview.org%2Farticle.jsp%3Fdid%3D1109-rychlak&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-202\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-202\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Johnston, Bruce: <i>Pope to beatify archbishop murdered by Tito</i>, The Daily Telegraph, 15 May 1998</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-203\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-203\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Charles R. Gallagher: <i>Vatican Secret Diplomacy: Joseph P. Hurley and Pope Pius XII</i> p. 201 (Yale University Press, 2008)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-204\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-204\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081020071606/http://www.chicagotribune.com/features/arts/chi-mestrovic-0824aug24,0,5659269.story\">\"Sculptin a legacy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.chicagotribune.com/features/arts/chi-mestrovic-0824aug24,0,5659269.story\">the original</a> on 20 October 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 September</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Sculptin+a+legacy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.chicagotribune.com%2Ffeatures%2Farts%2Fchi-mestrovic-0824aug24%2C0%2C5659269.story&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-205\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-205\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.glas-koncila.hr/impresum_3.html?PHPSESSID=c7f\">Important events in the history of Glas Koncila</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090503185417/http://www.glas-koncila.hr/impresum_3.html?PHPSESSID=c7f\">Archived</a> 3 May 2009 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>, <a href=\"/wiki/Glas_Koncila\" title=\"Glas Koncila\">Glas Koncila</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-206\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-206\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/1979/09/19/archives/croatian-cleric-to-yugoslavs-a-saint-or-nazi-controversy-involving.html\">Croatian Cleric: To Yugoslavs, A Saint or Nazi.</a> <i>The New York Times</i>, 19 September 2019.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-207\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-207\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Juraj Batelja, <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/file/49955\">Beatification of Aloysius Cardinal Stepinac</a></i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Patron_Saints_Index-208\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Patron_Saints_Index_208-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catholicsaints.info/blessed-alojzije-stepinac/\">Patron Saints Index: Blessed Alojzije Stepinac</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-209\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-209\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.marija-bistrica.hr/onama.php\">O Mariji Bistrici</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110112163453/http://www.marija-bistrica.hr/onama.php\">Archived</a> 12 January 2011 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-stanley-210\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-stanley_210-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Alessandra Stanley. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/1998/10/04/world/pope-beatifies-croat-prelate-fanning-ire-among-serbs.html\">Pope Beatifies Croat Prelate, Fanning Ire Among Serbs</a>. <i>The New York Times</i>, 4 October 1998, p. 13.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELjubojevi\u0107Gavrilovi\u0107Perica201167\u201368-211\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELjubojevi\u0107Gavrilovi\u0107Perica201167\u201368_211-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLjubojevi\u0107Gavrilovi\u0107Perica2011\">Ljubojevi\u0107, Gavrilovi\u0107 &amp; Perica 2011</a>, pp.&#160;67\u201368.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-212\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-212\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hr.n1info.com/Vijesti/a400475/Papa-o-Stepincu-Nesto-je-tu-nejasno-morao-sam-pitati-srpskog-patrijarha.html\">Papa o Stepincu: Ne\u0161to je tu nejasno, morao sam pitati srpskog patrijarha</a>. <a href=\"/wiki/N1_(TV_channel)\" title=\"N1 (TV channel)\">N1</a>, 8 May 2019.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-213\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-213\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.vaticannews.va/en/pope/news/2019-05/pope-inflight-press-conference-journey-bugaria-north-macedonia.html\">Pope inflight press conference: 'I thank the Lord for the energy he gives me!'</a> vaticannews.va, 7 May 2019.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-214\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-214\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.vaticannews.va/hr/papa/news/2019-05/papa-franjo-konferencija-novinari-zrakoplov-makedonija-stepinac.html\">Papa Franjo o bla\u017eenom kardinalu Stepincu: Jedino nam je va\u017ena istina</a>. vaticannews.va, 8 May 2019.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-215\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-215\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ika.hkm.hr/english/archbishop-zelimir-puljic-president-of-the-croatian-conference-of-bishops-the-involvement-of-the-serbian-orthodox-church-in-stepinacs-canonization-represents-a-precedent-in-the-catholic-church/\">Archbishop \u017delimir Pulji\u0107, President of the Croatian Conference of Bishops: The Involvement of the Serbian Orthodox Church in Stepinac's Canonization Represents a Precedent in the Catholic Church.</a> IKA \u2013 Informativna katoli\u010dka agencija, 9 May 2019.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-216\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-216\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://vijesti.rtl.hr/novosti/hrvatska/3447249/mons-puljic-papina-izjava-je-uzburkala-javnost-i-izazvala-vjernike/\">Mons. Pulji\u0107: 'Papina izjava uzburkala je javnost i izazvala vjernike'</a>. <i><a href=\"/wiki/Croatian_News_Agency\" title=\"Croatian News Agency\">Croatian News Agency</a></i> via <i><a href=\"/wiki/RTL_Group\" title=\"RTL Group\">RTL Group</a></i>, 9 May 2019.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-217\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-217\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ika.hkm.hr/novosti/biskup-bogovic-u-aktualnom-hkr-a-sluziti-i-osluskivati-narod/\">Biskup Bogovi\u0107 u \u201eAktualnom\u201c HKR-a: Slu\u017eiti i oslu\u0161kivati narod</a>. IKA \u2013 Informativna katoli\u010dka agencija, 24 May 2019.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-VladimirSeks-218\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-VladimirSeks_218-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-VladimirSeks_218-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Vladimir_%C5%A0eks\" title=\"Vladimir \u0160eks\">Vladimir \u0160eks</a>, Temeljci hrvatske dr\u017eavnosti. Golden marketing, Zagreb, 2005. (pp. 568\u2013569)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-219\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-219\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://narodne-novine.nn.hr/clanci/sluzbeni/267326.html\">\"110 21 October 1997 Zakon o kaznenom postupku\"</a>. Narodne-novine.nn.hr. 21 October 1997<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 July</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=110+21+October+1997+Zakon+o+kaznenom+postupku&amp;rft.pub=Narodne-novine.nn.hr&amp;rft.date=1997-10-21&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnarodne-novine.nn.hr%2Fclanci%2Fsluzbeni%2F267326.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-220\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-220\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hnb.hr/numiz/zla-sre/stepinac/estepinac.htm\">The 100th anniversary of Cardinal Aloysius Stepinac's birth</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080625000118/http://www.hnb.hr/numiz/zla-sre/stepinac/estepinac.htm\">Archived</a> 25 June 2008 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-221\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-221\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kulturniturizam.croatia.hr/Newsletter/DocumentView.aspx?idLanguage=1&amp;idCategory=1477&amp;idDocument=3860\">Cultural Tourism</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081223233649/http://kulturniturizam.croatia.hr/Newsletter/DocumentView.aspx?idLanguage=1&amp;idCategory=1477&amp;idDocument=3860\">Archived</a> 23 December 2008 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>, <a href=\"/wiki/Croatian_National_Tourist_Board\" title=\"Croatian National Tourist Board\">Croatian National Tourist Board</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-222\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-222\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ika.hr/index.php?prikaz=vijest&amp;ID=98003\">\"Zagreb: The Opening of the Blessed Alojzije Stepinac Museum\", IKA Zagreb, 10 November 2007</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-223\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-223\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.24sata.hr/sport/clanak/kapetanska-traka-na-ruci-stepinceva-slika-na-prsima/67313/\">Captain's band on the arm, Stepinac's picture on his chest</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080705145124/http://www.24sata.hr/sport/clanak/kapetanska-traka-na-ruci-stepinceva-slika-na-prsima/67313/\">Archived</a> 5 July 2008 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-224\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-224\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFLetica2008\" class=\"citation web cs1\"><a href=\"/wiki/Slaven_Letica\" title=\"Slaven Letica\">Letica, Slaven</a> (29 November 2008).  <a href=\"/wiki/Nenad_Bach\" title=\"Nenad Bach\">Bach, Nenad</a> (ed.). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.croatia.org/crown/articles/9663/1/Dr-Slaven-Letica-If-Streets-Could-Talk-Kad-bi-ulice-imale-dar-govora.html\">\"If Streets Could Talk. Kad bi ulice imale dar govora\"</a>. Croatian World Network. <a href=\"/wiki/ISSN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISSN (identifier)\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1847-3911\">1847-3911</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 December</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=If+Streets+Could+Talk.+Kad+bi+ulice+imale+dar+govora.&amp;rft.pub=Croatian+World+Network&amp;rft.date=2008-11-29&amp;rft.issn=1847-3911&amp;rft.aulast=Letica&amp;rft.aufirst=Slaven&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.croatia.org%2Fcrown%2Farticles%2F9663%2F1%2FDr-Slaven-Letica-If-Streets-Could-Talk-Kad-bi-ulice-imale-dar-govora.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-225\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-225\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vecernji.hr/vijesti/esther-gitman-hrvati-su-spasili-tisuce-zidova-a-stepinac-je-svetac-clanak-257378\">\"Esther Gitman: Hrvati su spasili tisu\u0107e \u017didova, a Stepinac je svetac\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Ve%C4%8Dernji_list\" title=\"Ve\u010dernji list\">Ve\u010dernji list</a></i> (in Croatian). 27 February 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 January</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Ve%C4%8Dernji+list&amp;rft.atitle=Esther+Gitman%3A+Hrvati+su+spasili+tisu%C4%87e+%C5%BDidova%2C+a+Stepinac+je+svetac&amp;rft.date=2011-02-27&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.vecernji.hr%2Fvijesti%2Festher-gitman-hrvati-su-spasili-tisuce-zidova-a-stepinac-je-svetac-clanak-257378&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAlexander1987vii-226\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAlexander1987vii_226-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlexander1987\">Alexander 1987</a>, p.&#160;vii.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAlexander1987viii-227\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAlexander1987viii_227-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAlexander1987viii_227-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlexander1987\">Alexander 1987</a>, p.&#160;viii.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAlexander1987ix-228\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAlexander1987ix_228-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlexander1987\">Alexander 1987</a>, p.&#160;ix.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=31\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Books\">Books</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=32\" title=\"Edit section: Books\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r886047268\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin reflist columns references-column-count references-column-count-2\" style=\"-moz-column-count: 2; -webkit-column-count: 2; column-count: 2;\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFAlexander1979\" class=\"citation book cs1\">Alexander, Stella (1979). <i>Church and State in Yugoslavia Since 1945</i>. Cambridge University Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-21942-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-21942-6\"><bdi>978-0-521-21942-6</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Church+and+State+in+Yugoslavia+Since+1945&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1979&amp;rft.isbn=978-0-521-21942-6&amp;rft.aulast=Alexander&amp;rft.aufirst=Stella&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFAlexander1987\" class=\"citation book cs1\">Alexander, Stella (1987). <i>The Triple Myth: A Life of Archbishop Alojzije Stepinac</i>. East European Monographs. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-88033-122-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-88033-122-7\"><bdi>978-0-88033-122-7</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Triple+Myth%3A+A+Life+of+Archbishop+Alojzije+Stepinac&amp;rft.pub=East+European+Monographs&amp;rft.date=1987&amp;rft.isbn=978-0-88033-122-7&amp;rft.aulast=Alexander&amp;rft.aufirst=Stella&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFAkmad\u017ea2004\" class=\"citation book cs1\">Akmad\u017ea, Miroslav (2004). <i>Katoli\u010dka crkva u Hrvatskoj i komunisti\u010dki re\u017eim, 1945.-1996</i> &#91;<i>The Catholic Church in Croatia and the Communist Regime 1945\u20131966</i>&#93;. Otokar Ker\u0161ovani. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-153-098-9\" title=\"Special:BookSources/978-953-153-098-9\"><bdi>978-953-153-098-9</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Katoli%C4%8Dka+crkva+u+Hrvatskoj+i+komunisti%C4%8Dki+re%C5%BEim%2C+1945.-1996&amp;rft.pub=Otokar+Ker%C5%A1ovani&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=978-953-153-098-9&amp;rft.aulast=Akmad%C5%BEa&amp;rft.aufirst=Miroslav&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBiondich2005\" class=\"citation journal cs1\"><a href=\"/wiki/Mark_Biondich\" title=\"Mark Biondich\">Biondich, Mark</a> (2005). \"Religion and Nation in Wartime Croatia: Reflections on the Usta\u0161a Policy of Forced Religious Conversions, 1941\u20131942\". <i>The Slavonic and East European Review</i>. <b>83</b> (1): 71\u2013116. <a href=\"/wiki/JSTOR_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"JSTOR (identifier)\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/4214049\">4214049</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Slavonic+and+East+European+Review&amp;rft.atitle=Religion+and+Nation+in+Wartime+Croatia%3A+Reflections+on+the+Usta%C5%A1a+Policy+of+Forced+Religious+Conversions%2C+1941%E2%80%931942&amp;rft.volume=83&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=71-116&amp;rft.date=2005&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F4214049&amp;rft.aulast=Biondich&amp;rft.aufirst=Mark&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBiondich2007a\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Mark_Biondich\" title=\"Mark Biondich\">Biondich, Mark</a> (2007a). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?redir_esc=y&amp;id=6p1pAAAAMAAJ\">\"Controversies Surrounding the Catholic Church in Wartime Croatia, 1941\u201345\"</a>. <i>The Independent State of Croatia 1941\u201345</i>. Routledge. pp.&#160;31\u201359.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Controversies+Surrounding+the+Catholic+Church+in+Wartime+Croatia%2C+1941%E2%80%9345&amp;rft.btitle=The+Independent+State+of+Croatia+1941%E2%80%9345&amp;rft.pages=31-59&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2007&amp;rft.aulast=Biondich&amp;rft.aufirst=Mark&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fredir_esc%3Dy%26id%3D6p1pAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBiondich2007b\" class=\"citation journal cs1\"><a href=\"/wiki/Mark_Biondich\" title=\"Mark Biondich\">Biondich, Mark</a> (2007b). \"Radical Catholicism and Fascism in Croatia, 1918\u20131945\". <i>Totalitarian Movements and Political Religions</i>. <b>8</b> (2): 383\u2013399. <a href=\"/wiki/Doi_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Doi (identifier)\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://doi.org/10.1080%2F14690760701321346\">10.1080/14690760701321346</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Totalitarian+Movements+and+Political+Religions&amp;rft.atitle=Radical+Catholicism+and+Fascism+in+Croatia%2C+1918%E2%80%931945&amp;rft.volume=8&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=383-399&amp;rft.date=2007&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1080%2F14690760701321346&amp;rft.aulast=Biondich&amp;rft.aufirst=Mark&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLjubojevi\u0107Gavrilovi\u0107Perica2011\" class=\"citation book cs1\">Ljubojevi\u0107, Ana; Gavrilovi\u0107, Darko; Perica, Vjekoslav (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=FXC_BAAAQBAJ\">\"Myths and Countermyths and the Incorporation of Myth into New National Ideologies\"</a>. <i>Political Myths in the Former Yugoslavia and Successor States</i>. Institute for Historical Justice and Reconciliation. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-8979-067-5\" title=\"Special:BookSources/978-90-8979-067-5\"><bdi>978-90-8979-067-5</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Myths+and+Countermyths+and+the+Incorporation+of+Myth+into+New+National+Ideologies&amp;rft.btitle=Political+Myths+in+the+Former+Yugoslavia+and+Successor+States&amp;rft.pub=Institute+for+Historical+Justice+and+Reconciliation&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-90-8979-067-5&amp;rft.aulast=Ljubojevi%C4%87&amp;rft.aufirst=Ana&amp;rft.au=Gavrilovi%C4%87%2C+Darko&amp;rft.au=Perica%2C+Vjekoslav&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DFXC_BAAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBreitman2005\" class=\"citation book cs1\">Breitman, Richard (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=GnkBYN8ipYcC\"><i>U.S. Intelligence and the Nazis</i></a>. New York, New York: Cambridge University Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-61794-9\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-61794-9\"><bdi>978-0-521-61794-9</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=U.S.+Intelligence+and+the+Nazis&amp;rft.place=New+York%2C+New+York&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-0-521-61794-9&amp;rft.aulast=Breitman&amp;rft.aufirst=Richard&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DGnkBYN8ipYcC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBulaji\u01071994\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Milan_Bulaji%C4%87\" title=\"Milan Bulaji\u0107\">Bulaji\u0107, Milan</a> (1994). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=GS4_OgAACAAJ\"><i>The Role of the Vatican in the break-up of the Yugoslav State: The Mission of the Vatican in the Independent State of Croatia</i></a>. Ustashi Crimes of Genocide. Belgrade: Stru\u010dna knjiga.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Role+of+the+Vatican+in+the+break-up+of+the+Yugoslav+State%3A+The+Mission+of+the+Vatican+in+the+Independent+State+of+Croatia&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.series=Ustashi+Crimes+of+Genocide&amp;rft.pub=Stru%C4%8Dna+knjiga&amp;rft.date=1994&amp;rft.aulast=Bulaji%C4%87&amp;rft.aufirst=Milan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DGS4_OgAACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBunsonBunsonBunson1999\" class=\"citation book cs1\">Bunson, Matthew; Bunson, Margaret; Bunson, Stephen (1999). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=RH-GGO2aLoUC\"><i>John Paul II's Book of Saints</i></a>. Our Sunday Visitor Publishing. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-87973-934-8\" title=\"Special:BookSources/978-0-87973-934-8\"><bdi>978-0-87973-934-8</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=John+Paul+II%27s+Book+of+Saints&amp;rft.pub=Our+Sunday+Visitor+Publishing&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=978-0-87973-934-8&amp;rft.aulast=Bunson&amp;rft.aufirst=Matthew&amp;rft.au=Bunson%2C+Margaret&amp;rft.au=Bunson%2C+Stephen&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DRH-GGO2aLoUC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFButlerBurns1995\" class=\"citation book cs1\">Butler, Alban; Burns, Paul (1995). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=eOVkcqmS_okC&amp;pg=PA263\"><i>Butler's Lives of the Saints</i></a>. A&amp;C Black. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-86012-261-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-86012-261-6\"><bdi>978-0-86012-261-6</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Butler%27s+Lives+of+the+Saints&amp;rft.pub=A%26C+Black&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=978-0-86012-261-6&amp;rft.aulast=Butler&amp;rft.aufirst=Alban&amp;rft.au=Burns%2C+Paul&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DeOVkcqmS_okC%26pg%3DPA263&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0106ori\u01071998\" class=\"citation book cs1\">\u0106ori\u0107, \u0160imun \u0160ito (1998). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hic.hr/books/stepinac/english/second.htm\">\"II. A Brief Biography\"</a>. <i>Cardinal Alojzije Stepinac \u2014 Basic Facts about His Person and Work</i>. Zagreb, Croatia: Croatian Information Centre. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-6058-17-4\" title=\"Special:BookSources/978-953-6058-17-4\"><bdi>978-953-6058-17-4</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=II.+A+Brief+Biography&amp;rft.btitle=Cardinal+Alojzije+Stepinac+%E2%80%94+Basic+Facts+about+His+Person+and+Work&amp;rft.place=Zagreb%2C+Croatia&amp;rft.pub=Croatian+Information+Centre&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=978-953-6058-17-4&amp;rft.aulast=%C4%86ori%C4%87&amp;rft.aufirst=%C5%A0imun+%C5%A0ito&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hic.hr%2Fbooks%2Fstepinac%2Fenglish%2Fsecond.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCornwell2008\" class=\"citation book cs1\">Cornwell, John (2008). <i>Hitler's Pope: The Secret History of Pius XII</i>. Penguin Books. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-14-311400-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-14-311400-0\"><bdi>978-0-14-311400-0</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hitler%27s+Pope%3A+The+Secret+History+of+Pius+XII&amp;rft.pub=Penguin+Books&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-0-14-311400-0&amp;rft.aulast=Cornwell&amp;rft.aufirst=John&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCvitkovi\u01071986\" class=\"citation book cs1\">Cvitkovi\u0107, Ivan (1986). <i>Ko je bio Alojzije Stepinac</i> &#91;<i>Who was Alojzije Stepinac?</i>&#93;. Sarajevo, Yugoslavia: NI\u0160RO \"Oslobo\u0111enje,\" OOUR Izdava\u010dka djelatnost.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ko+je+bio+Alojzije+Stepinac&amp;rft.place=Sarajevo%2C+Yugoslavia&amp;rft.pub=NI%C5%A0RO+%22Oslobo%C4%91enje%2C%22+OOUR+Izdava%C4%8Dka+djelatnost&amp;rft.date=1986&amp;rft.aulast=Cvitkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Ivan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFDedijer1992\" class=\"citation book cs1\">Dedijer, Vladimir (1992). <span class=\"cs1-lock-registration\" title=\"Free registration required\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/yugoslavauschwit00dedi\"><i>The Yugoslav Auschwitz and the Vatican: The Croatian Massacre of the Serbs During World War II</i></a></span>. Prometheus Books. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-87975-752-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-87975-752-6\"><bdi>978-0-87975-752-6</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Yugoslav+Auschwitz+and+the+Vatican%3A+The+Croatian+Massacre+of+the+Serbs+During+World+War+II&amp;rft.pub=Prometheus+Books&amp;rft.date=1992&amp;rft.isbn=978-0-87975-752-6&amp;rft.aulast=Dedijer&amp;rft.aufirst=Vladimir&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fyugoslavauschwit00dedi&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFDever1975\" class=\"citation book cs1\">Dever, Joseph (1975). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=1DWUBiPmdQwC&amp;pg=PP4\"><i>Cushing of Boston: A Candid Portrait</i></a>. Branden Books. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8283-1382-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-8283-1382-7\"><bdi>978-0-8283-1382-7</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Cushing+of+Boston%3A+A+Candid+Portrait&amp;rft.pub=Branden+Books&amp;rft.date=1975&amp;rft.isbn=978-0-8283-1382-7&amp;rft.aulast=Dever&amp;rft.aufirst=Joseph&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D1DWUBiPmdQwC%26pg%3DPP4&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFDujmovi\u01071991\" class=\"citation book cs1\">Dujmovi\u0107, Tihomir (1991). <i>Razgovori s Dr. Antom Ciligom</i>. Profil. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-7701-20-8\" title=\"Special:BookSources/978-953-7701-20-8\"><bdi>978-953-7701-20-8</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Razgovori+s+Dr.+Antom+Ciligom&amp;rft.pub=Profil&amp;rft.date=1991&amp;rft.isbn=978-953-7701-20-8&amp;rft.aulast=Dujmovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Tihomir&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFine2007\" class=\"citation book cs1\">Fine, John (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=qMZaPjrHqYYC\">\"Part 2: Strongmen can be Beneficial: the Exceptional Case of Josip Broz Tito\"</a>.  In Fischer, Bernd J\u00fcrgen (ed.). <i>Balkan Strongmen: Dictators and Authoritarian Rulers of South Eastern Europe</i>. Purdue University Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-55753-455-2\" title=\"Special:BookSources/978-1-55753-455-2\"><bdi>978-1-55753-455-2</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Part+2%3A+Strongmen+can+be+Beneficial%3A+the+Exceptional+Case+of+Josip+Broz+Tito&amp;rft.btitle=Balkan+Strongmen%3A+Dictators+and+Authoritarian+Rulers+of+South+Eastern+Europe&amp;rft.pub=Purdue+University+Press&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-1-55753-455-2&amp;rft.aulast=Fine&amp;rft.aufirst=John&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DqMZaPjrHqYYC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGabelica2007\" class=\"citation book cs1\">Gabelica, Ivan (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=TelIOgAACAAJ\"><i>Bla\u017eeni Alojzije Stepinac i hrvatska dr\u017eava</i></a>. Zagreb: Ivan Gabelica. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-95941-0-5\" title=\"Special:BookSources/978-953-95941-0-5\"><bdi>978-953-95941-0-5</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Bla%C5%BEeni+Alojzije+Stepinac+i+hrvatska+dr%C5%BEava&amp;rft.place=Zagreb&amp;rft.pub=Ivan+Gabelica&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-953-95941-0-5&amp;rft.aulast=Gabelica&amp;rft.aufirst=Ivan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DTelIOgAACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGilbert2003\" class=\"citation book cs1\">Gilbert, Martin (2003). <span class=\"cs1-lock-registration\" title=\"Free registration required\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/righteousunsun00gilb\"><i>The Righteous: The Unsung Heroes of the Holocaust</i></a></span>. Henry Holt and Company. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8050-6260-1\" title=\"Special:BookSources/978-0-8050-6260-1\"><bdi>978-0-8050-6260-1</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Righteous%3A+The+Unsung+Heroes+of+the+Holocaust&amp;rft.pub=Henry+Holt+and+Company&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=978-0-8050-6260-1&amp;rft.aulast=Gilbert&amp;rft.aufirst=Martin&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Frighteousunsun00gilb&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGitman2011\" class=\"citation book cs1\">Gitman, Esther (2011). <i>When Courage Prevailed: The Rescue and Survival of Jews in the Independent State of Croatia 1941\u20131945</i>. Paragon House. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-55778-894-8\" title=\"Special:BookSources/978-1-55778-894-8\"><bdi>978-1-55778-894-8</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=When+Courage+Prevailed%3A+The+Rescue+and+Survival+of+Jews+in+the+Independent+State+of+Croatia+1941%E2%80%931945&amp;rft.pub=Paragon+House&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-1-55778-894-8&amp;rft.aulast=Gitman&amp;rft.aufirst=Esther&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGoldhagen2002\" class=\"citation book cs1\">Goldhagen, Daniel Jonah (2002). <span class=\"cs1-lock-registration\" title=\"Free registration required\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/moralreckoningro00gold\"><i>A Moral Reckoning: The Role of the Catholic Church in the Holocaust and Its Unfulfilled Duty of Repair</i></a></span>. Alfred A. Knopf. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-375-71417-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-375-71417-7\"><bdi>978-0-375-71417-7</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Moral+Reckoning%3A+The+Role+of+the+Catholic+Church+in+the+Holocaust+and+Its+Unfulfilled+Duty+of+Repair&amp;rft.pub=Alfred+A.+Knopf&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=978-0-375-71417-7&amp;rft.aulast=Goldhagen&amp;rft.aufirst=Daniel+Jonah&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fmoralreckoningro00gold&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFJanjatovi\u01072002\" class=\"citation book cs1\">Janjatovi\u0107, Bosiljka (2002). <i>Politi\u010dki teror u Hrvatskoj 1918.-1935</i>. Hrvatski institut za provijest. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-6491-71-1\" title=\"Special:BookSources/978-953-6491-71-1\"><bdi>978-953-6491-71-1</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Politi%C4%8Dki+teror+u+Hrvatskoj+1918.-1935&amp;rft.pub=Hrvatski+institut+za+provijest&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=978-953-6491-71-1&amp;rft.aulast=Janjatovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Bosiljka&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFJansen2003\" class=\"citation book cs1\">Jansen, Hans (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=MIbLAAAACAAJ\"><i>Pius XII: chronologie van een onophoudelijk protest</i></a>. Kok. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-435-0736-3\" title=\"Special:BookSources/978-90-435-0736-3\"><bdi>978-90-435-0736-3</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Pius+XII%3A+chronologie+van+een+onophoudelijk+protest&amp;rft.pub=Kok&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=978-90-435-0736-3&amp;rft.aulast=Jansen&amp;rft.aufirst=Hans&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DMIbLAAAACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKaplan2014\" class=\"citation book cs1\">Kaplan, Robert D. (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=GwH2AgAAQBAJ&amp;pg=PR10\"><i>Balkan Ghosts: A Journey Through History</i></a>. Picador. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4668-6830-4\" title=\"Special:BookSources/978-1-4668-6830-4\"><bdi>978-1-4668-6830-4</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Balkan+Ghosts%3A+A+Journey+Through+History&amp;rft.pub=Picador&amp;rft.date=2014&amp;rft.isbn=978-1-4668-6830-4&amp;rft.aulast=Kaplan&amp;rft.aufirst=Robert+D.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DGwH2AgAAQBAJ%26pg%3DPR10&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKent2002\" class=\"citation book cs1\">Kent, Peter C. (2002). <i>Lonely Cold War of Pope Pius XII: The Roman Catholic Church and the Division of Europe, 1943\u20131950</i>. McGill-Queen's Press&#160;\u2014 MQUP. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7735-6994-2\" title=\"Special:BookSources/978-0-7735-6994-2\"><bdi>978-0-7735-6994-2</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Lonely+Cold+War+of+Pope+Pius+XII%3A+The+Roman+Catholic+Church+and+the+Division+of+Europe%2C+1943%E2%80%931950&amp;rft.pub=McGill-Queen%27s+Press+%E2%80%94+MQUP&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=978-0-7735-6994-2&amp;rft.aulast=Kent&amp;rft.aufirst=Peter+C.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKolanovi\u01071998\" class=\"citation book cs1\">Kolanovi\u0107, Nada Kisi\u0107 (1998). <i>Mladen Lorkovi\u0107: ministar urotnik</i>. Golden marketing. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-6168-51-4\" title=\"Special:BookSources/978-953-6168-51-4\"><bdi>978-953-6168-51-4</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mladen+Lorkovi%C4%87%3A+ministar+urotnik&amp;rft.pub=Golden+marketing&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=978-953-6168-51-4&amp;rft.aulast=Kolanovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Nada+Kisi%C4%87&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKonig2005\" class=\"citation book cs1\">Konig, Franz (2005). <i>Open to God, Open to the World</i>. Bloomsbury Academic. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-86012-394-1\" title=\"Special:BookSources/978-0-86012-394-1\"><bdi>978-0-86012-394-1</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Open+to+God%2C+Open+to+the+World&amp;rft.pub=Bloomsbury+Academic&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-0-86012-394-1&amp;rft.aulast=Konig&amp;rft.aufirst=Franz&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKri\u0161to1998\" class=\"citation book cs1\">Kri\u0161to, Jure G. (1998). <i>Katoli\u010dka crkva i Nezavisna Dr\u017eava Hrvatska, 1941.-1945</i> &#91;<i>The Catholic Church in the Independent State of Croatia, 1941\u20131945</i>&#93;. Zagreb, Croatia: Hrvatski Institut za povijest. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-6491-18-6\" title=\"Special:BookSources/978-953-6491-18-6\"><bdi>978-953-6491-18-6</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Katoli%C4%8Dka+crkva+i+Nezavisna+Dr%C5%BEava+Hrvatska%2C+1941.-1945&amp;rft.place=Zagreb%2C+Croatia&amp;rft.pub=Hrvatski+Institut+za+povijest&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=978-953-6491-18-6&amp;rft.aulast=Kri%C5%A1to&amp;rft.aufirst=Jure+G.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLampe2004\" class=\"citation book cs1\">Lampe, John R. (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=gE1c4wK-ASAC&amp;pg=PA105\"><i>Ideologies and National Identities: The Case of Twentieth-century Southeastern Europe</i></a>. Central European University Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-963-9241-82-4\" title=\"Special:BookSources/978-963-9241-82-4\"><bdi>978-963-9241-82-4</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ideologies+and+National+Identities%3A+The+Case+of+Twentieth-century+Southeastern+Europe&amp;rft.pub=Central+European+University+Press&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=978-963-9241-82-4&amp;rft.aulast=Lampe&amp;rft.aufirst=John+R.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DgE1c4wK-ASAC%26pg%3DPA105&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLilly2001\" class=\"citation book cs1\">Lilly, Carol S. (2001). <i>Power and Persuasion: Ideology and Rhetoric in Communist Yugoslavia, 1944\u20131953</i>. Westview Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8133-3825-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-8133-3825-5\"><bdi>978-0-8133-3825-5</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Power+and+Persuasion%3A+Ideology+and+Rhetoric+in+Communist+Yugoslavia%2C+1944%E2%80%931953&amp;rft.pub=Westview+Press&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=978-0-8133-3825-5&amp;rft.aulast=Lilly&amp;rft.aufirst=Carol+S.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMilazzo1975\" class=\"citation book cs1\">Milazzo, Matteo J. (1975). <i>The Chetnik Movement &amp; the Yugoslav Resistance</i>. Baltimore, Maryland: Johns Hopkins University Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8018-1589-8\" title=\"Special:BookSources/978-0-8018-1589-8\"><bdi>978-0-8018-1589-8</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Chetnik+Movement+%26+the+Yugoslav+Resistance&amp;rft.place=Baltimore%2C+Maryland&amp;rft.pub=Johns+Hopkins+University+Press&amp;rft.date=1975&amp;rft.isbn=978-0-8018-1589-8&amp;rft.aulast=Milazzo&amp;rft.aufirst=Matteo+J.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFNielsen2014\" class=\"citation book cs1\">Nielsen, Christian Axboe (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ksAeBQAAQBAJ&amp;pg=PA241\"><i>Making Yugoslavs: Identity in King Aleksandar's Yugoslavia</i></a>. University of Toronto Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4426-2750-5\" title=\"Special:BookSources/978-1-4426-2750-5\"><bdi>978-1-4426-2750-5</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Making+Yugoslavs%3A+Identity+in+King+Aleksandar%27s+Yugoslavia&amp;rft.pub=University+of+Toronto+Press&amp;rft.date=2014&amp;rft.isbn=978-1-4426-2750-5&amp;rft.aulast=Nielsen&amp;rft.aufirst=Christian+Axboe&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DksAeBQAAQBAJ%26pg%3DPA241&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFNovak2011\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Viktor_Novak\" title=\"Viktor Novak\">Novak, Viktor</a> (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=b1jyvQAACAAJ\"><i>Magnum Crimen: Half a Century of Clericalism in Croatia</i></a>. <b>1</b>. Jagodina: Gambit. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788676240494\" title=\"Special:BookSources/9788676240494\"><bdi>9788676240494</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Magnum+Crimen%3A+Half+a+Century+of+Clericalism+in+Croatia&amp;rft.place=Jagodina&amp;rft.pub=Gambit&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=9788676240494&amp;rft.aulast=Novak&amp;rft.aufirst=Viktor&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Db1jyvQAACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFNovak2011\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Viktor_Novak\" title=\"Viktor Novak\">Novak, Viktor</a> (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=vF9GMwEACAAJ\"><i>Magnum Crimen: Half a Century of Clericalism in Croatia</i></a>. <b>2</b>. Jagodina: Gambit. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788676240494\" title=\"Special:BookSources/9788676240494\"><bdi>9788676240494</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Magnum+Crimen%3A+Half+a+Century+of+Clericalism+in+Croatia&amp;rft.place=Jagodina&amp;rft.pub=Gambit&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=9788676240494&amp;rft.aulast=Novak&amp;rft.aufirst=Viktor&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DvF9GMwEACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFO&#39;Brien1947\" class=\"citation book cs1\">O'Brien, Anthony Henry (1947). <i>Archbishop Stepinac, the man and his case</i>. The Standard.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Archbishop+Stepinac%2C+the+man+and+his+case&amp;rft.pub=The+Standard&amp;rft.date=1947&amp;rft.aulast=O%27Brien&amp;rft.aufirst=Anthony+Henry&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFParis1961\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Edmond_Paris\" title=\"Edmond Paris\">Paris, Edmond</a> (1961). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=KP_SAAAAMAAJ\"><i>Genocide in Satellite Croatia, 1941\u20131945: A Record of Racial and Religious Persecutions and Massacres</i></a>. Chicago: American Institute for Balkan Affairs.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Genocide+in+Satellite+Croatia%2C+1941%E2%80%931945%3A+A+Record+of+Racial+and+Religious+Persecutions+and+Massacres&amp;rft.place=Chicago&amp;rft.pub=American+Institute+for+Balkan+Affairs&amp;rft.date=1961&amp;rft.aulast=Paris&amp;rft.aufirst=Edmond&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DKP_SAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPatte1953\" class=\"citation book cs1\">Patte, Richard (1953). <i>The Case of Cardinal Aloysius Stepinac</i>. Bruce.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Case+of+Cardinal+Aloysius+Stepinac&amp;rft.pub=Bruce&amp;rft.date=1953&amp;rft.aulast=Patte&amp;rft.aufirst=Richard&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPeri\u01072003\" class=\"citation book cs1\">Peri\u0107, Ivo (2003). <i>Vladko Ma\u010dek: politi\u010dki portret</i>. Golden marketing-Tehni\u010dka knjiga. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-212-155-1\" title=\"Special:BookSources/978-953-212-155-1\"><bdi>978-953-212-155-1</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Vladko+Ma%C4%8Dek%3A+politi%C4%8Dki+portret&amp;rft.pub=Golden+marketing-Tehni%C4%8Dka+knjiga&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=978-953-212-155-1&amp;rft.aulast=Peri%C4%87&amp;rft.aufirst=Ivo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPhayer2000\" class=\"citation book cs1\">Phayer, Michael (2000). <span class=\"cs1-lock-registration\" title=\"Free registration required\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/catholicchurchho00phay\"><i>The Catholic Church and the Holocaust, 1930\u20131965</i></a></span>. Indiana University Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-253-21471-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-253-21471-3\"><bdi>978-0-253-21471-3</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Catholic+Church+and+the+Holocaust%2C+1930%E2%80%931965&amp;rft.pub=Indiana+University+Press&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=978-0-253-21471-3&amp;rft.aulast=Phayer&amp;rft.aufirst=Michael&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fcatholicchurchho00phay&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRamet2002\" class=\"citation book cs1\">Ramet, Sabrina Petra (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=7IK8us1frhAC\"><i>Balkan Babel: The Disintegration Of Yugoslavia From The Death Of Tito To The Fall Of Milosevic</i></a> (4 ed.). Westview Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8133-4618-2\" title=\"Special:BookSources/978-0-8133-4618-2\"><bdi>978-0-8133-4618-2</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Balkan+Babel%3A+The+Disintegration+Of+Yugoslavia+From+The+Death+Of+Tito+To+The+Fall+Of+Milosevic&amp;rft.edition=4&amp;rft.pub=Westview+Press&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=978-0-8133-4618-2&amp;rft.aulast=Ramet&amp;rft.aufirst=Sabrina+Petra&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D7IK8us1frhAC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRamet2007\" class=\"citation book cs1\">Ramet, Sabrina P. (2007). \"Personalities in the History of the NDH\".  In Ramet, Sabrina P. (ed.). <i>The Independent State of Croatia 1941\u201345</i>. Abingdon, Oxfordshire: Routledge. pp.&#160;95\u2013100. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-415-44055-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-415-44055-4\"><bdi>978-0-415-44055-4</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Personalities+in+the+History+of+the+NDH&amp;rft.btitle=The+Independent+State+of+Croatia+1941%E2%80%9345&amp;rft.place=Abingdon%2C+Oxfordshire&amp;rft.pages=95-100&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-0-415-44055-4&amp;rft.aulast=Ramet&amp;rft.aufirst=Sabrina+P.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRametLazi\u01072011\" class=\"citation book cs1\">Ramet, Sabrina P.; Lazi\u0107, Sladjana (2011). \"The Collaborationist Regime of Milan Nedi\u0107\".  In Ramet, Sabrina P.; Listhaug, Ola (eds.). <i>Serbia and the Serbs in World War Two</i>. London, United Kingdom: Palgrave Macmillan. pp.&#160;17\u201343. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-230-27830-1\" title=\"Special:BookSources/978-0-230-27830-1\"><bdi>978-0-230-27830-1</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+Collaborationist+Regime+of+Milan+Nedi%C4%87&amp;rft.btitle=Serbia+and+the+Serbs+in+World+War+Two&amp;rft.place=London%2C+United+Kingdom&amp;rft.pages=17-43&amp;rft.pub=Palgrave+Macmillan&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-0-230-27830-1&amp;rft.aulast=Ramet&amp;rft.aufirst=Sabrina+P.&amp;rft.au=Lazi%C4%87%2C+Sladjana&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRivelli1998\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/w/index.php?title=Marco_Aurelio_Rivelli&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marco Aurelio Rivelli (page does not exist)\">Rivelli, Marco Aurelio</a> (1998). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=QwBnceJfwgUC\"><i>Le g\u00e9nocide occult\u00e9: \u00c9tat Ind\u00e9pendant de Croatie 1941\u20131945</i></a> &#91;<i>Hidden Genocide: The Independent State of Croatia 1941\u20131945</i>&#93; (in French). Lausanne: L'age d'Homme. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9782825111529\" title=\"Special:BookSources/9782825111529\"><bdi>9782825111529</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Le+g%C3%A9nocide+occult%C3%A9%3A+%C3%89tat+Ind%C3%A9pendant+de+Croatie+1941%E2%80%931945&amp;rft.place=Lausanne&amp;rft.pub=L%27age+d%27Homme&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=9782825111529&amp;rft.aulast=Rivelli&amp;rft.aufirst=Marco+Aurelio&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DQwBnceJfwgUC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRivelli1999\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/w/index.php?title=Marco_Aurelio_Rivelli&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marco Aurelio Rivelli (page does not exist)\">Rivelli, Marco Aurelio</a> (1999). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=NQtnAAAAMAAJ\"><i>L'arcivescovo del genocidio: Monsignor Stepinac, il Vaticano e la dittatura ustascia in Croazia, 1941\u20131945</i></a> &#91;<i>The Archbishop of Genocide: Monsignor Stepinac, the Vatican and the Usta\u0161e dictatorship in Croatia, 1941\u20131945</i>&#93; (in Italian). Milano: Kaos. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788879530798\" title=\"Special:BookSources/9788879530798\"><bdi>9788879530798</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=L%27arcivescovo+del+genocidio%3A+Monsignor+Stepinac%2C+il+Vaticano+e+la+dittatura+ustascia+in+Croazia%2C+1941%E2%80%931945&amp;rft.place=Milano&amp;rft.pub=Kaos&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=9788879530798&amp;rft.aulast=Rivelli&amp;rft.aufirst=Marco+Aurelio&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DNQtnAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRivelli2002\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/w/index.php?title=Marco_Aurelio_Rivelli&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marco Aurelio Rivelli (page does not exist)\">Rivelli, Marco Aurelio</a> (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=pwPZAAAAMAAJ\"><i>\"Dio \u00e8 con noi!\": La Chiesa di Pio XII complice del nazifascismo</i></a> &#91;<i>\"God is with us!\": The Church of Pius XII accomplice to Nazi Fascism</i>&#93; (in Italian). Milano: Kaos. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788879531047\" title=\"Special:BookSources/9788879531047\"><bdi>9788879531047</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%22Dio+%C3%A8+con+noi%21%22%3A+La+Chiesa+di+Pio+XII+complice+del+nazifascismo&amp;rft.place=Milano&amp;rft.pub=Kaos&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=9788879531047&amp;rft.aulast=Rivelli&amp;rft.aufirst=Marco+Aurelio&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DpwPZAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRoberts1987\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Walter_Roberts_(writer)\" title=\"Walter Roberts (writer)\">Roberts, Walter R.</a> (1987). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=43CbLU8FgFsC\"><i>Tito, Mihailovi\u0107 and the Allies: 1941\u20131945</i></a>. New Brunswick, New Jersey: Duke University Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8223-0773-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-8223-0773-0\"><bdi>978-0-8223-0773-0</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Tito%2C+Mihailovi%C4%87+and+the+Allies%3A+1941%E2%80%931945&amp;rft.place=New+Brunswick%2C+New+Jersey&amp;rft.pub=Duke+University+Press&amp;rft.date=1987&amp;rft.isbn=978-0-8223-0773-0&amp;rft.aulast=Roberts&amp;rft.aufirst=Walter+R.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D43CbLU8FgFsC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSchreiberStegemannVogel1995\" class=\"citation book cs1\">Schreiber, Dr. Gerhard; Stegemann, Bernd; Vogel, Detlef (1995). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=yxzsngEACAAJ\"><i>The Mediterranean, South-East Europe, and North Africa, 1939\u20131941&#160;: from Italy's Declaration of Non-belligerence to the Entry of the United States into the War</i></a>. Oxford, United Kingdom: Oxford University Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19-822884-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-19-822884-4\"><bdi>978-0-19-822884-4</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Mediterranean%2C+South-East+Europe%2C+and+North+Africa%2C+1939%E2%80%931941+%3A+from+Italy%27s+Declaration+of+Non-belligerence+to+the+Entry+of+the+United+States+into+the+War&amp;rft.place=Oxford%2C+United+Kingdom&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=978-0-19-822884-4&amp;rft.aulast=Schreiber&amp;rft.aufirst=Dr.+Gerhard&amp;rft.au=Stegemann%2C+Bernd&amp;rft.au=Vogel%2C+Detlef&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DyxzsngEACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSteckel1973\" class=\"citation book cs1\">Steckel, Charles W. (1973). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=OhVCAAAAIAAJ\"><i>Destruction and Survival</i></a>. Delmar Publishing Company.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Destruction+and+Survival&amp;rft.pub=Delmar+Publishing+Company&amp;rft.date=1973&amp;rft.aulast=Steckel&amp;rft.aufirst=Charles+W.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DOhVCAAAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFTanner1997\" class=\"citation book cs1\">Tanner, Marcus (1997). <i>Croatia: A Nation Forged in War</i>. Yale University Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-300-07668-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-300-07668-4\"><bdi>978-0-300-07668-4</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Croatia%3A+A+Nation+Forged+in+War&amp;rft.pub=Yale+University+Press&amp;rft.date=1997&amp;rft.isbn=978-0-300-07668-4&amp;rft.aulast=Tanner&amp;rft.aufirst=Marcus&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFTomasevich1975\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Jozo_Tomasevich\" title=\"Jozo Tomasevich\">Tomasevich, Jozo</a> (1975). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=yoCaAAAAIAAJ\"><i>War and Revolution in Yugoslavia, 1941\u20131945: The Chetniks</i></a>. Stanford, California: Stanford University Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8047-0857-9\" title=\"Special:BookSources/978-0-8047-0857-9\"><bdi>978-0-8047-0857-9</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=War+and+Revolution+in+Yugoslavia%2C+1941%E2%80%931945%3A+The+Chetniks&amp;rft.place=Stanford%2C+California&amp;rft.pub=Stanford+University+Press&amp;rft.date=1975&amp;rft.isbn=978-0-8047-0857-9&amp;rft.aulast=Tomasevich&amp;rft.aufirst=Jozo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DyoCaAAAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFTomasevich2001\" class=\"citation book cs1\">Tomasevich, Jozo (2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=fqUSGevFe5MC\"><i>War and Revolution in Yugoslavia, 1941\u20131945: Occupation and Collaboration</i></a>. Stanford, California: Stanford University Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8047-3615-2\" title=\"Special:BookSources/978-0-8047-3615-2\"><bdi>978-0-8047-3615-2</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=War+and+Revolution+in+Yugoslavia%2C+1941%E2%80%931945%3A+Occupation+and+Collaboration&amp;rft.place=Stanford%2C+California&amp;rft.pub=Stanford+University+Press&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=978-0-8047-3615-2&amp;rft.aulast=Tomasevich&amp;rft.aufirst=Jozo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DfqUSGevFe5MC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFU.S._Army1986\" class=\"citation book cs1\">U.S. Army (1986) [1953]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.history.army.mil/books/wwii/balkan/intro.htm\"><i>The German Campaigns in the Balkans (Spring 1941)</i></a>. Washington, D.C.: United States Army Center of Military History. <a href=\"/wiki/OCLC_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"OCLC (identifier)\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/16940402\">16940402</a>. CMH Pub 104-4.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+German+Campaigns+in+the+Balkans+%28Spring+1941%29&amp;rft.place=Washington%2C+D.C.&amp;rft.pub=United+States+Army+Center+of+Military+History&amp;rft.date=1986&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F16940402&amp;rft.au=U.S.+Army&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.history.army.mil%2Fbooks%2Fwwii%2Fbalkan%2Fintro.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFVelikonja2003\" class=\"citation book cs1\">Velikonja, Mitja (2003). <span class=\"cs1-lock-registration\" title=\"Free registration required\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/religiousseparat0000veli\"><i>Religious Separation and Political Intolerance in Bosnia-Herzegovina</i></a></span>. Texas A&amp;M University Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-60344-724-9\" title=\"Special:BookSources/978-1-60344-724-9\"><bdi>978-1-60344-724-9</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Religious+Separation+and+Political+Intolerance+in+Bosnia-Herzegovina&amp;rft.pub=Texas+A%26M+University+Press&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=978-1-60344-724-9&amp;rft.aulast=Velikonja&amp;rft.aufirst=Mitja&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Freligiousseparat0000veli&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFWest1995\" class=\"citation book cs1\">West, Richard (1995). <i>Tito and the Rise and Fall of Yugoslavia</i>. New York, New York: Carroll &amp; Graf. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7867-0332-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-7867-0332-6\"><bdi>978-0-7867-0332-6</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Tito+and+the+Rise+and+Fall+of+Yugoslavia&amp;rft.place=New+York%2C+New+York&amp;rft.pub=Carroll+%26+Graf&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=978-0-7867-0332-6&amp;rft.aulast=West&amp;rft.aufirst=Richard&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u017duti\u01072000\" class=\"citation book cs1\">\u017duti\u0107, Nikola (2000). \"Diktatura kralja Aleksandra i Rimokatoli\u010dka crkva 1929\u20131934. godine\".  In Fleck, Hans-Georg; Graovac, Igor (eds.). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131019134318/http://www.cpi.hr/download/links/hr/7947.pdf\"><i>Dijalog povjesni\u010dara-istori\u010dara</i></a> <span class=\"cs1-format\">(PDF)</span>. <b>2</b>. Zagreb, Croatia: Friedrich-Naumann-Stiftung. pp.&#160;503\u2013520. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-96037-5-3\" title=\"Special:BookSources/978-953-96037-5-3\"><bdi>978-953-96037-5-3</bdi></a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cpi.hr/download/links/hr/7947.pdf\">the original</a> <span class=\"cs1-format\">(PDF)</span> on 19 October 2013.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Diktatura+kralja+Aleksandra+i+Rimokatoli%C4%8Dka+crkva+1929%E2%80%931934.+godine&amp;rft.btitle=Dijalog+povjesni%C4%8Dara-istori%C4%8Dara&amp;rft.place=Zagreb%2C+Croatia&amp;rft.pages=503-520&amp;rft.pub=Friedrich-Naumann-Stiftung&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=978-953-96037-5-3&amp;rft.aulast=%C5%BDuti%C4%87&amp;rft.aufirst=Nikola&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cpi.hr%2Fdownload%2Flinks%2Fhr%2F7947.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u017duti\u01072001\" class=\"citation book cs1\">\u017duti\u0107, Nikola (2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20141205213750/http://www.cpi.hr/download/links/hr/6984.pdf\">\"The Vatican and Croatdom in the First Half of the 20th Century (until 1941)\"</a> <span class=\"cs1-format\">(PDF)</span>.  In Graovac, Igor (ed.). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cpi.hr/download/links/hr/6984.pdf\"><i>Dijalog povjesni\u010dara-istori\u010dara</i></a> <span class=\"cs1-format\">(PDF)</span>. <b>3</b>. Zaklada Friedrich-Naumann. pp.&#160;405\u2013422. Archived from the original on 5 December 2014.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+Vatican+and+Croatdom+in+the+First+Half+of+the+20th+Century+%28until+1941%29&amp;rft.btitle=Dijalog+povjesni%C4%8Dara-istori%C4%8Dara&amp;rft.pages=405-422&amp;rft.pub=Zaklada+Friedrich-Naumann&amp;rft.date=2001&amp;rft.aulast=%C5%BDuti%C4%87&amp;rft.aufirst=Nikola&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fweb.archive.org%2Fweb%2F20141205213750%2Fhttp%3A%2F%2Fwww.cpi.hr%2Fdownload%2Flinks%2Fhr%2F6984.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>) CS1 maint: BOT: original-url status unknown (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_BOT:_original-url_status_unknown\" title=\"Category:CS1 maint: BOT: original-url status unknown\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li></ul>\n</div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Journals\">Journals</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=33\" title=\"Edit section: Journals\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r886047268\"/><div class=\"refbegin reflist\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFAkmad\u017ea2003\" class=\"citation journal cs1\">Akmad\u017ea, Miroslav (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/file/18332\">\"Uzroci prekida diplomatskih odnosa izme\u0111u Vatikana i Jugoslavije 1952. godine\"</a> &#91;The Reasons for the Cessation of Diplomatic Relations between Yugoslavia and the Vatican in 1952&#93;. <i>Croatica Christiana Periodica</i>. <b>52</b>: 171\u2013202.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Croatica+Christiana+Periodica&amp;rft.atitle=Uzroci+prekida+diplomatskih+odnosa+izme%C4%91u+Vatikana+i+Jugoslavije+1952.+godine&amp;rft.volume=52&amp;rft.pages=171-202&amp;rft.date=2003&amp;rft.aulast=Akmad%C5%BEa&amp;rft.aufirst=Miroslav&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2Ffile%2F18332&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFAlexander1978\" class=\"citation journal cs1\">Alexander, Stella (1978). \"Archbishop Stepinac Reconsidered\". School of Slavonic and East European Studies.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Archbishop+Stepinac+Reconsidered&amp;rft.date=1978&amp;rft.aulast=Alexander&amp;rft.aufirst=Stella&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span> <span class=\"cs1-hidden-error error citation-comment\">Cite journal requires <code class=\"cs1-code\">&#124;journal=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#missing_periodical\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBiondich2006\" class=\"citation journal cs1\">Biondich, Mark (2006). \"Controversies Surrounding the Catholic Church in Wartime Croatia, 1941\u201345\". <i>Totalitarian Movements and Political Religions</i>. <b>7</b> (4): 429\u2013457. <a href=\"/wiki/Doi_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Doi (identifier)\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://doi.org/10.1080%2F14690760600963222\">10.1080/14690760600963222</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Totalitarian+Movements+and+Political+Religions&amp;rft.atitle=Controversies+Surrounding+the+Catholic+Church+in+Wartime+Croatia%2C+1941%E2%80%9345&amp;rft.volume=7&amp;rft.issue=4&amp;rft.pages=429-457&amp;rft.date=2006&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1080%2F14690760600963222&amp;rft.aulast=Biondich&amp;rft.aufirst=Mark&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFColeman1991\" class=\"citation journal cs1\">Coleman, John A. (1991). \"Spiritual Resistance in Eastern Europe\". <i>Proceedings of the Academy of Political Science</i>. <b>38</b> (1): 113\u2013128. <a href=\"/wiki/Doi_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Doi (identifier)\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://doi.org/10.2307%2F1173817\">10.2307/1173817</a>. <a href=\"/wiki/ISSN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISSN (identifier)\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0065-0684\">0065-0684</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"JSTOR (identifier)\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/1173817\">1173817</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Proceedings+of+the+Academy+of+Political+Science&amp;rft.atitle=Spiritual+Resistance+in+Eastern+Europe&amp;rft.volume=38&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=113-128&amp;rft.date=1991&amp;rft.issn=0065-0684&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F1173817&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2307%2F1173817&amp;rft.aulast=Coleman&amp;rft.aufirst=John+A.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFDimi\u01072018\" class=\"citation journal cs1\"><a href=\"/wiki/Ljubodrag_Dimi%C4%87\" title=\"Ljubodrag Dimi\u0107\">Dimi\u0107, Ljubodrag</a> (2018). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tokovi.istorije.rs/cir/uploaded/3%202018/clanak%201%20dimic.pdf\">\"Alojzije Stepinac: Student of the Collegium Germanicum (1924-1931)\"</a> <span class=\"cs1-format\">(PDF)</span>. <i>\u0422\u043e\u043a\u043e\u0432\u0438 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0435</i> (3): 11\u201332.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=%D0%A2%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8+%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B5&amp;rft.atitle=Alojzije+Stepinac%3A+Student+of+the+Collegium+Germanicum+%281924-1931%29&amp;rft.issue=3&amp;rft.pages=11-32&amp;rft.date=2018&amp;rft.aulast=Dimi%C4%87&amp;rft.aufirst=Ljubodrag&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ftokovi.istorije.rs%2Fcir%2Fuploaded%2F3%25202018%2Fclanak%25201%2520dimic.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGitman2006\" class=\"citation journal cs1\">Gitman, Esther (2006). \"A Question of Judgement: Dr. Alojzije Stepinac and the Jews\". <i>Review of Croatian History</i> (2): 47\u201372.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Review+of+Croatian+History&amp;rft.atitle=A+Question+of+Judgement%3A+Dr.+Alojzije+Stepinac+and+the+Jews&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=47-72&amp;rft.date=2006&amp;rft.aulast=Gitman&amp;rft.aufirst=Esther&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGruenwald1987\" class=\"citation journal cs1\">Gruenwald, Oskar (1987). \"Yugoslav Camp Literature: Rediscovering the Ghost of a Nation's Past- Present-Future\". <i>Slavic Review</i>. <b>46</b> (3/4): 513\u2013528. <a href=\"/wiki/Doi_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Doi (identifier)\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://doi.org/10.2307%2F2498101\">10.2307/2498101</a>. <a href=\"/wiki/ISSN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISSN (identifier)\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0037-6779\">0037-6779</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"JSTOR (identifier)\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/2498101\">2498101</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Slavic+Review&amp;rft.atitle=Yugoslav+Camp+Literature%3A+Rediscovering+the+Ghost+of+a+Nation%27s+Past-+Present-Future&amp;rft.volume=46&amp;rft.issue=3%2F4&amp;rft.pages=513-528&amp;rft.date=1987&amp;rft.issn=0037-6779&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F2498101&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2307%2F2498101&amp;rft.aulast=Gruenwald&amp;rft.aufirst=Oskar&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHorvat1996\" class=\"citation journal cs1\">Horvat, Vladimir (1996). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/file/3320\">\"Nadbiskup Alojzije kardinal Stepinac i totalitarni re\u017eimi\"</a> &#91;Archbishop Aloysius Cardinal Stepinac and Totalitarian Regimes&#93;. <i>Obnovljeni \u017eivot</i> (in Croatian). <b>51</b> (1/2): 149\u2013156. <a href=\"/wiki/ISSN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISSN (identifier)\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0351-3947\">0351-3947</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Obnovljeni+%C5%BEivot&amp;rft.atitle=Nadbiskup+Alojzije+kardinal+Stepinac+i+totalitarni+re%C5%BEimi&amp;rft.volume=51&amp;rft.issue=1%2F2&amp;rft.pages=149-156&amp;rft.date=1996&amp;rft.issn=0351-3947&amp;rft.aulast=Horvat&amp;rft.aufirst=Vladimir&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2Ffile%2F3320&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKolar2008\" class=\"citation journal cs1\">Kolar, Bogdan (2008). \"The Priestly Patriotic Associations in the Eastern European Countries\". <i>Bogoslovni Vestnik</i>. <b>68</b> (2): 231\u2013256. <a href=\"/wiki/ISSN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISSN (identifier)\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0006-5722\">0006-5722</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Bogoslovni+Vestnik&amp;rft.atitle=The+Priestly+Patriotic+Associations+in+the+Eastern+European+Countries&amp;rft.volume=68&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=231-256&amp;rft.date=2008&amp;rft.issn=0006-5722&amp;rft.aulast=Kolar&amp;rft.aufirst=Bogdan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKre\u0161i\u01072007\" class=\"citation journal cs1\">Kre\u0161i\u0107, Milenko (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ceeol.com/aspx/getdocument.aspx?logid=5&amp;id=313574F9-1FC8-4FE3-8A7F-D946765FA99C\">\"Bosnia and Herzegovina and Consequences of Exclusivist Ideologies\"</a>. <i>Review of Croatian History</i> (1): 75\u2013107.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Review+of+Croatian+History&amp;rft.atitle=Bosnia+and+Herzegovina+and+Consequences+of+Exclusivist+Ideologies&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=75-107&amp;rft.date=2007&amp;rft.aulast=Kre%C5%A1i%C4%87&amp;rft.aufirst=Milenko&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ceeol.com%2Faspx%2Fgetdocument.aspx%3Flogid%3D5%26id%3D313574F9-1FC8-4FE3-8A7F-D946765FA99C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFStari\u010d2005\" class=\"citation journal cs1\"><a href=\"/wiki/Jerca_Vodu%C5%A1ek_Stari%C4%8D\" title=\"Jerca Vodu\u0161ek Stari\u010d\">Stari\u010d, Jerca Vodu\u0161ek</a> (2005). \"The Concurrence of Allied and Yugoslav Intelligence Aims and Activities\". <i>The Journal of Intelligence History</i>. <b>5</b> (1): 29\u201344. <a href=\"/wiki/Doi_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Doi (identifier)\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://doi.org/10.1080%2F16161262.2005.10555107\">10.1080/16161262.2005.10555107</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Journal+of+Intelligence+History&amp;rft.atitle=The+Concurrence+of+Allied+and+Yugoslav+Intelligence+Aims+and+Activities&amp;rft.volume=5&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=29-44&amp;rft.date=2005&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1080%2F16161262.2005.10555107&amp;rft.aulast=Stari%C4%8D&amp;rft.aufirst=Jerca+Vodu%C5%A1ek&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFTomi\u01071998\" class=\"citation journal cs1\">Tomi\u0107, Celestin (1998). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/file/2507\">\"Proro\u010dki duh Alojzija Stepnica\"</a> &#91;The Prophetic Spirit of Aloysius Stepinac&#93;. <i>Obnovljeni \u017eivot</i> (in Croatian). <b>53</b> (1): 59\u201375. <a href=\"/wiki/ISSN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISSN (identifier)\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0351-3947\">0351-3947</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Obnovljeni+%C5%BEivot&amp;rft.atitle=Proro%C4%8Dki+duh+Alojzija+Stepnica&amp;rft.volume=53&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=59-75&amp;rft.date=1998&amp;rft.issn=0351-3947&amp;rft.aulast=Tomi%C4%87&amp;rft.aufirst=Celestin&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2Ffile%2F2507&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li></ul>\n</div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Websites\">Websites</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=34\" title=\"Edit section: Websites\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r886047268\"/><div class=\"refbegin reflist\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFGlas_Koncila\" class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20151010032633/http://www.glas-koncila.hr/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=119&amp;Itemid=122\">\"Cardinal Alojzije Stepinac \u2013 biography\"</a>. <i>Glas Koncila</i>. 2015. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.glas-koncila.hr/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=119&amp;Itemid=122\">the original</a> on 10 October 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 October</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Glas+Koncila&amp;rft.atitle=Cardinal+Alojzije+Stepinac+%E2%80%93+biography&amp;rft.date=2015&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.glas-koncila.hr%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D119%26Itemid%3D122&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCroatian_Ministry_of_Science,_Education_and_Sports\" class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160304221555/http://public.mzos.hr/fgs.axd?id=10472\">\"Hrvatski Pravednici\"</a> &#91;Croatian Righteous&#93;. <i>Croatian Ministry of Science, Education and Sports</i>. 2015. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://public.mzos.hr/fgs.axd?id=10472\">the original</a> on 4 March 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 October</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Croatian+Ministry+of+Science%2C+Education+and+Sports&amp;rft.atitle=Hrvatski+Pravednici&amp;rft.date=2015&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fpublic.mzos.hr%2Ffgs.axd%3Fid%3D10472&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSKAC2010\" class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110721101955/http://www.skac.hr/svetacdana/11/14_11.html\">\"Sveti Nikola Taveli\u0107, prvi hrvatski svetac (1340\u20131391)\"</a> &#91;Saint Nikola Taveli\u0107, the first Croatian saint (1340\u20131391)&#93;. <i>Studentski katoli\u010dki centar</i> (in Croatian). 2010. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.skac.hr/svetacdana/11/14_11.html\">the original</a> on 21 July 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 October</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Studentski+katoli%C4%8Dki+centar&amp;rft.atitle=Sveti+Nikola+Taveli%C4%87%2C+prvi+hrvatski+svetac+%281340%E2%80%931391%29&amp;rft.date=2010&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.skac.hr%2Fsvetacdana%2F11%2F14_11.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u010celar2006\" class=\"citation web cs1\">\u010celar, Jo\u0161ko (2 February 2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20151010031646/http://arhiv.slobodnadalmacija.hr/20060207/sibenik01.asp\">\"Svjedok vjere: U \u0160ibeniku se otkriva najmonumentalniji spomenik bla\u017eenome Alojziju Stepincu\"</a> &#91;Witness of Faith: \u0160ibenik reveals a most striking monument to Aloysius Stepinac&#93;. <i>Slobodna Dalmacija</i> (in Croatian). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://arhiv.slobodnadalmacija.hr/20060207/sibenik01.asp\">the original</a> on 10 October 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 October</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Slobodna+Dalmacija&amp;rft.atitle=Svjedok+vjere%3A+U+%C5%A0ibeniku+se+otkriva+najmonumentalniji+spomenik+bla%C5%BEenome+Alojziju+Stepincu&amp;rft.date=2006-02-02&amp;rft.aulast=%C4%8Celar&amp;rft.aufirst=Jo%C5%A1ko&amp;rft_id=http%3A%2F%2Farhiv.slobodnadalmacija.hr%2F20060207%2Fsibenik01.asp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPreziosi2011\" class=\"citation web cs1\">Preziosi, Giovanni (9 August 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20151021052427/http://www.news.va/en/news/the-papers-of-apostolic-visitor-giuseppe-ramiro-ma\">\"The papers of Apostolic Visitor, Giuseppe Ramiro Marcone reveal the Holy See's commitment to helping Jews persecuted by Nazis\"</a>. <i>news.va</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.news.va/en/news/the-papers-of-apostolic-visitor-giuseppe-ramiro-ma\">the original</a> on 21 October 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 October</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=news.va&amp;rft.atitle=The+papers+of+Apostolic+Visitor%2C+Giuseppe+Ramiro+Marcone+reveal+the+Holy+See%27s+commitment+to+helping+Jews+persecuted+by+Nazis&amp;rft.date=2011-08-09&amp;rft.aulast=Preziosi&amp;rft.aufirst=Giovanni&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.news.va%2Fen%2Fnews%2Fthe-papers-of-apostolic-visitor-giuseppe-ramiro-ma&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFZagorac2006\" class=\"citation web cs1\">Zagorac, Vlado (7 August 2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vecernji.hr/svijet/stepinac-je-nasa-svecenicka-misija-822195\">\"Stepinac je na\u0161a sve\u0107eni\u010dka misija\"</a> &#91;A Priestly Mission for Stepinac&#93;. <i>Ve\u010dernji list</i> (in Croatian)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 October</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Ve%C4%8Dernji+list&amp;rft.atitle=Stepinac+je+na%C5%A1a+sve%C4%87eni%C4%8Dka+misija&amp;rft.date=2006-08-07&amp;rft.aulast=Zagorac&amp;rft.aufirst=Vlado&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.vecernji.hr%2Fsvijet%2Fstepinac-je-nasa-svecenicka-misija-822195&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAloysius+Stepinac\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit&amp;section=35\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:Search/Aloysius_Stepinac\" class=\"extiw\" title=\"commons:Special:Search/Aloysius Stepinac\">Aloysius Stepinac</a></b></i>.</td></tr>\n</tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hr/darko/etf/stepinac.html\">Cardinal Aloysius Stepinac</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hartford-hwp.com/archives/62/123.html\">\"The Case of Archbishop Stepinac\", by Sava N. Kosanovic, Ambassador of the FNR Yugoslavia in Washington</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hr/darko/etf/stepinac.html\">Cardinal Aloysius Stepinac, A Servant of God and the Croatian People</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cardinalstepinacvillage.com/\">Cardinal Stepinac Village (Retirement &amp; nursing home)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.croatianhistory.net/etf/jews.html\">Cardinal Alojzije Stepinac and saving the Jews in Croatia during the WW2 \u00a9 by Darko Zubrinic, Zagreb (1997)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://purl.org/pressemappe20/folder/pe/017114\">Newspaper clippings about  Aloysius Stepinac</a> in the <a href=\"/wiki/20th_Century_Press_Archives\" title=\"20th Century Press Archives\">20th Century Press Archives</a> of the <a href=\"/wiki/German_National_Library_of_Economics\" title=\"German National Library of Economics\">ZBW</a></li></ul>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #FABE60;\"><a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Catholic Church titles</a>\n</th></tr>\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Antun_Bauer_(Archbishop)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antun Bauer (Archbishop)\">Antun Bauer</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/Archbishop_of_Zagreb\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archbishop of Zagreb\">Archbishop of Zagreb</a></b><br />7 December 1937 \u2013 10 February 1960\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Franjo_%C5%A0eper\" title=\"Franjo \u0160eper\">Franjo \u0160eper</a></span>\n</td></tr>\n\n</tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Saints_of_the_Catholic_Church\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist mw-collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color: gold\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Catholic_saints\" title=\"Template:Catholic saints\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background-color: gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Catholic_saints\" title=\"Template talk:Catholic saints\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background-color: gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Catholic_saints&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background-color: gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Saints_of_the_Catholic_Church\" class=\"wraplinks\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Catholic_saints\" title=\"List of Catholic saints\">Saints</a> of the <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Catholic Church</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"background-color: gold\"><div id=\"Stages_of_canonization:_Servant_of_God_\u2192_Venerable_\u2192_Blessed_\u2192_Saint\">Stages of <a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">canonization</a>: <a href=\"/wiki/Servant_of_God#Catholic_Church\" title=\"Servant of God\">Servant of God</a> &#160; \u2192 &#160; <a href=\"/wiki/The_Venerable#Christianity\" title=\"The Venerable\">Venerable</a> &#160; \u2192 &#160; <a href=\"/wiki/Beatification\" title=\"Beatification\">Blessed</a> &#160; \u2192 &#160; <a href=\"/wiki/Saint\" title=\"Saint\">Saint</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Veneration_of_Mary_in_the_Catholic_Church\" title=\"Veneration of Mary in the Catholic Church\">Virgin Mary</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Theotokos\" title=\"Theotokos\">Mother of God (Theotokos)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Immaculate_Conception\" title=\"Immaculate Conception\">Immaculate Conception</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Perpetual_virginity_of_Mary\" title=\"Perpetual virginity of Mary\">Perpetual virginity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Assumption_of_Mary\" title=\"Assumption of Mary\">Assumption</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marian_apparition\" title=\"Marian apparition\">Marian apparition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Titles_of_Mary\" title=\"Titles of Mary\">Titles of Mary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Joseph\" title=\"Saint Joseph\">Joseph (husband)</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Apostles\" title=\"Apostles\">Apostles</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Andrew_the_Apostle\" title=\"Andrew the Apostle\">Andrew</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barnabas\" title=\"Barnabas\">Barnabas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bartholomew_the_Apostle\" title=\"Bartholomew the Apostle\">Bartholomew</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James,_son_of_Alphaeus\" title=\"James, son of Alphaeus\">James of Alphaeus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_the_Great\" title=\"James the Great\">James the Great</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_the_Apostle\" title=\"John the Apostle\">John</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jude_the_Apostle\" title=\"Jude the Apostle\">Jude</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Matthew_the_Apostle\" title=\"Matthew the Apostle\">Matthew</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Matthias\" title=\"Saint Matthias\">Matthias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_the_Apostle\" title=\"Paul the Apostle\">Paul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Peter\" title=\"Saint Peter\">Peter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philip_the_Apostle\" title=\"Philip the Apostle\">Philip</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Simon_the_Zealot\" title=\"Simon the Zealot\">Simon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_the_Apostle\" title=\"Thomas the Apostle\">Thomas</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Archangel\" title=\"Archangel\">Archangels</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gabriel\" title=\"Gabriel\">Gabriel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Michael_in_the_Catholic_Church\" title=\"Saint Michael in the Catholic Church\">Michael</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raphael_(archangel)\" title=\"Raphael (archangel)\">Raphael</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Confessor_of_the_Faith\" title=\"Confessor of the Faith\">Confessors</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anatolius_of_Laodicea\" title=\"Anatolius of Laodicea\">Anatolius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Athanasius_of_Alexandria\" title=\"Athanasius of Alexandria\">Athanasius the Confessor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chariton_the_Confessor\" title=\"Chariton the Confessor\">Chariton the Confessor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Dominic\" title=\"Saint Dominic\">Dominic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edward_the_Confessor\" title=\"Edward the Confessor\">Edward the Confessor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_of_Assisi\" title=\"Francis of Assisi\">Francis of Assisi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_Borgia,_4th_Duke_of_Gand%C3%ADa\" title=\"Francis Borgia, 4th Duke of Gand\u00eda\">Francis Borgia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Bertrand_(saint)\" title=\"Louis Bertrand (saint)\">Louis Bertrand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maximus_the_Confessor\" title=\"Maximus the Confessor\">Maximus the Confessor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michael_of_Synnada\" title=\"Michael of Synnada\">Michael of Synnada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paphnutius_of_Thebes\" title=\"Paphnutius of Thebes\">Paphnutius the Confessor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_I_of_Constantinople\" title=\"Paul I of Constantinople\">Paul I of Constantinople</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Claver\" title=\"Peter Claver\">Peter Claver</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salonius\" title=\"Salonius\">Salonius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Seraphim_of_Sarov\" title=\"Seraphim of Sarov\">Seraphim of Sarov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theophanes_the_Confessor\" title=\"Theophanes the Confessor\">Theophanes the Confessor</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Disciple_(Christianity)\" title=\"Disciple (Christianity)\">Disciples</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Apollos\" title=\"Apollos\">Apollos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mary_Magdalene\" title=\"Mary Magdalene\">Mary Magdalene</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Priscilla_and_Aquila\" title=\"Priscilla and Aquila\">Priscilla and Aquila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Silas\" title=\"Silas\">Silvanus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Stephen\" title=\"Saint Stephen\">Stephen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Timothy\" title=\"Saint Timothy\">Timothy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Titus\" title=\"Saint Titus\">Titus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Seventy_disciples\" title=\"Seventy disciples\">Seventy disciples</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Doctor_of_the_Church\" title=\"Doctor of the Church\">Doctors</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pope_Gregory_I\" title=\"Pope Gregory I\">Gregory the Great</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ambrose\" title=\"Ambrose\">Ambrose</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Augustine_of_Hippo\" title=\"Augustine of Hippo\">Augustine of Hippo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jerome\" title=\"Jerome\">Jerome</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Chrysostom\" title=\"John Chrysostom\">John Chrysostom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basil_of_Caesarea\" title=\"Basil of Caesarea\">Basil of Caesarea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gregory_of_Nazianzus\" title=\"Gregory of Nazianzus\">Gregory of Nazianzus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Athanasius_of_Alexandria\" title=\"Athanasius of Alexandria\">Athanasius of Alexandria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cyril_of_Alexandria\" title=\"Cyril of Alexandria\">Cyril of Alexandria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cyril_of_Jerusalem\" title=\"Cyril of Jerusalem\">Cyril of Jerusalem</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_of_Damascus\" title=\"John of Damascus\">John of Damascus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bede\" title=\"Bede\">Bede the Venerable</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ephrem_the_Syrian\" title=\"Ephrem the Syrian\">Ephrem the Syrian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Aquinas\" title=\"Thomas Aquinas\">Thomas Aquinas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bonaventure\" title=\"Bonaventure\">Bonaventure</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anselm_of_Canterbury\" title=\"Anselm of Canterbury\">Anselm of Canterbury</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isidore_of_Seville\" title=\"Isidore of Seville\">Isidore of Seville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Chrysologus\" title=\"Peter Chrysologus\">Peter Chrysologus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Leo_I\" title=\"Pope Leo I\">Leo the Great</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Damian\" title=\"Peter Damian\">Peter Damian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernard_of_Clairvaux\" title=\"Bernard of Clairvaux\">Bernard of Clairvaux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hilary_of_Poitiers\" title=\"Hilary of Poitiers\">Hilary of Poitiers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alphonsus_Liguori\" title=\"Alphonsus Liguori\">Alphonsus Liguori</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_de_Sales\" title=\"Francis de Sales\">Francis de Sales</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Canisius\" title=\"Peter Canisius\">Peter Canisius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_of_the_Cross\" title=\"John of the Cross\">John of the Cross</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Bellarmine\" title=\"Robert Bellarmine\">Robert Bellarmine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albertus_Magnus\" title=\"Albertus Magnus\">Albertus Magnus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anthony_of_Padua\" title=\"Anthony of Padua\">Anthony of Padua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lawrence_of_Brindisi\" title=\"Lawrence of Brindisi\">Lawrence of Brindisi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teresa_of_%C3%81vila\" title=\"Teresa of \u00c1vila\">Teresa of \u00c1vila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catherine_of_Siena\" title=\"Catherine of Siena\">Catherine of Siena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux\" title=\"Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\">Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_of_%C3%81vila\" title=\"John of \u00c1vila\">John of \u00c1vila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hildegard_of_Bingen\" title=\"Hildegard of Bingen\">Hildegard of Bingen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gregory_of_Narek\" title=\"Gregory of Narek\">Gregory of Narek</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Four_Evangelists\" title=\"Four Evangelists\">Evangelists</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Matthew_the_Apostle\" title=\"Matthew the Apostle\">Matthew</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mark_the_Evangelist\" title=\"Mark the Evangelist\">Mark</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luke_the_Evangelist\" title=\"Luke the Evangelist\">Luke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_the_Evangelist\" title=\"John the Evangelist\">John</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Church_Fathers\" title=\"Church Fathers\">Church<br />Fathers</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pope_Alexander_I_of_Alexandria\" title=\"Pope Alexander I of Alexandria\">Alexander of Alexandria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_of_Jerusalem\" title=\"Alexander of Jerusalem\">Alexander of Jerusalem</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ambrose\" title=\"Ambrose\">Ambrose of Milan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anatolius_of_Laodicea\" title=\"Anatolius of Laodicea\">Anatolius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Athanasius_of_Alexandria\" title=\"Athanasius of Alexandria\">Athanasius of Alexandria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Augustine_of_Hippo\" title=\"Augustine of Hippo\">Augustine of Hippo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caesarius_of_Arles\" title=\"Caesarius of Arles\">Caesarius of Arles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caius_(presbyter)\" title=\"Caius (presbyter)\">Caius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cappadocian_Fathers\" title=\"Cappadocian Fathers\">Cappadocian Fathers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Clement_of_Alexandria\" title=\"Clement of Alexandria\">Clement of Alexandria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Clement_I\" title=\"Pope Clement I\">Clement of Rome</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cyprian\" title=\"Cyprian\">Cyprian of Carthage</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cyril_of_Alexandria\" title=\"Cyril of Alexandria\">Cyril of Alexandria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cyril_of_Jerusalem\" title=\"Cyril of Jerusalem\">Cyril of Jerusalem</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Damasus_I\" title=\"Pope Damasus I\">Damasus I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Desert_Fathers\" title=\"Desert Fathers\">Desert Fathers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Desert_Mothers\" title=\"Desert Mothers\">Desert Mothers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Dionysius_of_Alexandria\" title=\"Pope Dionysius of Alexandria\">Dionysius of Alexandria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dionysius_of_Corinth\" title=\"Dionysius of Corinth\">Dionysius of Corinth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Dionysius\" title=\"Pope Dionysius\">Dionysius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ephrem_the_Syrian\" title=\"Ephrem the Syrian\">Ephrem the Syrian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Epiphanius_of_Salamis\" title=\"Epiphanius of Salamis\">Epiphanius of Salamis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fulgentius_of_Ruspe\" title=\"Fulgentius of Ruspe\">Fulgentius of Ruspe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Gregory_I\" title=\"Pope Gregory I\">Gregory the Great</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gregory_of_Nazianzus\" title=\"Gregory of Nazianzus\">Gregory of Nazianzus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gregory_of_Nyssa\" title=\"Gregory of Nyssa\">Gregory of Nyssa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hilary_of_Poitiers\" title=\"Hilary of Poitiers\">Hilary of Poitiers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hippolytus_of_Rome\" title=\"Hippolytus of Rome\">Hippolytus of Rome</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignatius_of_Antioch\" title=\"Ignatius of Antioch\">Ignatius of Antioch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irenaeus\" title=\"Irenaeus\">Irenaeus of Lyons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isidore_of_Seville\" title=\"Isidore of Seville\">Isidore of Seville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jerome\" title=\"Jerome\">Jerome of Stridonium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Chrysostom\" title=\"John Chrysostom\">John Chrysostom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_of_Damascus\" title=\"John of Damascus\">John of Damascus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maximus_the_Confessor\" title=\"Maximus the Confessor\">Maximus the Confessor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Melito_of_Sardis\" title=\"Melito of Sardis\">Melito of Sardis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quadratus_of_Athens\" title=\"Quadratus of Athens\">Quadratus of Athens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Papias_of_Hierapolis\" title=\"Papias of Hierapolis\">Papias of Hierapolis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Chrysologus\" title=\"Peter Chrysologus\">Peter Chrysologus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polycarp\" title=\"Polycarp\">Polycarp of Smyrna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theophilus_of_Antioch\" title=\"Theophilus of Antioch\">Theophilus of Antioch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Victorinus_of_Pettau\" title=\"Victorinus of Pettau\">Victorinus of Pettau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vincent_of_L%C3%A9rins\" title=\"Vincent of L\u00e9rins\">Vincent of L\u00e9rins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Zephyrinus\" title=\"Pope Zephyrinus\">Zephyrinus</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Christian_martyrs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Christian martyrs\">Martyrs</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Canadian_Martyrs\" title=\"Canadian Martyrs\">Canadian Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carthusian_Martyrs\" title=\"Carthusian Martyrs\">Carthusian Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Child_Martyrs_of_Tlaxcala\" title=\"Child Martyrs of Tlaxcala\">Child Martyrs of Tlaxcala</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Penitent_thief\" title=\"Penitent thief\">Dismas the Good Thief</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Forty_Martyrs_of_England_and_Wales\" title=\"Forty Martyrs of England and Wales\">Forty Martyrs of England and Wales</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Four_Crowned_Martyrs\" title=\"Four Crowned Martyrs\">Four Crowned Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gerard_of_Csan%C3%A1d\" title=\"Gerard of Csan\u00e1d\">Gerard of Csan\u00e1d</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Great_martyr\" title=\"Great martyr\">Great Martyr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Massacre_of_the_Innocents\" title=\"Massacre of the Innocents\">The Holy Innocents</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_Catholic_Martyrs\" title=\"Irish Catholic Martyrs\">Irish Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_of_Arc\" title=\"Joan of Arc\">Joan of Arc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Fisher\" title=\"John Fisher\">John Fisher</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Korean_Martyrs\" title=\"Korean Martyrs\">Korean Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lorenzo_Ruiz\" title=\"Lorenzo Ruiz\">Lorenzo Ruiz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%BCbeck_martyrs\" title=\"L\u00fcbeck martyrs\">L\u00fcbeck martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luigi_Versiglia\" title=\"Luigi Versiglia\">Luigi Versiglia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrology\" title=\"Martyrology\">Martyrology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Albania\" title=\"Martyrs of Albania\">Martyrs of Albania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyr_Saints_of_China\" title=\"Martyr Saints of China\">Martyrs of China</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Japan\" title=\"Martyrs of Japan\">Martyrs of Japan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Laos\" title=\"Martyrs of Laos\">Martyrs of Laos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Natal\" title=\"Martyrs of Natal\">Martyrs of Natal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Otranto\" title=\"Martyrs of Otranto\">Martyrs of Otranto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_the_Spanish_Civil_War\" title=\"Martyrs of the Spanish Civil War\">Martyrs of the Spanish Civil War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maximilian_Kolbe\" title=\"Maximilian Kolbe\">Maximilian Kolbe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%93scar_Romero\" title=\"\u00d3scar Romero\">\u00d3scar Romero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Calungsod\" title=\"Pedro Calungsod\">Pedro Calungsod</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Perpetua_and_Felicity\" title=\"Perpetua and Felicity\">Perpetua and Felicity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Chanel\" title=\"Peter Chanel\">Peter Chanel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pietro_Parenzo\" title=\"Pietro Parenzo\">Pietro Parenzo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philomena\" title=\"Philomena\">Philomena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saints_of_the_Cristero_War\" title=\"Saints of the Cristero War\">Saints of the Cristero War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Stephen\" title=\"Saint Stephen\">Stephen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edith_Stein\" title=\"Edith Stein\">Teresa Benedicta of the Cross</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Becket\" title=\"Thomas Becket\">Thomas Becket</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_More\" title=\"Thomas More\">Thomas More</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Three_Martyrs_of_Chimbote\" title=\"Three Martyrs of Chimbote\">Three Martyrs of Chimbote</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uganda_Martyrs\" title=\"Uganda Martyrs\">Uganda Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vietnamese_Martyrs\" title=\"Vietnamese Martyrs\">Vietnamese Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Valentine\" title=\"Saint Valentine\">Valentine of Rome</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Victor_and_Corona\" title=\"Victor and Corona\">Victor and Corona</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Catholic_missions\" title=\"Catholic missions\">Missionaries</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Augustine_of_Canterbury\" title=\"Augustine of Canterbury\">Augustine of Canterbury</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Boniface\" title=\"Saint Boniface\">Boniface</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Father_Damien\" title=\"Father Damien\">Damien of Molokai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_Xavier\" title=\"Francis Xavier\">Francis Xavier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Laval\" title=\"Fran\u00e7ois de Laval\">Fran\u00e7ois de Laval</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gregory_the_Illuminator\" title=\"Gregory the Illuminator\">Gregory the Illuminator</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jun%C3%ADpero_Serra\" title=\"Jun\u00edpero Serra\">Jun\u00edpero Serra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Nino\" title=\"Saint Nino\">Nico of Georgia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Patrick\" title=\"Saint Patrick\">Patrick of Ireland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Remigius\" title=\"Saint Remigius\">Remigius</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Patriarch\" title=\"Patriarch\">Patriarchs</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Adam\" title=\"Adam\">Adam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cain_and_Abel\" title=\"Cain and Abel\">Abel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abraham\" title=\"Abraham\">Abraham</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isaac\" title=\"Isaac\">Isaac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacob\" title=\"Jacob\">Jacob</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_(Genesis)\" title=\"Joseph (Genesis)\">Joseph</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Joseph\" title=\"Saint Joseph\">Joseph (father of Jesus)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/David\" title=\"David\">David</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Noah\" title=\"Noah\">Noah</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Solomon\" title=\"Solomon\">Solomon</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Matriarchs_(Bible)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Matriarchs (Bible)\">Matriarchs</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Pope\" title=\"Pope\">Popes</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pope_Adeodatus_I\" title=\"Pope Adeodatus I\">Adeodatus I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Adeodatus_II\" title=\"Pope Adeodatus II\">Adeodatus II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Adrian_III\" title=\"Pope Adrian III\">Adrian III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Agapetus_I\" title=\"Pope Agapetus I\">Agapetus I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Agatho\" title=\"Pope Agatho\">Agatho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Alexander_I\" title=\"Pope Alexander I\">Alexander I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Anacletus\" title=\"Pope Anacletus\">Anacletus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Anastasius_I\" title=\"Pope Anastasius I\">Anastasius I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Anicetus\" title=\"Pope Anicetus\">Anicetus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Anterus\" title=\"Pope Anterus\">Anterus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Benedict_II\" title=\"Pope Benedict II\">Benedict II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Boniface_I\" title=\"Pope Boniface I\">Boniface I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Boniface_IV\" title=\"Pope Boniface IV\">Boniface IV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Caius\" title=\"Pope Caius\">Caius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Callixtus_I\" title=\"Pope Callixtus I\">Callixtus I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Celestine_I\" title=\"Pope Celestine I\">Celestine I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Celestine_V\" title=\"Pope Celestine V\">Celestine V</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Clement_I\" title=\"Pope Clement I\">Clement I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Cornelius\" title=\"Pope Cornelius\">Cornelius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Damasus_I\" title=\"Pope Damasus I\">Damasus I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Dionysius\" title=\"Pope Dionysius\">Dionysius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Eleutherius\" title=\"Pope Eleutherius\">Eleuterus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Eugene_I\" title=\"Pope Eugene I\">Eugene I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Eusebius\" title=\"Pope Eusebius\">Eusebius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Eutychian\" title=\"Pope Eutychian\">Eutychian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Evaristus\" title=\"Pope Evaristus\">Evaristus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Fabian\" title=\"Pope Fabian\">Fabian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Felix_I\" title=\"Pope Felix I\">Felix I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Felix_III\" title=\"Pope Felix III\">Felix III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Felix_IV\" title=\"Pope Felix IV\">Felix IV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Gelasius_I\" title=\"Pope Gelasius I\">Gelasius I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Gregory_I\" title=\"Pope Gregory I\">Gregory I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Gregory_II\" title=\"Pope Gregory II\">Gregory II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Gregory_III\" title=\"Pope Gregory III\">Gregory III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Gregory_VII\" title=\"Pope Gregory VII\">Gregory VII</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Hilarius\" title=\"Pope Hilarius\">Hilarius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Hormisdas\" title=\"Pope Hormisdas\">Hormisdas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Hyginus\" title=\"Pope Hyginus\">Hyginus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Innocent_I\" title=\"Pope Innocent I\">Innocent I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_John_I\" title=\"Pope John I\">John I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_John_XXIII\" title=\"Pope John XXIII\">John XXIII</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">John Paul II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Julius_I\" title=\"Pope Julius I\">Julius I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Leo_I\" title=\"Pope Leo I\">Leo I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Leo_II\" title=\"Pope Leo II\">Leo II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Leo_III\" title=\"Pope Leo III\">Leo III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Leo_IV\" title=\"Pope Leo IV\">Leo IV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Leo_IX\" title=\"Pope Leo IX\">Leo IX</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Linus\" title=\"Pope Linus\">Linus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Lucius_I\" title=\"Pope Lucius I\">Lucius I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Marcellinus\" title=\"Pope Marcellinus\">Marcellinus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Marcellus_I\" title=\"Pope Marcellus I\">Marcellus I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Mark\" title=\"Pope Mark\">Mark</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Martin_I\" title=\"Pope Martin I\">Martin I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Miltiades\" title=\"Pope Miltiades\">Miltiades</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Nicholas_I\" title=\"Pope Nicholas I\">Nicholas I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Paschal_I\" title=\"Pope Paschal I\">Paschal I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Paul_I\" title=\"Pope Paul I\">Paul I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Paul_VI\" title=\"Pope Paul VI\">Paul VI</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Peter\" title=\"Saint Peter\">Peter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Pius_I\" title=\"Pope Pius I\">Pius I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Pius_V\" title=\"Pope Pius V\">Pius V</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Pius_X\" title=\"Pope Pius X\">Pius X</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Pontian\" title=\"Pope Pontian\">Pontian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Sergius_I\" title=\"Pope Sergius I\">Sergius I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Silverius\" title=\"Pope Silverius\">Silverius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Simplicius\" title=\"Pope Simplicius\">Simplicius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Siricius\" title=\"Pope Siricius\">Siricius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Sixtus_I\" title=\"Pope Sixtus I\">Sixtus I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Sixtus_II\" title=\"Pope Sixtus II\">Sixtus II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Sixtus_III\" title=\"Pope Sixtus III\">Sixtus III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Soter\" title=\"Pope Soter\">Soter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Stephen_I\" title=\"Pope Stephen I\">Stephen I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Stephen_IV\" title=\"Pope Stephen IV\">Stephen IV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Sylvester_I\" title=\"Pope Sylvester I\">Sylvester I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Symmachus\" title=\"Pope Symmachus\">Symmachus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Telesphorus\" title=\"Pope Telesphorus\">Telesphorus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Urban_I\" title=\"Pope Urban I\">Urban I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Victor_I\" title=\"Pope Victor I\">Victor I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Vitalian\" title=\"Pope Vitalian\">Vitalian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Zachary\" title=\"Pope Zachary\">Zachary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Zephyrinus\" title=\"Pope Zephyrinus\">Zephyrinus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Zosimus\" title=\"Pope Zosimus\">Zosimus</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Prophets_of_Christianity\" title=\"Prophets of Christianity\">Prophets</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Agabus\" title=\"Agabus\">Agabus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Amos_(prophet)\" title=\"Amos (prophet)\">Amos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_the_Prophetess\" title=\"Anna the Prophetess\">Anna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baruch_ben_Neriah\" title=\"Baruch ben Neriah\">Baruch ben Neriah</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/David\" title=\"David\">David</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dalua_of_Tibradden\" title=\"Dalua of Tibradden\">Dalua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elijah\" title=\"Elijah\">Elijah</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ezekiel\" title=\"Ezekiel\">Ezekiel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Habakkuk\" title=\"Habakkuk\">Habakkuk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Haggai\" title=\"Haggai\">Haggai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hosea\" title=\"Hosea\">Hosea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isaiah\" title=\"Isaiah\">Isaiah</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jeremiah\" title=\"Jeremiah\">Jeremiah</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Job_(biblical_figure)\" title=\"Job (biblical figure)\">Job</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joel_(prophet)\" title=\"Joel (prophet)\">Joel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_the_Baptist\" title=\"John the Baptist\">John the Baptist</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jonah\" title=\"Jonah\">Jonah</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Judas_Barsabbas\" title=\"Judas Barsabbas\">Judas Barsabbas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malachi\" title=\"Malachi\">Malachi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Melchizedek\" title=\"Melchizedek\">Melchizedek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Micah_(prophet)\" title=\"Micah (prophet)\">Micah</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moses\" title=\"Moses\">Moses</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nahum\" title=\"Nahum\">Nahum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Obadiah\" title=\"Obadiah\">Obadiah</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Samuel\" title=\"Samuel\">Samuel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Woman_with_seven_sons\" title=\"Woman with seven sons\">Seven Maccabees and their mother</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Simeon_(Gospel_of_Luke)\" title=\"Simeon (Gospel of Luke)\">Simeon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zechariah_(Hebrew_prophet)\" title=\"Zechariah (Hebrew prophet)\">Zechariah (prophet)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zechariah_(New_Testament_figure)\" title=\"Zechariah (New Testament figure)\">Zechariah (NT)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zephaniah\" title=\"Zephaniah\">Zephaniah</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Virgin_(title)\" title=\"Virgin (title)\">Virgins</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Agatha_of_Sicily\" title=\"Agatha of Sicily\">Agatha of Sicily</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agnes_of_Rome\" title=\"Agnes of Rome\">Agnes of Rome</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Angela_of_the_Cross\" title=\"Angela of the Cross\">Angela of the Cross</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%86thelthryth\" title=\"\u00c6thelthryth\">\u00c6thelthryth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernadette_Soubirous\" title=\"Bernadette Soubirous\">Bernadette Soubirous</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brigid_of_Kildare\" title=\"Brigid of Kildare\">Brigid of Kildare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catherine_Labour%C3%A9\" title=\"Catherine Labour\u00e9\">Catherine Labour\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catherine_of_Siena\" title=\"Catherine of Siena\">Catherine of Siena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Cecilia\" title=\"Saint Cecilia\">Cecilia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Clare_of_Assisi\" title=\"Clare of Assisi\">Clare of Assisi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eulalia_of_M%C3%A9rida\" title=\"Eulalia of M\u00e9rida\">Eulalia of M\u00e9rida</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Euphemia\" title=\"Euphemia\">Euphemia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Faustina_Kowalska\" title=\"Faustina Kowalska\">Faustina Kowalska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genevieve\" title=\"Genevieve\">Genevieve</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kateri_Tekakwitha\" title=\"Kateri Tekakwitha\">Kateri Tekakwitha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Lucy\" title=\"Saint Lucy\">Lucy of Syracuse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Goretti\" title=\"Maria Goretti\">Maria Goretti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mother_Teresa\" title=\"Mother Teresa\">Teresa of Calcutta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Narcisa_de_Jes%C3%BAs\" title=\"Narcisa de Jes\u00fas\">Narcisa de Jes\u00fas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rose_of_Lima\" title=\"Rose of Lima\">Rose of Lima</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\">See also</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Calendar_of_saints\" title=\"Calendar of saints\">Calendar of saints</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fourteen_Holy_Helpers\" title=\"Fourteen Holy Helpers\">Fourteen Holy Helpers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Military_saint\" title=\"Military saint\">Military saints</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Athleta_Christi\" title=\"Athleta Christi\">Athleta Christi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miles_Christianus\" title=\"Miles Christianus\">Miles Christianus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Churches_Militant,_Penitent,_and_Triumphant\" title=\"Churches Militant, Penitent, and Triumphant\">Church Militant</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Virtuous_pagan\" title=\"Virtuous pagan\">Virtuous pagan</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"background-color: gold\"><div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg\" decoding=\"async\" width=\"16\" height=\"12\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/32px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a>&#160;<a href=\"/wiki/Portal:Catholic_Church\" title=\"Portal:Catholic Church\">Catholic Church&#32;portal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:Gloriole_blur.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Gloriole blur.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/16px-Gloriole_blur.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"16\" height=\"14\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/24px-Gloriole_blur.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/32px-Gloriole_blur.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"28\" /></a>&#160;<a href=\"/wiki/Portal:Saints\" title=\"Portal:Saints\">Saints&#32;portal</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Croatian_saints_and_beatified_people\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:gold\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Croatian_saints\" title=\"Template:Croatian saints\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Croatian_saints\" title=\"Template talk:Croatian saints\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Croatian_saints&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Croatian_saints_and_beatified_people\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatian</a> saints and beatified people</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Canonised</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Donatus_of_Zadar\" title=\"Donatus of Zadar\">Donatus of Zadar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marko_Krizin\" title=\"Marko Krizin\">Marko of Kri\u017eevci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leopold_Mandi%C4%87\" title=\"Leopold Mandi\u0107\">Leopold Mandi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicholas_Tavelic\" title=\"Nicholas Tavelic\">Nikola Taveli\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Beatified</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Miroslav_Bule%C5%A1i%C4%87\" title=\"Miroslav Bule\u0161i\u0107\">Miroslav Bule\u0161i\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Drina_Martyrs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Drina Martyrs\">Drina Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Augustin_Ka%C5%BEoti%C4%87\" title=\"Augustin Ka\u017eoti\u0107\">Augustin Ka\u017eoti\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivan_Merz\" title=\"Ivan Merz\">Ivan Merz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marija_Petkovi%C4%87\" title=\"Marija Petkovi\u0107\">Marija Petkovi\u0107</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Alojzije Stepinac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jakov_of_Zadar\" title=\"Jakov of Zadar\">Jakov of Zadar</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow hlist\" colspan=\"2\" style=\"background-color:gold\"><div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg\" decoding=\"async\" width=\"16\" height=\"12\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/32px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a>&#160;<a href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Catholicism\">Catholicism&#32;portal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:Gloriole_blur.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Gloriole blur.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/16px-Gloriole_blur.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"16\" height=\"14\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/24px-Gloriole_blur.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/32px-Gloriole_blur.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"28\" /></a>&#160;<a href=\"/wiki/Portal:Saints\" title=\"Portal:Saints\">Saints&#32;portal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Croatia.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Croatia.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/16px-Flag_of_Croatia.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"16\" height=\"8\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/24px-Flag_of_Croatia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/32px-Flag_of_Croatia.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a>&#160;<a href=\"/wiki/Portal:Croatia\" title=\"Portal:Croatia\">Croatia&#32;portal</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Croatian_Cardinals\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist mw-collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background-color:gold\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Croatian_Cardinals\" title=\"Template:Croatian Cardinals\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Croatian_Cardinals\" title=\"Template talk:Croatian Cardinals\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Croatian_Cardinals&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Croatian_Cardinals\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Croats\" title=\"Croats\">Croatian</a> <a href=\"/wiki/Cardinal_(Catholic_Church)\" title=\"Cardinal (Catholic Church)\">Cardinals</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">15th century</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/John_of_Ragusa\" title=\"John of Ragusa\">John of Ragusa</a> <i>(pseudocardinal)</i></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"5\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Cardinal_galero_with_fiocchi.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Cardinal galero with fiocchi.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Cardinal_galero_with_fiocchi.svg/125px-Cardinal_galero_with_fiocchi.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"125\" height=\"108\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Cardinal_galero_with_fiocchi.svg/188px-Cardinal_galero_with_fiocchi.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Cardinal_galero_with_fiocchi.svg/250px-Cardinal_galero_with_fiocchi.svg.png 2x\" data-file-width=\"646\" data-file-height=\"558\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">16th century</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/George_Martinuzzi\" title=\"George Martinuzzi\">Juraj Utje\u0161inovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antun_Vran%C4%8Di%C4%87\" title=\"Antun Vran\u010di\u0107\">Antun Vran\u010di\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juraj_Dra%C5%A1kovi%C4%87\" title=\"Juraj Dra\u0161kovi\u0107\">Juraj II Dra\u0161kovi\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">19th century</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Juraj_Haulik\" title=\"Juraj Haulik\">Juraj Haulik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josip_Mihalovi%C4%87\" title=\"Josip Mihalovi\u0107\">Josip Mihalovi\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">20th century</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Aloysius Stepinac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franjo_%C5%A0eper\" title=\"Franjo \u0160eper\">Franjo \u0160eper</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franjo_Kuhari%C4%87\" title=\"Franjo Kuhari\u0107\">Franjo Kuhari\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vinko_Pulji%C4%87\" title=\"Vinko Pulji\u0107\">Vinko Pulji\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">21st century</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Josip_Bozani%C4%87\" title=\"Josip Bozani\u0107\">Josip Bozani\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\" style=\"background-color:gold\"><div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg\" decoding=\"async\" width=\"16\" height=\"12\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/32px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a>&#160;<a href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Catholicism\">Catholicism&#32;portal</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r891577481\">.mw-parser-output .subjectbar{background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;clear:both;margin-bottom:0.5em;margin-top:0.5em;width:100%;box-sizing:border-box;font-size:88%}</style><table role=\"presentation\" class=\"subjectbar noprint metadata plainlist\"><tbody><tr><td style=\"width:175px\"><span style=\"font-size:125%\"><b><a href=\"/wiki/Portal:Contents/Portals\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Contents/Portals\">Portals</a></b></span><br /><span style=\"font-size:90%\">Access related topics</span></td><td style=\"text-align:left\"><ul><li style=\"float:left;margin-left:0.3em;height:3.6em\"><span style=\"display:inline-block;margin-right:0.3em;width:30px;line-height:3.6em;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:P_vip.svg\" class=\"image\"><img alt=\"P vip.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/29px-P_vip.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"29\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/44px-P_vip.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/59px-P_vip.svg.png 2x\" data-file-width=\"1911\" data-file-height=\"1944\" /></a></span><span style=\"display:inline-block;width:11em;vertical-align:middle\"><i><b><a href=\"/wiki/Portal:Biography\" title=\"Portal:Biography\">Biography portal</a></b></i></span></li><li style=\"float:left;margin-left:0.3em;height:3.6em\"><span style=\"display:inline-block;margin-right:0.3em;width:30px;line-height:3.6em;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/30px-046CupolaSPietro.jpg\" decoding=\"async\" width=\"30\" height=\"23\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/45px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/60px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a></span><span style=\"display:inline-block;width:11em;vertical-align:middle\"><i><b><a href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Catholicism\">Catholicism portal</a></b></i></span></li><li style=\"float:left;margin-left:0.3em;height:3.6em\"><span style=\"display:inline-block;margin-right:0.3em;width:30px;line-height:3.6em;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Croatia.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Croatia.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/30px-Flag_of_Croatia.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"30\" height=\"15\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/45px-Flag_of_Croatia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/60px-Flag_of_Croatia.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a></span><span style=\"display:inline-block;width:11em;vertical-align:middle\"><i><b><a href=\"/wiki/Portal:Croatia\" title=\"Portal:Croatia\">Croatia portal</a></b></i></span></li></ul></td></tr></tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox authority-control\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q310505&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q310505&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q310505\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/10px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/15px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/20px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BNF_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"BNF (identifier)\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11944892b\">cb11944892b</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11944892b\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/GND_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"GND (identifier)\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118617877\">118617877</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/ISNI_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISNI (identifier)\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000114379582\">0000 0001 1437 9582</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LCCN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"LCCN (identifier)\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.loc.gov/authorities/names/n81127015\">n81127015</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=js2005269492&amp;CON_LNG=ENG\">js2005269492</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Israel\" title=\"National Library of Israel\">NLI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://uli.nli.org.il/F/?func=direct&amp;doc_number=000126836&amp;local_base=nlx10\">000126836</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Royal_Library_of_the_Netherlands\" title=\"Royal Library of the Netherlands\">NTA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p115850457\">115850457</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://snaccooperative.org/ark:/99166/w6rr24ck\">w6rr24ck</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SUDOC_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"SUDOC (identifier)\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/027398021\">027398021</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Trove\" title=\"Trove\">Trove</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://trove.nla.gov.au/people/1513233\">1513233</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/VIAF_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"VIAF (identifier)\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/12316942\">12316942</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"> <a href=\"/wiki/WorldCat_Identities\" class=\"mw-redirect\" title=\"WorldCat Identities\">WorldCat Identities</a>: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/lccn-n81127015\">lccn-n81127015</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1360\nCached time: 20200820154526\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 2.648 seconds\nReal time usage: 3.085 seconds\nPreprocessor visited node count: 15834/1000000\nPost\u2010expand include size: 432123/2097152 bytes\nTemplate argument size: 20336/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 17/40\nExpensive parser function count: 31/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 388872/5000000 bytes\nLua time usage: 1.570/10.000 seconds\nLua memory usage: 25.68 MB/50 MB\nLua Profile:\n    Scribunto_LuaSandboxCallback::callParserFunction                 460 ms       29.9%\n    ?                                                                300 ms       19.5%\n    recursiveClone <mwInit.lua:41>                                   120 ms        7.8%\n    Scribunto_LuaSandboxCallback::getExpandedArgument                120 ms        7.8%\n    Scribunto_LuaSandboxCallback::gsub                                60 ms        3.9%\n    validateData <mw.lua:717>                                         60 ms        3.9%\n    delinkLinkClass <Module:Delink:127>                               40 ms        2.6%\n    Scribunto_LuaSandboxCallback::find                                40 ms        2.6%\n    Scribunto_LuaSandboxCallback::anchorEncode                        40 ms        2.6%\n    Scribunto_LuaSandboxCallback::getEntity                           40 ms        2.6%\n    [others]                                                         260 ms       16.9%\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 2540.402      1 -total\n 22.95%  583.053    255 Template:Sfn\n 13.82%  351.100      2 Template:Reflist\n 11.01%  279.726     56 Template:Cite_book\n  9.66%  245.331     25 Template:Fix\n  8.66%  219.941      2 Template:Infobox\n  8.42%  213.888      1 Template:Infobox_Christian_leader\n  6.40%  162.551      3 Template:Lang-hr\n  5.31%  134.897     21 Template:Cite_web\n  4.83%  122.728     13 Template:Citation_needed\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:789610-0!canonical and timestamp 20200820154523 and revision id 971423797\n -->\n</div><noscript><img src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" alt=\"\" title=\"\" width=\"1\" height=\"1\" style=\"border: none; position: absolute;\" /></noscript>\n<div class=\"printfooter\">Retrieved from \"<a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;oldid=971423797\">https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;oldid=971423797</a>\"</div></div>\n\t\t<div id=\"catlinks\" class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\"><div id=\"mw-normal-catlinks\" class=\"mw-normal-catlinks\"><a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">Categories</a>: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:1898_births\" title=\"Category:1898 births\">1898 births</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:1960_deaths\" title=\"Category:1960 deaths\">1960 deaths</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:People_from_Kra%C5%A1i%C4%87\" title=\"Category:People from Kra\u0161i\u0107\">People from Kra\u0161i\u0107</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Croatian_people_of_World_War_I\" title=\"Category:Croatian people of World War I\">Croatian people of World War I</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Austro-Hungarian_prisoners_of_war_in_World_War_I\" title=\"Category:Austro-Hungarian prisoners of war in World War I\">Austro-Hungarian prisoners of war in World War I</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Austro-Hungarian_Army_officers\" title=\"Category:Austro-Hungarian Army officers\">Austro-Hungarian Army officers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:World_War_I_prisoners_of_war_held_by_Italy\" title=\"Category:World War I prisoners of war held by Italy\">World War I prisoners of war held by Italy</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:People_from_the_Kingdom_of_Croatia-Slavonia\" title=\"Category:People from the Kingdom of Croatia-Slavonia\">People from the Kingdom of Croatia-Slavonia</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:University_of_Zagreb_faculty\" title=\"Category:University of Zagreb faculty\">University of Zagreb faculty</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Croatian_cardinals\" title=\"Category:Croatian cardinals\">Croatian cardinals</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Cardinals_created_by_Pope_Pius_XII\" title=\"Category:Cardinals created by Pope Pius XII\">Cardinals created by Pope Pius XII</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Croatian_people_of_World_War_II\" title=\"Category:Croatian people of World War II\">Croatian people of World War II</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Catholic_Church_in_Croatia\" title=\"Category:Catholic Church in Croatia\">Catholic Church in Croatia</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Archbishops_of_Zagreb\" title=\"Category:Archbishops of Zagreb\">Archbishops of Zagreb</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:20th-century_venerated_Christians\" title=\"Category:20th-century venerated Christians\">20th-century venerated Christians</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:20th-century_Croatian_people\" title=\"Category:20th-century Croatian people\">20th-century Croatian people</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:People_convicted_of_treason_against_Yugoslavia\" title=\"Category:People convicted of treason against Yugoslavia\">People convicted of treason against Yugoslavia</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Yugoslav_people_convicted_of_war_crimes\" title=\"Category:Yugoslav people convicted of war crimes\">Yugoslav people convicted of war crimes</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Deaths_from_thrombosis\" title=\"Category:Deaths from thrombosis\">Deaths from thrombosis</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Burials_at_Zagreb_Cathedral\" title=\"Category:Burials at Zagreb Cathedral\">Burials at Zagreb Cathedral</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Croatian_beatified_people\" title=\"Category:Croatian beatified people\">Croatian beatified people</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Beatifications_by_Pope_John_Paul_II\" title=\"Category:Beatifications by Pope John Paul II\">Beatifications by Pope John Paul II</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Croatian_anti-communists\" title=\"Category:Croatian anti-communists\">Croatian anti-communists</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Anti-Masonry\" title=\"Category:Anti-Masonry\">Anti-Masonry</a></li></ul></div><div id=\"mw-hidden-catlinks\" class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\">Hidden categories: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_no-target_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn no-target errors\">Harv and Sfn no-target errors</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_Serbo-Croatian-language_sources_(sh)\" title=\"Category:CS1 Serbo-Croatian-language sources (sh)\">CS1 Serbo-Croatian-language sources (sh)</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Webarchive_template_wayback_links\" title=\"Category:Webarchive template wayback links\">Webarchive template wayback links</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_Croatian-language_sources_(hr)\" title=\"Category:CS1 Croatian-language sources (hr)\">CS1 Croatian-language sources (hr)</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Use_dmy_dates_from_October_2019\" title=\"Category:Use dmy dates from October 2019\">Use dmy dates from October 2019</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Croatian-language_text\" title=\"Category:Articles containing Croatian-language text\">Articles containing Croatian-language text</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Serbo-Croatian-language_text\" title=\"Category:Articles containing Serbo-Croatian-language text\">Articles containing Serbo-Croatian-language text</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:All_articles_with_vague_or_ambiguous_time\" title=\"Category:All articles with vague or ambiguous time\">All articles with vague or ambiguous time</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Vague_or_ambiguous_time_from_February_2020\" title=\"Category:Vague or ambiguous time from February 2020\">Vague or ambiguous time from February 2020</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_needing_page_number_citations_from_October_2015\" title=\"Category:Wikipedia articles needing page number citations from October 2015\">Wikipedia articles needing page number citations from October 2015</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:All_articles_with_unsourced_statements\" title=\"Category:All articles with unsourced statements\">All articles with unsourced statements</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_unsourced_statements_from_October_2015\" title=\"Category:Articles with unsourced statements from October 2015\">Articles with unsourced statements from October 2015</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:NPOV_disputes_from_August_2018\" title=\"Category:NPOV disputes from August 2018\">NPOV disputes from August 2018</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:All_NPOV_disputes\" title=\"Category:All NPOV disputes\">All NPOV disputes</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_style_issues_from_August_2018\" title=\"Category:Wikipedia articles with style issues from August 2018\">Wikipedia articles with style issues from August 2018</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:All_articles_with_style_issues\" title=\"Category:All articles with style issues\">All articles with style issues</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_unsourced_statements_from_May_2018\" title=\"Category:Articles with unsourced statements from May 2018\">Articles with unsourced statements from May 2018</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_specifically_marked_weasel-worded_phrases_from_January_2020\" title=\"Category:Articles with specifically marked weasel-worded phrases from January 2020\">Articles with specifically marked weasel-worded phrases from January 2020</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_unsourced_statements_from_January_2020\" title=\"Category:Articles with unsourced statements from January 2020\">Articles with unsourced statements from January 2020</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_unsourced_statements_from_October_2018\" title=\"Category:Articles with unsourced statements from October 2018\">Articles with unsourced statements from October 2018</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_unsourced_statements_from_February_2011\" title=\"Category:Articles with unsourced statements from February 2011\">Articles with unsourced statements from February 2011</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_unsourced_statements_from_March_2009\" title=\"Category:Articles with unsourced statements from March 2009\">Articles with unsourced statements from March 2009</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">CS1 maint: ref=harv</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_French-language_sources_(fr)\" title=\"Category:CS1 French-language sources (fr)\">CS1 French-language sources (fr)</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_Italian-language_sources_(it)\" title=\"Category:CS1 Italian-language sources (it)\">CS1 Italian-language sources (it)</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_BOT:_original-url_status_unknown\" title=\"Category:CS1 maint: BOT: original-url status unknown\">CS1 maint: BOT: original-url status unknown</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_errors:_missing_periodical\" title=\"Category:CS1 errors: missing periodical\">CS1 errors: missing periodical</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Pages_using_S-rel_template_with_ca_parameter\" title=\"Category:Pages using S-rel template with ca parameter\">Pages using S-rel template with ca parameter</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers\">Wikipedia articles with BNF identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_GND_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with GND identifiers\">Wikipedia articles with GND identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers\">Wikipedia articles with ISNI identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers\">Wikipedia articles with LCCN identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers\">Wikipedia articles with NKC identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NLI_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NLI identifiers\">Wikipedia articles with NLI identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NTA_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NTA identifiers\">Wikipedia articles with NTA identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers\">Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers\">Wikipedia articles with SUDOC identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_Trove_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with Trove identifiers\">Wikipedia articles with Trove identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers\">Wikipedia articles with VIAF identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_WorldCat_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with WorldCat identifiers\">Wikipedia articles with WorldCat identifiers</a></li></ul></div></div>\n\t</div>\n</div>\n<div id='mw-data-after-content'>\n\t<div class=\"read-more-container\"></div>\n</div>\n\n<div id=\"mw-navigation\">\n\t<h2>Navigation menu</h2>\n\t<div id=\"mw-head\">\n\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-personal\" class=\"vector-menu\" aria-labelledby=\"p-personal-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-personal-label\">\n\t\t<span>Personal tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"pt-anonuserpage\">Not logged in</li><li id=\"pt-anontalk\"><a href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\" accesskey=\"n\">Talk</a></li><li id=\"pt-anoncontribs\"><a href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\" accesskey=\"y\">Contributions</a></li><li id=\"pt-createaccount\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Aloysius+Stepinac\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">Create account</a></li><li id=\"pt-login\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Aloysius+Stepinac\" title=\"You&#039;re encouraged to log in; however, it&#039;s not mandatory. [o]\" accesskey=\"o\">Log in</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t<div id=\"left-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-namespaces\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-namespaces-label\">\n\t\t<span>Namespaces</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-nstab-main\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Aloysius_Stepinac\" title=\"View the content page [c]\" accesskey=\"c\">Article</a></li><li id=\"ca-talk\"><a href=\"/wiki/Talk:Aloysius_Stepinac\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\" accesskey=\"t\">Talk</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-variants\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" />\n\t<h3 id=\"p-variants-label\">\n\t\t<span>Variants</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t</div>\n\t\t<div id=\"right-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-views\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-views-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-views-label\">\n\t\t<span>Views</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-view\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Aloysius_Stepinac\">Read</a></li><li id=\"ca-edit\"><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\" accesskey=\"e\">Edit</a></li><li id=\"ca-history\"><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\" accesskey=\"h\">View history</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-cactions\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" />\n\t<h3 id=\"p-cactions-label\">\n\t\t<span>More</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<div id=\"p-search\" role=\"search\">\n\t<h3 >\n\t\t<label for=\"searchInput\">Search</label>\n\t</h3>\n\t<form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n\t\t<div id=\"simpleSearch\">\n\t\t\t<input type=\"search\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" accesskey=\"f\" id=\"searchInput\"/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"title\" value=\"Special:Search\">\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"fulltext\" value=\"Search\" title=\"Search Wikipedia for this text\" id=\"mw-searchButton\" class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\"/>\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"go\" value=\"Go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" id=\"searchButton\" class=\"searchButton\"/>\n\t\t</div>\n\t</form>\n</div>\n\n\t\t</div>\n\t</div>\n\t\n<div id=\"mw-panel\">\n\t<div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n\t\t<a  title=\"Visit the main page\" class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\"></a>\n\t</div>\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-navigation\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" aria-labelledby=\"p-navigation-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-navigation-label\">\n\t\t<span>Navigation</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-mainpage-description\"><a href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\" accesskey=\"z\">Main page</a></li><li id=\"n-contents\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">Contents</a></li><li id=\"n-currentevents\"><a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">Current events</a></li><li id=\"n-randompage\"><a href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\" accesskey=\"x\">Random article</a></li><li id=\"n-aboutsite\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">About Wikipedia</a></li><li id=\"n-contactpage\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">Contact us</a></li><li id=\"n-sitesupport\"><a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">Donate</a></li><li id=\"n-shoplink\"><a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">Wikipedia store</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-interaction\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-interaction-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-interaction-label\">\n\t\t<span>Contribute</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-help\"><a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">Help</a></li><li id=\"n-portal\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">Community portal</a></li><li id=\"n-recentchanges\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\" accesskey=\"r\">Recent changes</a></li><li id=\"n-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">Upload file</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-tb\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-tb-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-tb-label\">\n\t\t<span>Tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"t-whatlinkshere\"><a href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Aloysius_Stepinac\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\" accesskey=\"j\">What links here</a></li><li id=\"t-recentchangeslinked\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Aloysius_Stepinac\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\" accesskey=\"k\">Related changes</a></li><li id=\"t-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\" accesskey=\"u\">Upload file</a></li><li id=\"t-specialpages\"><a href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\" accesskey=\"q\">Special pages</a></li><li id=\"t-permalink\"><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;oldid=971423797\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">Permanent link</a></li><li id=\"t-info\"><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">Page information</a></li><li id=\"t-cite\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Aloysius_Stepinac&amp;id=971423797&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">Cite this page</a></li><li id=\"t-wikibase\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q310505\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\" accesskey=\"g\">Wikidata item</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-coll-print_export\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n\t\t<span>Print/export</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"coll-download-as-rl\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:DownloadAsPdf&amp;page=Aloysius_Stepinac&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">Download as PDF</a></li><li id=\"t-print\"><a href=\"/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\" accesskey=\"p\">Printable version</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-wikibase-otherprojects\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n\t\t<span>In other projects</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\"><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Alojzije_Stepinac\" hreflang=\"en\">Wikimedia Commons</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-lang\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-lang-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-lang-label\">\n\t\t<span>Languages</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"interlanguage-link interwiki-bs\"><a href=\"https://bs.wikipedia.org/wiki/Alojzije_Stepinac\" title=\"Alojzije Stepinac \u2013 Bosnian\" lang=\"bs\" hreflang=\"bs\" class=\"interlanguage-link-target\">Bosanski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ca\"><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Alojzije_Stepinac\" title=\"Alojzije Stepinac \u2013 Catalan\" lang=\"ca\" hreflang=\"ca\" class=\"interlanguage-link-target\">Catal\u00e0</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-cs\"><a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Aloysius_Stepinac\" title=\"Aloysius Stepinac \u2013 Czech\" lang=\"cs\" hreflang=\"cs\" class=\"interlanguage-link-target\">\u010ce\u0161tina</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-de\"><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Alojzije_Stepinac\" title=\"Alojzije Stepinac \u2013 German\" lang=\"de\" hreflang=\"de\" class=\"interlanguage-link-target\">Deutsch</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-es\"><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Aloysius_Stepinac\" title=\"Aloysius Stepinac \u2013 Spanish\" lang=\"es\" hreflang=\"es\" class=\"interlanguage-link-target\">Espa\u00f1ol</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-fr\"><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Alojzije_Stepinac\" title=\"Alojzije Stepinac \u2013 French\" lang=\"fr\" hreflang=\"fr\" class=\"interlanguage-link-target\">Fran\u00e7ais</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ko\"><a href=\"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%95%8C%EB%A1%9C%EC%A7%80%EC%A0%9C_%EC%8A%A4%ED%85%8C%ED%94%BC%EB%82%98%EC%B8%A0\" title=\"\uc54c\ub85c\uc9c0\uc81c \uc2a4\ud14c\ud53c\ub098\uce20 \u2013 Korean\" lang=\"ko\" hreflang=\"ko\" class=\"interlanguage-link-target\">\ud55c\uad6d\uc5b4</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-hr badge-Q17437796 badge-featuredarticle\" title=\"featured article badge\"><a href=\"https://hr.wikipedia.org/wiki/Bla%C5%BEeni_Alojzije_Stepinac\" title=\"Bla\u017eeni Alojzije Stepinac \u2013 Croatian\" lang=\"hr\" hreflang=\"hr\" class=\"interlanguage-link-target\">Hrvatski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-id\"><a href=\"https://id.wikipedia.org/wiki/Aloysius_Stepinac\" title=\"Aloysius Stepinac \u2013 Indonesian\" lang=\"id\" hreflang=\"id\" class=\"interlanguage-link-target\">Bahasa Indonesia</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-it\"><a href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Alojzije_Viktor_Stepinac\" title=\"Alojzije Viktor Stepinac \u2013 Italian\" lang=\"it\" hreflang=\"it\" class=\"interlanguage-link-target\">Italiano</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-he\"><a href=\"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%90%D7%9C%D7%95%D7%99%D7%96%D7%99%D7%94_%D7%A1%D7%98%D7%A4%D7%99%D7%A0%D7%90%D7%A5\" title=\"\u05d0\u05dc\u05d5\u05d9\u05d6\u05d9\u05d4 \u05e1\u05d8\u05e4\u05d9\u05e0\u05d0\u05e5 \u2013 Hebrew\" lang=\"he\" hreflang=\"he\" class=\"interlanguage-link-target\">\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-hu\"><a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Alojzije_Stepinac\" title=\"Alojzije Stepinac \u2013 Hungarian\" lang=\"hu\" hreflang=\"hu\" class=\"interlanguage-link-target\">Magyar</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-mk\"><a href=\"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BB%D0%BE%D1%98%D0%B7%D0%B8%D0%B5_%D0%A1%D1%82%D0%B5%D0%BF%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%86\" title=\"\u0410\u043b\u043e\u0458\u0437\u0438\u0435 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0438\u043d\u0430\u0446 \u2013 Macedonian\" lang=\"mk\" hreflang=\"mk\" class=\"interlanguage-link-target\">\u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-arz\"><a href=\"https://arz.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%D9%88%D9%8A%D8%B3%D9%8A%D9%88%D8%B3_%D8%B3%D8%AA%D9%8A%D9%BE%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%83\" title=\"\u0627\u0644\u0648\u064a\u0633\u064a\u0648\u0633 \u0633\u062a\u064a\u067e\u064a\u0646\u0627\u0643 \u2013 Egyptian Arabic\" lang=\"arz\" hreflang=\"arz\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0645\u0635\u0631\u0649</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-nl\"><a href=\"https://nl.wikipedia.org/wiki/Aloysius_Stepinac\" title=\"Aloysius Stepinac \u2013 Dutch\" lang=\"nl\" hreflang=\"nl\" class=\"interlanguage-link-target\">Nederlands</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ja\"><a href=\"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%A2%E3%83%AD%E3%82%A4%E3%82%B8%E3%82%A8%E3%83%BB%E3%82%B9%E3%83%86%E3%83%94%E3%83%8A%E3%83%84\" title=\"\u30a2\u30ed\u30a4\u30b8\u30a8\u30fb\u30b9\u30c6\u30d4\u30ca\u30c4 \u2013 Japanese\" lang=\"ja\" hreflang=\"ja\" class=\"interlanguage-link-target\">\u65e5\u672c\u8a9e</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-no\"><a href=\"https://no.wikipedia.org/wiki/Alojzije_Stepinac\" title=\"Alojzije Stepinac \u2013 Norwegian Bokm\u00e5l\" lang=\"nb\" hreflang=\"nb\" class=\"interlanguage-link-target\">Norsk bokm\u00e5l</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\"><a href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Alojzy_Wiktor_Stepinac\" title=\"Alojzy Wiktor Stepinac \u2013 Polish\" lang=\"pl\" hreflang=\"pl\" class=\"interlanguage-link-target\">Polski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pt\"><a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Alo%C3%ADsio_Stepinac\" title=\"Alo\u00edsio Stepinac \u2013 Portuguese\" lang=\"pt\" hreflang=\"pt\" class=\"interlanguage-link-target\">Portugu\u00eas</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ru\"><a href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D0%BF%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%86,_%D0%90%D0%BB%D0%BE%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D0%B5\" title=\"\u0421\u0442\u0435\u043f\u0438\u043d\u0430\u0446, \u0410\u043b\u043e\u0438\u0437\u0438\u0435 \u2013 Russian\" lang=\"ru\" hreflang=\"ru\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sk\"><a href=\"https://sk.wikipedia.org/wiki/Alojzije_Stepinac\" title=\"Alojzije Stepinac \u2013 Slovak\" lang=\"sk\" hreflang=\"sk\" class=\"interlanguage-link-target\">Sloven\u010dina</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sl\"><a href=\"https://sl.wikipedia.org/wiki/Alojzije_Stepinac\" title=\"Alojzije Stepinac \u2013 Slovenian\" lang=\"sl\" hreflang=\"sl\" class=\"interlanguage-link-target\">Sloven\u0161\u010dina</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sr\"><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BB%D0%BE%D1%98%D0%B7%D0%B8%D1%98%D0%B5_%D0%A1%D1%82%D0%B5%D0%BF%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%86\" title=\"\u0410\u043b\u043e\u0458\u0437\u0438\u0458\u0435 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0438\u043d\u0430\u0446 \u2013 Serbian\" lang=\"sr\" hreflang=\"sr\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sh\"><a href=\"https://sh.wikipedia.org/wiki/Alojzije_Stepinac\" title=\"Alojzije Stepinac \u2013 Serbo-Croatian\" lang=\"sh\" hreflang=\"sh\" class=\"interlanguage-link-target\">Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sv\"><a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Alojzije_Stepinac\" title=\"Alojzije Stepinac \u2013 Swedish\" lang=\"sv\" hreflang=\"sv\" class=\"interlanguage-link-target\">Svenska</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-tt\"><a href=\"https://tt.wikipedia.org/wiki/Aloizie_Stepinats\" title=\"Aloizie Stepinats \u2013 Tatar\" lang=\"tt\" hreflang=\"tt\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0422\u0430\u0442\u0430\u0440\u0447\u0430/tatar\u00e7a</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-tr\"><a href=\"https://tr.wikipedia.org/wiki/Alojzije_Stepinac\" title=\"Alojzije Stepinac \u2013 Turkish\" lang=\"tr\" hreflang=\"tr\" class=\"interlanguage-link-target\">T\u00fcrk\u00e7e</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-uk\"><a href=\"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BB%D0%BE%D0%B9%D0%B7%D1%96%D1%94_%D0%A1%D1%82%D0%B5%D0%BF%D1%96%D0%BD%D0%B0%D1%86\" title=\"\u0410\u043b\u043e\u0439\u0437\u0456\u0454 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0456\u043d\u0430\u0446 \u2013 Ukrainian\" lang=\"uk\" hreflang=\"uk\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-vi\"><a href=\"https://vi.wikipedia.org/wiki/Alojzije_Stepinac\" title=\"Alojzije Stepinac \u2013 Vietnamese\" lang=\"vi\" hreflang=\"vi\" class=\"interlanguage-link-target\">Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t</a></li></ul>\n\t\t<div class=\"after-portlet after-portlet-lang\"><span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q310505#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\" class=\"wbc-editpage\">Edit links</a></span></div>\n\t</div>\n</nav>\n\n</div>\n\n</div>\n<footer id=\"footer\" class=\"mw-footer\" role=\"contentinfo\" >\n\t<ul id=\"footer-info\" >\n\t\t<li id=\"footer-info-lastmod\"> This page was last edited on 6 August 2020, at 02:10<span class=\"anonymous-show\">&#160;(UTC)</span>.</li>\n\t\t<li id=\"footer-info-copyright\">Text is available under the <a rel=\"license\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\">Creative Commons Attribution-ShareAlike License</a><a rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" style=\"display:none;\"></a>;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">Terms of Use</a> and <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">Privacy Policy</a>. Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">Wikimedia Foundation, Inc.</a>, a non-profit organization.</li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-places\" >\n\t\t<li id=\"footer-places-privacy\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" class=\"extiw\" title=\"wmf:Privacy policy\">Privacy policy</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-about\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">About Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-disclaimer\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">Disclaimers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-contact\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">Contact Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-mobileview\"><a href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\" class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\">Mobile view</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-developers\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">Developers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-statslink\"><a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">Statistics</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-cookiestatement\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">Cookie statement</a></li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-icons\" class=\"noprint\">\n\t\t<li id=\"footer-copyrightico\"><a href=\"https://wikimediafoundation.org/\"><img src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" alt=\"Wikimedia Foundation\" loading=\"lazy\" /></a></li>\n\t\t<li id=\"footer-poweredbyico\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/\"><img src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" alt=\"Powered by MediaWiki\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" loading=\"lazy\"/></a></li>\n\t</ul>\n\t<div style=\"clear: both;\"></div>\n</footer>\n\n\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"2.648\",\"walltime\":\"3.085\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":15834,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":432123,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":20336,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":17,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":31,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":388872,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00% 2540.402      1 -total\",\" 22.95%  583.053    255 Template:Sfn\",\" 13.82%  351.100      2 Template:Reflist\",\" 11.01%  279.726     56 Template:Cite_book\",\"  9.66%  245.331     25 Template:Fix\",\"  8.66%  219.941      2 Template:Infobox\",\"  8.42%  213.888      1 Template:Infobox_Christian_leader\",\"  6.40%  162.551      3 Template:Lang-hr\",\"  5.31%  134.897     21 Template:Cite_web\",\"  4.83%  122.728     13 Template:Citation_needed\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"1.570\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":26926989,\"limit\":52428800},\"limitreport-logs\":\"table#1 {\\n  [\\\"size\\\"] = \\\"tiny\\\",\\n}\\nanchor_id_list = table#1 {\\n  [\\\"CITEREFAkmad\u017ea2003\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFAkmad\u017ea2004\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFAlexander1978\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFAlexander1979\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFAlexander1987\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFAlonsoKramerRodrigo2019\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBiondich2005\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBiondich2006\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBiondich2007a\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBiondich2007b\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBreitman2005\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBulaji\u01071994\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBunsonBunsonBunson1999\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFButlerBurns1995\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFColeman1991\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFCornwell2008\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFCroatian_Ministry_of_Science,_Education_and_Sports\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFCvitkovi\u01071986\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFDedijer1992\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFDever1975\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFDimi\u01072018\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFDujmovi\u01071991\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFFine2007\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFGabelica2007\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFGilbert2003\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFGitman2006\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFGitman2011\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFGlas_Koncila\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFGoldhagen2002\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFGruenwald1987\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFHorvat1996\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFJanjatovi\u01072002\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFJansen2003\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFKaplan2014\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFKent2002\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFKolanovi\u01071998\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFKolar2008\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFKonig2005\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFKre\u0161i\u01072007\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFKri\u0161to1998\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFLampe2004\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFLetica2008\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFLilly2001\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFLjubojevi\u0107Gavrilovi\u0107Perica2011\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMilazzo1975\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFNielsen2014\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFNovak2011\\\"] = 2,\\n  [\\\"CITEREFO\\u0026#039;Brien1947\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFParis1961\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFPatte1953\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFPeri\u01072003\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFPhayer2000\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFPreziosi2011\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFRamet2002\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFRamet2007\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFRametLazi\u01072011\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFRivelli1998\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFRivelli1999\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFRivelli2002\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFRoberts1987\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFSKAC2010\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFSchreiberStegemannVogel1995\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFStari\u010d2005\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFSteckel1973\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFTanner1997\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFTomasevich1975\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFTomasevich2001\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFTomi\u01071998\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFU.S._Army1986\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFVelikonja2003\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFWest1995\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFZagorac2006\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREF\u0106ori\u01071998\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREF\u010celar2006\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREF\u017duti\u01072000\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREF\u017duti\u01072001\\\"] = 1,\\n}\\ntemplate_list = table#1 {\\n  [\\\"Authority control\\\"] = 1,\\n  [\\\"Birth date\\\"] = 1,\\n  [\\\"By whom\\\"] = 1,\\n  [\\\"Canonization\\\"] = 1,\\n  [\\\"Catholic Church in Croatia sidebar\\\"] = 1,\\n  [\\\"Citation needed\\\"] = 13,\\n  [\\\"Cite book\\\"] = 56,\\n  [\\\"Cite journal\\\"] = 14,\\n  [\\\"Cite news\\\"] = 1,\\n  [\\\"Cite web\\\"] = 21,\\n  [\\\"Commons\\\"] = 1,\\n  [\\\"Croatian cardinals\\\"] = 1,\\n  [\\\"Croatian saints\\\"] = 1,\\n  [\\\"DEFAULTSORT:Stepinac, Aloysius\\\"] = 1,\\n  [\\\"Death date and age\\\"] = 1,\\n  [\\\"End\\\"] = 1,\\n  [\\\"Essay-like\\\"] = 2,\\n  [\\\"Harv\\\"] = 1,\\n  [\\\"Harvid\\\"] = 3,\\n  [\\\"Infobox Christian leader\\\"] = 1,\\n  [\\\"Infobox cardinal styles\\\"] = 1,\\n  [\\\"Lang-hr\\\"] = 3,\\n  [\\\"Lang-sh-Latn\\\"] = 1,\\n  [\\\"Modern persecutions of the Catholic Church\\\"] = 1,\\n  [\\\"Nee\\\"] = 1,\\n  [\\\"PM20\\\"] = 1,\\n  [\\\"POV section\\\"] = 2,\\n  [\\\"Page needed\\\"] = 10,\\n  [\\\"Portal\\\"] = 1,\\n  [\\\"Refbegin\\\"] = 3,\\n  [\\\"Refend\\\"] = 3,\\n  [\\\"Reflist\\\"] = 2,\\n  [\\\"Refn\\\"] = 4,\\n  [\\\"S-aft\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-bef\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-rel\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-start\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-ttl\\\"] = 1,\\n  [\\\"See also\\\"] = 1,\\n  [\\\"Sfn\\\"] = 255,\\n  [\\\"Small\\\"] = 2,\\n  [\\\"Subject bar\\\"] = 1,\\n  [\\\"Unbulleted list\\\"] = 4,\\n  [\\\"Use dmy dates\\\"] = 1,\\n  [\\\"Webarchive\\\"] = 6,\\n  [\\\"When\\\"] = 1,\\n}\\narticle_whitelist = table#1 {\\n}\\ntable#1 {\\n  [\\\"size\\\"] = \\\"tiny\\\",\\n}\\ntable#1 {\\n  [\\\"size\\\"] = \\\"tiny\\\",\\n}\\ntable#1 {\\n  [\\\"size\\\"] = \\\"tiny\\\",\\n}\\ntable#1 {\\n  [\\\"size\\\"] = \\\"tiny\\\",\\n}\\ntable#1 {\\n  [\\\"size\\\"] = \\\"tiny\\\",\\n}\\ntable#1 {\\n  [\\\"size\\\"] = \\\"tiny\\\",\\n}\\ntable#1 {\\n  [\\\"size\\\"] = \\\"tiny\\\",\\n}\\n\",\"limitreport-profile\":[[\"Scribunto_LuaSandboxCallback::callParserFunction\",\"460\",\"29.9\"],[\"?\",\"300\",\"19.5\"],[\"recursiveClone \\u003CmwInit.lua:41\\u003E\",\"120\",\"7.8\"],[\"Scribunto_LuaSandboxCallback::getExpandedArgument\",\"120\",\"7.8\"],[\"Scribunto_LuaSandboxCallback::gsub\",\"60\",\"3.9\"],[\"validateData \\u003Cmw.lua:717\\u003E\",\"60\",\"3.9\"],[\"delinkLinkClass \\u003CModule:Delink:127\\u003E\",\"40\",\"2.6\"],[\"Scribunto_LuaSandboxCallback::find\",\"40\",\"2.6\"],[\"Scribunto_LuaSandboxCallback::anchorEncode\",\"40\",\"2.6\"],[\"Scribunto_LuaSandboxCallback::getEntity\",\"40\",\"2.6\"],[\"[others]\",\"260\",\"16.9\"]]},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1360\",\"timestamp\":\"20200820154526\",\"ttl\":86400,\"transientcontent\":true}}});});</script>\n<script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Aloysius Stepinac\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Aloysius_Stepinac\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q310505\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q310505\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2004-07-06T21:13:11Z\",\"dateModified\":\"2020-08-06T02:10:10Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/5\\/52\\/Stepinac.jpg\",\"headline\":\"Croatian cardinal and Archbishop of Zagreb\"}</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":173,\"wgHostname\":\"mw1368\"});});</script>\n</body></html>",
  "formatedtext": "Aloysius Stepinac -  Aloysius Stepinac  His Eminence Blessed Aloysius Stepinac Cardinal , Archbishop of Zagreb Church Catholic Church Archdiocese Zagreb See Zagreb Appointed 7 December 1937 Installed 1938 Term ended 10 February 1960 Predecessor Antun Bauer Successor Franjo \u0160eper Orders Ordination 26 October 1930 by Giuseppe Palica Consecration 24 June 1934 by\u00a0Antun Bauer Created cardinal 12 January 1953 by Pope Pius XII Rank Cardinal-Priest (no assigned title) Personal details Birth name Alojzije Viktor Stepinac Born ( 1898-05-08 ) 8 May 1898 Brezari\u0107 , Croatia-Slavonia , Austria-Hungary (now Croatia ) Died 10 February 1960 (1960-02-10) (aged\u00a061) Kra\u0161i\u0107 , PR Croatia , Yugoslavia (now Croatia ) Buried Zagreb Cathedral Nationality Yugoslav Denomination Catholic ( Latin Rite ) Residence Kra\u0161i\u0107 Previous post Titular Archbishop of Nicopsis (1934\u20131937) Coadjutor Archbishop of Zagreb (1934\u20131937) Alma mater Pontifical Gregorian University Motto In te, Domine, speravi (\"I place my trust in you my Lord\") Coat of arms Sainthood Feast day 10 February Venerated in Catholic Church Title as Saint Blessed Beatified 3 October 1998 Marija Bistrica , Croatia by Pope John Paul II Attributes Cardinal's attire Palm Crozier Patronage Croatia Archdiocese of Zagreb Patients Prisoners Priests Students Farmers Styles of Aloysius Stepinac Reference style His Eminence Spoken style Your Eminence Informal style Cardinal See Zagreb Part of a series on the Catholic Church in Croatia Baptistry of Vi\u0161eslav History History of the Catholic Church in Croatia History of Croatia\u2013Holy See relations Historical dioceses Diocese of Dubrovnik Diocese of Ston Archdiocese of Zadar Archdiocese of Split Diocese of \u0160ibenik Diocese of Nin Historical people Gregory of Nin Historical sacral architecture Church in Nin Church in Cetina Church of St Donatus Organisation Episcopal Conference of Croatia Dioceses List of dioceses Archdiocese of Zagreb Archdiocese of Split-Makarska Diocese of Hvar-Bra\u010d-Vis Archdiocese of Rijeka Archdiocese of \u0110akovo-Osijek Schools Archdiocesan Gymnasium Zagreb Pontifical Croatian College Catholic University of Croatia Political Croatian Catholic movement Media Croatian Catholic Radio Other Military Ordinariate of Croatia Apostolic Nunciature Clergy Pope Francis Ordinaries Josip Bozani\u0107 \u00b7 Josip Mihalovi\u0107 \u00b7 Franjo Kuhari\u0107 \u00b7 Franjo \u0160eper \u00b7 Juraj Haulik \u00b7 Antun Vran\u010di\u0107 Juraj Dra\u0161kovi\u0107 \u00b7 Aloysius Stepinac Canonized people Saints St. Leopold Mandi\u0107 St. Nicholas Tavelic Beatified bl. Aloysius Stepinac bl. Marija Petkovi\u0107 Cathedrals Zagreb Cathedral \u0110akovo Cathedral Cathedral of Saint Domnius \u0160ibenik Cathedral Zadar Cathedral Trogir Cathedral Churches & shrines St. Michael's Church Euphrasian Basilica Church of St. Chrysogonus Shrines Marija Bistrica Our Lady of Sinj Orders Franciscans Province of the Most Holy Redeemer Province of St. Jerome Province of Saints Cyril and Methodius Dominicans Croatian Dominican Province Carmelites Province of Saint Joseph the Father Jesuits Province of the Society of Jesus Salesians Province of Saint Don Bosco Marian apparition Ila\u010da apparitions Controversies Clergy in NDH Jastrebarsko children's camp Krunoslav Draganovi\u0107 Aloysius Stepinac Ivo Protulipac Catholicism portal v t e Aloysius Viktor Stepinac ( Croatian : Alojzije Viktor Stepinac , 8 May 1898 \u2013 10 February 1960) was a Yugoslav Croat prelate of the Catholic Church . A cardinal , Stepinac served as Archbishop of Zagreb from 1937 until his death, a period which included the fascist rule of the Usta\u0161e over the Axis puppet state the Independent State of Croatia ( Croatian : Nezavisna Dr\u017eava Hrvatska or NDH) from 1941 to 1945 during World War II . He was tried by the communist Yugoslav government after the war and convicted of treason and collaboration with the Usta\u0161e regime. [1] The trial was depicted in the West as a typical communist \"show trial\", [2] [3] and was described by The New York Times as biased against the archbishop. [4] However, Professor John Van Antwerp Fine Jr. claims the trial was \"carried out with proper legal procedure\". [1] In a verdict that polarized public opinion both in Yugoslavia and beyond, [5] [6] the Yugoslav authorities found him guilty on the charge of high treason (for collaboration with the fascist Usta\u0161e regime), as well as complicity in the forced conversions of Orthodox Serbs to Catholicism . [7] He was sentenced to 16 years in prison, but served only five at Lepoglava before being transferred to house arrest with his movements confined to his home parish of Kra\u0161i\u0107 . In 1952 he was designated for elevation to cardinal by Pope Pius XII . He was unable to participate in the 1958 conclave due to the house arrest to which he had been sentenced. On 10 February 1960, still under confinement in Krasic, Stepinac died of polycythemia and other illnesses he contracted while imprisoned. [8] On 3 October 1998, Pope John Paul II declared him a martyr and beatified him before 500,000 Croatians in Marija Bistrica near Zagreb. [9] His record during World War II, conviction, and subsequent beatification remain controversial. On 22 July 2016, the Zagreb County Court annulled his post-war conviction due to \"gross violations of current and former fundamental principles of substantive and procedural criminal law\". [10] Pope Francis invited Serbian prelates to participate in canonization investigations, but in 2017 a joint commission was only able to agree that \"In the case of Cardinal Stepinac, the interpretations that were predominantly given by Catholic Croats and Orthodox Serbs remain divergent,\u201d. [11] [12] [13] Stella Alexander, author of The Triple Myth , a sympathetic biography of Stepinac, writes about him that \"Two things stand out. He feared Communism above all (especially above fascism); and he found it hard to grasp that anything beyond the boundaries of Croatia, always excepting the Holy See , was quite real. ... He lived in the midst of apocalyptic events, bearing responsibilities which he had not sought. ... In the end one is left feeling that he was not quite great enough for his role.  Given his limitations he behaved very well, certainly much better than most of his own people, and he grew in spiritual stature during the course of his long ordeal.\" [14] Croatian historian Jozo Tomasevich wrote that while Stepinac is to be commended for his actions on behalf of individuals and groups, as well as his general proclamations of human rights, Stepinac's failure to publicly condemn the genocide against the Serbs \"cannot be defended from the standpoint of humanity, justice and common decency\". [15] The historian Robert McCormick states, \"for all the Archbishop\u2019s hand wringing, he continued to be a tacit participant in the Independent State of Croatia (NDH). He repeatedly appeared in public with the Poglavnik (the Usta\u0161e leader Ante Paveli\u0107 ), and issued Te Deum's on the anniversary of the NDH\u2019s creation. His failure to publicly denounce the Usta\u0161e's atrocities in the name of the NDH, was tantamount to accepting Paveli\u0107's policies\". [16] Mark Biondich stated that Stepinac was not an \u201cardent supporter\u201d of the Ustasha regime legitimating their every policy, but neither was he an \u201cavowed opponent\u201d publicly denouncing their crimes in a systematic manner, that many of his defenders claim. [17] Contents 1 Early life 2 Coadjutor archbishop 2.1 Appointment 2.2 Political situation 2.3 Other activities 3 Archbishop of Zagreb 4 Political and religious views prior to World War II 5 World War II 5.1 Invasion and establishment of the Independent State of Croatia 5.2 Relations with the government 5.3 Response to Usta\u0161e atrocities 5.3.1 Racial laws 5.3.2 Mass killings and concentration camps 5.3.3 Deportations 5.3.4 Forced conversions 5.3.4.1 Other crimes against the Serbian Orthodox Church 5.3.5 Overall assessments of Stepinac's actions during WWII 6 Post-war period 7 Trial 7.1 Reactions 7.2 Annulment of the verdict 8 Imprisonment 9 Cardinalate 10 Death and canonisation controversies 11 Legacy 11.1 Nominations to Righteous Among the Nations 12 Primary sources 13 See also 14 Notes 15 Footnotes 16 References 16.1 Books 16.2 Journals 16.3 Websites 17 External links Early life [ edit ] Alojzije Viktor Stepinac was born in Brezari\u0107 , a village in the parish of Kra\u0161i\u0107 in the Austro-Hungarian Kingdom of Croatia-Slavonia on 8 May 1898, to a wealthy viticulturalist , Josip Stepinac, and his second wife Barbara ( n\u00e9e Peni\u0107). He was the fifth of nine children, [a] and he had three more siblings from his father's first marriage. [20] His mother, a devout Roman Catholic , prayed constantly that he would enter the priesthood . [18] The family moved to Kra\u0161i\u0107 in 1906, [19] and Stepinac  attended primary school there, then attended high school in Zagreb from 1909\u201315, [20] boarding at the Archdiocese of Zagreb orphanage. [18] This was followed by study at the lyc\u00e9e of the archdiocese, as he was seriously considering taking holy orders , [20] having sent in his application to the seminary at the age of 16. [18] He was conscripted into the Austro-Hungarian Army for service in World War I , and had to accelerate his studies and graduate ahead of schedule. Sent to a reserve officers school in Rijeka , after six months training he was sent to serve on the Italian Front in 1917 where he commanded Bosnian soldiers. In July 1918, he was captured by Italian forces who held him as a prisoner of war . His family was initially told that he had been killed, and a memorial service held in Kra\u0161i\u0107. A week after the service, his parents received a telegram from their son telling them he had been captured. He was held in various Italian prisoner-of-war camps until 6 December 1918. [20] After the formation of the State of Slovenes, Croats and Serbs on 1 December 1918, he was no longer treated as an enemy soldier, and he volunteered for the Yugoslav Legion that had been engaged on the Salonika Front . [20] As the war had already ended, he was demobilized with the rank of second lieutenant and returned home in the spring of 1919. [21] [b] After the war he enrolled at the Faculty of Agriculture at the University of Zagreb , but left it after only one semester and returned home to help his father in his vineyards. [c] His father wanted him to marry, and in 1923 he was briefly engaged to a teacher, Marija Horvat, but the engagement was broken off. [20] [21] [d] In 1922, Stepinac was part of the politically-conservative Catholic Hrvatski orlovi (Croatian Eagles) youth sport organisation, and traveled to the mass games in Brno , Czechoslovakia . He was at the front of the group's ceremonial procession, carrying the Croatian flag . [23] On 28 October 1924, at the age of 26, Stepinac entered the Collegium Germanicum et Hungaricum in Rome to study for the priesthood. [21] During his studies there he befriended the future Austrian cardinal Franz K\u00f6nig when the two played together on a volleyball team. [24] Granted an American scholarship, he went on to study for doctorates in both theology and philosophy at the Pontifical Gregorian University . Along with Croatian, he was fluent in Italian, German and French. [25] He was ordained on 26 October 1930 by Archbishop Giuseppe Palica , Vicegerent of Rome, in a ceremony which also included the ordination of his eventual successor as Archbishop of Zagreb, Franjo \u0160eper . [21] On 1 November, he said his first mass at the Basilica di Santa Maria Maggiore . [21] Stepinac wanted to serve the common people, and wanted to be a parish priest. [19] He celebrated his first mass in his home parish of Kra\u0161i\u0107 on 1 July 1931, but instead of being appointed to a parish he was appointed as liturgical master of ceremonies to the Archbishop of Zagreb Antun Bauer on 1 October. He also established the archdiocesan branch of the Catholic charity Caritas in December of that year, [21] and initiated and edited the Caritas magazine. [26] He also temporarily administered the parishes of Samobor and Sveti Ivan Zelina . [20] By this time, Stepinac had become a strong Croatian nationalist, but was not active in Catholic Action or the politically-conservative Croatian Catholic movement . He was considered \"conscientious and devoted to his work\". [27] Coadjutor archbishop [ edit ] The Black Madonna of Marija Bistrica, to which Stepinac led a pilgrimage soon after his consecration Appointment [ edit ] Stepinac was appointed coadjutor bishop to Bauer on 28 May 1934 at the age of 36 years, having been a priest for only three-and-a-half years, being selected after all other candidates had been rejected. Both Pope Pius XI and King Alexander I of Yugoslavia agreed with his appointment, and although the king wanted to withdraw his assent after he received further information about Stepinac, he was dissuaded by Bauer. According to some sources, Stepinac was the fifth or even eighth candidate to be considered for the role, which brought with it the right to succeed Bauer. Stepinac's decision to join the Yugoslav Legion in 1918 made him a more acceptable candidate to King Alexander. [27] According to Stepinac's biographer, Friar \u0160imun \u0106ori\u0107, Bauer asked Stepinac if he would give his formal consent to being named as Bauer's successor, but after considering the issue for several days, Stepinac refused, saying that he considered himself unfit to be appointed as a bishop. In this version of events, Bauer persisted, and once it was clear that King Alexander had agreed to his appointment, Stepinac consented. [20] Upon his naming, he took In te, Domine, speravi (I place my trust in You, my Lord) as his motto. At the time of his consecration on 24 June 1934, [21] Stepinac was the youngest bishop in the Catholic Church, [18] and was completely unknown to the Croat people. [20] Two weeks after his consecration, he led a 15,000-strong pilgrimage to the old Marian shrine of the Black Madonna at Marija Bistrica . [18] Stepinac followed this with annual pilgrimages to the site. [28] Bauer delegated many tasks and responsibilities to Stepinac, and he travelled widely within the country. [26] Political situation [ edit ] Stepinac's appointment came at a time of acute political turmoil in Yugoslavia. In June 1928, the popular leader of the Croatian Peasant Party ( Serbo-Croatian Latin : Hrvatska selja\u010dka stranka , HSS) Stjepan Radi\u0107 and several other Croatian deputies had been shot by a Serb deputy in the Yugoslav Parliament. Two had died immediately and Radi\u0107 had succumbed to his wounds two months later, the incident causing widespread outrage among Croats. [29] In January of the following year, King Alexander had prorogued Parliament and had effectively become a royal dictator. In April 1933, the new leader of the HSS Vladko Ma\u010dek had been sent to prison for three years on charges of separatism after he and other opposition figures had issued the Zagreb Points condemning the royal regime and its policies. While Ma\u010dek was in prison, his deputy Josip Predavec was apparently murdered by the police. [30] When Stepinac wanted to visit Ma\u010dek in prison to thank him for his well-wishes on Stepinac's appointment as coadjutor bishop, his request was denied. [31] In response to the many messages of support, Stepinac \"was sincerely thankful for all the congratulations, but said that he was not enthusiastic about the appointment because it was too heavy a cross for him\". [20] On 30 July 1934, Stepinac received the French deputy Robert Schuman , whom he told: \"There is no justice in Yugoslavia. [...] The Catholic Church endures much\". [32] Throughout 1934, Stepinac spoke with veteran Croatian politician and de facto head of the HSS Ante Trumbi\u0107 on several occasions. On his views regarding the Kingdom of Yugoslavia , Trumbi\u0107 recorded that Stepinac had \"loyalty to the state as it is, but with the condition that the state acts towards the Catholic Church as it does to all just denominations and that it guarantees them freedom\". [33] After his consecration, Stepinac visited Belgrade to pledge his allegiance to King Alexander. The journalist Richard West quotes Stepinac: \"I told the King that I was not a politician and that I would forbid my clergy to take part in party politics, but on the other hand I would look for full respect for the rights of Croats. I warned the King that the Croats must not be improperly provoked and even forbidden to use the very name of Croat, something which I had myself experienced.\" [34] On 9 October 1934, King Alexander was assassinated in Marseilles by a Bulgarian gunman backed by the Croatian nationalist organisation, the Usta\u0161e . [35] Stepinac, along with Bishops Antun Ak\u0161amovi\u0107 , Dionizije Njaradi and Gregorij Ro\u017eman , were given special permission by the Papal Nuncio in Belgrade to attend the Serbian Orthodox funeral. [36] Less than a month after the assassination, Stepinac was among those who signed what became known as the \"Zagreb Memorandum\", [37] which listed a number of demands, including the exoneration of Ma\u010dek, a general amnesty, freedom of movement and association, restrictions on the activities of government-authorised paramilitaries, and free elections. The key demand of the Memorandum was that the regency that had succeeded the king should address the \"Croatian question\", [38] the desire of many Croats for self-determination. [39] Other activities [ edit ] In 1936, he climbed Mount Triglav , the tallest peak in Yugoslavia. In 2006, the 70th anniversary of his climb was commemorated with a memorial chapel being built near the summit. [40] In July 1937, [21] he led a pilgrimage to the Holy Land (then the British Mandate of Palestine ). [41] During the pilgrimage, he blessed an altar dedicated to the martyr Nikola Taveli\u0107 , who had already been beatified at that time, and was later canonised as a saint . [42] After his return from Palestine, Stepinac began a campaign for the canonisation of Taveli\u0107, and proposed that a monument to him be built in the Velebit mountains overlooking the Adriatic Sea . [43] Archbishop of Zagreb [ edit ] The creation of the Banovina of Croatia was Prince Paul's attempt to address the \"Croatian question\" On 7 December 1937, Bauer died, and though still below the age of forty, Stepinac succeeded him as Archbishop of Zagreb. Presaging the Usta\u0161e reign of terror during World War II , Stepinac addressed a group of university students during Lent in 1938, saying, \"Love for one's own nation must not turn a man into a wild animal, which destroys everything and calls for reprisal, but it must enrich him, so that his own nation respects and loves other nations.\" [44] In 1938, the Kingdom of Yugoslavia held its last election before the outbreak of war. Stepinac voted for Ma\u010dek's opposition list, while Radio Belgrade spread the false information that he had voted for Milan Stojadinovi\u0107 's Yugoslav Radical Union . [45] In the latter half of 1938, Stepinac had an operation for acute appendicitis. [46] In 1940, Stepinac received the regent Prince Paul at St. Mark's Church as he arrived in Zagreb to garner support for the 1939 Cvetkovi\u0107\u2013Ma\u010dek Agreement , which had created the autonomous Banovina of Croatia within Yugoslavia. The Agreement was intended to address the \"Croatian question\", but did not satisfy those demanding full independence. [47] Pope Pius XII declared the period from 29 June 1940 to 29 June 1941 as a jubilee year to celebrate 1300 years of Christianity among the Croats. [48] In 1940, the Franciscan Order celebrated 700 years in Croatia and the order's Minister General Leonardo Bello came to Zagreb for the event. During his visit, Stepinac joined the Third Order of Saint Francis , on 29 September 1940. [49] After the death of Bauer, Stepinac attempted to remain aloof from politics, and tried to unify Croatian Catholic organisations and subordinate them directly to his authority. He was unable to achieve this, probably because he was young and relatively inexperienced, and did not command the level of respect and authority usually accorded an Archbishop of Zagreb. [50] The historian Mark Biondich observes that the Catholic Church had historically been on the fringes of Croatian mass politics and public life, and that the influence of the Church had been further eroded during the interwar period due to the royal dictatorship and the popularity of the anti-clerical HSS. [51] Political and religious views prior to World War II [ edit ] Zagreb Cathedral During his period as coadjutor archbishop and as Archbishop of Zagreb up to the German -led Axis invasion of Yugoslavia in April 1941, Stepinac made his views clear on a number of political and religious issues. Foremost among these statements were those regarding Protestantism , Eastern orthodoxy , communism and Freemasonry . [27] Stepinac criticized Protestantism, stating in a speech in 1938 that \"the Catholic Church was the greatest civilising force in human history\", [27] but railed against those that wanted to deprive the Catholic Church of any influence in public life. He referred to the Reformation as the \"Deformation\", and denounced Luther as a false prophet who \"demolished the principles of legal authority given by the Lord\". [52] He went on to blame Protestantism for the \"hell in which human society suffers today\", [52] and said that it had opened the road to \"anarchy in all forms of human life.\" [52] Stepinac was also highly critical of Eastern orthodoxy, seeing it as a serious danger to both the Catholic Church and Croats in general. The day after the Yugoslav coup d'\u00e9tat of 27 March 1941, carried out by British-supported Serb officers against a pact with the Axis powers , he wrote in his diary: [52] All in all, Croats and Serbs are two worlds, the north and south poles, which will never become close except by a miracle of God. The schism is the greatest curse of Europe, almost greater than Protestantism. In it there is no morality, no principle, no truth, no justice, no honesty. On the same day he issued an encyclical to his clergy, calling on them to pray for the young king, and that Croatia and Yugoslavia would be \"spared the horrors of war\". This was consistent with long-standing practice of the Catholic Church to show loyalty to the state and its leadership. [51] Stepinac was well aware of the fact that an estimated 200,000 mostly Croatian Catholics had converted to the Serbian Orthodox Church in the interwar period. He later claimed that Catholics were forced to convert to Orthodoxy during the period between the wars, but according to the historian Jozo Tomasevich , the principal reason for their conversions was the pro-Serb public policy in the Serb-dominated Yugoslav state meant that it was advantageous both politically and for career prospects to be a member of the dominant religion. [53] Stepinac viewed the Yugoslav state as essentially anti-Catholic, particularly after the failure of the Yugoslav government to ratify the Concordat with the Vatican, which would have put the Catholic Church on a more equal footing with the Orthodox Church. [50] He was also sensitive to the fact that the Concordat had been vetoed in the Yugoslav parliament partly due to pressure exerted by the Serbian church. [54] In 1940, Stepinac had told Prince Paul: [55] The most ideal thing would be for the Serbs to return to the faith of their fathers, that is, to bow the head before Christ's representative, the Holy Father. Then we could at last breathe in this part of Europe, for Byzantinism has played a frightful role in the history of this part of the world.\" Of all the threats he perceived to the Croatian people and the Catholic Church, Stepinac railed most against the dangers of communism. In August 1940, in response to the recent establishment of diplomatic relations between Yugoslavia and the Soviet Union , Stepinac sermonised that there could be no co-operation between the Church and communists, stated that the Church was not afraid of communists, and that communists would make Croatia \"a nation of killers and robbers, debauchees, and thieves\". [52] Stepinac was particularly obsessed with Freemasonry, [50] which was closely associated with the unity of Yugoslavia, and was opposed to the \"authoritarianism and antiliberal ideology\" of the Catholic Church. [56] In 1934 he wrote in his diary: \"In Yugoslavia, today, Freemasonry rules. Unfortunately, in the heart of the Croatian nation also, in Zagreb, this hellish society has entrenched itself, a lair of immorality, corruption, and all kinds of dishonesty, the sworn enemy of the Catholic Church and therefore also of the Croatian nation. Without the knowledge and approval of the Freemasons, nobody can be appointed to any influential position. It is no joke to join battle with it, but it must be done in the interests of the church, the Croatian people, and even the state of Yugoslavia if it wants to continue to exist, because the violence that rules today is supported by Freemasonry.\" [57] Tomasevich observes that the highly critical views expressed by Stepinac on these matters were quite common among conservative senior churchmen prior to the Second Vatican Council in the early 1960s. He further claims that despite papal encyclicals against fascism in 1931, and Nazism in 1937, Stepinac never mentioned, criticised or condemned either of those political currents, noting that in 1938, the Catholic Church was supporting the same side as Italy and Germany in the Spanish Civil War , and public criticism of their political systems would not have been helpful. Finally, he states that the Vatican saw Germany as the most important opponent of communism. [56] Nevertheless, Stepinac was a member of the Yugoslav Catholic Bishops' Conference that issued warnings against both Nazism and Communism after the 1937 papal encyclical against Nazism ideology. [50] Stepinac feared both Nazism and communism, and even distrusted western democracy. This can be seen from his diary entry of 5 November 1940, when he wrote, \"If Germany wins [the war], there will be appalling terror and the destruction of little nations. If England wins, the masons, [and] Jews will remain in power... If the USSR wins, then the devil will have authority over both the world and hell.\" [50] West describes Stepinac as a \"puritanical zealot\", [58] who gathered together those opposing communism, liberalism , secular education , divorce reform, profanity , sexual intercourse outside of marriage, and birth control , under the umbrella of the Croatian Catholic movement. Stepinac even railed against \"mixed sunbathing and swimming\". [58] West also observes that by 1934, Stepinac had developed into an \"ardent, almost obsessive, Croatian nationalist whose bigotry was softened only by his piety and a measure of human kindness\". [28] According to the journalist Marcus Tanner, by the time he became coadjutor bishop, Stepinac had become a determined opponent of the Serb-centric approach of the Yugoslav government, and by the time he became archbishop he was a strong supporter of the HSS, making it clear that he had voted for Ma\u010dek in the 1938 elections. [59] World War II [ edit ] Part of a series on Persecutions of the Catholic Church Overview Historical persecution of Christians Vatican and Eastern Europe 1846\u20131958 Catholic Church persecutions 1939\u20131958 Eradication of the Church under Stalinism Eastern Catholic persecutions Persecution of Christians in the modern era Roman Empire Persecution of Christians in the Roman Empire Diocletianic Persecution Neo-Persian Empire Sasanian conquest of Jerusalem Byzantine Empire East\u2013West Schism Massacre of the Latins Muslim world Muslim conquests Conversion of non-Islamic places of worship into mosques Armenian Genocide Assyrian genocide Christianity in Saudi Arabia Christianity in Sudan Maspero demonstrations Persecution of Christians by ISIL Assyrian exodus from Iraq Japan Martyrs of Japan European wars of religion Thirty Years' War France Dechristianization of France during the French Revolution War in the Vend\u00e9e Mexico Cristero War Iniquis afflictisque Acerba animi Saints Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo Persecution of Christians in Mexico Miguel Pro Spain Umayyad conquest of Hispania Martyrs of the Spanish Civil War Red Terror \u00b7 Dilectissima Nobis Martyrs of Turon Martyrs of Daimiel Bartolom\u00e9 Blanco Innocencio of Mary Immaculate Jos\u00e9 Mar\u00eda of Manila 233 Spanish Martyrs 498 Spanish Martyrs 522 Spanish Martyrs Netherlands Titus Brandsma Germany Nazi persecution of the Catholic Church in Germany Mit brennender Sorge Alfred Delp Alois Grimm Rupert Mayer Bernhard Lichtenberg Max Josef Metzger Karl Leisner Maximilian Kolbe Erich Klausener China Persecution of Christians in China Ad Sinarum gentem Cupimus Imprimis Ad Apostolorum principis Ignatius Kung Pin-Mei Beda Chang Dominic Tang Vietnam Nguy\u1ec5n V\u0103n Thu\u1eadn Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m ( Buddhist crisis , Hu\u1ebf Ph\u1eadt \u0110\u1ea3n shootings , Hu\u1ebf chemical attacks , Double Seven Day scuffle , X\u00e1 L\u1ee3i Pagoda raids , 1963 South Vietnamese coup , arrest and assassination of Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m ) Poland Polish anti-religious campaign 1945\u20131990 Stefan Wyszy\u0144ski 108 Blessed Polish Martyrs Policies Poloniae Annalibus Gloriosam Reginam Invicti athletae Jerzy Popie\u0142uszko Eastern Europe J\u00f3zsef Mindszenty Eugene Bossilkov Severian Baranyk Josef Beran Zynoviy Kovalyk Aloysius Stepinac Meminisse iuvat Anni sacri S\u00e1ra Salkah\u00e1zi Walter Ciszek Pietro Leoni Theodore Romzha India Violence against Christians in India 2008 attacks on Christians in southern Karnataka Nicaragua Miguel Obando y Bravo El Salvador Four U.S. missionaries Ignacio Ellacur\u00eda Rutilio Grande Ignacio Mart\u00edn-Bar\u00f3 Segundo Montes \u00d3scar Romero 1989 murders of Jesuits Nigeria Religious violence in Nigeria Guatemala Stanley Rother United Kingdom Anti-Catholicism in the United Kingdom List of Catholic martyrs of the English Reformation Forty Martyrs of England and Wales Irish Catholic Martyrs Dissolution of the Monasteries Penal Laws Cromwellian conquest of Ireland Catholicism portal v t e After the outbreak of war in September 1939, the Kingdom of Yugoslavia declared its neutrality, and the United Kingdom worked hard to help Yugoslavia maintain its stance. [60] In the face of steadily mounting pressure from Germany and Italy, by March 1941 Yugoslavia had been completely surrounded by members of the Axis. [61] In this situation, some senior government figures were advocating for Yugoslavia to also join the Tripartite Pact . [62] After a number of delays, Prince Paul and Prime Minister Cvetkovi\u0107 signed the Pact on 25 March, but the following day there were demonstrations in Belgrade, with protesters chanting \"Better the grave than a slave, better a war than the pact\". In the early hours of 27 March a bloodless military coup d'\u00e9tat was executed. [63] In the wake of the coup, the new government refused to ratify Yugoslavia's signing of the Tripartite Pact, but did not openly rule it out. [64] The coup found little support with the Croatian population, [65] and on the day after the invasion commenced Ma\u010dek resigned from the government and returned to Zagreb in anticipation of unrest. [66] Invasion and establishment of the Independent State of Croatia [ edit ] Archbishop Stepinac greeting the fascist Usta\u0161e leader Ante Paveli\u0107 Hitler was furious when he learned of the coup, and later on 27 March 1941 he ordered the invasion of Yugoslavia. Commencing on 6 April, a German-led Axis invasion force began its assault from multiple directions, quickly overcoming the limited resistance. During the fighting, several Croat units mutinied and others performed poorly or defected. On 10 April 1941, with the assistance of the Germans, the senior Usta\u0161e figure in the country, Slavko Kvaternik , proclaimed the establishment of the Independent State of Croatia (Croatian: Nezavisna Dr\u017eava Hrvatska , NDH). German tanks entered Zagreb later that same day and were greeted by cheering crowds. [67] Before the war the Usta\u0161e were a fascist, ultranationalist, racist and terrorist organization, fighting for an independent Croatia. Usta\u0161e terrorists set off bombs on international trains bound for Yugoslavia, [68] and were convicted in the 1934 assassination of the Yugoslav King and French foreign Minister in Marseilles. [68] Ante Paveli\u0107 , Kvaternik and other Usta\u0161e leaders were sentenced to death in absentia by French courts, as the true assassination ringleaders. [69] The Usta\u0161e \"17 Principles\" proclaimed that those who were not \"of Croat blood\" (i.e. Serbs and Jews), will not have any political role in the future Croat state. In his 1936 tract, \"The Croat Question\", the Usta\u0161e leader, Paveli\u0107, spouted anti-Serb and anti-Semitic hatred, calling Jews the enemy of the Croat people. [70] On 12 April, Stepinac visited Kvaternik and pledged his loyalty to the NDH. [43] The following day, when the Usta\u0161e leader Ante Paveli\u0107 arrived in Zagreb, Stepinac did not participate in the welcome, but he did visit Paveli\u0107 on 16 April. These meetings and a radio broadcast all occurred prior to the capitulation of the Yugoslav armed forces on 17 April. [43] During this meeting, Paveli\u0107 stated that he would not be tolerant toward the Serbian Orthodox Church because it was a political organisation rather than a church. That evening, Stepinac hosted a dinner party for Paveli\u0107 and the leading Usta\u0161e. [71] On 27 April, Stepinac recorded in his diary that Paveli\u0107 appeared to be \"a sincere Catholic and that the Church would enjoy freedom to carry out its work\", although he recognised that difficulties lay ahead. [72] On the same day, the official Croatian Catholic newspaper Nedelja praised both Paveli\u0107 and Hitler, saying: [73] God, who directs the destiny of nations and controls the hearts of kings, has given us Ante Paveli\u0107 and moved the leader of friendly and allied people, Adolf Hitler, to use his victorious troops to disperse our oppressors and enable us to create an Independent State of Croatia. Glory be to God, our gratitude to Adolf Hitler, and infinite loyalty to our Poglavnik, Ante Paveli\u0107. On 28 April, Stepinac issued a \"rapturous\" encyclical to his diocese regarding the creation of the \"young Croatian state\", [72] which included the words: [73] Our people has come face to face with its age-old and ardently desired dream. The times are such that it is no longer the tongue which speaks but the blood with its mysterious links with the country, in which we have seen the light of God, and with its people from whom we spring. Do we need to say that the blood flows more quickly in our veins, that the hearts in our breasts beat faster?... It is easy to see God's hand at work here. Stepinac urged the clergy of his archdiocese to fulfill their duty to the new Croatian state and pray that the head of state, i.e. the Ustashe leader Paveli\u0107, \"may have the spirit and wisdom in order to fulfill noble and responsible office for the glory of God and the salvation of the people in truth and justice\". [74] Stepinac's letter captured what was a common sentiment among Croatian nationalists and much of the Catholic Church in the new state. [72] Considering the marginal role of the Church in the political arena during the interwar period, the creation of the NDH appeared to offer the Church and the Croatian Catholic movement an opportunity. The leaders of the new state appeared willing to work with Church leaders, and thus reduce the marginalisation the Church had been subject to under the Yugoslav state. [51] Stepinac's immediate visits to Kvaternik and Paveli\u0107, and his diocesan letter all assisted the Usta\u0161e in consolidating their control of the new state, [75] and enhanced its credibility with the Croatian people. [76] Cornwell notes that this letter was issued on the same day that nearly 200 Serbs were massacred by the Usta\u0161e near Bjelovar . [71] Even prior to Stepinac's letter, Usta\u0161e and Volksdeutche had already destroyed the Osijek synagogue (14 April), and on 17 April Paveli\u0107 had issued the Decree on the Protection of the Nation and the State, the first of the acts that placed Serbs, Jews and Roma outside the law, leading to their persecution and destruction. [77] The Usta\u0161e had opened and started filling their first concentration camp (15 April), and had instituted additional discriminatory edicts against Jews and Serbs (14, 19, 22 and 25 April). Stepinac already knew of the planned racial laws, which Paveli\u0107 signed only 2 days after Stepinac issued his letter praising Paveli\u0107 and the Usta\u0161e state. On 30 April 1941, Paveli\u0107 signed the main Race Laws - the Legal Decree on Racial Origins , and the Legal Decree on the Protection of Aryan Blood and the Honor of the Croatian People . In May 1941 Paveli\u0107 visited the Pope. Phayer writes that Stepinac arranged the audience with Pius XII, [78] and \"recommended the dictator to the Holy See\". [79] Ester Gitman writes that \"Stepinac chose not to join Paveli\u0107\" and that he was given a private audience with the Pope. [26] Paveli\u0107 put pressure on Archbishop Stepinac to write to Pope Pius XII, via Cardinal Maglione, to request official recognition of the Independent State of Croatia. [26] The answer came back in July - in accordance with long-standing tradition during wartime, no Vatican recognition of the NDH was forthcoming. But the Pope did send Abbot Giuseppe Marcone as apostolic visitor, who acted as papal nuncio, which satisfied Stepinac, since he felt \"the Vatican had de facto recognized the new state\". [78] Paveli\u0107 met Hitler for the first time on 7 June 1941, and told him that many younger clergy were supportive of the Usta\u0161e regime, but mentioned that Stepinac had advised him that he could only rule if he was \"as forebearing as possible\". Biondich notes that Stepinac was unhappy that many younger priests were overtly supporting the Usta\u0161e. [80] On 26 June 1941, Stepinac met with the Archbishop of Vrhbosna and the bishops of Belgrade , Banja Luka , Split , Hvar , \u0160ibenik and Senj-Modru\u0161 . The Bishop of Mostar sent a friar to the meeting. The group decided to go to Paveli\u0107 to express their devotion and trust. At the reception with Paveli\u0107, Stepinac stated that \"love of religion and country spring only from God\", then promised Paveli\u0107 their loyalty and co-operation. [81] Despite initially welcoming the Independent State of Croatia, Stepinac subsequently [ when? ] condemned the Nazi-aligned state's atrocities against Jews and Serbs. [82] He objected to the persecution of Jews and Nazi laws, helped Jews and others to escape and criticized Usta\u0161e atrocities in front of Zagreb Cathedral in 1943. [83] Despite this, Stepinac never broke with the Usta\u0161e regime and continued to attend public gatherings at their side. [84] After the invasion and Italian annexation of much of the Dalmatian coast, the ecclesiastical province of the Zagreb archbishopric included the Archdiocese of Zagreb, as well as the dioceses of \u0110akovo and Senj-Modru\u0161, and the Greek Catholic Bishopric of Kri\u017eevci . [85] Stepinac had very limited formal authority over the suffragan bishops of his province, being more of a \"first among equals\" than a superior. He did not have the power to dictate policy or control the behaviour of the Sarajevo-based Archbishop of Vrhbosna or the other bishops in the NDH. [72] By the end of Summer 1941, Ante Paveli\u0107 publicly blamed the irregular \"Wild Ustashe\" (some 25,000-30,000 of them, including many criminal elements) for all the atrocities performed by the Ustashe in the previous months. The state authorities never paid members of \"Wild Ustashe\", nor acknowledged them to be in the military service, though government-controlled press and Ustashe officials in former months clearly encouraged those aggressive but undisciplined groups to go against the \"enemy elements\", as the regime needed the manpower to execute ethnic cleansing and genocide within the NDH. Some members of that irregular part of the Ustashe Militia were arrested, tried and executed for the crimes against Serbs and Gypsies. This was done to convey a message to the rest of the \"Wild Ustashe\" to become part of the Ustashe hierarchy through regimentation. [86] Persecution against Serbs, Jews and Roma persisted, however. Relations with the government [ edit ] According to John Fine , Stepinac enjoyed close associations with the Usta\u0161e leaders, as he was the archbishop of the capital. [1] In contrast to this view, in mid-May 1941, Maglione was already noting that Stepinac and other bishops were treading cautiously with the NDH authorities to avoid \"compromising themselves\" with the Usta\u0161e leadership. [80] In July 1941, no Te Deum was sung at the Zagreb Cathedral in celebration of Paveli\u0107's birthday, which contributed to tension between Stepinac and the Usta\u0161e leader. [87] In October 1941, shortly after the destruction of the main synagogue in Zagreb, Stepinac preached a sermon in which he said, A House of God, of whatever religion, is a holy place. Whoever touches such a place will pay with his life. An attack on a House of God of any religion constitutes an attack on all religious communities. [88] In November 1941, Stepinac chaired a bishop's conference, during which he heard reports from various bishops within the NDH. What he heard made his enthusiasm wane for the new Croatian state. On 20 November he wrote to Paveli\u0107 including some of the reports he had received. He stated that he believed that the worst of the atrocities were over, and that he believed they were the work of individuals. The letter did challenge Paveli\u0107, stating that \"no-one can deny that these terrible acts of violence and cruelty have been taking place\", pointing out that Paveli\u0107 himself had condemned the atrocities committed by the Usta\u0161e. He said, \"The Croatian nation has been proud of its 1000-year-old culture and Christian tradition. That is why we wait for it to show in practice, now that it has achieved its freedom, a greater nobility and humanity than that displayed by its former rulers\". [89] In December 1941, Paveli\u0107 met with the Italian foreign minister , Count Galeazzo Ciano , and told him that the lower levels of Catholic clergy displayed a very positive attitude towards the Usta\u0161e regime, but that some of the bishops were openly hostile to the government. [90] Cornwell states that Stepinac was \"wholly in accord with the general goals of the new Croatian state\". [71] On more than one occasion, the archbishop professed his support for the Independent State of Croatia and welcomed the demise of Yugoslavia, [1] and continued to do so throughout the war. On 10 April each year during the war he celebrated a mass to celebrate proclamation of the NDH. [6] [ page\u00a0needed ] Paveli\u0107 attended services at Zagreb Cathedral only once in the four years he was in power, and Stepinac did not greet him at the entrance on that occasion. [87] Stepinac lost control of the Archdiocese's publication Katoli\u010dki List under the new regime. [91] In 1942, officials from Hungary lobbied to ecclesiastically attach Hungarian-occupied Me\u0111imurje to a diocese in Hungary. Stepinac opposed this and received guarantees from the Holy See that diocesan boundaries would not change during the war. [92] [ page\u00a0needed ] On 26 October 1943, the Germans killed the archbishop's brother Mijo. [93] [ page\u00a0needed ] In 1944, Stepinac received the Polish Pauline priest Salezy Strzelec , who wrote about the archbishop, Zagreb, and Marija Bistrica upon his return to Poland. [ citation needed ] According to Tanner, Stepinac remained naive about politics and the nature of the Usta\u0161e regime. In 1943, Stepinac travelled to the Vatican and came into contact with the Croatian artist Ivan Me\u0161trovi\u0107 . [94] According to Me\u0161trovi\u0107, Stepinac asked him whether he thought Paveli\u0107 knew about the killings of Serbs. When Me\u0161trovi\u0107 replied that Paveli\u0107 must know everything, Stepinac went pale and burst into tears. [95] The historian Martin Gilbert wrote that despite initially welcoming the Independent State of Croatia, Stepinac later \"condemned Croat atrocities against both Serbs and Jews, and himself saved a group of Jews in an old age home\". [82] According to West, Stepinac and the entire Catholic Church remained loyal to Paveli\u0107 and the NDH. [96] West states that Stepinac was one of the priests and father-confessors to senior Usta\u0161e such as Paveli\u0107, Budak, Kvaternik and Artukovi\u0107. [28] Stepinac (far right) with two Catholic priests at the funeral of President of the Croatian Parliament Marko Do\u0161en in September 1944 In May 1943, Stepinac wrote to the Vatican secretary of state , Cardinal Luigi Maglione , and the contents of the letter reveal aspects of the attitude of the Croatian Catholic Church towards the NDH. Stepinac referred to complaints made by the Yugoslav government-in-exile to the Vatican claiming that the Church had not done its duty towards persecuted members of the Orthodox Church, and also that the Catholic Church had approved and arranged measures such as forced conversions. Stepinac described these complaints as \"enemy propaganda\" aimed at bringing the NDH into disrepute in the eyes of the Vatican. He admitted that atrocities had been committed against Serbs by irresponsible people without the sanction of the NDH authorities, and claimed that many of those responsible had been executed by the government. He deplored and condemned the atrocities, but stated that they were a reaction to Serb behaviour during the interwar period during which, he claimed, Serbs had violated all the rights of the Croatian people. He also reminded the Cardinal of the assassination of the Croatian deputies in the Parliament in 1928. His letter pointed out that the NDH authorities had taken a lot of actions that were seen as positive by the Church, including opposing abortion, pornography, Freemasonry and communism. Other actions of benefit to the Church mentioned by Stepinac included the Christian education of soldiers, religious education in schools, financial support for seminaries, church-building and maintenance, increased salaries for the clergy, and support for Church charitable work. [97] In 1944, the NDH Ministry for Justice and Religion proposed, and Stepinac accepted the Order of Merit medal from Paveli\u0107, [98] for \"having as archbishop unmasked inside and outside the country the opponents of the Independent State of Croatia\" [99] The Catholic Church in the NDH then began to criticise actions taken by the government, and attempted to distance itself to some extent from the authorities. It had no real alternative, given that the likely alternate governments were led by Serb-chauvinist Chetniks or communists. Instead, the Church maintained its support of the NDH government to the bitter end. [100] This is demonstrated by the pastoral letter issued after the episcopal conference of 24 March 1945, in which the Croatian Catholic Church maintained its formal support for the puppet state and its rulers, despite the fact that most senior regime figures were preparing to flee the country. [101] The Catholic press in the NDH also maintained its support of Paveli\u0107 right to the end. [75] Biondich concludes that claims that Stepinac was an Usta\u0161e sympathiser, and even the spiritual leader of the regime are unfounded. He further states that while Stepinac supported independence, he \"began privately to distance himself from the regime within weeks, and certainly within months of the Croatian state's formation.\" He also observes that while Stepinac continued to attend to his ceremonial duties at official state events, he was privately raising his concerns with the Usta\u0161e leaders. [102] On the other hand, historian Robert McCormick states, \"for all the Archbishop\u2019s hand wringing, he continued to be a tacit participant in the Independent State of Croatia (ISC). He repeatedly appeared in public with the Poglavnik (the Usta\u0161e leader Ante Paveli\u0107 ), and issued Te Deum\u2019s on the anniversary of the NDH\u2019s creation. His failure to publicly denounce the Usta\u0161e\u2019s atrocities in the name of the NDH, was tantamount to accepting Paveli\u0107\u2019s policies\". [103] On 10 April 1945, Stepinac held a mass in the Zagreb Cathedral for the 4th anniversary of the NDH's founding, and Te Deum's were sung for what was left of the Usta\u0161e state. [104] Richard West writes that, on 15 April, as Paveli\u0107 and other Usta\u0161e leaders were getting ready to flee, \"Archbishop Stepinac devoted his sermon to what he believed was Croatia\u2019s worst sin, not mass murder, but swearing.\" [104] Response to Usta\u0161e atrocities [ edit ] The neutrality of this section is disputed . Relevant discussion may be found on the talk page . Please do not remove this message until conditions to do so are met . ( August 2018 ) ( Learn how and when to remove this template message ) This section is written like a personal reflection, personal essay, or argumentative essay that states a  editor's personal feelings or presents an original argument about a topic. Please help improve it by rewriting it in an encyclopedic style . ( August 2018 ) ( Learn how and when to remove this template message ) The atrocities committed by the Usta\u0161e can be categorised into four broad areas, all of which fell largely on the Serb population of the NDH; racial laws, mass killings and concentration camps, deportations, and forced conversions to Catholicism. Racial laws [ edit ] Stepinac protested Usta\u0161e Race Laws, yet at as the historian Ivo Goldstein notes, at first he seemed to concede the validity of these laws, while seeking to modify them. Thus, on 23 April 1941, Stepinac wrote to the Usta\u0161e Interior Minister, Artukovi\u0107, \"on the occasion of the announced passage of anti-Jewish laws\u201d, to caution of \u201cgood Catholics who are of the Jewish race and who have converted from the Jewish religion...I consider that it would be necessary, in passing the necessary laws, to take converts of this kind into account.\" [105] Thus, Stepinac viewed Race Laws as \"necessary\", but that they should not apply to Jewish converts to Catholicism (Stepinac knew the Usta\u0161e were preparing Race Laws when he supported the Usta\u0161e and Paveli\u0107 in his letter of 28 April 1941, issued 2 days before Paveli\u0107 signed the race laws). [ citation needed ] Stepinac again wrote to Artukovi\u0107 on 22 May to protest the Race Laws and their application to converted Jews, telling him that members of other races should not be discriminated against \"through no fault of their own.\" [72] He wrote, \"We... appeal to you to issue regulations so that even in the framework of antisemitic legislation, and similar legislation concerning Serbs, the principles of human dignity be preserved.\". [106] Stepinac added: \"Everyone will certainly approve the attempt for the economy to be in national hands, not to allow a non-national and anti-national element to amass capital, or foreign elements to decide about the State and the people. But to take away any possibility of existence from members of other peoples or other races, and to brand them with the stamp of shame, this is an issue of humanity and a question of morality\". [107] As Goldstein notes, Stepinac seemingly argued for \"humane\" Race Laws. On 24 May 1942, Stepinac condemned racial persecution in general terms, although he did not  mention Serbs . He stated in a diocesan letter: All men and all races are children of God; all without distinction. Those who are Gypsies, Black, European, or Aryan all have the same rights (...) for this reason, the Catholic Church had always condemned, and continues to condemn, all injustice and all violence committed in the name of theories of class, race, or nationality. It is not permissible to persecute Gypsies or Jews because they are thought to be an inferior race. [108] [109] In a sermon on 25 October 1942, he further commented on racial acceptance: [110] We affirm then that all peoples and races descend from God. In fact, there exists but one race ... The members of this race can be white or black, they can be separated by oceans or live on the opposing poles, [but] they remain first and foremost the race created by God, according to the precepts of natural law and positive Divine law as it is written in the hearts and minds of humans or revealed by Jesus Christ, the son of God, the sovereign of all peoples. In his homily of 31 October 1943, described as his most direct critique of the Usta\u0161e [ by whom? ] , Stepinac first inveighed against abortion, the \"pagan fashions of today\u2019s female world\" and \"all the licentiousness ...that has been observed... at sea beaches and other bathing spots\". He blames these \"sins\" for the fact that \"God like thunder today brings down not just cities and villages, but entire peoples\". The speech's primary theme is the defense of the Church's actions, against those who \"accuse us of not having arisen in timely or appropriate fashion against the crimes in parts of our homeland\". Stepinac states that \"the Church cannot force others to behave according to God\u2019s laws\" and cannot be responsible for \"the hotheads in its own priestly ranks\" (i.e. the priests who supported or participated in Usta\u0161e crimes). He proclaims it was not the Church that \"created in the souls of people the dissatisfaction and insatiability which has produced such sad consequences\", instead he blames \"certain circles, organizations, and members of other national groups\". [ citation needed ] Stepinac then criticizes at length Communism, its denial of private property rights, its approval of divorce, negation of God, refusal to allow religious education in schools, etc. Only after this does he refer to Usta\u0161e crimes, stating \u201cThe Catholic Church does not know races that lord over others, or slave races. The Catholic Church knows only races and peoples as the creatures of God, and if it values some more, it is those of noble heart, and not of stronger fist. For her, a king in the royal palace is a man, in the same way as the last pauper and gypsy under a tent ... The system of shooting hundreds of hostages for a crime in which no culprit can be found is a pagan system that never yielded a good fruit\u201d. [ citation needed ] In this speech Stepinac condemns \u201call the wrongdoing, all the killing of the innocent, all the burning of villages\u201d. Much of his public criticism was spoken after most of the genocides were already completed, and it became clear the Nazis and Usta\u0161e would lose. These belated speeches were made before limited audiences, unlike his pastoral letter, condemning the Communists, that he ordered read from all the pulpits across Croatia, only 4 months after the Communists seized power. In a letter to the Vatican of May 1943, Stepinac still praised the Usta\u0161e for the \u201cgood things\u201d they had done, including the \u201cstrict ban on all pornographic publications, which were first and foremost published by Jews and Orthodox!\u201d. [111] Stepinac continued to support until the very end the same Usta\u0161e state that continued to maintain Nazi-style Race Laws, and continued to kill people based on these laws. Stepinac was involved directly and indirectly in efforts to save Jews from persecution. Amiel Shomrony (Emil Schwartz), was the personal secretary of Miroslav \u0160alom Freiberger (the chief rabbi in Zagreb ) until 1942. In the actions for saving Jews, Shomrony acted as the mediator between the chief rabbi and Stepinac. He later stated that he considered Stepinac \"truly blessed\" since he did the best he could for the Jews during the war. [88] Allegedly the Usta\u0161a government at this point agitated at the Holy See for him to be removed from the position of archbishop of Zagreb, this however was refused due to the fact that the Vatican did not recognize the Usta\u0161e state (despite Italian pressure). [112] Stepinac and the papal nuncio to Belgrade mediated with Royal Italian, Hungarian and Bulgarian troops, urging that the Yugoslav Jews be allowed to take refuge in the occupied Balkan territories to avoid deportation. He also arranged for Jews to travel via these territories to the safe, neutral states of Turkey and Spain , along with Istanbul -based nuncio Angelo Roncalli . [113] He sent some Jews for safety to Rev Dragutin Jeish, who was killed during the war by the Usta\u0161e on suspicion of supporting the Partisans. [114] Mass killings and concentration camps [ edit ] A Serb family massacred in their home by the Usta\u0161e in 1941 The Usta\u0161e unleashed a reign of terror in which 80% of the Jews (30,000 victims) in the NDH were killed, as well as practically all the Roma (25,000 victims), and almost 20% of the Serb population (340,000 victims \u2013 see: Number of victims ). As a military vicar, Stepinac dispensed blessings to the Usta\u0161e armies. [115] Stepinac initially responded to these mass killings with private letters of protest. Thus, on 14 May 1941, Stepinac received word of an Usta\u0161e massacre of Serb villagers at Glina . On the same day, he wrote to Paveli\u0107 saying: [116] Just now I received news that the Usta\u0161e in Glina executed without trial and investigation 260 Serbs. I know that the Serbs committed some major crimes in our homeland in these last twenty years. But I consider it my bishop's responsibility to raise my voice and to say that this is not permitted according to Catholic teaching, which is why I ask that you undertake the most urgent measures on the entire territory of the Independent State of Croatia, so that not a single Serb is killed unless it is shown that he committed a crime warranting death. Otherwise, we will not be able to count on the blessing of heaven, without which we must perish. According to Biondich, in the first weeks or even months after the establishment of the NDH, Stepinac may have not known that the atrocities perpetrated by the Usta\u0161e were a key component of their plan. This view supposes that Stepinac considered the atrocities were either spontaneous or the result of so-called \"irresponsible elements\" who would be held to account by the authorities. His correspondence with Paveli\u0107 tends to suggest he did not believe that the Poglavnik would have sanctioned such actions. [80] Although Stepinac was firmly opposed to the idea of Usta\u0161e to establish a concentration camp within the borders of the \u0110akovo Bishop's domain, the \u0110akovo concentration camp was established in the deserted flour mill owned by the Diocese of \u0110akovo on 1 December 1941. [117] On the other hand, Phayer writes, \"it is impossible to believe that Stepinac and the Vatican did not know that the Ustasha murders amounted to genocide\", given the \"repression and terrorism of the Ustasha regime were without parallel in the history of Southeastern Europe\". [118] Stepinac clearly knew of the May 1941 Glina massacre, and early on that the Usta\u0161e state was sending Jews, Serbs and others to concentration camps. Initially, Stepinac did not oppose these deportations of Jews and others to concentration camps as a matter of principle, but pleaded they be carried out \"humanely\", by proposing to Paveli\u0107, on 21 July 1941, the introduction of \"some particulars to mitigate the procedure: a) for people to be sent to camp in such a way to allow them to prepare what would be the most essential, to allow them to arrange their most urgent obligations both to their families and their jobs; b) for transport not to be in crowded sealed railway cars, especially to distant places; c) to give internees enough food; d) to provide those who are ill with medical treatment; e) to allow the most necessary food to be sent to them, and enable them to correspond with their families.\". [119] After the release of left-wing activist Ante Ciliga from Jasenovac in January 1943, Stepinac requested a meeting with him to learn about what was occurring at the camp. [120] After seven Slovene priests were killed at Jasenovac, Stepinac wrote to Paveli\u0107 on 24 February 1943, saying: [121] This is a shameful blot and crime which cries to heaven for revenge, as the whole Jasenovac camp is a shameful fault for the Independent State of Croatia... the entire public, and especially the relatives of the killed priests, ask for compensation and satisfaction and ask that the killers, who are the greatest misfortune for Croatia, be brought before a court of justice. These were still private protest letters. Although later in 1942 and 1943, Stepinac started to speak out more openly against the Usta\u0161e genocides, this was after most of the genocides were already committed, and it became increasingly clear the Nazis and Usta\u0161e will be defeated. Additionally, Stepinac never publicly condemned the numerically greatest Usta\u0161e genocide, that against the Serbs, [122] and Stepinac continued to support until the very end the Usta\u0161e state that had committed these crimes. Addressing defenders of Stepinac's more private approach, Ivo Goldstein notes that \"relatively more persecuted Jews were saved when high church dignitaries openly, energetically and in a principled manner opposed this persecution \u2013 as in France (especially the Archbishops of Toulouse and Lyon), the Netherlands, Italy and Denmark, and for a time even in Germany itself. Catholic bishops in Slovakia strongly opposed Nazi demands for radical deportations and thus saved the lives of many converted Jews, and the Orthodox Metropolitan Stefan in Sofia, by tireless public defense of Jewish lives, played a fundamental role in preventing even one Jew from being deported to the Nazi camps from Bulgaria. [123] \". In nearly all these cases a much greater percent of the Jewish population survived, compared to the nearly 80% of Jews exterminated in the Independent State of Croatia, along with practically the entire Roma population, and nearly one-fifth of Serbs. [ citation needed ] Deportations [ edit ] Stepinac again wrote to Paveli\u0107 on 21 July 1941 in the wake of mass deportations of Serbs from the NDH and the attendant massacres, stating he was sure that Paveli\u0107 was not aware of the atrocities, and that others might not be willing to tell him about them. He wrote that this situation meant there was an even greater obligation on Stepinac to bring them to Paveli\u0107's attention. Further, he said he had received information from different sources regarding \"inhumane and brutal treatment... during the deportations and at the camps, and even worse, that neither children, old people or the sick are spared.\" Having heard that some of the deportees were recent converts to Catholicism, he had a duty to show greater concern regarding them. He asked that \"humane and Christian consideration... be shown especially to weak old people, young and innocent children, and the sick.\" According to Biondich, it is highly likely that Stepinac shared these concerns with the Vatican. [80] When deportation of Croatian Jews began, Stepinac and the papal envoy Giuseppe Marcone protested to Andrija Artukovic . [124] Pope Pius XII had dispatched Marcone as Apostolic Visitor to Croatia, reportedly in order to assist Stepinac and the Croatian Episcopate in \"combating the evil influence of neo-pagan propaganda which could be exercised in the organization of the new state\". [125] Marcone served as Nuncio in all but name. [126] Mancone reported to Rome on the deteriorating conditions for Croatian Jews, made representations on behalf of the Jews to Croatian officials, and transported Jewish children to safety in neutral Turkey. [ citation needed ] Forced conversions [ edit ] In a circular letter to his clergy, Stepinac initially insisted that conversion had to be done freely, and only after religious instruction. While this and subsequent regulations were designed to protect \"the church hierarchy against charges of promoting forced conversions\", they also indicated \"the church was willing to cooperate with regime\u2019s forced conversions, provided the canonical rules were followed\". [127] On 3 December 1941, Stepinac sent the pope a report, wherein he notes \"the best prospects exist for the conversions\". [128] However, the church's instructions were ignored by the Usta\u0161e authorities. The authorities not only conducted forcible conversions, but on occasion they used the prospect of conversion as a means to gather Serbs together so they could kill them, which is what occurred at Glina. Some Serbs demanded that the local Catholic clergy convert them in order to save their lives. [129] Later Stepinac advised individual priests to admit Orthodox believers to the Catholic Church if their lives were in danger, such that this conversion had no validity, allowing them to return to their faith once the danger passed. [130] On 18 May 1943, Stepinac wrote a letter to the pope, in which he estimated 240.000 conversions to date (despite some disputes Tomasevich states this letter is authentic [128] ). The Catholic Church in Croatia has also had to contend with criticism of what some have seen as a passive stance towards the Usta\u0161a policy of religious conversion whereby some Serbs \u2013 but not the intelligentsia element \u2013 were able to escape other persecution by adopting the Catholic faith. [71] According to Cornwell, through his role in the forced conversions, Stepinac displayed a \"moral dislocation\" that \"endorsed a contempt for religious freedom tantamount to complicity with the violence\". [131] While Stepinac did suspend a number of priests, including Ivo Guberina and Zvonko Brekalo, he only had the authority to do so within his own diocese; he had no power to suspend other priests or bishops outside of Zagreb, as that power was reserved for the Vatican. [132] Due to the arbitrary nature of justice in the NDH and the absence of proper systems for complaint and redress, people such as Stepinac developed an approach of intervening personally with senior government figures on behalf of victims. [133] Other crimes against the Serbian Orthodox Church [ edit ] In addition to forced conversions, Tomasevich describes other elements of the \"Usta\u0161e massive attack against the Serbian Orthodox Church\". [134] The Usta\u0161e killed 157 Orthodox priests, among them 3 Serb Orthodox bishops (cutting the throat of the bishop of Banja Luka and killing the archbishop of Sarajevo), [134] while they jailed and tortured the Orthodox archbishop of Zagreb . The Usta\u0161e expelled to Serbia 327 Orthodox priests and one bishop, while 2 other bishops and 12 priests left on their own. [135] Thus 85% of the Orthodox priests in the Independent State of Croatia were either killed or expelled by the Usta\u0161e, in order to \"leave the Orthodox population without spiritual leadership so the Usta\u0161as\u2019 policy of forced or fear-induced conversions to Catholicism would be easier to carry out\" [135] The Usta\u0161e destroyed and desecrated numerous Orthodox Churches, [135] forbade the Cyrillic script and Julian calendar (both used in the Orthodox Church), even prohibited the term \"Serbian Orthodox Church\". Orthodox schools were shut down, [136] and the Church was prohibited from collecting contributions from believers, robbing it of income. [136] Orthodox Church properties were confiscated by the Usta\u0161e, [136] some turned over to the Croatian Catholic Church. Finally, to destroy the Serbian Orthodox Church, the Usta\u0161e tried to create its own, alternative Croatian Orthodox Church, with an imported Russian priest. but failed to gain adherents. [137] Despite these many actions by the Usta\u0161e to destroy the Serbian Orthodox Church, Tomasevich found no condemnations of these crimes, public or private, by Stepinac or any other members of the Croatian Catholic Church. On the contrary, he states that this massive Usta\u0161e attack on the Serbian Orthodox Church \"was approved and supported by many Croatian Catholic priests\", [136] and that the Croatian Roman Catholic Church hierarchy and the Vatican \"regarded Usta\u0161e policies against the Serbs and Serbian Orthodox Church as advantageous to Roman Catholicism\". [138] Overall assessments of Stepinac's actions during WWII [ edit ] The neutrality of this section is disputed . Relevant discussion may be found on the talk page . Please do not remove this message until conditions to do so are met . ( August 2018 ) ( Learn how and when to remove this template message ) This section is written like a personal reflection, personal essay, or argumentative essay that states a  editor's personal feelings or presents an original argument about a topic. Please help improve it by rewriting it in an encyclopedic style . ( August 2018 ) ( Learn how and when to remove this template message ) Tomasevich assesses Stepinac's wartime words and deeds in three categories\u00a0: (1) Private actions to help certain individuals and groups, where he states Stepinac \"deserves highest praise, although his actions were not always successful\", [139] (2) Proclamations of general human rights, expressed in his sermons at first \"occasionally and mildly\", but more strongly after 1943 (after the Ustashe had already perpetrated most of the genocides, and it was clear the Nazis and Ustashe would be defeated), also deserve praise, [139] and (3) Statements dealing with overall Church policy toward the wartime Croatian state. Here Tomasevich states \"there are serious shortcomings in Stepinac\u2019s statements and actions toward the Ustashe regime and its genocidal actions against the Serbs and the Serbian Orthodox Church\". [15] Thus, despite the Ustashe genocide against the Serbs, the ethnic cleansing and forced conversions, the killings and expulsions of most Orthodox priests, the destruction and desecration of many Orthodox Churches, \u201cneither Archbishop Stepinac, nor any other Catholic bishop in the state...uttered one word of public protest\u201d against these crimes. [140] \u201cThis was not a mere oversight. It was a deliberate policy\u201d as stated by the papal legate Abbot Marcone, when he wrote in 1943 that given the fact that most guerrillas were \u201cschismatics\u201d (i.e. Eastern-Orthodox Serbs) \u201cour Croatian episcopate does not have any special motive to protest publicly against the government in favor of the schismatics\u201d [141] In Stepinac's case this was compounded by his \u201cdim view of Orthodoxy and thought that an unbridgeable gulf existed between Croats and Serbs\u201d. [15] Additionally, given both Stepinac's and the Vatican's desire to see a Catholic state in Croatia and have a legate there, \u201cthe Church had to refrain from publicly criticizing the government\u2019s policies\u201d. [15] Tomasevich concludes \"the policy of the Croatian Catholic Church hierarchy and the Vatican of not publicly condemning the Ustasha regime's actions during the war will probably remain controversial. From the standpoint of humanity, justice and common decency, it cannot be defended. But Stepinac was not the only one responsible for it, the Vatican was too\". [15] Post-war period [ edit ] See also: Socialist Federal Republic of Yugoslavia Stepinac at a post-war communist rally in September 1945. From left: three dignitaries of the Orthodox Church, the Partisan General Commanding of Zagreb, the Secretary to the Apostolic Visitor, Auxiliary Bishop Dr. Josip Lach , Archbishop Stepinac, People's Premier of Croatia Dr. Vladimir Bakaric , Soviet Military Attache, Minister of the Interior Dr. Hebrang. [142] Our Lady of Marija Bistrica , where Pope John Paul II beatified Stepinac before 500,000 Croatians Shortly after the fall of the NDH and during the surrender at Bleiburg , on 17 May 1945, Stepinac was effectively put under house arrest in Zagreb and was for the subsequent two weeks interviewed by Yugoslavia \u2032s security , military judicial, and Communist party officials such as Veljko Drakuli\u0107, Vladimir Ranogajec, Antun Biber Tehek, whose aim was apparently to sound out his political stances with a view to finding a mode of political co-existence under the new regime. [143] On 2 June, Yugoslav leader Josip Broz Tito met with representatives of the Archdiocese of Zagreb, [144] during which he advocated the idea that \"the Catholic Church could do more for the people if it was independent of the Vatican\" and more \"national\", like the Serbian Orthodox Church. [145] The following day, Stepinac was released from custody. One day later, Stepinac met with Tito, during which Tito's prime goal was to promote the idea of an autonomous Catholic Church for Yugoslavia with its own primate . This was consistent with the policy of the Yugoslav government in the immediate post-war period. [146] The meeting with Tito, Vladimir Bakari\u0107 in attendance, on 4 June 1945 was written up in detail by Stepinac, both as a personal memo and as a report to Pope Pius XII . [147] On 22 June, the bishops of Croatia released a public letter accusing the Yugoslav authorities of injustices and crimes towards them. On 28 June, Stepinac wrote a letter to the government of Croatia asking for an end to the prosecution of Nazi collaborationists [148] (collaboration having been widespread in occupied Yugoslavia). On 10 July, Stepinac's secretary, Stjepan Lackovi\u0107, traveled to Rome. While he was there, the Yugoslav authorities forbade him to return. [ citation needed ] In August, a new land reform law was introduced which legalized the confiscation of 85 percent of church holdings in Yugoslavia. [149] During the same period the archbishop almost certainly had ties with the post-war Usta\u0161e guerrillas, the \" Crusaders \", [1] and actively worked against the state. [6] [ page\u00a0needed ] After fleeing with Paveli\u0107, Erih Lisak, the last Usta\u0161e chief of police, secretly returned to Croatia in September 1945, to organize remaining Usta\u0161e forces hiding in forests, and he established contact with Stepinac's office and Stepinac himself. [150] Ante Mo\u0161kov, a former Usta\u0161e general, also contacted Stepinac, and the police discovered Usta\u0161e files and gold hidden in the archbishopric cellars. [150] In September 1945, a synod of the Bishops' Conference of Yugoslavia was held in Zagreb which discussed the confrontation with the government. [151] On 20. September, Stepinac published a pastoral letter in which he stated that \"273 clergymen had been killed\" since the Partisan take-over, \"169 had been imprisoned\", and another \"89 were missing and presumed dead\". [152] The bishops also criticized the virtual suppression of the Catholic press, the fact that religious education was restricted, the confiscation of the majority of church lands, and the confiscation of seminaries. They condemned all ideologies based on a materialist atheistic philosophy. They strongly condemned the introduction of civil marriages, in addition to church marriages. [153] This pastoral letter was read in Catholic churches across Yugoslavia. The letter repeatedly condemned the Communists by name, in great detail, while Stepinac never condemned the Usta\u0161e by name, making only brief, general references to their crimes, to very limited audiences. The letter's extensive criticism of Communist actions against the Catholic Church, also contrasted with Stepinac's complete silence, noted by Tomasevich, regarding the massive Usta\u0161e attacks on the Serbian Orthodox Church - e.g. the Usta\u0161e killing and exiling of 85% of Orthodox priests, efforts to entirely eliminate the Serbian church and replace it with an Usta\u0161e-created Orthodox church, etc. [136] In response to this letter Tito spoke out publicly against Stepinac for the first time by writing an editorial on 25 October in the communist party's newspaper Borba accusing Stepinac of declaring war on the fledgling new Yugoslavia. Consequently, on 4 November  a crowd of Partisans threw stones at Stepinac in Zapre\u0161i\u0107 . [154] [155] Tito had established \" brotherhood and unity \" as the federation's overarching objective and central policy, one which he did not want threatened by internal agitation. In addition, with the escalating Cold War conflict and increased concerns over both Western and Soviet infiltration (see Tito-Stalin split ), the Yugoslav government did not tolerate further internal subversion within the potentially fragile new federation. [1] In an effort to put a stop to the archbishop's activities, Tito attempted to reach an accord with Stepinac, and achieve a greater degree of independence for the Catholic Church in Yugoslavia and Croatia. [156] [ page\u00a0needed ] Stepinac refused to break from the Vatican, and continued to publicly condemn the communist government. Tito, however, was reluctant to bring him to trial, in spite of condemning evidence which was available. [1] Abandoning the strive towards increased Church independence, Tito first attempted to persuade Stepinac to cease his activities. [ citation needed ] When this too failed, in January 1946 the federal government attempted to solicit his replacement with the Papal Nuncio in Belgrade, a request that was denied. Finally, Stepinac was himself asked to leave the country, which he refused. [ citation needed ] In September 1946 the Yugoslav authorities indicted Stepinac on multiple counts of war crimes and collaboration with the enemy during wartime. [1] Milovan \u0110ilas , a prominent leader in the Party, stated that Stepinac would never have been brought to trial \"had he not continued to oppose the new Communist regime.\" [155] Stella Alexander suggests that Yugoslav authorities wished to balance the arrest and execution of Serb leader Dra\u017ea Mihailovi\u0107 by moving against a prominent Croat; and in the words of the Public Prosecutor, \"to unmask before the world a concerted conspiracy by the western imperial powers against the new Yugoslavia\". [157] Stepinac publicly condemned the new Yugoslav government and its actions during and after World War II, especially for murders of priests by Communist militants. [9] Trial [ edit ] Stepinac on trial By September of the same year the Yugoslav authorities indicted Stepinac on several counts\u2014 collaboration with the occupation forces, relations with the Usta\u0161e regime, having chaplains in the Usta\u0161e army as religious agitators, forced conversions of Serb Orthodox to Catholicism at gunpoint and high treason against the Yugoslav government. Stepinac was arrested on 18 September 1946 and his trial started on 30 September 1946, where he was tried alongside former officials of the Usta\u0161e government including Erih Lisak (sentenced to death) and Ivan \u0160ali\u0107 . Altogether there were 19 defendants. [157] The prosecution presented their evidence for the archbishop's collaboration with the Usta\u0161e regime. [1] [6] [ page\u00a0needed ] Numerous witnesses were heard concerning the killings and forced conversions members of Aloysius Stepinac's military vicariate performed, [ citation needed ] explaining that \"forced conversions\" were more often than not followed by the slaughter of the new \"converts\". In relation to these events the prosecution pointed out that even if the archbishop did not explicitly order them, he also did nothing to stop them or punish those within the church who were responsible. They also pointed out the disproportionate number of chaplains in the NDH armed forces [ citation needed ] and attempted to present in detail his relationship with the Usta\u0161e authorities. On 3 October as part of the fourth day of the proceedings, Stepinac gave a lengthy 38-minute speech during which he laid down his views on the legitimacy of the trial. He claimed that the process was a \"show trial\", that he was being attacked in order for the state to attack the Church, and that \"no religious conversions were done in bad faith\". [66] [ page\u00a0needed ] He went on to state that \"My conscience is clear and calm. If you will not give me the right, history will give me that right\", and that he did not intend to defend himself or appeal against a conviction, and that he is prepared to take ridicule, disdain, humiliation, and death for his beliefs. [158] [ page\u00a0needed ] He claimed that the military vicariate in the Independent State of Croatia was created to address the needs of the faithful among the soldiers and not for the army itself, nor as a sign of approval of all action by the army. He stated that he was never an Usta\u0161a and that his Croatian nationalism stemmed from the nation's grievances in the Serb-dominated Kingdom of Yugoslavia, and that he never took part in any anti-government or terrorist activities against the state or against Serbs. [159] Stepinac also pointed to the fact that Yugoslav communists killed a great number of Catholic priests - on 20. September 1945. he already published a letter to the faithful where he brought to light the fact that at least 243 Catholic priests were summarily executed by the communist Yugoslav army for (alleged or real) collaboration with the NDH , with other 169 imprisoned and 89 missing priests. [160] Stepinac was arrested on 18 September, and was only given the indictment on the 23rd\u2212meaning his defense were given only six to seven days to prepare. [161] Stepinac's defense counsel was only allowed to call twenty witnesses\u2014while the prosecution was allowed to call however many they pleased. The President of the Court refused to hear fourteen witnesses for the defense without giving any reason why. [158] [ page\u00a0needed ] On 11 October 1946, the court found Stepinac guilty of high treason and war crimes . He was sentenced to 16 years in prison. He served five years in the prison at Lepoglava until he was released in a conciliatory gesture by Tito, on condition that he either retire to Rome or be confined to his home parish of Kra\u0161i\u0107. He chose to stay in Kra\u0161i\u0107, saying he would never leave \"unless they put me on a plane by force and take me over the frontier.\" [162] According to Biondich, Stepinac's conviction for high treason was political, given that the Yugoslav authorities had a vested interest in it. [102] Professor Bogdan Kolar of the University of Ljubljana notes that the chief trial prosecutor, Jakov Bla\u017eevi\u0107 , admitted in a 1985 interview with the Slovenian magazine Polet that \"Stepinac's only crime was not partaking in the separation of the Church in Croatia from the Vatican.\" [163] The Yugoslav Communist trial against Stepinac's is seen by some as a part of coordinated effort by the Eastern Europe communist regimes to severe Catholic Church in their countries from Rome, and was near contemporaneous with the Communist trials against the Cardinals Josyf Slipyj of Ukraine, Jozsef Mindszenty of Hungary, Josef Beran of Czechoslovakia, and Stefan Wyszynski of Poland. [164] Reactions [ edit ] In the escalating Cold War atmosphere, and with the Vatican putting forward worldwide publicity, [6] [ page\u00a0needed ] the trial was depicted in the West as a typical communist \"show trial\", in which the testimony was all false. The trial was immediately condemned by the Holy See. All Catholics who had taken part in the court proceedings, including most of the jury members, were excommunicated by Pope Pius XII who referred to the process as the \"saddest trial\" ( tristissimo processo ). [165] In the United States, one of Stepinac's biggest supporters was the Archbishop of Boston, Richard Cushing , who delivered several sermons in support of him. [166] U.S. Acting Secretary of State Dean Acheson on 11 October 1946 bemoaned the conditions in Yugoslavia and stated his regret of the trial. [161] The National Conference of Christians and Jews at the Bronx Round Table [ citation needed ] adopted a unanimous resolution on 13 October condemning the trial: This great churchman has been charged with being a collaborator with the Nazis. We Jews deny that. We know from his record since 1934, that he was a true friend of the Jews ... This man, now the victim of a sham trial, all during the Nazi regime spoke out openly, unafraid, against the dreadful Nuremberg Laws, and his opposition to the Nazi terrorism was never relaxed. [161] In Britain , on 23 October 1946, Richard Stokes MP declared in the House of Commons that, [T]he archbishop was our constant ally in 1941, during the worst of the crisis, and thereafter, at a time when the Orthodox Church, which is now comme il faut with the Tito Government, was shaking hands with Mussolini.... [167] On 1 November 1946 Winston Churchill addressed the House of Commons on the subject of the trial, expressing \"great sadness\" at the result. [168] This trial was prepared in the political sphere. It was for the purpose of dividing the Catholic Church in Croatia from its leadership at the Vatican. Tito has openly expressed this purpose....The trial was not based on justice, but was an outrage on justice. Tito's regime has no interest in justice. It seeks only to stifle opposition.... [161] Annulment of the verdict [ edit ] On 22 July 2016, Zagreb County Court annulled the verdict in the review process, as requested by the Archbishop's nephew Boris Stepinac, \"due to gross violations of current and former fundamental principles of substantive and procedural criminal law\". While explaining the verdict, Judge Ivan Turudi\u0107 stated that the verdict had violated the principle of the right to a fair trial, appeal and a reasoned court decision, as well as the principle of the prohibition of forced labour and the rule of law, adding that it was enough to read some parts of the minutes of the trial, which demonstrated that the court mainly analyzed evidence that instructed witnesses for the prosecution to charge the defendant and that the actual decision in reality was not made by the court but by prosecutor Jakov Bla\u017eevi\u0107. In conclusion, Turudi\u0107 stated that the verdict has been revised after nearly 70 years which has a profound significance for the history of the Croatian people. [10] This annulment is, however, highly controversial due to its overtly nationalist Croatian sentiments, the fact that lower court (County Court of Zagreb) annuls the verdict of the Supreme Court, the fact that the whole process of annulment was over in only six days, [169] prosecution was on the same side with the defense (they did not appeal on the annulment) and the judge, who is openly anticommunist, [170] obviously made his decision before the start of the trial. [171] Thus, this annulment can be seen as an example of show trial . [172] Imprisonment [ edit ] Bust of Stepinac at the village of Rozga near Zagreb. Stepinac's grave in the Zagreb Cathedral In Stepinac's absence, the Archbishop of Belgrade Josip Uj\u010di\u0107 became acting president of the Bishops' Conference of Yugoslavia , a position he held until Stepinac's death. [173] In March 1947 the president of the People's Republic of Croatia Vladimir Bakari\u0107 made an official visit to Lepoglava prison to see Stepinac. [174] He offered that he sign a plea for amnesty to Yugoslavia's leader Josip Broz , who would, in turn, allow Stepinac to leave the country. Instead, Stepinac gave Bakari\u0107 a request to Broz that he be retried by a neutral court. [174] He also offered to explain his actions to the Croatian people on the largest square in Zagreb . [174] A positive response was not received from either request. During his imprisonment, Stepinac condemned the \"clerical societies\" being encouraged by the government as a way of developing more \"nationally-aligned\" churches. [163] The 1947 pilgrimage to Marija Bistrica attracted 75,000 people. [175] Dragutin Saili had been in charge of the pilgrimage on the part of the Yugoslav authorities. At a meeting of the Central Committee on 1 August 1947 Saili was chastised for allowing pictures of Stepinac to be carried during the pilgrimage, as long as the pictures were alongside those of Yugoslav leader Josip Broz. [176] Marko Belini\u0107 responded to the report by saying, \" Saili's path, his poor cooperation with the Local Committee, is a deadly thing \". [176] In February 1949, the United States House of Representatives approved a resolution condemning Stepinac's imprisonment, with the Senate following suit several months later. [177] Aloysius Stepinac eventually served five years of his sixteen-year sentence for high treason in the Lepoglava prison, where he received preferred treatment in recognition of his clerical status. He was allocated two cells for personal use and an additional cell as his private chapel, while being exempt of all hard labor. [178] In 1950, a group of United States senators made foreign aid to Yugoslavia conditional on Stepinac's release. [179] On 11 November 1951, Cyrus L. Sulzberger from The New York Times visited Stepinac in Lepoglava. [180] He won the Pulitzer Prize for the interview. [181] A visiting congressional delegation from the United States, including Clement J. Zablocki and Edna F. Kelly , pressed to see Stepinac in late November 1951. Their request was denied by the Yugoslav authorities, but Josip Broz Tito assured the delegation that Stepinac would be released within a month. [182] Stepinac was released as a precondition for American aid, on the condition that he either retire to Rome or be confined to his home parish of Kra\u0161i\u0107. He refused to leave Yugoslavia and opted to live in Kra\u0161i\u0107 under a form of house arrest , to which he was transferred on 5 December 1951. He lived in the parish presbytery and was able to say Mass in the adjacent church. He stated that: \"They will never make me leave unless they put me on a plane by force and take me over the frontier. It is my duty in these difficult times to stay with the people.\" [162] At a meeting of the Central Committee of the Communist Party of Croatia on 5 October 1951, Ivan Kraja\u010di\u0107 said, \"In America they are printing Crvena ru\u017ea na oltaru [ Red Roses on the Altar ] of 350 pages, in which is described the entire Stepinac process. Religious education is particularly recently being taught on a large scale. We should do something about this. We could ban religious education. We could ban religious education in schools, but they will then pass it into their churches\". [183] On 31 January 1952 the Yugoslav authorities abolished religious education in state-run public schools, as part of the programme of separating church and state in Yugoslavia. In April, Stepinac told a journalist from Belgium's La Libertea , \" I am greatly concerned about Catholic youth. In schools they are carrying out intensive communist propaganda, based on negating the truth \". [184] Cardinalate [ edit ] On 29 November 1952, his name appeared in a list of cardinals to be newly created by Pope Pius XII ; the day coincided with Yugoslavia's Republic Day. [185] (Stepinac was created cardinal in 1953, but would never go to Rome to receive the red hat and titular church.) Yugoslavia then severed diplomatic relations with the Vatican in October 1953. [186] In 1954, Stepinac received a rare visit from a Swedish journalist, to whom he said, \"I tried to save, and did save, thousands of lives\", and \"[a]s for the massacres in the churches, what could I do?\" [162] The government also expelled the Catholic Faculty of Theology from the University of Zagreb , to which it was not restored until the first democratic elections were held in 1990, and was finally formalized in 1996. [187] [188] [189] Pius XII wrote to Cardinal Stepinac and three other jailed prelates (Cardinal Stefan Wyszy\u0144ski , Cardinal J\u00f3zsef Mindszenty , and future Cardinal Josef Beran ) on 29 June 1956 urging their supporters to remain loyal. [185] Stepinac was unable to participate in the 1958 Papal conclave due to his house arrest, despite calls from the Bishops' Conference of Yugoslavia for his release. [190] [191] On 2 June 1959 he wrote in a letter to Ivan Me\u0161trovi\u0107: \"I likely will not live to see the collapse of communism in the world due to my poor health. But I am absolutely certain of that collapse.\" [192] Death and canonisation controversies [ edit ] Stained glass in the Church of Virgin Mary of Lourdes in Rijeka In 1953, Stepinac was diagnosed with polycythemia , a rare blood disorder involving the excess of red blood cells, causing him to joke \"I am suffering from an excess of reds.\" [193] On 10 February 1960 at the age of 61, Stepinac died of a thrombosis . Pope John XXIII held a requiem mass for him soon after at St Peter's Basilica . [194] He was buried in Zagreb during a service in which the protocols appropriate to his senior clerical status were, with Tito's permission, fully observed. [195] Cardinal Franz K\u00f6nig was among those who attended the funeral. [196] Yugoslav government relations with the Vatican improved after Stepinac's death, and developed further after the Second Vatican Council of 1962\u201365. Diplomatic relations were restored in 1966. [186] Notwithstanding that Stepinac died peacefully at home, he quickly became a martyr in the view of his supporters and many other Catholics. In 1998, traces of arsenic were detected in Stepinac's bones, leading many to believe he had been poisoned by his captors. [197] [198] But administration of arsenic along with bloodletting was a standard treatment for polycythemia in the early 1950s. [199] Me\u0161trovi\u0107 did not return to Yugoslavia until 1959 and upon his return met again with Stepinac, who was then under house arrest. [200] Me\u0161trovi\u0107 went on to sculpt a bust of Stepinac after his death which reads: \"Archbishop Stepinac was not a man of idle words, but rather, he actively helped every person\u2500when he was able, and to the extent he was able. He made no distinctions as to whether a man in need was a Croat or a Serb, whether he was a Catholic or an Orthodox, whether he was Christian or non-Christian. All the attacks upon him be they the product of misinformation, or the product of a clouded mind, cannot change this fact....\". [94] In 1970, Glas Koncila published a text on Stepinac taken from L'Osservatore Romano which resulted in the edition being confiscated by court decree. [201] In May 1979, Archbishop Franjo Kuhari\u0107 told Croatian pilgrims and Pope John Paul II at St. Peter's Basilica in Rome that Cardinal Stepinac should be beatified . [202] The beatification process began on 9 October 1981. [203] The Catholic Church declared Stepinac a martyr on 11 November 1997, [204] and on 3 October 1998 Pope John Paul II , on pilgrimage to Marija Bistrica to beatify Stepinac, declared that Stepinac had indeed been martyred. [205] John Paul had earlier determined that where a candidate for sainthood had been martyred, his/her cause could be advanced without the normal requirement for evidence of a miraculous intercession by the candidate. Accordingly, he beatified him. The beatification re-ignited old divisions between Serbs, who are mainly Eastern Orthodox , and Croats. Shortly prior, the Paris-based Simon Wiesenthal Center requested that the Holy See delay the beatification until the case was given further study only to infuriate Croatian officials as well as the Vatican. [206] According to Ljubojevi\u0107, Gavrilovi\u0107 and Perica, the mythology regarding Stepinac was created during the Cold War and newly independent Croatia with the cardinal's beatification in 1998. Their assessment is that this myth positioned Stepinac as the primary character in Croatian mythology, crediting him as a hero and martyr who was politically impartial. This myth alleges that Stepinac resisted all forms of totalitarianism in equal measure. The authors claim that Stepinac was a much greater opponent of communism than he was of Nazism and fascism, but his story was used by Croatian President Franjo Tudjman to legitimise Croatian independence and to bolster the role of the Catholic Church as a central pillar of Croatian statehood. [207] The statement by Pope Francis regarding the canonisation of Cardinal Stepinac made in early May 2019, in which he said he had sought advice and help of the \"great\" Serbian Patriarch Irenaeus on the issue, [208] [209] [210] elicited a formal reaction from Archbishop \u017delimir Pulji\u0107 , President of the Croatian Conference of Bishops , in which he stated that the involvement of the Serbian Orthodox Church in Stepinac's canonisation represented a precedent in the Catholic Church. [211] [212] In an interview that was published on the official information web site of the Catholic Church in Croatia on 24 May, the Bishop Emeritus of Gospi\u0107-Senj , Mile Bogovi\u0107, called such move on the part of the Pope \u2033not good for the Church\u2033. [213] Legacy [ edit ] On 14 February 1992, Croatian representative Vladimir \u0160eks put forth a declaration in the Croatian Sabor condemning the court decision and the process that led to it. [214] The declaration was passed, along with a similar one about the death of Croatian communist official Andrija Hebrang . [214] The declaration states that the true reason of Stepinac's imprisonment was his pointing out many communist crimes and especially refusing to form a Croatian Catholic Church in schism with the Pope . The verdict has not been formally challenged nor overturned in any court between 1997 and 1999 while it was possible under Croatian law. [215] In 1998, the Croatian National Bank released commemoratives 500 kuna gold and 150 kuna silver coins. [216] In 2007, the municipality of Marija Bistrica began on a project called Stepinac's Path , which would build pilgrimage paths linking places significant to the cardinal: Kra\u0161i\u0107 , Kaptol in Zagreb , Medvednica , Marija Bistrica, and Lepoglava . [217] The Aloysius Stepinac Museum opened in Zagreb in 2007. [218] Croatian football international Dario \u0160imi\u0107 wore a T-shirt with Stepinac's image on it under his jersey during the country's UEFA Euro 2008 game against Poland, which he revealed after the game. [219] In 2008, a total of 119 streets in Croatia were named after Alojzije Stepinac, making him the tenth most common person eponym of streets in the country. [220] Nominations to Righteous Among the Nations [ edit ] A statue of Stepinac in Zagreb Stepinac was unsuccessfully recommended on two occasions by two individual Croatian Jews to be added to the list of the Righteous Among the Nations . Amiel Shomrony (previously known in Croatia as Emil Schwarz), the secretary to the war-time head rabbi Miroslav \u0160alom Freiberger, nominated Stepinac in 1970. He was again nominated in 1994 by Igor Primorac. Esther Gitman , a Jew from Sarajevo living in the USA who holds a PhD on the subject of the fate of Jews in the Independent State of Croatia, stated that, for her, \"Stepinac is holy man who saved many Jews\". [221] However the reason stated by Yad Vashem for denying the requests were that the proposers were not themselves Holocaust survivors, [ citation needed ] which is a requirement for inclusion in the list; and that maintaining close links with a genocidal regime at the same time as making humanitarian interventions would preclude listing. Primary sources [ edit ] Although Stepinac's life has been the subject of much writing, there are very few primary sources for researchers to draw upon, the main one being the Katoli\u010dki List , a diocesan weekly journal. Stepinac's diary, discovered in 1950 (too late to be used in his trial), was confiscated by the Yugoslav authorities; it currently resides in Belgrade in the archives of the Federal Ministry of Justice, but only the extracts quoted by Jakov Bla\u017eevi\u0107 , the public prosecutor at Stepinac's trial, in his memoir Ma\u010d a ne Mir are available. Father Josip Vrankovi\u0107 kept a diary from December 1951 to 10 February 1960, recording what Stepinac related to him each day; that diary was used by Franciscan Aleksa Benigar to write a biography of Stepinac, but Benigar refused to share the diary with any other researcher. [222] The diocesan archives were also made available to Benigar, but no other researcher. [223] The official transcript of Stepinac's trial Su\u0111enje Lisaku, Stepincu etc. was published in Zagreb in 1946, but contains substantial evidence of alteration. [223] Alexander's Triple Myth therefore relies on the Yugoslav and foreign press\u2014particularly Vjesnik and Narodne Novine \u2014as well as Katoli\u010dki List . All other primary sources available to researchers only indirectly focus on Stepinac. [224] See also [ edit ] Croatia portal Christianity portal Catholic clergy involvement with the Usta\u0161e Archbishop Stepinac High School John Fisher Notes [ edit ] ^ According to other sources, there were only eight children. [18] [19] ^ According to one source, Stepinac was awarded the Order of Kara\u0111or\u0111e's Star for his service with the Yugoslav Legion. [22] ^ According to one source, Stepinac stayed in Zagreb for five years, studying agriculture and being active in church affairs, including Catholic youth organisations. [18] ^ According to one source, Stepinac fell in love with Marija and proposed, but she called the wedding off, saying they didn't belong together. [20] Another source states that Stepinac called off the engagement as he had decided to enter the priesthood. [18] Footnotes [ edit ] ^ a b c d e f g h i Fine 2007 , pp.\u00a0284\u2013285. ^ Coleman 1991 , p.\u00a0113. ^ Gruenwald 1987 , p.\u00a0516. ^ \" ' Human Rights' at Zagreb\". The New York Times . 13 October 1946. This was clearly a political trial... ^ Fine 2007 , pp.\u00a0284\u201385. ^ a b c d e Alexander 1987 . ^ Phayer 2000 , p.\u00a0182. ^ \"History of Blessed Cardinal Stepinac\" , Blessed Aloysius Stepinac Croatian Catholic Mission, Chicago, retrieved 4 November 2017 ^ a b Bunson, Bunson & Bunson 1999 , pp.\u00a090\u201392. ^ a b \"Court Annuls Verdict against Cardinal Stepinac\" . Total Croatia News. 22 July 2016. ^ https://zenit.org/articles/conclusions-of-the-serbo-croatian-commission-on-cardinal-stepinac/ ^ https://www.timesofisrael.com/memorial-in-jerusalem-for-alleged-wwii-fascist-collaborator-stirs-controversy/ ^ https://www.jpost.com/opinion/cardinal-stepinac-villain-or-saint-591990 ^ Kaplan 2014 , pp.\u00a017, 19\u201320. ^ a b c d e Tomasevich 2001 , p.\u00a0564. ^ Croatia Under Ante Pavelic: America, the Ustase and Croatian Genocide, Robert McCormick, I.B. Tauris, London, 2014, pg. 83. ^ Biondich 2006 . ^ a b c d e f g h Butler & Burns 1995 , p.\u00a0263. ^ a b c Gitman 2006 , p.\u00a049. ^ a b c d e f g h i j k \u0106ori\u0107 1998 , II. ^ a b c d e f g h Glas Koncila . ^ Ramet 2007 , p.\u00a0100. ^ Lampe 2004 , p.\u00a0105. ^ Konig 2005 , p.\u00a036. ^ ori\u0107 1998 , II. sfn error: no target: CITEREFori\u01071998 ( help ) ^ a b c d Gitman 2006 , p.\u00a050. ^ a b c d Tomasevich 2001 , p.\u00a0552. ^ a b c West 1995 , p.\u00a082. ^ Tomasevich 2001 , pp.\u00a024\u201326. ^ Tomasevich 2001 , p.\u00a029. ^ Janjatovi\u0107 2002 , p.\u00a0285. ^ Gabelica 2007 , p.\u00a075. ^ Gabelica 2007 , p.\u00a086. ^ West 1995 , pp.\u00a060\u201361. ^ Tomasevich 2001 , pp.\u00a032\u201333. ^ \u017duti\u0107 2000 , p.\u00a0518. ^ Peri\u0107 2003 , pp.\u00a0174\u201375. ^ Nielsen 2014 , pp.\u00a0240\u201341. ^ Tomasevich 2001 , p.\u00a015. ^ Zagorac 2006 . ^ \u010celar 2006 . ^ SKAC 2010 . ^ a b c West 1995 , p.\u00a083. ^ Tomi\u0107 1998 , p.\u00a067. ^ Horvat 1996 , p.\u00a0154. ^ Alexander 1987 , p.\u00a054. ^ Tanner 1997 , p.\u00a0135. ^ \u017duti\u0107 2001 , p.\u00a0419. ^ Alexander 1987 , pp.\u00a026\u201327. ^ a b c d e Biondich 2007a , p.\u00a040. ^ a b c Biondich 2007a , p.\u00a041. ^ a b c d e Tomasevich 2001 , p.\u00a0553. ^ Tomasevich 2001 , p.\u00a0524. ^ Tomasevich 2001 , p.\u00a0525. ^ Cornwell 2008 , p.\u00a0265. ^ a b Tomasevich 2001 , p.\u00a0554. ^ Tomasevich 2001 , pp.\u00a0553\u2013554. ^ a b West 1995 , p.\u00a060. ^ Tanner 1997 , p.\u00a0145. ^ Stari\u010d 2005 , p.\u00a033. ^ Roberts 1987 , pp.\u00a06\u20137. ^ Tomasevich 1975 , p.\u00a030. ^ Ramet & Lazi\u0107 2011 , p.\u00a018. ^ Milazzo 1975 , pp.\u00a02\u20133. ^ Schreiber, Stegemann & Vogel 1995 , p.\u00a0482. ^ a b Tomasevich 2001 . ^ U.S. Army 1986 , p.\u00a060. ^ a b Tomasevich 1975 , p.\u00a033. ^ Tomasevich 1975 , p.\u00a034. ^ Ante Pavelic: The Croat Question | http://chnm.gmu.edu/history/faculty/kelly/blogs/h312/wp-content/sources/pavelic.pdf ^ a b c d Cornwell 2008 , p.\u00a0253. ^ a b c d e Biondich 2007a , p.\u00a042. ^ a b West 1995 , p.\u00a084. ^ Tomasevich 2001 , p.\u00a0555. ^ a b Tomasevich 2001 , p.\u00a0370. ^ Tanner 1997 , p.\u00a0144. ^ Tomasevich 2001 , pp.\u00a0383\u201384. ^ a b Phayer , p.\u00a032. sfn error: no target: CITEREFPhayer ( help ) ^ Phayer , p.\u00a037. sfn error: no target: CITEREFPhayer ( help ) ^ a b c d Biondich 2007a , p.\u00a043. ^ West 1995 , pp.\u00a088\u201389. ^ a b Gilbert 2003 , p.\u00a0236. ^ Jansen 2003 , pp.\u00a087 & 151. ^ Kent 2002 , p.\u00a0164. ^ Biondich 2007a , p.\u00a058. ^ Alonso, Miguel; Kramer, Alan; Rodrigo, Javier (2019). Fascist Warfare, 1922\u20131945: Aggression, Occupation, Annihilation . Springer Nature. pp.\u00a0242\u2013244, 253, 257\u2013261. ISBN 978-3-03027-648-5 . ^ a b Gitman 2006 , p.\u00a051. ^ a b Gitman 2006, p. 56 . sfn error: no target: CITEREFGitman_2006,_p._56 ( help ) ^ Tanner 1997 , p.\u00a0155. ^ Biondich 2007a , pp.\u00a043\u201344. ^ Gitman 2011 , p.\u00a0101. ^ Kolanovi\u0107 1998 . ^ Horvat 1996 . ^ a b A Question of Judgment: Dr. Aloysius Stepinac and the Jews ^ Tanner 1997 , pp.\u00a0155\u2013156. ^ West 1995 , pp.\u00a074\u201375. ^ Tomasevich 2001 , pp.\u00a0371\u2013372. ^ Cvitkovi\u0107 1986 , p.\u00a0170. ^ \u0160to je nama Stepinac?| http://www.autograf.hr/sto-je-nama-stepinac/ ^ Tomasevich 2001 , p.\u00a0372. ^ Tomasevich 2001 , p.\u00a0558. ^ a b Biondich 2007a , p.\u00a044. ^ Croatia Under Ante Pavelic: America, the Ustase and Croatian Genocide , Robert McCormick,  I.B.Tauris, London, 2014| p. 83 ^ a b Tito and the Rise and Fall of Yugoslavia , Richard West , Faber and Faber, 2009, p. 161 ^ Katoli\u010dka crkva i Nezavisna Dr\u017eava Hrvatska\u00a0: 1941\u20131945, II. Jure Kri\u0161to,  Hrvatski institut za povijest: Dom i svijet, 1998, Zagreb. p. 34 ^ Phayer 2000 , p.\u00a035. ^ Katoli\u010dka crkva i Nezavisna Dr\u017eava Hrvatska: 1941\u20131945, II. Jure Kri\u0161to,  Hrvatski institut za povijest: Dom i svijet, 1998, Zagreb. pp. 50-51 ^ Jansen 2003 , p.\u00a0151. ^ Goldhagen 2002 , p.\u00a0146. ^ Breitman 2005 , p.\u00a0208. ^ Katoli\u010dka crkva i Nezavisna Dr\u017eava Hrvatska\u00a0: 1941\u20131945, II. Jure Kri\u0161to,  Hrvatski institut za povijest: Dom i svijet, 1998, Zagreb. p. 269 ^ Jansen 2003 , p.\u00a0152. ^ Jansen 2003 , p.\u00a087. ^ Croatian Ministry of Science, Education and Sports . ^ \"Stepinac je doista bio usta\u0161ki vikar, ali Hrvati to ne vole \u010duti\" . www.index.hr (in Serbo-Croatian). Croatian News Agency and Index.hr . ^ Biondich 2007a , pp.\u00a042\u201343. ^ ( Steckel 1973 , p.\u00a028): \"Although the Djakovo office of the Bishop, supported by Archbishop Alois (Aloyze) Stepinac of Zagreb, opposed firmly the idea of a concentration camp within the confines of the Bishop's estate, the District Police in Osijek decreed that the flour mill \"Cereale\" should be used as an official camp.\" ^ Phayer , p.\u00a038. sfn error: no target: CITEREFPhayer ( help ) ^ Katoli\u010dka crkva i Nezavisna Dr\u017eava Hrvatska\u00a0: 1941\u20131945, II. Jure Kri\u0161to,  Hrvatski institut za povijest: Dom i svijet, 1998, Zagreb. p.150 ^ Dujmovi\u0107 1991 , pp.\u00a0104\u2013105. ^ Tomasevich 2001 , p.\u00a0400. ^ Tomasevic 2001 , p.\u00a0555. sfn error: no target: CITEREFTomasevic2001 ( help ) ^ The Holocaust in Croatia . Ivo and Slavko Goldstein, University of Pittsburgh Press, 2016. ^ Phayer 2000 , p.\u00a085. ^ Preziosi 2011 . ^ Phayer 2000 , p.\u00a032. ^ Tomasevich 2001 , p.\u00a0539. ^ a b Tomasevich 2001 , p.\u00a0541. ^ Tanner 1997 , p.\u00a0151. ^ Kre\u0161i\u0107 2007 , p.\u00a094. ^ Cornwell 2008 , p.\u00a0255. ^ Phayer 2000 , p.\u00a086. ^ Tomasevich 2001 , p.\u00a0350. ^ a b Tomasevich 2001 , p.\u00a0528. ^ a b c Tomasevich 2001 , p.\u00a0529. ^ a b c d e Tomasevich 2001 , p.\u00a0531. ^ Tomasevich 2001 , p.\u00a0545. ^ Tomasevich 2001 , p.\u00a0565. ^ a b Tomasevich 2001 , p.\u00a0563. ^ Tomasevich 2001 , p.\u00a0537. ^ Tomasevich 2001 , p.\u00a0538. ^ O'Brien 1947 , pp.\u00a037\u201338. ^ Darko Hudelist . STEPINAC I TITO U \u010cETIRI OKA '45., ZATAJENA ISTINA / Globus , 22 May 2019, \u2116 1476, pp. 34\u201335 ^ Akmad\u017ea 2003 . ^ Kolar 2008 , p.\u00a0249. ^ Kolar 2008 , p.\u00a0244. ^ Darko Hudelist . STEPINAC I TITO U \u010cETIRI OKA '45., ZATAJENA ISTINA / Globus , 22 May 2019, \u2116 1476, pp. 35\u201337. ^ Ramet 2002 , p.\u00a085. ^ Lilly 2001 , p.\u00a047. ^ a b Tomasevich 2001 , pp.\u00a0560. ^ Tomasevich 2001 , p.\u00a0559. ^ Tomasevich 2001 , p.\u00a0572. ^ Alexander 1978, p. 78 . sfn error: no target: CITEREFAlexander_1978,_p._78 ( help ) ^ Akmad\u017ea 2004 , p.\u00a024. ^ a b Tanner 1997 , p.\u00a0180. ^ Alexander 1979 . ^ a b Alexander 1978, p. 79 . sfn error: no target: CITEREFAlexander_1978,_p._79 ( help ) ^ a b Patte 1953 . ^ \"Speech by Zagreb Archbishop Alojzije Stepinac, in court, October 3, 1946\" . The History of Croatia. August 2017 . Retrieved 6 July 2019 . ^ \"SVAKI TRE\u0106I SVE\u0106ENIK JE UBIJEN ILI BIO ZATVARAN\" . Tjedno.hr. 5 December 2015 . Retrieved 6 July 2019 . ^ a b c d O'Brien 1947 , pp.\u00a080\u201389. ^ a b c Tanner 1997 , p.\u00a0186. ^ a b Kolar 2008 , p.\u00a0250. ^ \"Cardinal Stepinac: Another View\" . Chronicles. 13 June 2011 . Retrieved 6 July 2019 . ^ Velikonja 2003 , p.\u00a0198. ^ Dever 1975 , p.\u00a0135. ^ \"ARCHBISHOP STEPINAC (SENTENCE) (Hansard, 23 October 1946)\" . Hansard.millbanksystems.com. 23 October 1946 . Retrieved 24 July 2016 . ^ Akmad\u017ea 2004 , p.\u00a058. ^ \"Ne\u0107ak zatra\u017eio poni\u0161tenje komunisti\u010dke osude bla\u017eenog Stepinca\" . Ve\u010dernji list. 16 July 2016. ^ \"Je li Turudi\u0107 smio Tita nazvati zlo\u010dincem?\" . Ve\u010dernji list. 12 August 2014. ^ \"Donesena je saborska deklaracija kojom je osu\u0111en montirani proces, ali kardinal jo\u0161 nije sudski rehabilitiran\" . Ve\u010dernji list. 10 June 2016. ^ \"Premontirani proces\" . Novosti. 29 July 2016. ^ Bishop Sraki\u0107 is the new president of the HBK , Dnevnik.hr ^ a b c Jandri\u0107, Berislav: Kontroverze iz suvremene hrvatske povijesti: osobe i doga\u0111aji koji su obilje\u017eili hrvatsku povijest nakon Drugoga svjetskog rata . Zagreb, Srednja Europa, 2006. ^ Cindori, Lovro. Bistricka hodocascenje novog vremena . ^ a b Zapisnici Politbiroa Centralnoga Komiteta Komunisti\u010dke Partije Hrvatske I. , edited by Branislava Vojnovi\u0107. Hrvatski dr\u017eavni arhiv, Zagreb, 2005 (p. 388) ^ H. W. Brands. The Specter of Neutralism: The United States and the Emergence of the Third World, 1947\u20131960 , Columbia University Press, 1989. (p. 156) ^ Profile , Time Magazine ; accessed 6 October 2018. ^ Gitman 2011 , p.\u00a096. ^ Akmad\u017ea 2004 , p.\u00a062. ^ Heinz Dietrich Fischer. The Pulitzer Prize Archive: A History and Anthology of Award-winning Materials in Journalism, Letters, and Arts , Walter de Gruyter, 2003. (p. 428) ^ Lorraine M. Lees, Keeping Tito Afloat . Penn State Press, 1993. (p. 112) ^ Zapisnici Politbiroa Centralnoga Komiteta Komunisti\u010dke Partije Hrvatske II. , edited by Branislava Vojnovi\u0107. Hrvatski dr\u017eavni arhiv, Zagreb, 2005 (p. 848) ^ Akmad\u017ea 2004 , p.\u00a093\u201395. ^ a b Jonathan Luxmoore, Jolanta Babiuch. Vatican and the Red Flag: The Struggle for the Soul of Eastern Europe , Continuum International Publishing Group, 2000. (p. 104) ^ a b West 1995 , p.\u00a0286. ^ Philip G. Altbach, Daniel C. Levy, Private Higher Education: A Global Revolution. Sense Publishers : The Netherlands, 2005. ^ Goldstein, Ivo. Croatia: A History . McGill Queen's University Press, 1999, pg. 169. ^ Catholic Faculty of Theology History Archived 22 July 2008 at the Wayback Machine ^ Conclave \u2013 1958 ^ Miroslav Akmad\u017ea, Uloga biskupa Josipa Lacha u crkveno-dr\u017eavnim odnosima 1945.-1962. . Tkal\u010di\u0107: Godi\u0161njak Dru\u0161tva za povjesnicu Zagreba\u010dke nadbiskupije 10/2006. ^ Tomi\u0107, Celestin. Prophetic spirit of Aloysius Stepinac (1998) ^ \"The Silent Voice\", Time , 22 February 1960. ^ Religion: The Silent Voice , Time Magazine . 22 February 1960. ^ The Review of Politics: The Vatican's \"Ostpolitik\", John M. Kramer. Cambridge University Press, 1980. p 283-308. ^ \"Franz K\u00f6nig\", The Cardinals of the Holy Roman Church ^ \"New Oxford Review\" . New Oxford Review. Archived from the original on 10 January 2018 . Retrieved 24 July 2016 . ^ Johnston, Bruce: Pope to beatify archbishop murdered by Tito , The Daily Telegraph, 15 May 1998 ^ Charles R. Gallagher: Vatican Secret Diplomacy: Joseph P. Hurley and Pope Pius XII p. 201 (Yale University Press, 2008) ^ \"Sculptin a legacy\" . Archived from the original on 20 October 2008 . Retrieved 23 September 2008 . ^ Important events in the history of Glas Koncila Archived 3 May 2009 at the Wayback Machine , Glas Koncila ^ Croatian Cleric: To Yugoslavs, A Saint or Nazi. The New York Times , 19 September 2019. ^ Juraj Batelja, Beatification of Aloysius Cardinal Stepinac ^ Patron Saints Index: Blessed Alojzije Stepinac ^ O Mariji Bistrici Archived 12 January 2011 at the Wayback Machine ^ Alessandra Stanley. Pope Beatifies Croat Prelate, Fanning Ire Among Serbs . The New York Times , 4 October 1998, p. 13. ^ Ljubojevi\u0107, Gavrilovi\u0107 & Perica 2011 , pp.\u00a067\u201368. ^ Papa o Stepincu: Ne\u0161to je tu nejasno, morao sam pitati srpskog patrijarha . N1 , 8 May 2019. ^ Pope inflight press conference: 'I thank the Lord for the energy he gives me!' vaticannews.va, 7 May 2019. ^ Papa Franjo o bla\u017eenom kardinalu Stepincu: Jedino nam je va\u017ena istina . vaticannews.va, 8 May 2019. ^ Archbishop \u017delimir Pulji\u0107, President of the Croatian Conference of Bishops: The Involvement of the Serbian Orthodox Church in Stepinac's Canonization Represents a Precedent in the Catholic Church. IKA \u2013 Informativna katoli\u010dka agencija, 9 May 2019. ^ Mons. Pulji\u0107: 'Papina izjava uzburkala je javnost i izazvala vjernike' . Croatian News Agency via RTL Group , 9 May 2019. ^ Biskup Bogovi\u0107 u \u201eAktualnom\u201c HKR-a: Slu\u017eiti i oslu\u0161kivati narod . IKA \u2013 Informativna katoli\u010dka agencija, 24 May 2019. ^ a b Vladimir \u0160eks , Temeljci hrvatske dr\u017eavnosti. Golden marketing, Zagreb, 2005. (pp. 568\u2013569) ^ \"110 21 October 1997 Zakon o kaznenom postupku\" . Narodne-novine.nn.hr. 21 October 1997 . Retrieved 24 July 2016 . ^ The 100th anniversary of Cardinal Aloysius Stepinac's birth Archived 25 June 2008 at the Wayback Machine ^ Cultural Tourism Archived 23 December 2008 at the Wayback Machine , Croatian National Tourist Board ^ \"Zagreb: The Opening of the Blessed Alojzije Stepinac Museum\", IKA Zagreb, 10 November 2007 ^ Captain's band on the arm, Stepinac's picture on his chest Archived 5 July 2008 at the Wayback Machine ^ Letica, Slaven (29 November 2008). Bach, Nenad (ed.). \"If Streets Could Talk. Kad bi ulice imale dar govora\" . Croatian World Network. ISSN 1847-3911 . Retrieved 31 December 2014 . ^ \"Esther Gitman: Hrvati su spasili tisu\u0107e \u017didova, a Stepinac je svetac\" . Ve\u010dernji list (in Croatian). 27 February 2011 . Retrieved 8 January 2013 . ^ Alexander 1987 , p.\u00a0vii. ^ a b Alexander 1987 , p.\u00a0viii. ^ Alexander 1987 , p.\u00a0ix. References [ edit ] Books [ edit ] Alexander, Stella (1979). Church and State in Yugoslavia Since 1945 . Cambridge University Press. ISBN 978-0-521-21942-6 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Alexander, Stella (1987). The Triple Myth: A Life of Archbishop Alojzije Stepinac . East European Monographs. ISBN 978-0-88033-122-7 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Akmad\u017ea, Miroslav (2004). Katoli\u010dka crkva u Hrvatskoj i komunisti\u010dki re\u017eim, 1945.-1996 [ The Catholic Church in Croatia and the Communist Regime 1945\u20131966 ]. Otokar Ker\u0161ovani. ISBN 978-953-153-098-9 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Biondich, Mark (2005). \"Religion and Nation in Wartime Croatia: Reflections on the Usta\u0161a Policy of Forced Religious Conversions, 1941\u20131942\". The Slavonic and East European Review . 83 (1): 71\u2013116. JSTOR 4214049 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Biondich, Mark (2007a). \"Controversies Surrounding the Catholic Church in Wartime Croatia, 1941\u201345\" . The Independent State of Croatia 1941\u201345 . Routledge. pp.\u00a031\u201359. CS1 maint: ref=harv ( link ) Biondich, Mark (2007b). \"Radical Catholicism and Fascism in Croatia, 1918\u20131945\". Totalitarian Movements and Political Religions . 8 (2): 383\u2013399. doi : 10.1080/14690760701321346 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Ljubojevi\u0107, Ana; Gavrilovi\u0107, Darko; Perica, Vjekoslav (2011). \"Myths and Countermyths and the Incorporation of Myth into New National Ideologies\" . Political Myths in the Former Yugoslavia and Successor States . Institute for Historical Justice and Reconciliation. ISBN 978-90-8979-067-5 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Breitman, Richard (2005). U.S. Intelligence and the Nazis . New York, New York: Cambridge University Press. ISBN 978-0-521-61794-9 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Bulaji\u0107, Milan (1994). The Role of the Vatican in the break-up of the Yugoslav State: The Mission of the Vatican in the Independent State of Croatia . Ustashi Crimes of Genocide. Belgrade: Stru\u010dna knjiga. CS1 maint: ref=harv ( link ) Bunson, Matthew; Bunson, Margaret; Bunson, Stephen (1999). John Paul II's Book of Saints . Our Sunday Visitor Publishing. ISBN 978-0-87973-934-8 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Butler, Alban; Burns, Paul (1995). Butler's Lives of the Saints . A&C Black. ISBN 978-0-86012-261-6 . CS1 maint: ref=harv ( link ) \u0106ori\u0107, \u0160imun \u0160ito (1998). \"II. A Brief Biography\" . Cardinal Alojzije Stepinac \u2014 Basic Facts about His Person and Work . Zagreb, Croatia: Croatian Information Centre. ISBN 978-953-6058-17-4 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Cornwell, John (2008). Hitler's Pope: The Secret History of Pius XII . Penguin Books. ISBN 978-0-14-311400-0 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Cvitkovi\u0107, Ivan (1986). Ko je bio Alojzije Stepinac [ Who was Alojzije Stepinac? ]. Sarajevo, Yugoslavia: NI\u0160RO \"Oslobo\u0111enje,\" OOUR Izdava\u010dka djelatnost. CS1 maint: ref=harv ( link ) Dedijer, Vladimir (1992). The Yugoslav Auschwitz and the Vatican: The Croatian Massacre of the Serbs During World War II . Prometheus Books. ISBN 978-0-87975-752-6 . Dever, Joseph (1975). Cushing of Boston: A Candid Portrait . Branden Books. ISBN 978-0-8283-1382-7 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Dujmovi\u0107, Tihomir (1991). Razgovori s Dr. Antom Ciligom . Profil. ISBN 978-953-7701-20-8 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Fine, John (2007). \"Part 2: Strongmen can be Beneficial: the Exceptional Case of Josip Broz Tito\" .  In Fischer, Bernd J\u00fcrgen (ed.). Balkan Strongmen: Dictators and Authoritarian Rulers of South Eastern Europe . Purdue University Press. ISBN 978-1-55753-455-2 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Gabelica, Ivan (2007). Bla\u017eeni Alojzije Stepinac i hrvatska dr\u017eava . Zagreb: Ivan Gabelica. ISBN 978-953-95941-0-5 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Gilbert, Martin (2003). The Righteous: The Unsung Heroes of the Holocaust . Henry Holt and Company. ISBN 978-0-8050-6260-1 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Gitman, Esther (2011). When Courage Prevailed: The Rescue and Survival of Jews in the Independent State of Croatia 1941\u20131945 . Paragon House. ISBN 978-1-55778-894-8 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Goldhagen, Daniel Jonah (2002). A Moral Reckoning: The Role of the Catholic Church in the Holocaust and Its Unfulfilled Duty of Repair . Alfred A. Knopf. ISBN 978-0-375-71417-7 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Janjatovi\u0107, Bosiljka (2002). Politi\u010dki teror u Hrvatskoj 1918.-1935 . Hrvatski institut za provijest. ISBN 978-953-6491-71-1 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Jansen, Hans (2003). Pius XII: chronologie van een onophoudelijk protest . Kok. ISBN 978-90-435-0736-3 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Kaplan, Robert D. (2014). Balkan Ghosts: A Journey Through History . Picador. ISBN 978-1-4668-6830-4 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Kent, Peter C. (2002). Lonely Cold War of Pope Pius XII: The Roman Catholic Church and the Division of Europe, 1943\u20131950 . McGill-Queen's Press\u00a0\u2014 MQUP. ISBN 978-0-7735-6994-2 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Kolanovi\u0107, Nada Kisi\u0107 (1998). Mladen Lorkovi\u0107: ministar urotnik . Golden marketing. ISBN 978-953-6168-51-4 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Konig, Franz (2005). Open to God, Open to the World . Bloomsbury Academic. ISBN 978-0-86012-394-1 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Kri\u0161to, Jure G. (1998). Katoli\u010dka crkva i Nezavisna Dr\u017eava Hrvatska, 1941.-1945 [ The Catholic Church in the Independent State of Croatia, 1941\u20131945 ]. Zagreb, Croatia: Hrvatski Institut za povijest. ISBN 978-953-6491-18-6 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Lampe, John R. (2004). Ideologies and National Identities: The Case of Twentieth-century Southeastern Europe . Central European University Press. ISBN 978-963-9241-82-4 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Lilly, Carol S. (2001). Power and Persuasion: Ideology and Rhetoric in Communist Yugoslavia, 1944\u20131953 . Westview Press. ISBN 978-0-8133-3825-5 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Milazzo, Matteo J. (1975). The Chetnik Movement & the Yugoslav Resistance . Baltimore, Maryland: Johns Hopkins University Press. ISBN 978-0-8018-1589-8 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Nielsen, Christian Axboe (2014). Making Yugoslavs: Identity in King Aleksandar's Yugoslavia . University of Toronto Press. ISBN 978-1-4426-2750-5 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Novak, Viktor (2011). Magnum Crimen: Half a Century of Clericalism in Croatia . 1 . Jagodina: Gambit. ISBN 9788676240494 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Novak, Viktor (2011). Magnum Crimen: Half a Century of Clericalism in Croatia . 2 . Jagodina: Gambit. ISBN 9788676240494 . CS1 maint: ref=harv ( link ) O'Brien, Anthony Henry (1947). Archbishop Stepinac, the man and his case . The Standard. CS1 maint: ref=harv ( link ) Paris, Edmond (1961). Genocide in Satellite Croatia, 1941\u20131945: A Record of Racial and Religious Persecutions and Massacres . Chicago: American Institute for Balkan Affairs. CS1 maint: ref=harv ( link ) Patte, Richard (1953). The Case of Cardinal Aloysius Stepinac . Bruce. CS1 maint: ref=harv ( link ) Peri\u0107, Ivo (2003). Vladko Ma\u010dek: politi\u010dki portret . Golden marketing-Tehni\u010dka knjiga. ISBN 978-953-212-155-1 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Phayer, Michael (2000). The Catholic Church and the Holocaust, 1930\u20131965 . Indiana University Press. ISBN 978-0-253-21471-3 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Ramet, Sabrina Petra (2002). Balkan Babel: The Disintegration Of Yugoslavia From The Death Of Tito To The Fall Of Milosevic (4 ed.). Westview Press. ISBN 978-0-8133-4618-2 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Ramet, Sabrina P. (2007). \"Personalities in the History of the NDH\".  In Ramet, Sabrina P. (ed.). The Independent State of Croatia 1941\u201345 . Abingdon, Oxfordshire: Routledge. pp.\u00a095\u2013100. ISBN 978-0-415-44055-4 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Ramet, Sabrina P.; Lazi\u0107, Sladjana (2011). \"The Collaborationist Regime of Milan Nedi\u0107\".  In Ramet, Sabrina P.; Listhaug, Ola (eds.). Serbia and the Serbs in World War Two . London, United Kingdom: Palgrave Macmillan. pp.\u00a017\u201343. ISBN 978-0-230-27830-1 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Rivelli, Marco Aurelio (1998). Le g\u00e9nocide occult\u00e9: \u00c9tat Ind\u00e9pendant de Croatie 1941\u20131945 [ Hidden Genocide: The Independent State of Croatia 1941\u20131945 ] (in French). Lausanne: L'age d'Homme. ISBN 9782825111529 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Rivelli, Marco Aurelio (1999). L'arcivescovo del genocidio: Monsignor Stepinac, il Vaticano e la dittatura ustascia in Croazia, 1941\u20131945 [ The Archbishop of Genocide: Monsignor Stepinac, the Vatican and the Usta\u0161e dictatorship in Croatia, 1941\u20131945 ] (in Italian). Milano: Kaos. ISBN 9788879530798 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Rivelli, Marco Aurelio (2002). \"Dio \u00e8 con noi!\": La Chiesa di Pio XII complice del nazifascismo [ \"God is with us!\": The Church of Pius XII accomplice to Nazi Fascism ] (in Italian). Milano: Kaos. ISBN 9788879531047 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Roberts, Walter R. (1987). Tito, Mihailovi\u0107 and the Allies: 1941\u20131945 . New Brunswick, New Jersey: Duke University Press. ISBN 978-0-8223-0773-0 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Schreiber, Dr. Gerhard; Stegemann, Bernd; Vogel, Detlef (1995). The Mediterranean, South-East Europe, and North Africa, 1939\u20131941\u00a0: from Italy's Declaration of Non-belligerence to the Entry of the United States into the War . Oxford, United Kingdom: Oxford University Press. ISBN 978-0-19-822884-4 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Steckel, Charles W. (1973). Destruction and Survival . Delmar Publishing Company. CS1 maint: ref=harv ( link ) Tanner, Marcus (1997). Croatia: A Nation Forged in War . Yale University Press. ISBN 978-0-300-07668-4 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Tomasevich, Jozo (1975). War and Revolution in Yugoslavia, 1941\u20131945: The Chetniks . Stanford, California: Stanford University Press. ISBN 978-0-8047-0857-9 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Tomasevich, Jozo (2001). War and Revolution in Yugoslavia, 1941\u20131945: Occupation and Collaboration . Stanford, California: Stanford University Press. ISBN 978-0-8047-3615-2 . CS1 maint: ref=harv ( link ) U.S. Army (1986) [1953]. The German Campaigns in the Balkans (Spring 1941) . Washington, D.C.: United States Army Center of Military History. OCLC 16940402 . CMH Pub 104-4. CS1 maint: ref=harv ( link ) Velikonja, Mitja (2003). Religious Separation and Political Intolerance in Bosnia-Herzegovina . Texas A&M University Press. ISBN 978-1-60344-724-9 . CS1 maint: ref=harv ( link ) West, Richard (1995). Tito and the Rise and Fall of Yugoslavia . New York, New York: Carroll & Graf. ISBN 978-0-7867-0332-6 . CS1 maint: ref=harv ( link ) \u017duti\u0107, Nikola (2000). \"Diktatura kralja Aleksandra i Rimokatoli\u010dka crkva 1929\u20131934. godine\".  In Fleck, Hans-Georg; Graovac, Igor (eds.). Dijalog povjesni\u010dara-istori\u010dara (PDF) . 2 . Zagreb, Croatia: Friedrich-Naumann-Stiftung. pp.\u00a0503\u2013520. ISBN 978-953-96037-5-3 . Archived from the original (PDF) on 19 October 2013. CS1 maint: ref=harv ( link ) \u017duti\u0107, Nikola (2001). \"The Vatican and Croatdom in the First Half of the 20th Century (until 1941)\" (PDF) .  In Graovac, Igor (ed.). Dijalog povjesni\u010dara-istori\u010dara (PDF) . 3 . Zaklada Friedrich-Naumann. pp.\u00a0405\u2013422. Archived from the original on 5 December 2014. CS1 maint: ref=harv ( link ) CS1 maint: BOT: original-url status unknown ( link ) Journals [ edit ] Akmad\u017ea, Miroslav (2003). \"Uzroci prekida diplomatskih odnosa izme\u0111u Vatikana i Jugoslavije 1952. godine\" [The Reasons for the Cessation of Diplomatic Relations between Yugoslavia and the Vatican in 1952]. Croatica Christiana Periodica . 52 : 171\u2013202. CS1 maint: ref=harv ( link ) Alexander, Stella (1978). \"Archbishop Stepinac Reconsidered\". School of Slavonic and East European Studies. Cite journal requires |journal= ( help ) CS1 maint: ref=harv ( link ) Biondich, Mark (2006). \"Controversies Surrounding the Catholic Church in Wartime Croatia, 1941\u201345\". Totalitarian Movements and Political Religions . 7 (4): 429\u2013457. doi : 10.1080/14690760600963222 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Coleman, John A. (1991). \"Spiritual Resistance in Eastern Europe\". Proceedings of the Academy of Political Science . 38 (1): 113\u2013128. doi : 10.2307/1173817 . ISSN 0065-0684 . JSTOR 1173817 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Dimi\u0107, Ljubodrag (2018). \"Alojzije Stepinac: Student of the Collegium Germanicum (1924-1931)\" (PDF) . \u0422\u043e\u043a\u043e\u0432\u0438 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0435 (3): 11\u201332. CS1 maint: ref=harv ( link ) Gitman, Esther (2006). \"A Question of Judgement: Dr. Alojzije Stepinac and the Jews\". Review of Croatian History (2): 47\u201372. CS1 maint: ref=harv ( link ) Gruenwald, Oskar (1987). \"Yugoslav Camp Literature: Rediscovering the Ghost of a Nation's Past- Present-Future\". Slavic Review . 46 (3/4): 513\u2013528. doi : 10.2307/2498101 . ISSN 0037-6779 . JSTOR 2498101 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Horvat, Vladimir (1996). \"Nadbiskup Alojzije kardinal Stepinac i totalitarni re\u017eimi\" [Archbishop Aloysius Cardinal Stepinac and Totalitarian Regimes]. Obnovljeni \u017eivot (in Croatian). 51 (1/2): 149\u2013156. ISSN 0351-3947 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Kolar, Bogdan (2008). \"The Priestly Patriotic Associations in the Eastern European Countries\". Bogoslovni Vestnik . 68 (2): 231\u2013256. ISSN 0006-5722 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Kre\u0161i\u0107, Milenko (2007). \"Bosnia and Herzegovina and Consequences of Exclusivist Ideologies\" . Review of Croatian History (1): 75\u2013107. CS1 maint: ref=harv ( link ) Stari\u010d, Jerca Vodu\u0161ek (2005). \"The Concurrence of Allied and Yugoslav Intelligence Aims and Activities\". The Journal of Intelligence History . 5 (1): 29\u201344. doi : 10.1080/16161262.2005.10555107 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Tomi\u0107, Celestin (1998). \"Proro\u010dki duh Alojzija Stepnica\" [The Prophetic Spirit of Aloysius Stepinac]. Obnovljeni \u017eivot (in Croatian). 53 (1): 59\u201375. ISSN 0351-3947 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Websites [ edit ] \"Cardinal Alojzije Stepinac \u2013 biography\" . Glas Koncila . 2015. Archived from the original on 10 October 2015 . Retrieved 10 October 2015 . \"Hrvatski Pravednici\" [Croatian Righteous]. Croatian Ministry of Science, Education and Sports . 2015. Archived from the original on 4 March 2016 . Retrieved 31 October 2015 . \"Sveti Nikola Taveli\u0107, prvi hrvatski svetac (1340\u20131391)\" [Saint Nikola Taveli\u0107, the first Croatian saint (1340\u20131391)]. Studentski katoli\u010dki centar (in Croatian). 2010. Archived from the original on 21 July 2011 . Retrieved 10 October 2015 . \u010celar, Jo\u0161ko (2 February 2006). \"Svjedok vjere: U \u0160ibeniku se otkriva najmonumentalniji spomenik bla\u017eenome Alojziju Stepincu\" [Witness of Faith: \u0160ibenik reveals a most striking monument to Aloysius Stepinac]. Slobodna Dalmacija (in Croatian). Archived from the original on 10 October 2015 . Retrieved 10 October 2015 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Preziosi, Giovanni (9 August 2011). \"The papers of Apostolic Visitor, Giuseppe Ramiro Marcone reveal the Holy See's commitment to helping Jews persecuted by Nazis\" . news.va . Archived from the original on 21 October 2015 . Retrieved 21 October 2015 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Zagorac, Vlado (7 August 2006). \"Stepinac je na\u0161a sve\u0107eni\u010dka misija\" [A Priestly Mission for Stepinac]. Ve\u010dernji list (in Croatian) . Retrieved 10 October 2015 . CS1 maint: ref=harv ( link ) External links [ edit ] Wikimedia Commons has media related to Aloysius Stepinac . Cardinal Aloysius Stepinac \"The Case of Archbishop Stepinac\", by Sava N. Kosanovic, Ambassador of the FNR Yugoslavia in Washington Cardinal Aloysius Stepinac, A Servant of God and the Croatian People Cardinal Stepinac Village (Retirement & nursing home) Cardinal Alojzije Stepinac and saving the Jews in Croatia during the WW2 \u00a9 by Darko Zubrinic, Zagreb (1997) Newspaper clippings about  Aloysius Stepinac in the 20th Century Press Archives of the ZBW Catholic Church titles Preceded\u00a0by Antun Bauer Archbishop of Zagreb 7 December 1937 \u2013 10 February 1960 Succeeded\u00a0by Franjo \u0160eper v t e Saints of the Catholic Church Stages of canonization : Servant of God \u2192 Venerable \u2192 Blessed \u2192 Saint Virgin Mary Mother of God (Theotokos) Immaculate Conception Perpetual virginity Assumption Marian apparition Titles of Mary Joseph (husband) Apostles Andrew Barnabas Bartholomew James of Alphaeus James the Great John Jude Matthew Matthias Paul Peter Philip Simon Thomas Archangels Gabriel Michael Raphael Confessors Anatolius Athanasius the Confessor Chariton the Confessor Dominic Edward the Confessor Francis of Assisi Francis Borgia Louis Bertrand Maximus the Confessor Michael of Synnada Paphnutius the Confessor Paul I of Constantinople Peter Claver Salonius Seraphim of Sarov Theophanes the Confessor Disciples Apollos Mary Magdalene Priscilla and Aquila Silvanus Stephen Timothy Titus Seventy disciples Doctors Gregory the Great Ambrose Augustine of Hippo Jerome John Chrysostom Basil of Caesarea Gregory of Nazianzus Athanasius of Alexandria Cyril of Alexandria Cyril of Jerusalem John of Damascus Bede the Venerable Ephrem the Syrian Thomas Aquinas Bonaventure Anselm of Canterbury Isidore of Seville Peter Chrysologus Leo the Great Peter Damian Bernard of Clairvaux Hilary of Poitiers Alphonsus Liguori Francis de Sales Peter Canisius John of the Cross Robert Bellarmine Albertus Magnus Anthony of Padua Lawrence of Brindisi Teresa of \u00c1vila Catherine of Siena Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux John of \u00c1vila Hildegard of Bingen Gregory of Narek Evangelists Matthew Mark Luke John Church Fathers Alexander of Alexandria Alexander of Jerusalem Ambrose of Milan Anatolius Athanasius of Alexandria Augustine of Hippo Caesarius of Arles Caius Cappadocian Fathers Clement of Alexandria Clement of Rome Cyprian of Carthage Cyril of Alexandria Cyril of Jerusalem Damasus I Desert Fathers Desert Mothers Dionysius of Alexandria Dionysius of Corinth Dionysius Ephrem the Syrian Epiphanius of Salamis Fulgentius of Ruspe Gregory the Great Gregory of Nazianzus Gregory of Nyssa Hilary of Poitiers Hippolytus of Rome Ignatius of Antioch Irenaeus of Lyons Isidore of Seville Jerome of Stridonium John Chrysostom John of Damascus Maximus the Confessor Melito of Sardis Quadratus of Athens Papias of Hierapolis Peter Chrysologus Polycarp of Smyrna Theophilus of Antioch Victorinus of Pettau Vincent of L\u00e9rins Zephyrinus Martyrs Canadian Martyrs Carthusian Martyrs Child Martyrs of Tlaxcala Dismas the Good Thief Forty Martyrs of England and Wales Four Crowned Martyrs Gerard of Csan\u00e1d Great Martyr The Holy Innocents Irish Martyrs Joan of Arc John Fisher Korean Martyrs Lorenzo Ruiz L\u00fcbeck martyrs Luigi Versiglia Martyrology Martyrs of Albania Martyrs of China Martyrs of Japan Martyrs of Laos Martyrs of Natal Martyrs of Otranto Martyrs of the Spanish Civil War Maximilian Kolbe \u00d3scar Romero Pedro Calungsod Perpetua and Felicity Peter Chanel Pietro Parenzo Philomena Saints of the Cristero War Stephen Teresa Benedicta of the Cross Thomas Becket Thomas More Three Martyrs of Chimbote Uganda Martyrs Vietnamese Martyrs Valentine of Rome Victor and Corona Missionaries Augustine of Canterbury Boniface Damien of Molokai Francis Xavier Fran\u00e7ois de Laval Gregory the Illuminator Jun\u00edpero Serra Nico of Georgia Patrick of Ireland Remigius Patriarchs Adam Abel Abraham Isaac Jacob Joseph Joseph (father of Jesus) David Noah Solomon Matriarchs Popes Adeodatus I Adeodatus II Adrian III Agapetus I Agatho Alexander I Anacletus Anastasius I Anicetus Anterus Benedict II Boniface I Boniface IV Caius Callixtus I Celestine I Celestine V Clement I Cornelius Damasus I Dionysius Eleuterus Eugene I Eusebius Eutychian Evaristus Fabian Felix I Felix III Felix IV Gelasius I Gregory I Gregory II Gregory III Gregory VII Hilarius Hormisdas Hyginus Innocent I John I John XXIII John Paul II Julius I Leo I Leo II Leo III Leo IV Leo IX Linus Lucius I Marcellinus Marcellus I Mark Martin I Miltiades Nicholas I Paschal I Paul I Paul VI Peter Pius I Pius V Pius X Pontian Sergius I Silverius Simplicius Siricius Sixtus I Sixtus II Sixtus III Soter Stephen I Stephen IV Sylvester I Symmachus Telesphorus Urban I Victor I Vitalian Zachary Zephyrinus Zosimus Prophets Agabus Amos Anna Baruch ben Neriah David Dalua Elijah Ezekiel Habakkuk Haggai Hosea Isaiah Jeremiah Job Joel John the Baptist Jonah Judas Barsabbas Malachi Melchizedek Micah Moses Nahum Obadiah Samuel Seven Maccabees and their mother Simeon Zechariah (prophet) Zechariah (NT) Zephaniah Virgins Agatha of Sicily Agnes of Rome Angela of the Cross \u00c6thelthryth Bernadette Soubirous Brigid of Kildare Catherine Labour\u00e9 Catherine of Siena Cecilia Clare of Assisi Eulalia of M\u00e9rida Euphemia Faustina Kowalska Genevieve Kateri Tekakwitha Lucy of Syracuse Maria Goretti Teresa of Calcutta Narcisa de Jes\u00fas Rose of Lima See also Calendar of saints Fourteen Holy Helpers Military saints Athleta Christi Miles Christianus Church Militant Virtuous pagan Catholic Church portal Saints portal v t e Croatian saints and beatified people Canonised Donatus of Zadar Marko of Kri\u017eevci Leopold Mandi\u0107 Nikola Taveli\u0107 Beatified Miroslav Bule\u0161i\u0107 Drina Martyrs Augustin Ka\u017eoti\u0107 Ivan Merz Marija Petkovi\u0107 Alojzije Stepinac Jakov of Zadar Catholicism portal Saints portal Croatia portal v t e Croatian Cardinals 15th century John of Ragusa (pseudocardinal) 16th century Juraj Utje\u0161inovi\u0107 Antun Vran\u010di\u0107 Juraj II Dra\u0161kovi\u0107 19th century Juraj Haulik Josip Mihalovi\u0107 20th century Aloysius Stepinac Franjo \u0160eper Franjo Kuhari\u0107 Vinko Pulji\u0107 21st century Josip Bozani\u0107 Catholicism portal Portals Access related topics Biography portal Catholicism portal Croatia portal Authority control BNF : cb11944892b (data) GND : 118617877 ISNI : 0000 0001 1437 9582 LCCN : n81127015 NKC : js2005269492 NLI : 000126836 NTA : 115850457 SNAC : w6rr24ck SUDOC : 027398021 Trove : 1513233 VIAF : 12316942 WorldCat Identities : lccn-n81127015 Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Aloysius_Stepinac&oldid=971423797 \" Categories : 1898 births 1960 deaths People from Kra\u0161i\u0107 Croatian people of World War I Austro-Hungarian prisoners of war in World War I Austro-Hungarian Army officers World War I prisoners of war held by Italy People from the Kingdom of Croatia-Slavonia University of Zagreb faculty Croatian cardinals Cardinals created by Pope Pius XII Croatian people of World War II Catholic Church in Croatia Archbishops of Zagreb 20th-century venerated Christians 20th-century Croatian people People convicted of treason against Yugoslavia Yugoslav people convicted of war crimes Deaths from thrombosis Burials at Zagreb Cathedral Croatian beatified people Beatifications by Pope John Paul II Croatian anti-communists Anti-Masonry Hidden categories: Harv and Sfn no-target errors CS1 Serbo-Croatian-language sources (sh) Webarchive template wayback links CS1 Croatian-language sources (hr) Use dmy dates from October 2019 Articles containing Croatian-language text Articles containing Serbo-Croatian-language text All articles with vague or ambiguous time Vague or ambiguous time from February 2020  articles needing page number citations from October 2015 All articles with unsourced statements Articles with unsourced statements from October 2015 NPOV disputes from August 2018 All NPOV disputes  articles with style issues from August 2018 All articles with style issues Articles with unsourced statements from May 2018 Articles with specifically marked weasel-worded phrases from January 2020 Articles with unsourced statements from January 2020 Articles with unsourced statements from October 2018 Articles with unsourced statements from February 2011 Articles with unsourced statements from March 2009 CS1 maint: ref=harv CS1 French-language sources (fr) CS1 Italian-language sources (it) CS1 maint: BOT: original-url status unknown CS1 errors: missing periodical Pages using S-rel template with ca parameter  articles with BNF identifiers  articles with GND identifiers  articles with ISNI identifiers  articles with LCCN identifiers  articles with NKC identifiers  articles with NLI identifiers  articles with NTA identifiers  articles with SNAC-ID identifiers  articles with SUDOC identifiers  articles with Trove identifiers  articles with VIAF identifiers  articles with WorldCat identifiers Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About  Contact us Donate  store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages Bosanski Catal\u00e0 \u010ce\u0161tina Deutsch Espa\u00f1ol Fran\u00e7ais \ud55c\uad6d\uc5b4 Hrvatski Bahasa Indonesia Italiano \u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea Magyar \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0645\u0635\u0631\u0649 Nederlands \u65e5\u672c\u8a9e Norsk bokm\u00e5l Polski Portugu\u00eas \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 Sloven\u010dina Sloven\u0161\u010dina \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 Svenska \u0422\u0430\u0442\u0430\u0440\u0447\u0430/tatar\u00e7a T\u00fcrk\u00e7e \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t Edit links This page was last edited on 6 August 2020, at 02:10 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . \u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About  Disclaimers Contact  Mobile view Developers Statistics Cookie statement",
  "imagelinks": [
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/52/Stepinac.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Coat_of_arms_of_Alojzije_Stepinac.svg/50px-Coat_of_arms_of_Alojzije_Stepinac.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Coat_of_arms_of_Alojzije_Stepinac.svg/60px-Coat_of_arms_of_Alojzije_Stepinac.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/25px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Krstionica_Viseslav.PNG/150px-Krstionica_Viseslav.PNG",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Marija_Bistrica.jpg/220px-Marija_Bistrica.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Locator_map_Croatia_Banovina_in_Yugoslavia_1939-1941.svg/220px-Locator_map_Croatia_Banovina_in_Yugoslavia_1939-1941.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/98/Kathedrale_von_Zagreb.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/25px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Ante_Paveli%C4%87_and_Alojzije_Stepinac.jpg/220px-Ante_Paveli%C4%87_and_Alojzije_Stepinac.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/NDH_-_salute.jpg/220px-NDH_-_salute.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/45px-Unbalanced_scales.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/40px-Edit-clear.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/Serb_family_killed_in_their_home%2C_1941.jpg/220px-Serb_family_killed_in_their_home%2C_1941.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/45px-Unbalanced_scales.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/40px-Edit-clear.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Event_in_Zagreb_in_honour_of_Tito.jpg/220px-Event_in_Zagreb_in_honour_of_Tito.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Marija_Bistrica_bazilika.jpg/220px-Marija_Bistrica_bazilika.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Alojzije_Stepinac_on_trial.jpg/220px-Alojzije_Stepinac_on_trial.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Alojzije_Stepinac_Rozga.jpg/220px-Alojzije_Stepinac_Rozga.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Sarcophagus_of_blessed_Alojzije_Stepinac_in_Zagreb.jpg/220px-Sarcophagus_of_blessed_Alojzije_Stepinac_in_Zagreb.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Blazeni_Kardinal_Alojzije_Stepinac_Rijeka_0308.jpg/175px-Blazeni_Kardinal_Alojzije_Stepinac_Rijeka_0308.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Alojzije_Stepinac_Novi_Zagreb.jpg/220px-Alojzije_Stepinac_Novi_Zagreb.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/32px-Flag_of_Croatia.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/P_christianity.svg/31px-P_christianity.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/16px-Gloriole_blur.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/16px-Gloriole_blur.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/16px-Flag_of_Croatia.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Cardinal_galero_with_fiocchi.svg/125px-Cardinal_galero_with_fiocchi.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/30px-046CupolaSPietro.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/30px-Flag_of_Croatia.svg.png"
  ]
}