{
  "saint": "Archbishop_of_Zagreb",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Archbishop_of_Zagreb",
  "text": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" lang=\"en\" dir=\"ltr\">\n<head>\n<meta charset=\"UTF-8\"/>\n<title>Roman Catholic Archdiocese of Zagreb - Wikipedia</title>\n<script>document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"c2c128ef-3c6e-46b6-ac5b-0daddd684eba\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb\",\"wgTitle\":\"Roman Catholic Archdiocese of Zagreb\",\"wgCurRevisionId\":959521490,\"wgRevisionId\":959521490,\"wgArticleId\":5815050,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Articles containing Latin-language text\",\"Articles containing Croatian-language text\",\"All articles with unsourced statements\",\"Articles with unsourced statements from August 2014\",\"Wikipedia articles with VIAF identifiers\",\n\"Wikipedia articles with WorldCat identifiers\",\"Croatia articles missing geocoordinate data\",\"All articles needing coordinates\",\"All stub articles\",\"1093 establishments in Europe\",\"Roman Catholic dioceses established in the 11th century\",\"Archbishops of Zagreb\",\"Roman Catholic dioceses in Croatia\",\"Organizations based in Zagreb\",\"People from Zagreb\",\"Croatia stubs\",\"European Roman Catholic diocese stubs\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb\",\"wgRelevantArticleId\":5815050,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgRedirectedFrom\":\"Archbishop_of_Zagreb\",\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":\n!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgInternalRedirectTargetUrl\":\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb#Ordinaries\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q1261961\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"mediawiki.action.view.redirect\",\"ext.cite.ux-enhancements\",\"ext.scribunto.logs\",\"site\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\n\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});</script>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\"></script>\n<meta name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\" content=\"\"/>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<meta name=\"generator\" content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.5\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-crossorigin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-cross-origin\"/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/The_Zagreb_Cathedral_being_restored%2C_the_spires_are_108m._high_%2813023470563%29.jpg/1200px-The_Zagreb_Cathedral_being_restored%2C_the_spires_are_108m._high_%2813023470563%29.jpg\"/>\n<link rel=\"alternate\" media=\"only screen and (max-width: 720px)\" href=\"//en.m.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb#Ordinaries\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/x-wiki\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"edit\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\"/>\n<link rel=\"shortcut icon\" href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\"/>\n<link rel=\"search\" type=\"application/opensearchdescription+xml\" href=\"/w/opensearch_desc.php\" title=\"Wikipedia (en)\"/>\n<link rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\" href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\"/>\n<link rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\"/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb#Ordinaries\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//login.wikimedia.org\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//meta.wikimedia.org\" />\n</head>\n<body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb rootpage-Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb skin-vector action-view skin-vector-legacy\"><div id=\"mw-page-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"mw-head-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"content\" class=\"mw-body\" role=\"main\">\n\t<a id=\"top\"></a>\n\t<div id=\"siteNotice\" class=\"mw-body-content\"><!-- CentralNotice --></div>\n\t<div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n\t</div>\n\t<h1 id=\"firstHeading\" class=\"firstHeading\" lang=\"en\">Roman Catholic Archdiocese of Zagreb</h1>\n\t<div id=\"bodyContent\" class=\"mw-body-content\">\n\t\t<div id=\"siteSub\" class=\"noprint\">From Wikipedia, the free encyclopedia</div>\n\t\t<div id=\"contentSub\"><span class=\"mw-redirectedfrom\">&#160;&#160;(Redirected from <a href=\"/w/index.php?title=Archbishop_of_Zagreb&amp;redirect=no\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archbishop of Zagreb\">Archbishop of Zagreb</a>)</span></div>\n\t\t<div id=\"contentSub2\"></div>\n\t\t\n\t\t<div id=\"jump-to-nav\"></div>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">Jump to navigation</a>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">Jump to search</a>\n\t\t<div id=\"mw-content-text\" lang=\"en\" dir=\"ltr\" class=\"mw-content-ltr\"><div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 100%\"><div class=\"fn org\" style=\"display:inline;font-size: 125%\">Archdiocese of Zagreb</div><br /><i><div class=\"nickname\" style=\"display:inline;font-family: serif; font-size: 130%;\"><i lang=\"la\" title=\"Latin language text\">Archidioecesis Zagrebiensis</i></div></i><br /><div class=\"nickname\" style=\"display:inline;font-size: 115%\">Zagreba\u010dka nadbiskupija</div><div style=\"display:inline;font-size: 125%\"></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;padding-bottom: 0.4em;\"><a href=\"/wiki/File:The_Zagreb_Cathedral_being_restored,_the_spires_are_108m._high_(13023470563).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"The Zagreb Cathedral being restored, the spires are 108m. high (13023470563).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/The_Zagreb_Cathedral_being_restored%2C_the_spires_are_108m._high_%2813023470563%29.jpg/220px-The_Zagreb_Cathedral_being_restored%2C_the_spires_are_108m._high_%2813023470563%29.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"146\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/The_Zagreb_Cathedral_being_restored%2C_the_spires_are_108m._high_%2813023470563%29.jpg/330px-The_Zagreb_Cathedral_being_restored%2C_the_spires_are_108m._high_%2813023470563%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/The_Zagreb_Cathedral_being_restored%2C_the_spires_are_108m._high_%2813023470563%29.jpg/440px-The_Zagreb_Cathedral_being_restored%2C_the_spires_are_108m._high_%2813023470563%29.jpg 2x\" data-file-width=\"4288\" data-file-height=\"2848\" /></a><div>Zagreb Cathedral</div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FADA5E;\">Location</th></tr><tr class=\"adr\"><th scope=\"row\">Country</th><td><span class=\"country-name\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/23px-Flag_of_Croatia.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/35px-Flag_of_Croatia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/46px-Flag_of_Croatia.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Metropolitan</th><td><a href=\"/wiki/Zagreb\" title=\"Zagreb\">Zagreb</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FADA5E;\">Statistics</th></tr><tr><th scope=\"row\">Area</th><td>4,246&#160;km<sup>2</sup> (1,639&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Population<br />-&#160;Total<br />-&#160;Catholics</th><td>(as of 2017)<br /><img alt=\"Increase\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Increase2.svg/11px-Increase2.svg.png\" decoding=\"async\" title=\"Increase\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Increase2.svg/17px-Increase2.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Increase2.svg/22px-Increase2.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"300\" />1,211,298<br /><img alt=\"Decrease\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Decrease2.svg/11px-Decrease2.svg.png\" decoding=\"async\" title=\"Decrease\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Decrease2.svg/17px-Decrease2.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Decrease2.svg/22px-Decrease2.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"300\" />1,002,923&#160;(<img alt=\"Decrease\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Decrease2.svg/11px-Decrease2.svg.png\" decoding=\"async\" title=\"Decrease\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Decrease2.svg/17px-Decrease2.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Decrease2.svg/22px-Decrease2.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"300\" />82.8%)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Parishes</th><td>205</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FADA5E;\">Information</th></tr><tr><th scope=\"row\">Denomination</th><td><a href=\"/wiki/Roman_Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic\">Roman Catholic</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Rite</th><td><a href=\"/wiki/Roman_Rite\" title=\"Roman Rite\">Roman Rite</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Established</th><td>1093</td></tr><tr><th scope=\"row\">Cathedral</th><td><a href=\"/wiki/Zagreb_Cathedral\" title=\"Zagreb Cathedral\">Cathedral of the Assumption of Mary</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Patron saint</th><td><a href=\"/wiki/Aloysius_Stepinac\" title=\"Aloysius Stepinac\">Blessed Alojzije Stepinac</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FADA5E;\">Current leadership</th></tr><tr><th scope=\"row\">Pope</th><td class=\"agent\"><a href=\"/wiki/Pope_Francis\" title=\"Pope Francis\">Francis</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Archbishop</th><td class=\"agent\"><a href=\"/wiki/Josip_Bozani%C4%87\" title=\"Josip Bozani\u0107\">Josip Bozani\u0107</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Auxiliary Bishops</th><td class=\"agent\"><a href=\"/wiki/Ivan_%C5%A0a%C5%A1ko\" title=\"Ivan \u0160a\u0161ko\">Ivan \u0160a\u0161ko</a><br /><a href=\"/wiki/Mijo_Gorski\" title=\"Mijo Gorski\">Mijo Gorski</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Bishops emeritus</th><td class=\"agent\"><a href=\"/wiki/Valentin_Pozai%C4%87\" title=\"Valentin Pozai\u0107\">Valentin Pozai\u0107</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FADA5E;\">Website</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://zg-nadbiskupija.hr/\">zg-nadbiskupija.hr</a></td></tr></tbody></table><table class=\"vertical-navbox nowraplinks hlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f8f9fa;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;border-collapse:collapse;\"><tbody><tr><td style=\"padding:0.4em 0\"><a href=\"/wiki/File:Emblem_of_the_Papacy_SE.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Emblem of the Papacy SE.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/25px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"25\" height=\"34\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/38px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/50px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png 2x\" data-file-width=\"815\" data-file-height=\"1105\" /></a></td></tr><tr><td style=\"background-color:gold;padding-top:0.2em;line-height:1.2em\">Part of <a href=\"/wiki/Category:Catholic_Church_in_Croatia\" title=\"Category:Catholic Church in Croatia\">a series</a> on the</td></tr><tr><th style=\"background-color:gold;padding:0.2em 0.4em 0.2em;padding-top:0;font-size:145%;line-height:1.2em\"><a href=\"/wiki/Catholic_Church_in_Croatia\" title=\"Catholic Church in Croatia\">Catholic Church<br />in Croatia</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0.2em 0 0.4em\"><a href=\"/wiki/Vi%C5%A1eslav_of_Croatia\" title=\"Vi\u0161eslav of Croatia\"><img alt=\"Krstionica Viseslav.PNG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Krstionica_Viseslav.PNG/150px-Krstionica_Viseslav.PNG\" decoding=\"async\" width=\"150\" height=\"115\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Krstionica_Viseslav.PNG/225px-Krstionica_Viseslav.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Krstionica_Viseslav.PNG/300px-Krstionica_Viseslav.PNG 2x\" data-file-width=\"677\" data-file-height=\"521\" /></a><div style=\"padding-top:0.2em;line-height:1.2em\"><a href=\"/wiki/Vi%C5%A1eslav_of_Croatia\" title=\"Vi\u0161eslav of Croatia\">Baptistry of Vi\u0161eslav</a></div></td></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background-color:gold;background:gold;padding:0.2em;\"><a href=\"/wiki/Category:Catholic_Church_in_Croatia\" title=\"Category:Catholic Church in Croatia\">History</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.2em; padding-right:0.2em;\"><a href=\"/wiki/Catholic_Church_in_Croatia#History\" title=\"Catholic Church in Croatia\">History of the Catholic Church in Croatia</a><br /><a href=\"/wiki/Croatia%E2%80%93Holy_See_relations#History\" title=\"Croatia\u2013Holy See relations\">History of Croatia\u2013Holy See relations</a><br /><i>Historical dioceses</i><br /><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Dubrovnik\" title=\"Roman Catholic Diocese of Dubrovnik\">Diocese of Dubrovnik</a><br /><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Ston\" title=\"Roman Catholic Diocese of Ston\">Diocese of Ston</a><br /><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zadar\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Zadar\">Archdiocese of Zadar</a><br /><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Split-Makarska#History\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Split-Makarska\">Archdiocese of Split</a><br /><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_%C5%A0ibenik\" title=\"Roman Catholic Diocese of \u0160ibenik\">Diocese of \u0160ibenik</a><br /><a href=\"/wiki/Diocese_of_Nona\" title=\"Diocese of Nona\">Diocese of Nin</a><br /><i>Historical people</i><br /><a href=\"/wiki/Gregory_of_Nin\" title=\"Gregory of Nin\">Gregory of Nin</a><br /><i>Historical sacral architecture</i><br /><a href=\"/wiki/Church_of_the_Holy_Cross,_Nin\" title=\"Church of the Holy Cross, Nin\">Church in Nin</a><br /><a href=\"/wiki/Church_of_Holy_Salvation,_Cetina\" title=\"Church of Holy Salvation, Cetina\">Church in Cetina</a><br /><a href=\"/wiki/Church_of_St_Donatus\" title=\"Church of St Donatus\">Church of St Donatus</a></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background-color:gold;background:gold;padding:0.2em;\"><a href=\"/wiki/Category:Catholic_Church_in_Croatia\" title=\"Category:Catholic Church in Croatia\">Organisation</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.2em; padding-right:0.2em;\"><a href=\"/wiki/Episcopal_Conference_of_Croatia\" title=\"Episcopal Conference of Croatia\">Episcopal Conference of Croatia</a><br /><i>Dioceses</i><br /><a href=\"/wiki/List_of_Catholic_dioceses_in_Croatia\" title=\"List of Catholic dioceses in Croatia\">List of dioceses</a><br /><a class=\"mw-selflink selflink\">Archdiocese of Zagreb</a><br /><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Split-Makarska\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Split-Makarska\">Archdiocese of Split-Makarska</a><br /><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Hvar-Bra%C4%8D-Vis\" title=\"Roman Catholic Diocese of Hvar-Bra\u010d-Vis\">Diocese of Hvar-Bra\u010d-Vis</a><br /><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Rijeka\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Rijeka\">Archdiocese of Rijeka</a><br /><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_%C4%90akovo-Osijek\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of \u0110akovo-Osijek\">Archdiocese of \u0110akovo-Osijek</a><br /><i>Schools</i><br /><a href=\"/wiki/Archdiocesan_Classical_Gymnasium_(Zagreb)\" title=\"Archdiocesan Classical Gymnasium (Zagreb)\">Archdiocesan Gymnasium Zagreb</a><br /><a href=\"/wiki/Pontifical_Croatian_College_of_St._Jerome\" title=\"Pontifical Croatian College of St. Jerome\">Pontifical Croatian College</a><br /><a href=\"/wiki/Catholic_University_of_Croatia\" title=\"Catholic University of Croatia\">Catholic University of Croatia</a><br /><i>Political</i><br /><a href=\"/wiki/Croatian_Catholic_movement\" title=\"Croatian Catholic movement\">Croatian Catholic movement</a><br /><i>Media</i><br /><a href=\"/wiki/Croatian_Catholic_Radio\" title=\"Croatian Catholic Radio\">Croatian Catholic Radio</a><br /><i>Other</i><br /><a href=\"/wiki/Military_Ordinariate_of_Croatia\" title=\"Military Ordinariate of Croatia\">Military Ordinariate of Croatia</a><br /><a href=\"/wiki/Apostolic_Nunciature_to_Croatia\" title=\"Apostolic Nunciature to Croatia\">Apostolic Nunciature</a></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background-color:gold;background:gold;padding:0.2em;\"><a href=\"/wiki/Category:Croatian_Roman_Catholic_clergy\" title=\"Category:Croatian Roman Catholic clergy\">Clergy</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.2em; padding-right:0.2em;\"><i>Pope</i><br /><a href=\"/wiki/Pope_Francis\" title=\"Pope Francis\">Francis</a><br /><i>Ordinaries</i><br /><a href=\"/wiki/Josip_Bozani%C4%87\" title=\"Josip Bozani\u0107\">Josip Bozani\u0107</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"/wiki/Josip_Mihalovi%C4%87\" title=\"Josip Mihalovi\u0107\">Josip Mihalovi\u0107</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"/wiki/Franjo_Kuhari%C4%87\" title=\"Franjo Kuhari\u0107\">Franjo Kuhari\u0107</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"/wiki/Franjo_%C5%A0eper\" title=\"Franjo \u0160eper\">Franjo \u0160eper</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"/wiki/Juraj_Haulik\" title=\"Juraj Haulik\">Juraj Haulik</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"/wiki/Antun_Vran%C4%8Di%C4%87\" title=\"Antun Vran\u010di\u0107\">Antun Vran\u010di\u0107</a><br /><a href=\"/wiki/Juraj_Dra%C5%A1kovi%C4%87\" title=\"Juraj Dra\u0161kovi\u0107\">Juraj Dra\u0161kovi\u0107</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"/wiki/Aloysius_Stepinac\" title=\"Aloysius Stepinac\">Aloysius Stepinac</a></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background-color:gold;background:gold;padding:0.2em;\"><a href=\"/wiki/Category:Croatian_Roman_Catholic_saints\" title=\"Category:Croatian Roman Catholic saints\">Canonized people</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.2em; padding-right:0.2em;\"><i>Saints</i><br />St. <a href=\"/wiki/Leopold_Mandi%C4%87\" title=\"Leopold Mandi\u0107\">Leopold Mandi\u0107</a><br />St. <a href=\"/wiki/Nicholas_Tavelic\" title=\"Nicholas Tavelic\">Nicholas Tavelic</a><br /><i>Beatified</i><br />bl. <a href=\"/wiki/Aloysius_Stepinac\" title=\"Aloysius Stepinac\">Aloysius Stepinac</a><br />bl. <a href=\"/wiki/Marija_Petkovi%C4%87\" title=\"Marija Petkovi\u0107\">Marija Petkovi\u0107</a></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background-color:gold;background:gold;padding:0.2em;\"><a href=\"/wiki/List_of_cathedrals_in_Bosnia_and_Herzegovina#Roman_Catholic\" title=\"List of cathedrals in Bosnia and Herzegovina\">Cathedrals</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.2em; padding-right:0.2em;\"><a href=\"/wiki/Zagreb_Cathedral\" title=\"Zagreb Cathedral\">Zagreb Cathedral</a><br /><a href=\"/wiki/%C4%90akovo_Cathedral\" title=\"\u0110akovo Cathedral\">\u0110akovo Cathedral</a><br /><a href=\"/wiki/Cathedral_of_Saint_Domnius\" title=\"Cathedral of Saint Domnius\">Cathedral of Saint Domnius</a><br /><a href=\"/wiki/%C5%A0ibenik_Cathedral\" title=\"\u0160ibenik Cathedral\">\u0160ibenik Cathedral</a><br /><a href=\"/wiki/Zadar_Cathedral\" title=\"Zadar Cathedral\">Zadar Cathedral</a><br /><a href=\"/wiki/Trogir_Cathedral\" title=\"Trogir Cathedral\">Trogir Cathedral</a></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background-color:gold;background:gold;padding:0.2em;\"><a href=\"/wiki/Category:Roman_Catholic_churches_in_Croatia\" title=\"Category:Roman Catholic churches in Croatia\">Churches &amp; shrines</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.2em; padding-right:0.2em;\"><a href=\"/wiki/St._Michael%27s_Church_(Zadar)\" title=\"St. Michael&#39;s Church (Zadar)\">St. Michael's Church</a><br /><a href=\"/wiki/Euphrasian_Basilica\" title=\"Euphrasian Basilica\">Euphrasian Basilica</a><br /><a href=\"/wiki/Church_of_St._Chrysogonus\" title=\"Church of St. Chrysogonus\">Church of St. Chrysogonus</a><br /><i>Shrines</i><br /><a href=\"/wiki/Marija_Bistrica\" title=\"Marija Bistrica\">Marija Bistrica</a><br /><a href=\"/wiki/Our_Lady_of_Sinj\" title=\"Our Lady of Sinj\">Our Lady of Sinj</a></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background-color:gold;background:gold;padding:0.2em;\"><a href=\"/wiki/Category:Catholic_Church_in_Croatia\" title=\"Category:Catholic Church in Croatia\">Orders</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.2em; padding-right:0.2em;\"><i><a href=\"/wiki/Franciscans\" title=\"Franciscans\">Franciscans</a></i><br /><a href=\"/wiki/Franciscan_Province_of_the_Most_Holy_Redeemer\" title=\"Franciscan Province of the Most Holy Redeemer\">Province of the Most Holy Redeemer</a><br /><a href=\"/wiki/Franciscan_Province_of_St._Jerome\" title=\"Franciscan Province of St. Jerome\">Province of St. Jerome</a><br /><a href=\"/wiki/Croatian_Franciscan_Province_of_Saints_Cyril_and_Methodius\" title=\"Croatian Franciscan Province of Saints Cyril and Methodius\">Province of Saints Cyril and Methodius</a><br /><i><a href=\"/wiki/Dominican_Order\" title=\"Dominican Order\">Dominicans</a></i><br /><a href=\"/wiki/Croatian_Dominican_Province\" title=\"Croatian Dominican Province\">Croatian Dominican Province</a><br /><i><a href=\"/wiki/Carmelites\" title=\"Carmelites\">Carmelites</a></i><br /><a href=\"/wiki/Croatian_Carmelite_Province_of_Saint_Joseph_the_Father\" title=\"Croatian Carmelite Province of Saint Joseph the Father\">Province of Saint Joseph the Father</a><br /><i><a href=\"/wiki/Jesuits\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jesuits\">Jesuits</a></i><br /><a href=\"/wiki/Croatian_Province_of_the_Society_of_Jesus\" title=\"Croatian Province of the Society of Jesus\">Province of the Society of Jesus</a><br /><i><a href=\"/wiki/Salesians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salesians\">Salesians</a></i><br /><a href=\"/wiki/Croatian_Salesian_Province_of_Saint_Don_Bosco\" title=\"Croatian Salesian Province of Saint Don Bosco\">Province of Saint Don Bosco</a></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background-color:gold;background:gold;padding:0.2em;\"><a href=\"/wiki/Marian_apparition\" title=\"Marian apparition\">Marian apparition</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.2em; padding-right:0.2em;\"><a href=\"/wiki/Ila%C4%8Da_apparitions\" title=\"Ila\u010da apparitions\">Ila\u010da apparitions</a><br /></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background-color:gold;background:gold;padding:0.2em;\">Controversies</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.2em; padding-right:0.2em;\"><a href=\"/wiki/Catholic_clergy_involvement_with_the_Usta%C5%A1e\" title=\"Catholic clergy involvement with the Usta\u0161e\">Clergy in NDH</a><br /><a href=\"/wiki/Jastrebarsko_children%27s_camp\" title=\"Jastrebarsko children&#39;s camp\">Jastrebarsko children's camp</a><br /><a href=\"/wiki/Krunoslav_Draganovi%C4%87\" title=\"Krunoslav Draganovi\u0107\">Krunoslav Draganovi\u0107</a><br /><a href=\"/wiki/Aloysius_Stepinac\" title=\"Aloysius Stepinac\">Aloysius Stepinac</a><br /><a href=\"/wiki/Ivo_Protulipac\" title=\"Ivo Protulipac\">Ivo Protulipac</a></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0.3em 0.4em 0.3em;font-weight:bold;border-top: 1px solid #aaa; border-bottom: 1px solid #aaa;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg\" decoding=\"async\" width=\"16\" height=\"12\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/32px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a>&#160;<a href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Catholicism\">Catholicism&#32;portal</a></li></ul></td></tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;padding-right:0.2em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Catholic_Church_in_Croatia_sidebar\" title=\"Template:Catholic Church in Croatia sidebar\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Catholic_Church_in_Croatia_sidebar\" title=\"Template talk:Catholic Church in Croatia sidebar\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Catholic_Church_in_Croatia_sidebar&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b><a href=\"/wiki/Roman_Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic\">Roman Catholic</a> Archdiocese of Zagreb</b> (<a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a>: <i lang=\"hr\">Zagreba\u010dka nadbiskupija</i>, <a href=\"/wiki/Latin_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin language\">Latin</a>: <i lang=\"la\">Archidioecesis Zagrebiensis</i>) is the central <a href=\"/wiki/Archdiocese\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archdiocese\">archdiocese</a> of the <a href=\"/wiki/Catholic_Church_in_Croatia\" title=\"Catholic Church in Croatia\">Catholic Church in Croatia</a>, centered in the capital city <a href=\"/wiki/Zagreb\" title=\"Zagreb\">Zagreb</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> It is the <a href=\"/wiki/Metropolitan_see\" class=\"mw-redirect\" title=\"Metropolitan see\">metropolitan see</a> of Croatia, and the present archbishop is <a href=\"/wiki/Josip_Bozani%C4%87\" title=\"Josip Bozani\u0107\">Josip Bozani\u0107</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\nIt encompasses the northwestern continental areas of Croatia.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\" role=\"navigation\" aria-labelledby=\"mw-toc-heading\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2 id=\"mw-toc-heading\">Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Suffragan_dioceses\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Suffragan dioceses</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Origin\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Origin</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Ordinaries\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Ordinaries</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Auxiliary_Bishops\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Auxiliary Bishops</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Suffragan_dioceses\">Suffragan dioceses</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Suffragan dioceses\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Nadbiskupski_dvor_Zagreb.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Nadbiskupski_dvor_Zagreb.jpg/220px-Nadbiskupski_dvor_Zagreb.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"169\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Nadbiskupski_dvor_Zagreb.jpg/330px-Nadbiskupski_dvor_Zagreb.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Nadbiskupski_dvor_Zagreb.jpg/440px-Nadbiskupski_dvor_Zagreb.jpg 2x\" data-file-width=\"1561\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Nadbiskupski_dvor_Zagreb.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Archbishop's Palace in Zagreb</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Diocese_of_Bjelovar-Kri%C5%BEevci\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diocese of Bjelovar-Kri\u017eevci\">Roman Catholic Diocese of Bjelovar-Kri\u017eevci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Kri%C5%BEevci\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eparchy of Kri\u017eevci\">Eparchy of Kri\u017eevci</a> <i>(<a href=\"/wiki/Croatian_Greek_Catholic_Church\" class=\"mw-redirect\" title=\"Croatian Greek Catholic Church\">Greek-Catholic</a>)</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Sisak\" title=\"Roman Catholic Diocese of Sisak\">Roman Catholic Diocese of Sisak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Vara%C5%BEdin\" title=\"Roman Catholic Diocese of Vara\u017edin\">Roman Catholic Diocese of Vara\u017edin</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Origin\">Origin</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Origin\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The diocese of Zagreb was founded by <a href=\"/wiki/Ladislaus_I_of_Hungary\" title=\"Ladislaus I of Hungary\">Saint Ladislaus I of Hungary</a> in 1093.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (August 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> On November 11, 1852, it was elevated to the status of an archdiocese.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Ordinaries\">Ordinaries</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Ordinaries\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>Bishops</dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fancica\" title=\"Fancica\">Fancica</a> (<i>c</i>. 1125/28\u20131131)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dominic,_Bishop_of_Zagreb\" title=\"Dominic, Bishop of Zagreb\">Dominic</a> (1193\u20131201)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Philip_T%C3%BCrje\" title=\"Philip T\u00fcrje\">Philip T\u00fcrje</a> (1247\u20131262)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Farkas_Bejc\" title=\"Farkas Bejc\">Farkas Bejc</a> (1262\u20131263; elected)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Timothy,_Bishop_of_Zagreb\" title=\"Timothy, Bishop of Zagreb\">Timothy</a> (1263\u20131287)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Michael_B%C5%91\" title=\"Michael B\u0151\">Michael B\u0151</a> (1295\u20131303)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Augustin_Ka%C5%BEoti%C4%87\" title=\"Augustin Ka\u017eoti\u0107\">Augustin Ka\u017eoti\u0107</a> (1303\u20131323)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicholas_II_V%C3%A1s%C3%A1ri\" title=\"Nicholas II V\u00e1s\u00e1ri\">Nicholas V\u00e1s\u00e1ri</a> (1349)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicholas_Ap%C3%A1ti\" title=\"Nicholas Ap\u00e1ti\">Nicholas Ap\u00e1ti</a> (1350\u20131356)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Horvat\" title=\"Paul Horvat\">Paul Horvat</a> (1379\u20131386)</li>\n<li>Thomas de Branche de Debrentha, <a href=\"/wiki/Benedictines\" title=\"Benedictines\">O.S.B.</a> (11 October 1454 \u2013 13 January 1463)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolaus_Olahus\" title=\"Nicolaus Olahus\">Nicolaus Olahus</a> (1543\u20131548)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Juraj_Dra%C5%A1kovi%C4%87\" title=\"Juraj Dra\u0161kovi\u0107\">Juraj Dra\u0161kovi\u0107</a> (22 March 1564 \u2013 27 October 1578)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikola_Stepani%C4%87_Selni%C4%8Dki\" title=\"Nikola Stepani\u0107 Selni\u010dki\">Nikola Stepani\u0107 Selni\u010dki</a> (1598\u20131602)</li>\n<li>Mikl\u00f3s Zelniczey Naprady (15 December 1600 \u2013 1604)</li>\n<li>\u0160imun Bratuli\u0107, <a href=\"/wiki/Order_of_Saint_Paul_the_First_Hermit\" title=\"Order of Saint Paul the First Hermit\">O.S.P.P.E.</a>  (13 September 1604 \u2013 1611)</li>\n<li>Petar Domitrovi\u0107 (15 July 1613 \u2013 1629)</li>\n<li>Franjo Ergelski Hasanovi\u0107 (17 December 1629 \u2013 1642)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Benedikt_Vinkovi%C4%87\" title=\"Benedikt Vinkovi\u0107\">Benedikt Vinkovi\u0107</a> (28 April 1642 \u2013 1643)</li>\n<li>Martin Bogdan (1643\u20131647)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_Petreti%C4%87\" title=\"Petar Petreti\u0107\">Petar Petreti\u0107</a> (1648 \u2013 3 August 1667)</li>\n<li>Martin Borkovi\u0107, <a href=\"/wiki/Order_of_Saint_Paul_the_First_Hermit\" title=\"Order of Saint Paul the First Hermit\">O.S.P.P.E.</a>  (11 June 1668 \u2013 31 October 1687)</li>\n<li>Aleksandar Ignacije Mikuli\u0107 Brokunove\u010dki (11 October 1688 \u2013 11 May 1694)</li>\n<li>Stjepan Seli\u0161\u010devi\u0107 (10 January 1695 \u2013 1 April 1703)</li>\n<li>M\u00e1rton Brajkovi\u0107s (14 January 1704 \u2013 4 June 1708)</li>\n<li>Imre Esterh\u00e1zy, <a href=\"/wiki/Order_of_Saint_Paul_the_First_Hermit\" title=\"Order of Saint Paul the First Hermit\">O.S.P.P.E.</a> (9 September 1709 \u2013 17 March 1727)</li>\n<li>Juraj Branjug (26 November 1727 \u2013 28 April 1748)</li>\n<li>Franjo Klobusiczky (2 December 1748 \u2013 20 Dec 1751)</li>\n<li>Franjo Thauszy (24 January 1752 \u2013 11 January 1769)</li>\n<li>Ivan Krstitelj Paxy (10 September 1770 appointed \u2013 20 December 1771)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Josip_Galjuf&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josip Galjuf (page does not exist)\">Josip Galjuf</a> (14 December 1772 \u2013 3 February 1786)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Maksimilijan_Vrhovac\" title=\"Maksimilijan Vrhovac\">Maksimilijan Vrhovac</a> (10 March 1788 \u2013 16 December 1827)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Aleksandar_Alagovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aleksandar Alagovi\u0107 (page does not exist)\">Aleksandar Alagovi\u0107</a> (15 March 1830 \u2013 18 March 1837)</li></ul>\n<dl><dt>Archbishops</dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Juraj_Haulik\" title=\"Juraj Haulik\">Juraj Haulik</a> (2 October 1837 \u2013 11 May 1869)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Josip_Mihalovi%C4%87\" title=\"Josip Mihalovi\u0107\">Josip Mihalovi\u0107</a> (27 June 1870 \u2013 19 February 1891)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Juraj_Posilovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juraj Posilovi\u0107 (page does not exist)\">Juraj Posilovi\u0107</a> (18 May 1894 \u2013 26 April 1914)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Antun_Bauer_(Archbishop)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antun Bauer (Archbishop)\">Antun Bauer</a> (26 April 1914 \u2013 9 December 1937)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alojzije_Stepinac\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alojzije Stepinac\">Alojzije Stepinac</a> (7 December 1937 \u2013 10 February 1960)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Franjo_%C5%A0eper\" title=\"Franjo \u0160eper\">Franjo \u0160eper</a> (5 March 1960 \u2013 20 August 1969)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Franjo_Kuhari%C4%87\" title=\"Franjo Kuhari\u0107\">Franjo Kuhari\u0107</a> (16 June 1970 \u2013 5 July 1997)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Josip_Bozani%C4%87\" title=\"Josip Bozani\u0107\">Josip Bozani\u0107</a> (5 July 1997 \u2013 present)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Auxiliary_Bishops\">Auxiliary Bishops</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Auxiliary Bishops\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Franjo_Salis-Seewis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franjo Salis-Seewis (page does not exist)\">Franjo Salis-Seewis</a>, titular bishop of <a href=\"/wiki/Corycus\" title=\"Corycus\">Corycus</a> (23 April 1926 \u2013 27 October 1967)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Josip_Lach&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josip Lach (page does not exist)\">Josip Lach</a>, titular bishop of <a href=\"/wiki/Dodona_(see)\" title=\"Dodona (see)\">Dodona</a> (11 December 1939 \u2013 12 September 1983)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Franjo_Kuhari%C4%87\" title=\"Franjo Kuhari\u0107\">Franjo Kuhari\u0107</a>, titular bishop of Meta (15 February 1964 \u2013 16 June 1970)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Josip_Sala%C4%8D&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josip Sala\u010d (page does not exist)\">Josip Sala\u010d</a>, titular bishop of <a href=\"/wiki/Baliana\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baliana\">Baliana</a> (16 June 1970 \u2013 19 December 1975)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mijo_%C5%A0kvorc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mijo \u0160kvorc (page does not exist)\">Mijo \u0160kvorc</a>, <a href=\"/wiki/Society_of_Jesus\" title=\"Society of Jesus\">S.J.</a>, titular bishop of <a href=\"/wiki/Hadrumetum\" title=\"Hadrumetum\">Hadrumetum</a> (16 June 1970 \u2013 15 February 1989)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C4%90uro_Kok%C5%A1a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0110uro Kok\u0161a (page does not exist)\">\u0110uro Kok\u0161a</a>, titular bishop of <a href=\"/wiki/Grumentum\" title=\"Grumentum\">Grumentum</a> (20 April 1978 \u2013 26 November 1998)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Juraj_Jezerinac\" title=\"Juraj Jezerinac\">Juraj Jezerinac</a>, titular bishop of Strumnitza (11 April 1991 \u2013 25 April 1997)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marko_Culej\" title=\"Marko Culej\">Marko Culej</a>, titular bishop of <a href=\"/wiki/Limata\" title=\"Limata\">Limata</a> (7 January 1992 \u2013 5 July 1997)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Josip_Mrzljak\" title=\"Josip Mrzljak\">Josip Mrzljak</a>, titular bishop of <a href=\"/wiki/Caltadria\" title=\"Caltadria\">Caltadria</a> (29 December 1998 \u2013 20 March 2007)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vlado_Ko%C5%A1i%C4%87\" title=\"Vlado Ko\u0161i\u0107\">Vlado Ko\u0161i\u0107</a>, titular bishop of <a href=\"/wiki/Ruspae\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ruspae\">Ruspae</a> (29 December 1998 \u2013 5 December 2009)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Valentin_Pozai%C4%87\" title=\"Valentin Pozai\u0107\">Valentin Pozai\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Society_of_Jesus\" title=\"Society of Jesus\">S.J.</a>, titular bishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Pedena\" title=\"Roman Catholic Diocese of Pedena\">Petina</a> (2 February 2005 \u2013 13 May 2017)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivan_%C5%A0a%C5%A1ko\" title=\"Ivan \u0160a\u0161ko\">Ivan \u0160a\u0161ko</a>, titular bishop of <a href=\"/wiki/Rotaria_(diocese)\" title=\"Rotaria (diocese)\">Rotaria</a> (11 February 2008 \u2013 present)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mijo_Gorski\" title=\"Mijo Gorski\">Mijo Gorski</a>, titular bishop of <a href=\"/wiki/Epidaurum\" title=\"Epidaurum\">Epidaurum</a> (3 May 2010 \u2013 present)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/diocese/dzagr.html\">Archdiocese of Zagreb</a>, catholic-hierarchy.org.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gcatholic.org/dioceses/diocese/zagr0.htm\">Metropolitan Archdiocese of Zagreb</a>, gcatholic.org.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Catholic_dioceses_in_Croatia\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible mw-collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:gold\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Catholic_dioceses_in_Croatia\" title=\"Template:Catholic dioceses in Croatia\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Catholic_dioceses_in_Croatia\" title=\"Template talk:Catholic dioceses in Croatia\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Catholic_dioceses_in_Croatia&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Catholic_dioceses_in_Croatia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Catholic_dioceses_in_Croatia\" title=\"List of Catholic dioceses in Croatia\">Catholic dioceses in Croatia</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of \u0110akovo-Osijek</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_%C4%90akovo-Osijek\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of \u0110akovo-Osijek\">Archdiocese of \u0110akovo-Osijek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Po%C5%BEega\" title=\"Roman Catholic Diocese of Po\u017eega\">Diocese of Po\u017eega</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Rijeka</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Rijeka\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Rijeka\">Archdiocese of Rijeka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Gospi%C4%87-Senj\" title=\"Roman Catholic Diocese of Gospi\u0107-Senj\">Diocese of Gospi\u0107-Senj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Krk\" title=\"Roman Catholic Diocese of Krk\">Diocese of Krk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Pore%C4%8D-Pula\" title=\"Roman Catholic Diocese of Pore\u010d-Pula\">Diocese of Pore\u010d-Pula</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Split-Makarska</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Split-Makarska\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Split-Makarska\">Archdiocese of Split-Makarska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Dubrovnik\" title=\"Roman Catholic Diocese of Dubrovnik\">Diocese of Dubrovnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Hvar-Bra%C4%8D-Vis\" title=\"Roman Catholic Diocese of Hvar-Bra\u010d-Vis\">Diocese of Hvar-Bra\u010d-Vis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_%C5%A0ibenik\" title=\"Roman Catholic Diocese of \u0160ibenik\">Diocese of \u0160ibenik</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Zagreb</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Archdiocese of Zagreb</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Bjelovar-Kri%C5%BEevci\" title=\"Roman Catholic Diocese of Bjelovar-Kri\u017eevci\">Diocese of Bjelovar-Kri\u017eevci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Kri%C5%BEevci\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eparchy of Kri\u017eevci\">Eparchy of Kri\u017eevci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Sisak\" title=\"Roman Catholic Diocese of Sisak\">Diocese of Sisak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Vara%C5%BEdin\" title=\"Roman Catholic Diocese of Vara\u017edin\">Diocese of Vara\u017edin</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Subjected directly to the Holy See</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zadar\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Zadar\">Archdiocese of Zadar</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Military Ordinariate</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Military_Ordinariate_of_Croatia\" title=\"Military Ordinariate of Croatia\">Military Ordinariate of Croatia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow hlist\" colspan=\"2\" style=\"background-color:gold\"><div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg\" decoding=\"async\" width=\"16\" height=\"12\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/32px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a>&#160;<a href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Catholicism\">Catholicism&#32;portal</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox authority-control\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1261961&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1261961&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q1261961\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/10px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/15px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/20px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/VIAF_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"VIAF (identifier)\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/157142243\">157142243</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"> <a href=\"/wiki/WorldCat_Identities\" class=\"mw-redirect\" title=\"WorldCat Identities\">WorldCat Identities</a>: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/viaf-157142243\">viaf-157142243</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p><p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Civil_ensign_of_Croatia.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Civil_ensign_of_Croatia.svg/30px-Civil_ensign_of_Croatia.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"30\" height=\"20\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Civil_ensign_of_Croatia.svg/45px-Civil_ensign_of_Croatia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Civil_ensign_of_Croatia.svg/60px-Civil_ensign_of_Croatia.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Croatia-stub\" title=\"Template:Croatia-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Croatia-stub\" title=\"Template talk:Croatia-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Croatia-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Mitre_%28plain%29.svg/25px-Mitre_%28plain%29.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"25\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Mitre_%28plain%29.svg/38px-Mitre_%28plain%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Mitre_%28plain%29.svg/50px-Mitre_%28plain%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"100\" data-file-height=\"84\" /></td><td><i>This article about a Roman Catholic diocese in Europe is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Europe-RC-diocese-stub\" title=\"Template:Europe-RC-diocese-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Europe-RC-diocese-stub\" title=\"Template talk:Europe-RC-diocese-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Europe-RC-diocese-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1322\nCached time: 20200814145114\nCache expiry: 2592000\nDynamic content: false\nComplications: []\nCPU time usage: 0.528 seconds\nReal time usage: 0.854 seconds\nPreprocessor visited node count: 1707/1000000\nPost\u2010expand include size: 64321/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3137/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 13/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 810/5000000 bytes\nLua time usage: 0.311/10.000 seconds\nLua memory usage: 13.05 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  739.188      1 -total\n 69.39%  512.941      1 Template:Infobox_diocese\n 68.74%  508.097      2 Template:Infobox\n 45.15%  333.759      1 Template:Lang\n  8.94%   66.092      1 Template:Fact\n  7.31%   54.064      1 Template:Convinfobox\n  7.10%   52.508      1 Template:Fix\n  6.89%   50.957      1 Template:Authority_control\n  6.86%   50.680      1 Template:Convinfobox/pri2\n  6.39%   47.247      1 Template:Convert\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:5815050-0!canonical and timestamp 20200814145113 and revision id 959521490\n -->\n</div><noscript><img src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" alt=\"\" title=\"\" width=\"1\" height=\"1\" style=\"border: none; position: absolute;\" /></noscript>\n<div class=\"printfooter\">Retrieved from \"<a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb&amp;oldid=959521490#Ordinaries\">https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb&amp;oldid=959521490#Ordinaries</a>\"</div></div>\n\t\t<div id=\"catlinks\" class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\"><div id=\"mw-normal-catlinks\" class=\"mw-normal-catlinks\"><a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">Categories</a>: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:1093_establishments_in_Europe\" title=\"Category:1093 establishments in Europe\">1093 establishments in Europe</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Roman_Catholic_dioceses_established_in_the_11th_century\" title=\"Category:Roman Catholic dioceses established in the 11th century\">Roman Catholic dioceses established in the 11th century</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Archbishops_of_Zagreb\" title=\"Category:Archbishops of Zagreb\">Archbishops of Zagreb</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Roman_Catholic_dioceses_in_Croatia\" title=\"Category:Roman Catholic dioceses in Croatia\">Roman Catholic dioceses in Croatia</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Organizations_based_in_Zagreb\" title=\"Category:Organizations based in Zagreb\">Organizations based in Zagreb</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:People_from_Zagreb\" title=\"Category:People from Zagreb\">People from Zagreb</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Croatia_stubs\" title=\"Category:Croatia stubs\">Croatia stubs</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:European_Roman_Catholic_diocese_stubs\" title=\"Category:European Roman Catholic diocese stubs\">European Roman Catholic diocese stubs</a></li></ul></div><div id=\"mw-hidden-catlinks\" class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\">Hidden categories: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Latin-language_text\" title=\"Category:Articles containing Latin-language text\">Articles containing Latin-language text</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Croatian-language_text\" title=\"Category:Articles containing Croatian-language text\">Articles containing Croatian-language text</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:All_articles_with_unsourced_statements\" title=\"Category:All articles with unsourced statements\">All articles with unsourced statements</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_unsourced_statements_from_August_2014\" title=\"Category:Articles with unsourced statements from August 2014\">Articles with unsourced statements from August 2014</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers\">Wikipedia articles with VIAF identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_WorldCat_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with WorldCat identifiers\">Wikipedia articles with WorldCat identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Croatia_articles_missing_geocoordinate_data\" title=\"Category:Croatia articles missing geocoordinate data\">Croatia articles missing geocoordinate data</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:All_articles_needing_coordinates\" title=\"Category:All articles needing coordinates\">All articles needing coordinates</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:All_stub_articles\" title=\"Category:All stub articles\">All stub articles</a></li></ul></div></div>\n\t</div>\n</div>\n<div id='mw-data-after-content'>\n\t<div class=\"read-more-container\"></div>\n</div>\n\n<div id=\"mw-navigation\">\n\t<h2>Navigation menu</h2>\n\t<div id=\"mw-head\">\n\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-personal\" class=\"vector-menu\" aria-labelledby=\"p-personal-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-personal-label\">\n\t\t<span>Personal tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"pt-anonuserpage\">Not logged in</li><li id=\"pt-anontalk\"><a href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\" accesskey=\"n\">Talk</a></li><li id=\"pt-anoncontribs\"><a href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\" accesskey=\"y\">Contributions</a></li><li id=\"pt-createaccount\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Roman+Catholic+Archdiocese+of+Zagreb\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">Create account</a></li><li id=\"pt-login\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Roman+Catholic+Archdiocese+of+Zagreb\" title=\"You&#039;re encouraged to log in; however, it&#039;s not mandatory. [o]\" accesskey=\"o\">Log in</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t<div id=\"left-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-namespaces\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-namespaces-label\">\n\t\t<span>Namespaces</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-nstab-main\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb\" title=\"View the content page [c]\" accesskey=\"c\">Article</a></li><li id=\"ca-talk\"><a href=\"/wiki/Talk:Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\" accesskey=\"t\">Talk</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-variants\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" />\n\t<h3 id=\"p-variants-label\">\n\t\t<span>Variants</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t</div>\n\t\t<div id=\"right-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-views\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-views-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-views-label\">\n\t\t<span>Views</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-view\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb\">Read</a></li><li id=\"ca-edit\"><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\" accesskey=\"e\">Edit</a></li><li id=\"ca-history\"><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\" accesskey=\"h\">View history</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-cactions\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" />\n\t<h3 id=\"p-cactions-label\">\n\t\t<span>More</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<div id=\"p-search\" role=\"search\">\n\t<h3 >\n\t\t<label for=\"searchInput\">Search</label>\n\t</h3>\n\t<form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n\t\t<div id=\"simpleSearch\">\n\t\t\t<input type=\"search\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" accesskey=\"f\" id=\"searchInput\"/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"title\" value=\"Special:Search\">\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"fulltext\" value=\"Search\" title=\"Search Wikipedia for this text\" id=\"mw-searchButton\" class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\"/>\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"go\" value=\"Go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" id=\"searchButton\" class=\"searchButton\"/>\n\t\t</div>\n\t</form>\n</div>\n\n\t\t</div>\n\t</div>\n\t\n<div id=\"mw-panel\">\n\t<div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n\t\t<a  title=\"Visit the main page\" class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\"></a>\n\t</div>\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-navigation\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" aria-labelledby=\"p-navigation-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-navigation-label\">\n\t\t<span>Navigation</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-mainpage-description\"><a href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\" accesskey=\"z\">Main page</a></li><li id=\"n-contents\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">Contents</a></li><li id=\"n-currentevents\"><a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">Current events</a></li><li id=\"n-randompage\"><a href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\" accesskey=\"x\">Random article</a></li><li id=\"n-aboutsite\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">About Wikipedia</a></li><li id=\"n-contactpage\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">Contact us</a></li><li id=\"n-sitesupport\"><a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">Donate</a></li><li id=\"n-shoplink\"><a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">Wikipedia store</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-interaction\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-interaction-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-interaction-label\">\n\t\t<span>Contribute</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-help\"><a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">Help</a></li><li id=\"n-portal\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">Community portal</a></li><li id=\"n-recentchanges\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\" accesskey=\"r\">Recent changes</a></li><li id=\"n-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">Upload file</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-tb\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-tb-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-tb-label\">\n\t\t<span>Tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"t-whatlinkshere\"><a href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\" accesskey=\"j\">What links here</a></li><li id=\"t-recentchangeslinked\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\" accesskey=\"k\">Related changes</a></li><li id=\"t-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\" accesskey=\"u\">Upload file</a></li><li id=\"t-specialpages\"><a href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\" accesskey=\"q\">Special pages</a></li><li id=\"t-permalink\"><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb&amp;oldid=959521490\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">Permanent link</a></li><li id=\"t-info\"><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">Page information</a></li><li id=\"t-cite\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb&amp;id=959521490&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">Cite this page</a></li><li id=\"t-wikibase\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q1261961\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\" accesskey=\"g\">Wikidata item</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-coll-print_export\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n\t\t<span>Print/export</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"coll-download-as-rl\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:DownloadAsPdf&amp;page=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">Download as PDF</a></li><li id=\"t-print\"><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\" accesskey=\"p\">Printable version</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-wikibase-otherprojects\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n\t\t<span>In other projects</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\"><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb\" hreflang=\"en\">Wikimedia Commons</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-lang\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-lang-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-lang-label\">\n\t\t<span>Languages</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"interlanguage-link interwiki-ca\"><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Arquebisbat_de_Zagreb\" title=\"Arquebisbat de Zagreb \u2013 Catalan\" lang=\"ca\" hreflang=\"ca\" class=\"interlanguage-link-target\">Catal\u00e0</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-cs\"><a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Arcidiec%C3%A9ze_z%C3%A1h%C5%99ebsk%C3%A1\" title=\"Arcidiec\u00e9ze z\u00e1h\u0159ebsk\u00e1 \u2013 Czech\" lang=\"cs\" hreflang=\"cs\" class=\"interlanguage-link-target\">\u010ce\u0161tina</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-de\"><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Erzbistum_Zagreb\" title=\"Erzbistum Zagreb \u2013 German\" lang=\"de\" hreflang=\"de\" class=\"interlanguage-link-target\">Deutsch</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-es\"><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Archidi%C3%B3cesis_de_Zagreb\" title=\"Archidi\u00f3cesis de Zagreb \u2013 Spanish\" lang=\"es\" hreflang=\"es\" class=\"interlanguage-link-target\">Espa\u00f1ol</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-hr\"><a href=\"https://hr.wikipedia.org/wiki/Zagreba%C4%8Dka_nadbiskupija\" title=\"Zagreba\u010dka nadbiskupija \u2013 Croatian\" lang=\"hr\" hreflang=\"hr\" class=\"interlanguage-link-target\">Hrvatski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-id\"><a href=\"https://id.wikipedia.org/wiki/Keuskupan_Agung_Zagreb\" title=\"Keuskupan Agung Zagreb \u2013 Indonesian\" lang=\"id\" hreflang=\"id\" class=\"interlanguage-link-target\">Bahasa Indonesia</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-it\"><a href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Arcidiocesi_di_Zagabria\" title=\"Arcidiocesi di Zagabria \u2013 Italian\" lang=\"it\" hreflang=\"it\" class=\"interlanguage-link-target\">Italiano</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-hu\"><a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Z%C3%A1gr%C3%A1bi_f%C5%91egyh%C3%A1zmegye\" title=\"Z\u00e1gr\u00e1bi f\u0151egyh\u00e1zmegye \u2013 Hungarian\" lang=\"hu\" hreflang=\"hu\" class=\"interlanguage-link-target\">Magyar</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-no\"><a href=\"https://no.wikipedia.org/wiki/Zagreb_erkebisped%C3%B8mme\" title=\"Zagreb erkebisped\u00f8mme \u2013 Norwegian Bokm\u00e5l\" lang=\"nb\" hreflang=\"nb\" class=\"interlanguage-link-target\">Norsk bokm\u00e5l</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\"><a href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Archidiecezja_zagrzebska\" title=\"Archidiecezja zagrzebska \u2013 Polish\" lang=\"pl\" hreflang=\"pl\" class=\"interlanguage-link-target\">Polski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pt\"><a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Arquidiocese_de_Zagreb\" title=\"Arquidiocese de Zagreb \u2013 Portuguese\" lang=\"pt\" hreflang=\"pt\" class=\"interlanguage-link-target\">Portugu\u00eas</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ro\"><a href=\"https://ro.wikipedia.org/wiki/Arhidieceza_de_Zagreb\" title=\"Arhidieceza de Zagreb \u2013 Romanian\" lang=\"ro\" hreflang=\"ro\" class=\"interlanguage-link-target\">Rom\u00e2n\u0103</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ru\"><a href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D1%8F_%D0%97%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%B0\" title=\"\u0410\u0440\u0445\u0438\u0435\u043f\u0430\u0440\u0445\u0438\u044f \u0417\u0430\u0433\u0440\u0435\u0431\u0430 \u2013 Russian\" lang=\"ru\" hreflang=\"ru\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sr\"><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%B0%D1%87%D0%BA%D0%B0_%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%B1%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%B8%D1%98%D0%B0\" title=\"\u0417\u0430\u0433\u0440\u0435\u0431\u0430\u0447\u043a\u0430 \u043d\u0430\u0434\u0431\u0438\u0441\u043a\u0443\u043f\u0438\u0458\u0430 \u2013 Serbian\" lang=\"sr\" hreflang=\"sr\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sh\"><a href=\"https://sh.wikipedia.org/wiki/Zagreba%C4%8Dka_nadbiskupija\" title=\"Zagreba\u010dka nadbiskupija \u2013 Serbo-Croatian\" lang=\"sh\" hreflang=\"sh\" class=\"interlanguage-link-target\">Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sv\"><a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Zagrebs_%C3%A4rkestift\" title=\"Zagrebs \u00e4rkestift \u2013 Swedish\" lang=\"sv\" hreflang=\"sv\" class=\"interlanguage-link-target\">Svenska</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-uk\"><a href=\"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B5%D0%B1%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0_%D0%B0%D1%80%D1%85%D1%96%D0%B4%D1%96%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%B7%D1%96%D1%8F\" title=\"\u0417\u0430\u0433\u0440\u0435\u0431\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0430\u0440\u0445\u0456\u0434\u0456\u043e\u0446\u0435\u0437\u0456\u044f \u2013 Ukrainian\" lang=\"uk\" hreflang=\"uk\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-zh\"><a href=\"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%A4%A9%E4%B8%BB%E6%95%99%E8%96%A9%E6%A0%BC%E5%8B%92%E5%B8%83%E7%B8%BD%E6%95%99%E5%8D%80\" title=\"\u5929\u4e3b\u6559\u85a9\u683c\u52d2\u5e03\u7e3d\u6559\u5340 \u2013 Chinese\" lang=\"zh\" hreflang=\"zh\" class=\"interlanguage-link-target\">\u4e2d\u6587</a></li></ul>\n\t\t<div class=\"after-portlet after-portlet-lang\"><span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q1261961#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\" class=\"wbc-editpage\">Edit links</a></span></div>\n\t</div>\n</nav>\n\n</div>\n\n</div>\n<footer id=\"footer\" class=\"mw-footer\" role=\"contentinfo\" >\n\t<ul id=\"footer-info\" >\n\t\t<li id=\"footer-info-lastmod\"> This page was last edited on 29 May 2020, at 05:35<span class=\"anonymous-show\">&#160;(UTC)</span>.</li>\n\t\t<li id=\"footer-info-copyright\">Text is available under the <a rel=\"license\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\">Creative Commons Attribution-ShareAlike License</a><a rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" style=\"display:none;\"></a>;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">Terms of Use</a> and <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">Privacy Policy</a>. Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">Wikimedia Foundation, Inc.</a>, a non-profit organization.</li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-places\" >\n\t\t<li id=\"footer-places-privacy\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" class=\"extiw\" title=\"wmf:Privacy policy\">Privacy policy</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-about\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">About Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-disclaimer\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">Disclaimers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-contact\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">Contact Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-mobileview\"><a href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb&amp;mobileaction=toggle_view_mobile#Ordinaries\" class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\">Mobile view</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-developers\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">Developers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-statslink\"><a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">Statistics</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-cookiestatement\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">Cookie statement</a></li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-icons\" class=\"noprint\">\n\t\t<li id=\"footer-copyrightico\"><a href=\"https://wikimediafoundation.org/\"><img src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" alt=\"Wikimedia Foundation\" loading=\"lazy\" /></a></li>\n\t\t<li id=\"footer-poweredbyico\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/\"><img src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" alt=\"Powered by MediaWiki\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" loading=\"lazy\"/></a></li>\n\t</ul>\n\t<div style=\"clear: both;\"></div>\n</footer>\n\n\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.528\",\"walltime\":\"0.854\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":1707,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":64321,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":3137,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":13,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":4,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":0,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":810,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00%  739.188      1 -total\",\" 69.39%  512.941      1 Template:Infobox_diocese\",\" 68.74%  508.097      2 Template:Infobox\",\" 45.15%  333.759      1 Template:Lang\",\"  8.94%   66.092      1 Template:Fact\",\"  7.31%   54.064      1 Template:Convinfobox\",\"  7.10%   52.508      1 Template:Fix\",\"  6.89%   50.957      1 Template:Authority_control\",\"  6.86%   50.680      1 Template:Convinfobox/pri2\",\"  6.39%   47.247      1 Template:Convert\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.311\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":13684187,\"limit\":52428800},\"limitreport-logs\":\"table#1 {\\n  [\\\"size\\\"] = \\\"tiny\\\",\\n}\\ntable#1 {\\n  [\\\"size\\\"] = \\\"tiny\\\",\\n}\\n\"},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1322\",\"timestamp\":\"20200814145114\",\"ttl\":2592000,\"transientcontent\":false}}});});</script>\n<script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Roman Catholic Archdiocese of Zagreb\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb#Ordinaries\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q1261961\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q1261961\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2006-07-03T18:29:44Z\",\"dateModified\":\"2020-05-29T05:35:24Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/b\\/be\\/The_Zagreb_Cathedral_being_restored%2C_the_spires_are_108m._high_%2813023470563%29.jpg\",\"headline\":\"archdiocese\"}</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":131,\"wgHostname\":\"mw1355\"});});</script>\n</body></html>",
  "formatedtext": "Roman Catholic Archdiocese of Zagreb -  Roman Catholic Archdiocese of Zagreb From , the free encyclopedia (Redirected from Archbishop of Zagreb )   Archdiocese of Zagreb Archidioecesis Zagrebiensis Zagreba\u010dka nadbiskupija Zagreb Cathedral Location Country Croatia Metropolitan Zagreb Statistics Area 4,246\u00a0km 2 (1,639\u00a0sq\u00a0mi) Population -\u00a0Total -\u00a0Catholics (as of 2017) 1,211,298 1,002,923\u00a0( 82.8%) Parishes 205 Information Denomination Roman Catholic Rite Roman Rite Established 1093 Cathedral Cathedral of the Assumption of Mary Patron saint Blessed Alojzije Stepinac Current leadership Pope Francis Archbishop Josip Bozani\u0107 Auxiliary Bishops Ivan \u0160a\u0161ko Mijo Gorski Bishops emeritus Valentin Pozai\u0107 Website zg-nadbiskupija.hr Part of a series on the Catholic Church in Croatia Baptistry of Vi\u0161eslav History History of the Catholic Church in Croatia History of Croatia\u2013Holy See relations Historical dioceses Diocese of Dubrovnik Diocese of Ston Archdiocese of Zadar Archdiocese of Split Diocese of \u0160ibenik Diocese of Nin Historical people Gregory of Nin Historical sacral architecture Church in Nin Church in Cetina Church of St Donatus Organisation Episcopal Conference of Croatia Dioceses List of dioceses Archdiocese of Zagreb Archdiocese of Split-Makarska Diocese of Hvar-Bra\u010d-Vis Archdiocese of Rijeka Archdiocese of \u0110akovo-Osijek Schools Archdiocesan Gymnasium Zagreb Pontifical Croatian College Catholic University of Croatia Political Croatian Catholic movement Media Croatian Catholic Radio Other Military Ordinariate of Croatia Apostolic Nunciature Clergy Pope Francis Ordinaries Josip Bozani\u0107 \u00b7 Josip Mihalovi\u0107 \u00b7 Franjo Kuhari\u0107 \u00b7 Franjo \u0160eper \u00b7 Juraj Haulik \u00b7 Antun Vran\u010di\u0107 Juraj Dra\u0161kovi\u0107 \u00b7 Aloysius Stepinac Canonized people Saints St. Leopold Mandi\u0107 St. Nicholas Tavelic Beatified bl. Aloysius Stepinac bl. Marija Petkovi\u0107 Cathedrals Zagreb Cathedral \u0110akovo Cathedral Cathedral of Saint Domnius \u0160ibenik Cathedral Zadar Cathedral Trogir Cathedral Churches & shrines St. Michael's Church Euphrasian Basilica Church of St. Chrysogonus Shrines Marija Bistrica Our Lady of Sinj Orders Franciscans Province of the Most Holy Redeemer Province of St. Jerome Province of Saints Cyril and Methodius Dominicans Croatian Dominican Province Carmelites Province of Saint Joseph the Father Jesuits Province of the Society of Jesus Salesians Province of Saint Don Bosco Marian apparition Ila\u010da apparitions Controversies Clergy in NDH Jastrebarsko children's camp Krunoslav Draganovi\u0107 Aloysius Stepinac Ivo Protulipac Catholicism portal v t e The Roman Catholic Archdiocese of Zagreb ( Croatian : Zagreba\u010dka nadbiskupija , Latin : Archidioecesis Zagrebiensis ) is the central archdiocese of the Catholic Church in Croatia , centered in the capital city Zagreb . [1] It is the metropolitan see of Croatia, and the present archbishop is Josip Bozani\u0107 . [2] It encompasses the northwestern continental areas of Croatia. Contents 1 Suffragan dioceses 2 Origin 3 Ordinaries 3.1 Auxiliary Bishops 4 References Suffragan dioceses [ edit ] Archbishop's Palace in Zagreb Roman Catholic Diocese of Bjelovar-Kri\u017eevci Eparchy of Kri\u017eevci ( Greek-Catholic ) Roman Catholic Diocese of Sisak Roman Catholic Diocese of Vara\u017edin Origin [ edit ] The diocese of Zagreb was founded by Saint Ladislaus I of Hungary in 1093. [ citation needed ] On November 11, 1852, it was elevated to the status of an archdiocese. Ordinaries [ edit ] Bishops Fancica ( c . 1125/28\u20131131) Dominic (1193\u20131201) Philip T\u00fcrje (1247\u20131262) Farkas Bejc (1262\u20131263; elected) Timothy (1263\u20131287) Michael B\u0151 (1295\u20131303) Augustin Ka\u017eoti\u0107 (1303\u20131323) Nicholas V\u00e1s\u00e1ri (1349) Nicholas Ap\u00e1ti (1350\u20131356) Paul Horvat (1379\u20131386) Thomas de Branche de Debrentha, O.S.B. (11 October 1454 \u2013 13 January 1463) Nicolaus Olahus (1543\u20131548) Juraj Dra\u0161kovi\u0107 (22 March 1564 \u2013 27 October 1578) Nikola Stepani\u0107 Selni\u010dki (1598\u20131602) Mikl\u00f3s Zelniczey Naprady (15 December 1600 \u2013 1604) \u0160imun Bratuli\u0107, O.S.P.P.E. (13 September 1604 \u2013 1611) Petar Domitrovi\u0107 (15 July 1613 \u2013 1629) Franjo Ergelski Hasanovi\u0107 (17 December 1629 \u2013 1642) Benedikt Vinkovi\u0107 (28 April 1642 \u2013 1643) Martin Bogdan (1643\u20131647) Petar Petreti\u0107 (1648 \u2013 3 August 1667) Martin Borkovi\u0107, O.S.P.P.E. (11 June 1668 \u2013 31 October 1687) Aleksandar Ignacije Mikuli\u0107 Brokunove\u010dki (11 October 1688 \u2013 11 May 1694) Stjepan Seli\u0161\u010devi\u0107 (10 January 1695 \u2013 1 April 1703) M\u00e1rton Brajkovi\u0107s (14 January 1704 \u2013 4 June 1708) Imre Esterh\u00e1zy, O.S.P.P.E. (9 September 1709 \u2013 17 March 1727) Juraj Branjug (26 November 1727 \u2013 28 April 1748) Franjo Klobusiczky (2 December 1748 \u2013 20 Dec 1751) Franjo Thauszy (24 January 1752 \u2013 11 January 1769) Ivan Krstitelj Paxy (10 September 1770 appointed \u2013 20 December 1771) Josip Galjuf (14 December 1772 \u2013 3 February 1786) Maksimilijan Vrhovac (10 March 1788 \u2013 16 December 1827) Aleksandar Alagovi\u0107 (15 March 1830 \u2013 18 March 1837) Archbishops Juraj Haulik (2 October 1837 \u2013 11 May 1869) Josip Mihalovi\u0107 (27 June 1870 \u2013 19 February 1891) Juraj Posilovi\u0107 (18 May 1894 \u2013 26 April 1914) Antun Bauer (26 April 1914 \u2013 9 December 1937) Alojzije Stepinac (7 December 1937 \u2013 10 February 1960) Franjo \u0160eper (5 March 1960 \u2013 20 August 1969) Franjo Kuhari\u0107 (16 June 1970 \u2013 5 July 1997) Josip Bozani\u0107 (5 July 1997 \u2013 present) Auxiliary Bishops [ edit ] Franjo Salis-Seewis , titular bishop of Corycus (23 April 1926 \u2013 27 October 1967) Josip Lach , titular bishop of Dodona (11 December 1939 \u2013 12 September 1983) Franjo Kuhari\u0107 , titular bishop of Meta (15 February 1964 \u2013 16 June 1970) Josip Sala\u010d , titular bishop of Baliana (16 June 1970 \u2013 19 December 1975) Mijo \u0160kvorc , S.J. , titular bishop of Hadrumetum (16 June 1970 \u2013 15 February 1989) \u0110uro Kok\u0161a , titular bishop of Grumentum (20 April 1978 \u2013 26 November 1998) Juraj Jezerinac , titular bishop of Strumnitza (11 April 1991 \u2013 25 April 1997) Marko Culej , titular bishop of Limata (7 January 1992 \u2013 5 July 1997) Josip Mrzljak , titular bishop of Caltadria (29 December 1998 \u2013 20 March 2007) Vlado Ko\u0161i\u0107 , titular bishop of Ruspae (29 December 1998 \u2013 5 December 2009) Valentin Pozai\u0107 , S.J. , titular bishop of Petina (2 February 2005 \u2013 13 May 2017) Ivan \u0160a\u0161ko , titular bishop of Rotaria (11 February 2008 \u2013 present) Mijo Gorski , titular bishop of Epidaurum (3 May 2010 \u2013 present) References [ edit ] ^ Archdiocese of Zagreb , catholic-hierarchy.org. ^ Metropolitan Archdiocese of Zagreb , gcatholic.org. v t e Catholic dioceses in Croatia Province of \u0110akovo-Osijek Archdiocese of \u0110akovo-Osijek Diocese of Po\u017eega Province of Rijeka Archdiocese of Rijeka Diocese of Gospi\u0107-Senj Diocese of Krk Diocese of Pore\u010d-Pula Province of Split-Makarska Archdiocese of Split-Makarska Diocese of Dubrovnik Diocese of Hvar-Bra\u010d-Vis Diocese of \u0160ibenik Province of Zagreb Archdiocese of Zagreb Diocese of Bjelovar-Kri\u017eevci Eparchy of Kri\u017eevci Diocese of Sisak Diocese of Vara\u017edin Subjected directly to the Holy See Archdiocese of Zadar Military Ordinariate Military Ordinariate of Croatia Catholicism portal Authority control VIAF : 157142243 WorldCat Identities : viaf-157142243 This Croatia -related article is a stub . You can help  by expanding it . v t e This article about a Roman Catholic diocese in Europe is a stub . You can help  by expanding it . v t e Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb&oldid=959521490#Ordinaries \" Categories : 1093 establishments in Europe Roman Catholic dioceses established in the 11th century Archbishops of Zagreb Roman Catholic dioceses in Croatia Organizations based in Zagreb People from Zagreb Croatia stubs European Roman Catholic diocese stubs Hidden categories: Articles containing Latin-language text Articles containing Croatian-language text All articles with unsourced statements Articles with unsourced statements from August 2014  articles with VIAF identifiers  articles with WorldCat identifiers Croatia articles missing geocoordinate data All articles needing coordinates All stub articles Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About  Contact us Donate  store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages Catal\u00e0 \u010ce\u0161tina Deutsch Espa\u00f1ol Hrvatski Bahasa Indonesia Italiano Magyar Norsk bokm\u00e5l Polski Portugu\u00eas Rom\u00e2n\u0103 \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 Svenska \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 \u4e2d\u6587 Edit links This page was last edited on 29 May 2020, at 05:35 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . \u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About  Disclaimers Contact  Mobile view Developers Statistics Cookie statement",
  "imagelinks": [
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/The_Zagreb_Cathedral_being_restored%2C_the_spires_are_108m._high_%2813023470563%29.jpg/220px-The_Zagreb_Cathedral_being_restored%2C_the_spires_are_108m._high_%2813023470563%29.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/23px-Flag_of_Croatia.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Increase2.svg/11px-Increase2.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Decrease2.svg/11px-Decrease2.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Decrease2.svg/11px-Decrease2.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/25px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Krstionica_Viseslav.PNG/150px-Krstionica_Viseslav.PNG",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Nadbiskupski_dvor_Zagreb.jpg/220px-Nadbiskupski_dvor_Zagreb.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Civil_ensign_of_Croatia.svg/30px-Civil_ensign_of_Croatia.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Mitre_%28plain%29.svg/25px-Mitre_%28plain%29.svg.png"
  ]
}