{
  "saint": "Bishop_of_Osma",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bishop_of_Osma",
  "text": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" lang=\"en\" dir=\"ltr\">\n<head>\n<meta charset=\"UTF-8\"/>\n<title>Roman Catholic Diocese of Osma-Soria - Wikipedia</title>\n<script>document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"ff89a7b5-14d3-42bb-acd7-5544b302fc58\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria\",\"wgTitle\":\"Roman Catholic Diocese of Osma-Soria\",\"wgCurRevisionId\":951372052,\"wgRevisionId\":951372052,\"wgArticleId\":15520548,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Use dmy dates from November 2012\",\"Articles containing Latin-language text\",\"Spain articles missing geocoordinate data\",\"All articles needing coordinates\",\"Wikipedia articles with LCCN identifiers\",\"Wikipedia articles with VIAF identifiers\",\n\"Wikipedia articles with WorldCat identifiers\",\"Bishops of Osma\",\"Roman Catholic dioceses in Spain\",\"Religious organizations established in 1200\",\"Dioceses established in the 12th century\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria\",\"wgRelevantArticleId\":15520548,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgRedirectedFrom\":\"Bishop_of_Osma\",\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgInternalRedirectTargetUrl\":\n\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q873575\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"mediawiki.action.view.redirect\",\"ext.cite.ux-enhancements\",\"ext.scribunto.logs\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\n\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});</script>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\"></script>\n<meta name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\" content=\"\"/>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<meta name=\"generator\" content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-crossorigin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-cross-origin\"/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Catedral_del_Burgo_de_Osma_%28Soria%29%2C_Castilla%2C_Espa%C3%B1a.jpg/1200px-Catedral_del_Burgo_de_Osma_%28Soria%29%2C_Castilla%2C_Espa%C3%B1a.jpg\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/x-wiki\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"edit\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\"/>\n<link rel=\"shortcut icon\" href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\"/>\n<link rel=\"search\" type=\"application/opensearchdescription+xml\" href=\"/w/opensearch_desc.php\" title=\"Wikipedia (en)\"/>\n<link rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\" href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\"/>\n<link rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/atom+xml\" title=\"Wikipedia Atom feed\" href=\"/w/index.php?title=Special:RecentChanges&amp;feed=atom\"/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//login.wikimedia.org\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//meta.wikimedia.org\" />\n</head>\n<body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria rootpage-Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria skin-vector action-view skin-vector-legacy\"><div id=\"mw-page-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"mw-head-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"content\" class=\"mw-body\" role=\"main\">\n\t<a id=\"top\"></a>\n\t<div id=\"siteNotice\" class=\"mw-body-content\"><!-- CentralNotice --></div>\n\t<div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n\t</div>\n\t<h1 id=\"firstHeading\" class=\"firstHeading\" lang=\"en\">Roman Catholic Diocese of Osma-Soria</h1>\n\t<div id=\"bodyContent\" class=\"mw-body-content\">\n\t\t<div id=\"siteSub\" class=\"noprint\">From Wikipedia, the free encyclopedia</div>\n\t\t<div id=\"contentSub\"><span class=\"mw-redirectedfrom\">&#160;&#160;(Redirected from <a href=\"/w/index.php?title=Bishop_of_Osma&amp;redirect=no\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop of Osma\">Bishop of Osma</a>)</span></div>\n\t\t<div id=\"contentSub2\"></div>\n\t\t\n\t\t<div id=\"jump-to-nav\"></div>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">Jump to navigation</a>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">Jump to search</a>\n\t\t<div id=\"mw-content-text\" lang=\"en\" dir=\"ltr\" class=\"mw-content-ltr\"><div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 100%\"><div class=\"fn org\" style=\"display:inline;font-size: 125%\">Diocese of Osma-Soria</div><br /><i><div class=\"nickname\" style=\"display:inline;font-family: serif; font-size: 130%;\"><i lang=\"la\" title=\"Latin language text\">Dioecesis Oxomensis-Soriana</i></div></i><br /><div class=\"nickname\" style=\"display:inline;font-size: 115%\">Di\u00f3cesis de Osma-Soria</div><div style=\"display:inline;font-size: 125%\"></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;padding-bottom: 0.4em;\"><a href=\"/wiki/File:Catedral_del_Burgo_de_Osma_(Soria),_Castilla,_Espa%C3%B1a.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Catedral del Burgo de Osma (Soria), Castilla, Espa\u00f1a.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Catedral_del_Burgo_de_Osma_%28Soria%29%2C_Castilla%2C_Espa%C3%B1a.jpg/230px-Catedral_del_Burgo_de_Osma_%28Soria%29%2C_Castilla%2C_Espa%C3%B1a.jpg\" decoding=\"async\" width=\"230\" height=\"173\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Catedral_del_Burgo_de_Osma_%28Soria%29%2C_Castilla%2C_Espa%C3%B1a.jpg/345px-Catedral_del_Burgo_de_Osma_%28Soria%29%2C_Castilla%2C_Espa%C3%B1a.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Catedral_del_Burgo_de_Osma_%28Soria%29%2C_Castilla%2C_Espa%C3%B1a.jpg/460px-Catedral_del_Burgo_de_Osma_%28Soria%29%2C_Castilla%2C_Espa%C3%B1a.jpg 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a><div><a href=\"/wiki/Burgo_de_Osma_Cathedral\" title=\"Burgo de Osma Cathedral\">Burgo de Osma Cathedral</a></div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FADA5E;\">Location</th></tr><tr class=\"adr\"><th scope=\"row\">Country</th><td><span class=\"country-name\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Ecclesiastical_province\" title=\"Ecclesiastical province\">Ecclesiastical province</a></th><td><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Burgos\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Burgos\">Burgos</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Metropolitan</th><td><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Burgos\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Burgos\">Burgos</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FADA5E;\">Statistics</th></tr><tr><th scope=\"row\">Area</th><td>10,328&#160;km<sup>2</sup> (3,988&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Population<br />-&#160;Total<br />-&#160;Catholics</th><td>(as of 2013)<br />95,700<br />76,900&#160;(80.4%)</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FADA5E;\">Information</th></tr><tr><th scope=\"row\">Rite</th><td><a href=\"/wiki/Latin_liturgical_rites\" title=\"Latin liturgical rites\">Latin Rite</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Cathedral</th><td><a href=\"/wiki/Burgo_de_Osma_Cathedral\" title=\"Burgo de Osma Cathedral\">Cathedral of the Assumption of Our Lady in Burgo de Osma</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Co-cathedral</th><td><a href=\"/wiki/Co-Cathedral_of_San_Pedro,_Soria\" title=\"Co-Cathedral of San Pedro, Soria\">Co-Cathedral of St Peter in Soria</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FADA5E;\">Current leadership</th></tr><tr><th scope=\"row\">Pope</th><td class=\"agent\"><a href=\"/wiki/Pope_Francis\" title=\"Pope Francis\">Francis</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Bishop</th><td class=\"agent\"><a href=\"/w/index.php?title=Abilio_Mart%C3%ADnez_Varea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Abilio Mart\u00ednez Varea (page does not exist)\">Abilio Mart\u00ednez Varea</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Metropolitan Archbishop</th><td class=\"agent\">Francisco Gil Hell\u00edn</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FADA5E;\">Website</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.osma-soria.org/\">Website of the Diocese</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Roman Catholic Diocese of Osma-Soria </b> (<a href=\"/wiki/Latin_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin language\">Latin</a>: <i lang=\"la\">Oxomen(sis)\u2013Sorian(a)</i>) is a <a href=\"/wiki/Suffragan_bishop\" title=\"Suffragan bishop\">suffragan</a> Latin <a href=\"/wiki/Diocese\" title=\"Diocese\">diocese</a> in the <a href=\"/wiki/Ecclesiastical_province\" title=\"Ecclesiastical province\">Ecclesiastical province</a> of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Burgos\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Burgos\">Burgos</a>, <a href=\"/wiki/Province_of_Soria\" title=\"Province of Soria\">Soria Province</a>, in the <a href=\"/wiki/Castile_and_Le%C3%B3n\" title=\"Castile and Le\u00f3n\">Castilla y Leon</a> region of northern <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>.<sup id=\"cite_ref-CathHierOsma_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierOsma-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-GCathOsma_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GCathOsma-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Its <a href=\"/wiki/Cathedral\" title=\"Cathedral\">cathedral</a> episcopal see is Catedral de Santa Mar\u00eda de la Asunci\u00f3n, dedicated to the <a href=\"/wiki/Assumption_of_Mary\" title=\"Assumption of Mary\">Assumption of Mary</a>, in <a href=\"/wiki/Burgo_de_Osma-Ciudad_de_Osma\" title=\"Burgo de Osma-Ciudad de Osma\">El Burgo de Osma</a>. It also has a <a href=\"/wiki/Co-cathedral\" title=\"Co-cathedral\">co-cathedral</a>, Concatedral de San Pedro, dedicated to <a href=\"/wiki/Saint_Peter\" title=\"Saint Peter\">St. Peter</a>, in <a href=\"/wiki/Soria\" title=\"Soria\">Soria</a>, and a <a href=\"/wiki/Minor_basilica\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minor basilica\">minor basilica</a>: Bas\u00edlica de Nuestra Se\u00f1ora de los Miagros Miagros, in <a href=\"/wiki/%C3%81greda\" title=\"\u00c1greda\">\u00c1greda</a>, Soria, Castile and Le\u00f3n, Spain.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\" role=\"navigation\" aria-labelledby=\"mw-toc-heading\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2 id=\"mw-toc-heading\">Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Statistics\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Statistics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Episcopal_ordinaries\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Episcopal ordinaries</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Sources_and_external_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Sources and external links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Established circa 600 as <b>Diocese of Osma</b></li>\n<li>Lost territory in 1077 to the <a href=\"/wiki/Diocese_of_N%C3%A1jera\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diocese of N\u00e1jera\">Diocese of N\u00e1jera</a></li>\n<li>Renamed on 9 March 1959 as Diocese of Osma-Soria, as <a href=\"/wiki/Soria\" title=\"Soria\">Soria</a> gets a co-cathedral</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Statistics\">Statistics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Statistics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Burgo_de_osma_nocturna.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Burgo_de_osma_nocturna.jpg/200px-Burgo_de_osma_nocturna.jpg\" decoding=\"async\" width=\"200\" height=\"133\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Burgo_de_osma_nocturna.jpg/300px-Burgo_de_osma_nocturna.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Burgo_de_osma_nocturna.jpg/400px-Burgo_de_osma_nocturna.jpg 2x\" data-file-width=\"801\" data-file-height=\"534\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Burgo_de_osma_nocturna.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Catedral de Santa Mar\u00eda de la Asunci\u00f3n and city walls</div></div></div>\n<p>As per 2014, it pastorally served 80,000 Catholics (85.8% of 93,291 total) on 10,287&#160;km\u00b2 in 542 parishes and 19 missions with 128 priests (103 diocesan, 25 religious), 212 lay religious (38 brothers, 174 sisters) and 1 seminarian.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Episcopal_ordinaries\">Episcopal ordinaries</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Episcopal ordinaries\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>(all <a href=\"/wiki/Latin_Rite\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin Rite\">Latin Rite</a>)\n</p>\n<dl><dd>very incomplete&#160;: lacking first centuries</dd></dl>\n<dl><dt><i>Suffragan Bishops of Osma</i></dt></dl>\n<ul><li>Pedro de Bourges, <a href=\"/wiki/Benedictine_Order\" class=\"mw-redirect\" title=\"Benedictine Order\">Benedictine Order</a> (O.S.B.) (1101 \u2013 death 1109.08.02)</li>\n<li>Raimundo (1109\u20131124), next Metropolitan Archbishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Toledo\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Toledo\">Toledo</a> (Spain) (1124 \u2013 death 1152)</li>\n<li>Beltr\u00e1n (1126 \u2013 death 1140.10.01)</li>\n<li>Esteban (1141 \u2013 death 1147.09.01)</li>\n<li>Juan (1148 \u2013 death 1174.04.28)</li>\n<li>Bernardo (1174\u20131176)</li>\n<li>Miguel, O.S.B. (1177\u20131184)</li>\n<li>Garc\u00eda (1185\u20131186)</li>\n<li>Mart\u00edn Baz\u00e1n (1188 \u2013 death 1201.07.27)</li>\n<li>Diego de Acebes (1201 \u2013 1207.12.30)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rodrigo_Jim%C3%A9nez_de_Rada\" title=\"Rodrigo Jim\u00e9nez de Rada\">Rodrigo Jim\u00e9nez de Rada</a>, <a href=\"/wiki/Cistercian_Order\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cistercian Order\">Cistercian Order</a> (O. Cist.) (1208 \u2013 1208&#160;? 27 Feb 1209)</li>\n<li>Menendo (1210\u20131225)</li>\n<li>Pedro Ram\u00edrez de Piedrola (1225\u20131230), next Bishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Pamplona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of Pamplona\">Pamplona</a> (Spain) (1231 \u2013 death 1238.10.05)</li>\n<li>Juan (1231 \u2013 1240.05.29), next Bishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Burgos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of Burgos\">Burgos</a> (Spain) (1240.05.29 \u2013 1246)</li>\n<li>Pedro de Pe\u00f1afiel (1241 \u2013 death 1246.04.12)</li>\n<li>Gil(les) (27 March 1247 \u2013 death 4 August 1261)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Agustin_P%C3%A9rez_(bishop)\" title=\"Agustin P\u00e9rez (bishop)\">Agustin P\u00e9rez</a> (18 Oct 1261 \u2013 death 12 April 1286)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Alvarez_(bishop)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Alvarez (bishop) (page does not exist)\">Juan Alvarez (bishop)</a> (4 May 1286 \u2013 death 20 Oct 1296)</li>\n<li>Juan P\u00e9rez de Ascaron (1296 \u2013 death 1329)</li>\n<li>Bernab\u00e9 (1329.10.20 \u2013 death 1351), previously Bishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Badajoz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of Badajoz\">Badajoz</a> (Spain) (1324.07.27 \u2013 1329.10.20)</li>\n<li>Gonzalo (1351\u20131354)</li>\n<li>Alfonso Fernando de Toledo y Vargas, <a href=\"/wiki/Augustinians\" title=\"Augustinians\">Augustinians</a> (O.E.S.A.) (1354.10.25 \u2013 1363.10.13), later Metropolitan Archbishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Sevilla\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Sevilla\">Sevilla</a> (Andalusia, southern Spain) (1363.10.13 \u2013 1366); previously Bishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Badajoz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of Badajoz\">Badajoz</a> (Spain) (1353.02.13 \u2013 1354.10.25)</li>\n<li>Lorenzo P\u00e9rez (1362.12.13 \u2013 death 1367)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Gomez_Barroso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Gomez Barroso (page does not exist)\">Pedro Gomez Barroso</a> (19 July 1368 \u2013 4 March 1373), next Bishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Cuenca\">Cuenca</a> (Spain) (1373\u20131378)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Garc%C3%ADa_Palomeque&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Garc\u00eda Palomeque (page does not exist)\">Juan Garc\u00eda Palomeque</a> (4 March 1373 \u2013 death 1374), previously Bishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Badajoz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of Badajoz\">Badajoz</a> (Spain) (1354.10.25 \u2013 1373.03.04)</li>\n<li>Juan de Villareal (1374 \u2013 death 1379.02.22)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Fern%C3%A1ndez_de_Fr%C3%ADas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Fern\u00e1ndez de Fr\u00edas (page does not exist)\">Pedro Fern\u00e1ndez de Fr\u00edas</a> (21 March 1379 \u2013 resigned? 1404), <i>also/next <a href=\"/wiki/Pseudocardinal\" title=\"Pseudocardinal\">Pseudocardinal</a>-Priest of <a href=\"/wiki/S._Prassede\" class=\"mw-redirect\" title=\"S. Prassede\">S. Prassede</a> (1396? \u2013 1412.09.23\u25bc), <a href=\"/wiki/Archpriest\" title=\"Archpriest\">Archpriest</a> of <a href=\"/wiki/Papal_Basilica_of_St._Peter\" class=\"mw-redirect\" title=\"Papal Basilica of St. Peter\">Papal Basilica of St. Peter</a> (1412 \u2013 1420.09.19\u25bc), promoted Pseudo<a href=\"/wiki/Cardinal-Bishop\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cardinal-Bishop\">cardinal-Bishop</a> of <a href=\"/wiki/Suburbicarian_Diocese_of_Sabina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Suburbicarian Diocese of Sabina\">Suburbicarian Diocese of Sabina</a> (1412.09.23 \u2013 death 1420.09.19\u25bc) but also Pseudocardinal-Priest of above S. Prassede </i><a href=\"/wiki/In_commendam\" title=\"In commendam\">in commendam</a><i> (1412.09.23 \u2013 1419.06.26?\u25bc) and next Pseudocardinal-Priest of S. Cecilia </i><a href=\"/wiki/In_commendam\" title=\"In commendam\">in commendam</a><i> (1419.06.26 \u2013 1420.09.19\u25bc)</i></li>\n<li><i> <a href=\"/wiki/Apostolic_Administrator\" class=\"mw-redirect\" title=\"Apostolic Administrator\">Apostolic Administrator</a> <a href=\"/wiki/Alfonso_Carrillo_de_Albornoz\" title=\"Alfonso Carrillo de Albornoz\">Alfonso Carrillo de Albornoz</a> (28 Nov 1408 \u2013 death 14 March 1434), while <a href=\"/wiki/Pseudocardinal\" title=\"Pseudocardinal\">Pseudocardinal</a>-Deacon of <a href=\"/wiki/S._Eustachio\" class=\"mw-redirect\" title=\"S. Eustachio\">S. Eustachio</a> (1408.09.22 \u2013 1418.08.01\u25bc); later (canonical) Apostolic Administrator of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Sig%C3%BCenza\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of Sig\u00fcenza\">Sig\u00fcenza</a> (Spain) (1422 \u2013&#160;?), promoted <a href=\"/wiki/Cardinal-Priest\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cardinal-Priest\">Cardinal-Priest</a> of <a href=\"/w/index.php?title=Ss._Quattro_Coronati&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ss. Quattro Coronati (page does not exist)\">Ss. Quattro Coronati</a> (1423.01 \u2013 death 1434.03.14), Archpriest of <a href=\"/wiki/Papal_Archbasilica_of_St._John_Lateran\" class=\"mw-redirect\" title=\"Papal Archbasilica of St. John Lateran\">Papal Archbasilica of St. John Lateran</a> (1428 \u2013 1434.03.14)</i></li>\n<li>Juan de Cerezuela y Luna (1422\u20131433), next Metropolitan Archbishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Sevilla\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Sevilla\">Sevilla</a> (Spain) (1433 \u2013 1434), Metropolitan Archbishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Toledo\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Toledo\">Toledo</a> (Spain) (1434 \u2013 1442)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_de_Castilla_de_Eril&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro de Castilla de Eril (page does not exist)\">Pedro de Castilla de Eril</a> (22 April 1433 \u2013 6 April 1440), next Bishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Palencia\" title=\"Roman Catholic Diocese of Palencia\">Palencia</a> (Spain) (1440.04 \u2013 1461.04.28)</li>\n<li>Roberto Moya (1440 \u2013 death 1453.11.13)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Garc%C3%ADa_de_Montoya&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Garc\u00eda de Montoya (page does not exist)\">Pedro Garc\u00eda de Montoya</a> (Huete) (9 Jan 1454 \u2013 death 18 Feb 1475)</li>\n<li>Francisco de Santillana (1475.05.04 \u2013 1482.03.06), next Bishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Roman Catholic Diocese of C\u00f3rdoba\">C\u00f3rdoba</a> (Spain) (1482.03.06 \u2013 1482 not possessed)\n<ul><li><i> <a href=\"/wiki/Apostolic_Administrator\" class=\"mw-redirect\" title=\"Apostolic Administrator\">Apostolic Administrator</a> Cardinal <a href=\"/wiki/Pedro_Gonz%C3%A1lez_de_Mendoza\" title=\"Pedro Gonz\u00e1lez de Mendoza\">Pedro Gonz\u00e1lez de Mendoza</a> (1482.07.08 \u2013 1482.11), while Apostolic Administrator of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Sevilla\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Sevilla\">Archdiocese of Sevilla</a> (Spain) (1474.05.09 \u2013 1482.11.13), Apostolic Administrator of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Sig%C3%BCenza\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of Sig\u00fcenza\">Diocese of Sig\u00fcenza</a> (Spain) (1474.05.09 \u2013 1495.01.11), transferred Cardinal-Priest of <a href=\"/wiki/S._Croce_in_Gerusalemme\" class=\"mw-redirect\" title=\"S. Croce in Gerusalemme\">S. Croce in Gerusalemme</a> (1478.07.06 \u2013 death 1495.01.11); previously Bishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Calahorra_y_La_Calzada\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of Calahorra y La Calzada\">Calahorra y La Calzada</a> (Spain) (1453.11.28 \u2013 1467.10.30), Bishop of above <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Sig%C3%BCenza\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of Sig\u00fcenza\">Sig\u00fcenza</a> (1467.10.30 \u2013 1474.05.09), created <a href=\"/wiki/Cardinal-Priest\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cardinal-Priest\">Cardinal-Priest</a> of <a href=\"/wiki/S._Maria_in_Domnica\" class=\"mw-redirect\" title=\"S. Maria in Domnica\">S. Maria in Domnica</a> </i>pro hac vice Title<i> (1473.05.17 \u2013 1478.07.06); later <a href=\"/wiki/Latin_Patriarch_of_Alexandria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin Patriarch of Alexandria\">Latin Patriarch of Alexandria</a> (1482.11.13 \u2013 1495.01.11) and Metropolitan Archbishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Toledo\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Toledo\">Toledo</a> (Spain) (1482.11.13 \u2013 1495.01.11)</i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Apostolic_Administrator\" class=\"mw-redirect\" title=\"Apostolic Administrator\">Apostolic Administrator</a> Cardinal <a href=\"/wiki/Raffaele_Riario\" title=\"Raffaele Riario\">Raffaele Riario</a> (1483.01.15 \u2013 1493.05), while Apostolic Administrator of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Pisa\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Pisa\">Archdiocese of Pisa</a> (Italy) (1479.09.17 \u2013 1499.06.03), transferred <a href=\"/wiki/Cardinal-Deacon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cardinal-Deacon\">Cardinal-Deacon</a> of <a href=\"/wiki/S._Lorenzo_in_Damaso\" class=\"mw-redirect\" title=\"S. Lorenzo in Damaso\">S. Lorenzo in Damaso</a> </i>pro illa vice Deaconry<i> (1480.05.05 \u2013 1503.11.29), Apostolic Administrator of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Tr%C3%A9guier\" title=\"Roman Catholic Diocese of Tr\u00e9guier\">Diocese of Tr\u00e9guier</a> (France) (1480.08.18 \u2013 1483.05.16), Apostolic Administrator of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Salamanca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Salamanca\">Diocese of Salamanca</a> (Spain) (1482.07.08 \u2013 1483), <a href=\"/wiki/Chamberlain_of_the_Holy_Roman_Church\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chamberlain of the Holy Roman Church\">Chamberlain of the Holy Roman Church</a> of <a href=\"/wiki/Reverend_Apostolic_Camera\" class=\"mw-redirect\" title=\"Reverend Apostolic Camera\">Reverend Apostolic Camera</a> (1483.01.24 \u2013 1521.07.09); previously <a href=\"/wiki/Cardinal-Deacon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cardinal-Deacon\">Cardinal-Deacon</a> of <a href=\"/wiki/S._Giorgio_in_Velabro\" class=\"mw-redirect\" title=\"S. Giorgio in Velabro\">S. Giorgio in Velabro</a> (1477.12.12 \u2013 1480.05.05), Apostolic Administrator of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Camerino\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of Camerino\">Diocese of Camerino</a> (Italy) (1478.07.27 \u2013 1479.09.17), Apostolic Administrator of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Cuenca\">Diocese of Cuenca</a> (Spain) (1479.08.13 \u2013 1482.07); later again Apostolic Administrator of Cuenca (1493.05.24 \u2013 1521.07.09), Apostolic Administrator of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Tuscanella\" title=\"Roman Catholic Diocese of Tuscanella\">Diocese of Tuscanella</a> (1498.08.28 \u2013 1506.09.16), Apostolic Administrator of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Viterbo\" title=\"Roman Catholic Diocese of Viterbo\">Diocese of Viterbo</a> (Italy) (1498.08.28 \u2013 1506.09.16), <a href=\"/wiki/Protodeacon\" title=\"Protodeacon\">Protodeacon</a> of Sacred College of Cardinals (1503.09 \u2013 1503.11.29), promoted <a href=\"/wiki/Cardinal-Bishop\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cardinal-Bishop\">Cardinal-Bishop</a> of <a href=\"/wiki/Suburbicarian_Diocese_of_Albano\" class=\"mw-redirect\" title=\"Suburbicarian Diocese of Albano\">Suburbicarian Diocese of Albano</a> (1503.11.29 \u2013 1507.08.03), also Cardinal-Priest of <a href=\"/wiki/S._Lorenzo_in_Damaso\" class=\"mw-redirect\" title=\"S. Lorenzo in Damaso\">S. Lorenzo in Damaso</a> </i><a href=\"/wiki/In_commendam\" title=\"In commendam\">in commendam</a><i> (1503.11.29 \u2013 1517.06.22), promoted Cardinal-Bishop of <a href=\"/wiki/Suburbicarian_Diocese_of_Sabina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Suburbicarian Diocese of Sabina\">Suburbicarian Diocese of Sabina</a> (1507.08.03 [1507.09.10] \u2013 1508.09.22), Apostolic Administrator of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Arezzo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of Arezzo\">Diocese of Arezzo</a> (Italy) (1508.07.07 \u2013 1511.11.05), transferred Cardinal-Bishop of <a href=\"/wiki/Suburbicarian_Diocese_of_Porto_e_Santa_Rufina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Suburbicarian Diocese of Porto e Santa Rufina\">Suburbicarian Diocese of Porto e Santa Rufina</a> (1508.09.22 \u2013 1511.01.20), <a href=\"/wiki/Cardinal_Vice-Dean\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cardinal Vice-Dean\">Cardinal Vice-Dean</a> of Sacred College of Cardinals (1508.09.22 \u2013 1511.01.20), Apostolic Administrator of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Savona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of Savona\">Diocese of Savona</a> (Italy) (1508.12.05 \u2013 1516.04.09), transferred <a href=\"/wiki/Cardinal-Bishop\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cardinal-Bishop\">Cardinal-Bishop</a> of <a href=\"/wiki/Suburbicarian_Diocese_of_Ostia%E2%80%93Velletri\" class=\"mw-redirect\" title=\"Suburbicarian Diocese of Ostia\u2013Velletri\">Suburbicarian Diocese of Ostia\u2013Velletri</a> (1511.01.20 \u2013 ?1517.06.22), <a href=\"/wiki/Cardinal_Dean\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cardinal Dean\">Cardinal Dean</a> of Sacred College of Cardinals (1511.01.20 \u2013 1521.07.09), Apostolic Administrator of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Malta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of Malta\">Diocese of Malta</a> (<a href=\"/wiki/Malta\" title=\"Malta\">Malta</a>) (1516.05.23 \u2013 1520), Apostolic Administrator of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lucca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of Lucca\">Diocese of Lucca</a> (Italy) (1517.03.09 \u2013 1517.11.12), ?again Cardinal-Bishop of Ostia\u2013Velletri (?1517.07.24 \u2013 death 1521.07.09), Apostolic Administrator of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Malaga\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of Malaga\">Diocese of Malaga</a> (Balearic Spain) (1518.04.12 \u2013 1518.09.03), again Apostolic Administrator of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Pisa\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Pisa\">Archdiocese of Pisa</a> (Italy) (1518.09.03 \u2013 retired 1518.09.10) </i></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfonso_de_Fonseca\" title=\"Alfonso de Fonseca\">Alfonso de Fonseca</a> (1493 \u2013 death 1505), previously Bishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_%C3%81vila\" title=\"Roman Catholic Diocese of \u00c1vila\">\u00c1vila</a> (Spain) (1469\u20131485), Bishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Cuenca\">Cuenca</a> (Spain) (1485\u20131493)\n<ul><li><a href=\"/wiki/Auxiliary_Bishop\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auxiliary Bishop\">Auxiliary Bishop</a>: Garc\u00eda de Chinchilla, O.P. (1500.09.18 \u2013 death 1502), <a href=\"/wiki/Titular_Bishop\" class=\"mw-redirect\" title=\"Titular Bishop\">Titular Bishop</a> of <a href=\"/wiki/Byblus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Byblus\">Byblus</a> (1500.09.18 \u2013 1502)</li></ul></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alfonso_Enr%C3%ADquez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alfonso Enr\u00edquez (page does not exist)\">Alfonso Enr\u00edquez</a> (19 December 1505 \u2013 death 15 October 1523)\n<ul><li><a href=\"/wiki/Auxiliary_Bishop\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auxiliary Bishop\">Auxiliary Bishop</a>: Blas de Fernando, <a href=\"/wiki/Cistercian_Order\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cistercian Order\">Cistercian Order</a> (O. Cist.- (1507.04.19 \u2013&#160;?), Titular Bishop of above Byblus (1507.04.19 \u2013&#160;?)</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Pardo_Tavera\" class=\"mw-redirect\" title=\"Juan Pardo Tavera\">Juan Pardo Tavera</a> (31 December 1523 \u2013 8 June 1524), previously Bishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Ciudad_Rodrigo\" title=\"Roman Catholic Diocese of Ciudad Rodrigo\">Ciudad Rodrigo</a> (Spain) (1514.07.14 \u2013 1523.12.31); later Metropolitan Archbishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Santiago_de_Compostela\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Santiago de Compostela\">Santiago de Compostela</a> (Spain) (1524.06.08 \u2013retired 1534.04.27), created <a href=\"/wiki/Cardinal-Priest\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cardinal-Priest\">Cardinal-Priest</a> of <a href=\"/wiki/S._Giovanni_a_Porta_Latina\" class=\"mw-redirect\" title=\"S. Giovanni a Porta Latina\">S. Giovanni a Porta Latina</a> (1531.04.27 \u2013 death 1545.08.01), Metropolitan Archbishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Toledo\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Toledo\">Toledo</a> (Spain) (1534.04.27 \u2013 1545.08.01)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_de_Loaysa_y_Mendoza\" class=\"mw-redirect\" title=\"Garc\u00eda de Loaysa y Mendoza\">Garc\u00eda de Loaysa y Mendoza</a>, <a href=\"/wiki/Order_of_Preachers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Order of Preachers\">Order of Preachers</a> (O.P.) (8 June 1524 \u2013 23 February 1532), previously Master of the <a href=\"/wiki/Dominican_Order\" title=\"Dominican Order\">Dominican Order</a> (O.P.) (1518.05.23 \u2013 1524.06.08), created <a href=\"/wiki/Cardinal-Priest\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cardinal-Priest\">Cardinal-Priest</a> of <a href=\"/wiki/S._Susanna\" class=\"mw-redirect\" title=\"S. Susanna\">S. Susanna</a> (1530.05.16 \u2013 death 1546.04.22), Bishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Sig%C3%BCenza\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of Sig\u00fcenza\">Sig\u00fcenza</a> (Spain) (1532.02.23 \u2013 1539.05.21), Metropolitan Archbishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Sevilla\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Sevilla\">Sevilla</a> (Spain) (1539.05.21 \u2013 1546.04.22)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Gonz%C3%A1lez_Manso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Gonz\u00e1lez Manso (page does not exist)\">Pedro Gonz\u00e1lez Manso</a> (13 March 1532 \u2013 death 12 February 1537), previously Bishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Guadix\" title=\"Roman Catholic Diocese of Guadix\">Guadix</a> (Spain) (1523.08.31 \u2013 1524.10.26), Bishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Tui\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of Tui\">Tui</a> (Spain) (1524.10.26 \u2013 1525.07.03), Bishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Badajoz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of Badajoz\">Badajoz</a> (Spain) (1525.07.03 \u2013 1532.03.13)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Alvarez_de_Acosta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Alvarez de Acosta (page does not exist)\">Pedro Alvarez de Acosta</a> (21 May 1539 \u2013 death 20 February 1563), previously Bishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Porto\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of Porto\">Porto</a> (Portugal) (1507.02.12 \u2013 1535.01.08), Bishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Le%C3%B3n_in_Spain\" title=\"Roman Catholic Diocese of Le\u00f3n in Spain\">Le\u00f3n</a> (Spain) (1535.01.08 \u2013 1539.05.21)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Honorato_Juan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Honorato Juan (page does not exist)\">Honorato Juan</a> (1 March 1564 \u2013 death 30 July 1566)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Tello_Sandoval&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Tello Sandoval (page does not exist)\">Francisco Tello Sandoval</a> (3 March 1567 \u2013 13 June 1578), next Bishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Plasencia\" title=\"Roman Catholic Diocese of Plasencia\">Plasencia</a> (Spain) (1578.06.13 \u2013 death 1580.07.08)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alonso_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Alonso Vel\u00e1zquez\">Alonso Vel\u00e1zquez</a> (13 June 1578 \u2013 9 March 1583), next Metropolitan Archbishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Santiago_de_Compostela\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Santiago de Compostela\">Santiago de Compostela</a> (Spain) (1583.03.09 \u2013 death 1587.01.14)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A1n_P%C3%A9rez_(bishop)\" title=\"Sebasti\u00e1n P\u00e9rez (bishop)\">Sebasti\u00e1n P\u00e9rez (bishop)</a> (9 May 1583 \u2013 death 27 July 1593 Died)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%ADn_Garnica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mart\u00edn Garnica (page does not exist)\">Mart\u00edn Garnica</a> (27 April 1594 \u2013 death 20 November 1594 Died)<sup id=\"cite_ref-HierarchiaIV_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HierarchiaIV-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Rojas_Henr%C3%ADques&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Rojas Henr\u00edques (page does not exist)\">Pedro Rojas Henr\u00edques</a>, <a href=\"/wiki/Order_of_Saint_Augustine\" title=\"Order of Saint Augustine\">Order of Saint Augustine</a> (O.S.A.) (30 August 1595 \u2013 death 9 March 1602), previously Bishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga\" title=\"Roman Catholic Diocese of Astorga\">Astorga</a> (Spain) (1591.03.06 \u2013 1595.08.30)</li>\n<li>Enrique Enr\u00edquez, O.E.S.A. (1602.11.15 \u2013 1610.06.21), next Bishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Plasencia\" title=\"Roman Catholic Diocese of Plasencia\">Plasencia</a> (Spain) (1610.06.21 \u2013 death 1622.01.22)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fernando_Acevedo_Gonz%C3%A1lez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fernando Acevedo Gonz\u00e1lez (page does not exist)\">Fernando Acevedo Gonz\u00e1lez</a> (July 1610 \u2013 2 June 1613), next Metropolitan Archbishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Burgos\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Burgos\">Burgos</a> (Spain) (1613.06.02 \u2013 1629)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_de_Sosa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco de Sosa (page does not exist)\">Francisco de Sosa</a>, O.F.M. (23 September 1613 \u2013 death 1618)<sup id=\"cite_ref-HierarchiaIV_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HierarchiaIV-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Crist%C3%B3bal_de_Lobera_y_Torres&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Crist\u00f3bal de Lobera y Torres (page does not exist)\">Crist\u00f3bal de Lobera y Torres</a> (9 July 1618 \u2013 6 March 1623)<sup id=\"cite_ref-HierarchiaIV_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HierarchiaIV-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alsono_Mart%C3%ADn_de_Zu%C3%B1iga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alsono Mart\u00edn de Zu\u00f1iga (page does not exist)\">Alsono Mart\u00edn de Zu\u00f1iga</a> (23 March 1623 \u2013 21 June 1630 Died)<sup id=\"cite_ref-HierarchiaIV_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HierarchiaIV-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Domingo_Pimentel_Z%C3%BA%C3%B1iga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Domingo Pimentel Z\u00fa\u00f1iga (page does not exist)\">Domingo Pimentel Z\u00fa\u00f1iga</a>, <a href=\"/wiki/Order_of_Preachers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Order of Preachers\">O.P.</a> (2 October 1630 \u2013 18 July 1633)<sup id=\"cite_ref-HierarchiaIV_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HierarchiaIV-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Villafa%C3%B1e&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Villafa\u00f1e (page does not exist)\">Francisco Villafa\u00f1e</a> (5 September 1633 \u2013 26 August 1639 Died)<sup id=\"cite_ref-HierarchiaIV_3-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HierarchiaIV-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_Carrillo_Alderete\" title=\"Mart\u00edn Carrillo Alderete\">Mart\u00edn Carrillo Alderete</a> (9 June 1636 \u2013 1 July 1641)<sup id=\"cite_ref-HierarchiaIV_3-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HierarchiaIV-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-CathHierMartCarrAld_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierMartCarrAld-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Vald%C3%A9s_Herrera\" title=\"Antonio Vald\u00e9s Herrera\">Antonio Vald\u00e9s Herrera</a> (21 October 1641 \u2013 10 November 1653)<sup id=\"cite_ref-HierarchiaIV_3-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HierarchiaIV-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-CathHierAntValHerr_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierAntValHerr-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_de_Palafox_y_Mendoza\" title=\"Juan de Palafox y Mendoza\">Juan de Palafox y Mendoza</a> (24 November 1653 \u2013 1 October 1659 Died)<sup id=\"cite_ref-HierarchiaIV_3-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HierarchiaIV-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nicol%C3%A1s_Martinez_(bishop)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicol\u00e1s Martinez (bishop) (page does not exist)\">Nicol\u00e1s Martinez (bishop)</a>, <a href=\"/wiki/O.S.H.\" class=\"mw-redirect\" title=\"O.S.H.\">O.S.H.</a> (21 June 1660 \u2013 1 Oct 1660 Died)<sup id=\"cite_ref-HierarchiaIV_3-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HierarchiaIV-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alfonso_Enr%C3%ADquez_de_Santo_Tom%C3%A1s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alfonso Enr\u00edquez de Santo Tom\u00e1s (page does not exist)\">Alfonso Enr\u00edquez de Santo Tom\u00e1s</a>, <a href=\"/wiki/Order_of_Preachers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Order of Preachers\">O.P.</a> (26 Sep 1661 \u2013 28 Jan 1664 Confirmed, <a href=\"/wiki/Bishop_of_Plasencia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop of Plasencia\">Bishop of Plasencia</a>)<sup id=\"cite_ref-HierarchiaIV_3-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HierarchiaIV-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_de_Godoy\" title=\"Pedro de Godoy\">Pedro de Godoy</a>, <a href=\"/wiki/Order_of_Preachers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Order of Preachers\">O.P.</a> (31 March 1664 \u2013 16 May 1672 Confirmed, <a href=\"/wiki/Bishop_of_Sig%C3%BCenza\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop of Sig\u00fcenza\">Bishop of Sig\u00fcenza</a>)<sup id=\"cite_ref-HierarchiaIV_3-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HierarchiaIV-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_de_Isla_y_Mena&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio de Isla y Mena (page does not exist)\">Antonio de Isla y Mena</a> (8 August 1672 \u2013 17 Dec 1681 Died)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sebasti%C3%A1n_de_Ar%C3%A9valo_y_Torres&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sebasti\u00e1n de Ar\u00e9valo y Torres (page does not exist)\">Sebasti\u00e1n de Ar\u00e9valo y Torres</a>, <a href=\"/wiki/Order_of_Friars_Minor\" title=\"Order of Friars Minor\">Order of Friars Minor</a> (O.F.M.) (20 April 1682 \u2013 20 Jan 1704 Died)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jorge_C%C3%A1rdenas_Valenzuela&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge C\u00e1rdenas Valenzuela (page does not exist)\">Jorge C\u00e1rdenas Valenzuela</a> (1704 \u2013 18 November 1705 Died)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9s_Soto_de_la_Fuente&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e9s Soto de la Fuente (page does not exist)\">Andr\u00e9s Soto de la Fuente</a> (22 March 1706 \u2013 29 December 1714 Died)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Felipe_Antonio_Gil_Taboada&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Felipe Antonio Gil Taboada (page does not exist)\">Felipe Antonio Gil Taboada</a> (5 July 1715 \u2013 4 March 1720)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_Herrero_Esgueva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miguel Herrero Esgueva (page does not exist)\">Miguel Herrero Esgueva</a> (15 April 1720 \u2013 20 January 1723)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jacinto_Valledor_Fresno&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jacinto Valledor Fresno (page does not exist)\">Jacinto Valledor Fresno</a> (12 April 1723 \u2013 12 February 1730 Died)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Barnuevo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Barnuevo (page does not exist)\">Jos\u00e9 Barnuevo</a>, O.S.B. (24 July 1730 \u2013 25 July 1735 Died)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_de_la_Cuadra_Achica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro de la Cuadra Achica (page does not exist)\">Pedro de la Cuadra Achica</a> (1 April 1736 \u2013 7 September 1741)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Antonio_Oru%C3%B1a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Antonio Oru\u00f1a (page does not exist)\">Juan Antonio Oru\u00f1a</a>  (28 September 1744 \u2013 4 March 1748 Died)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Clemente_de_Ar%C3%B3stegui&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Clemente de Ar\u00f3stegui (page does not exist)\">Pedro Clemente de Ar\u00f3stegui</a> (16 September 1747 \u2013 29 August 1760)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jacinto_Aguado_y_Chac%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jacinto Aguado y Chac\u00f3n (page does not exist)\">Jacinto Aguado y Chac\u00f3n</a> (18 July 1762 \u2013 27 March 1764)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bernardo_Antonio_Calder%C3%B3n_L%C3%A1zaro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernardo Antonio Calder\u00f3n L\u00e1zaro (page does not exist)\">Bernardo Antonio Calder\u00f3n L\u00e1zaro</a> (20 August 1764 \u2013 15 October 1786)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_de_Eleta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaqu\u00edn de Eleta (page does not exist)\">Joaqu\u00edn de Eleta</a>, O.F.M. (27 December 1786 \u2013 4 December 1788 Died)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Constancio_Andino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Constancio Andino (page does not exist)\">Jos\u00e9 Constancio Andino</a> (29 March 1790 \u2013 death Nov 1793)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Diego_Melo_Portugal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Diego Melo Portugal (page does not exist)\">Diego Melo Portugal</a>, <a href=\"/wiki/Order_of_Saint_Augustine\" title=\"Order of Saint Augustine\">Order of Saint Augustine</a> (O.S.A.) (12 September 1794 \u2013 18 December 1795)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Tavira_Almaz%C3%A1n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio Tavira Almaz\u00e1n (page does not exist)\">Antonio Tavira Almaz\u00e1n</a> (27 June 1796 \u2013 14 August 1798)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Ignacio_I%C3%B1igo_Angulo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Ignacio I\u00f1igo Angulo (page does not exist)\">Francisco Ignacio I\u00f1igo Angulo</a> (25 September 1798 \u2013 8 January 1799)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Moya_(bishop)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Moya (bishop) (page does not exist)\">Juan Moya</a>, O.F.M. (28 March 1799 \u2013 19 February 1801)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Garnica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Antonio Garnica (page does not exist)\">Jos\u00e9 Antonio Garnica</a>, <a href=\"/wiki/Capuchin_Franciscans\" class=\"mw-redirect\" title=\"Capuchin Franciscans\">Capuchin Franciscans</a> (O.F.M. Cap.) (23 February 1801 \u2013 10 January 1810)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Cavia_Gonz%C3%A1lez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Cavia Gonz\u00e1lez (page does not exist)\">Juan Cavia Gonz\u00e1lez</a> (19 August 1814 \u2013 23 December 1831)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gregorio_S%C3%A1nchez_y_Jim%C3%A9nez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gregorio S\u00e1nchez y Jim\u00e9nez (page does not exist)\">Gregorio S\u00e1nchez y Jim\u00e9nez</a> (Rubio), <a href=\"/wiki/Hieronymites\" title=\"Hieronymites\">Hieronymites</a> (O.S.H.) (17 December 1847 \u2013 27 September 1852)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vicente_Horcos_y_San_Mart%C3%ADn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vicente Horcos y San Mart\u00edn (page does not exist)\">Vicente Horcos y San Mart\u00edn</a>, <a href=\"/wiki/Benedictine_Order\" class=\"mw-redirect\" title=\"Benedictine Order\">Benedictine Order</a> (O.S.B.) (27 September 1852 \u2013 13 January 1861)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Mar%C3%ADa_Lag%C3%BCera_y_Menezo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Mar\u00eda Lag\u00fcera y Menezo (page does not exist)\">Pedro Mar\u00eda Lag\u00fcera y Menezo</a> (23 December 1861 \u2013 1892)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Victoriano_Guisasola_y_Men%C3%A9ndez\" title=\"Victoriano Guisasola y Men\u00e9ndez\">Victoriano Guisasola y Men\u00e9ndez</a> (15 June 1893 \u2013 19 April 1897)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Garc%C3%ADa_Escudero_y_Ubago&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Garc\u00eda Escudero y Ubago (page does not exist)\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Garc\u00eda Escudero y Ubago</a> (19 April 1897 \u2013 22 March 1909)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Lago_y_Gonz%C3%A1lez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Lago y Gonz\u00e1lez (page does not exist)\">Manuel Lago y Gonz\u00e1lez</a> (25 August 1909 \u2013 4 May 1917)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Matteo_M%C3%BAgica_y_Urrestarazu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Matteo M\u00fagica y Urrestarazu (page does not exist)\">Matteo M\u00fagica y Urrestarazu</a> (22 February 1918 \u2013 26 October 1923)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_de_los_Santos_D%C3%ADaz_y_G%C3%B3mara&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miguel de los Santos D\u00edaz y G\u00f3mara (page does not exist)\">Miguel de los Santos D\u00edaz y G\u00f3mara</a> (18 December 1924 \u2013 28 January 1935)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tom%C3%A1s_Guti%C3%A9rrez_Diez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tom\u00e1s Guti\u00e9rrez Diez (page does not exist)\">Tom\u00e1s Guti\u00e9rrez Diez</a> (1 April 1935 \u2013 11 November 1943)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Saturnino_Rubio_y_Monti%C3%A9l&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Saturnino Rubio y Monti\u00e9l (page does not exist)\">Saturnino Rubio y Monti\u00e9l</a> (9 December 1944 \u2013 1959 <i>see below</i>)</li></ul>\n<dl><dt><i>Suffragan Bishops of Osma-Soria=</i></dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Saturnino_Rubio_y_Monti%C3%A9l&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Saturnino Rubio y Monti\u00e9l (page does not exist)\">Saturnino Rubio y Monti\u00e9l</a>  (<i>see above</i> 1959 \u2013 4 December 1969)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Teodoro_Cardenal_Fern%C3%A1ndez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teodoro Cardenal Fern\u00e1ndez (page does not exist)\">Teodoro Cardenal Fern\u00e1ndez</a> (1 December 1969 \u2013 19 October 1983)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Di%C3%A9guez_Reboredo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Di\u00e9guez Reboredo (page does not exist)\">Jos\u00e9 Di\u00e9guez Reboredo</a> (1 September 1984 \u2013 15 May 1987)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Braulio_Rodr%C3%ADguez_Plaza\" title=\"Braulio Rodr\u00edguez Plaza\">Braulio Rodr\u00edguez Plaza</a> (6 November 1987 \u2013 12 May 1995)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_P%C3%A9rez_Gonz%C3%A1lez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco P\u00e9rez Gonz\u00e1lez (page does not exist)\">Francisco P\u00e9rez Gonz\u00e1lez</a> (16 December 1995 \u2013 30 October 2003)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vicente_Jim%C3%A9nez_Zamora\" title=\"Vicente Jim\u00e9nez Zamora\">Vicente Jim\u00e9nez Zamora</a> (21 May 2004 \u2013 27 July 2007)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gerardo_Melgar_Viciosa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gerardo Melgar Viciosa (page does not exist)\">Gerardo Melgar Viciosa</a> (1 May 2008 \u2013 8 April 2016)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Abilio_Mart%C3%ADnez_Varea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Abilio Mart\u00ednez Varea (page does not exist)\">Abilio Mart\u00ednez Varea</a> (5 January 2017 \u2013 ...).</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Catholic_dioceses_in_Spain,_Andorra,_Ceuta_and_Gibraltar\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Catholic dioceses in Spain, Andorra, Ceuta and Gibraltar\">List of Catholic dioceses in Spain, Andorra, Ceuta and Gibraltar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholicism_in_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholicism in Spain\">Roman Catholicism in Spain</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-CathHierOsma-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierOsma_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFCheney\" class=\"citation web cs1\">Cheney, David M. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/diocese/dosma.html\">\"Diocese of Osma-Soria\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 June</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Catholic-Hierarchy.org&amp;rft.atitle=Diocese+of+Osma-Soria&amp;rft.aulast=Cheney&amp;rft.aufirst=David+M.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.catholic-hierarchy.org%2Fdiocese%2Fdosma.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARoman+Catholic+Diocese+of+Osma-Soria\" class=\"Z3988\"></span><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">.mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}</style> <a href=\"/wiki/Wikipedia:SPS\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:SPS\"><sup>[<i>self-published</i>]</sup></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-GCathOsma-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-GCathOsma_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFChow\" class=\"citation web cs1\">Chow, Gabriel. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gcatholic.org/dioceses/diocese/osma0.htm\">\"Diocese of Osma-Soria (Italy)\"</a>. <a href=\"/wiki/GCatholic.org\" title=\"GCatholic.org\">GCatholic.org</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 June</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Diocese+of+Osma-Soria+%28Italy%29&amp;rft.pub=GCatholic.org&amp;rft.aulast=Chow&amp;rft.aufirst=Gabriel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.gcatholic.org%2Fdioceses%2Fdiocese%2Fosma0.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARoman+Catholic+Diocese+of+Osma-Soria\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/> <a href=\"/wiki/Wikipedia:SPS\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:SPS\"><sup>[<i>self-published</i>]</sup></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-HierarchiaIV-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-HierarchiaIV_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-HierarchiaIV_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-HierarchiaIV_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-HierarchiaIV_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-HierarchiaIV_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-HierarchiaIV_3-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-HierarchiaIV_3-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-HierarchiaIV_3-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-HierarchiaIV_3-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-HierarchiaIV_3-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-HierarchiaIV_3-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-HierarchiaIV_3-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFGauchat1935\" class=\"citation book cs1\">Gauchat, Patritius (Patrice) (1935). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sul-derivatives.stanford.edu/derivative?CSNID=00002719&amp;mediaType=application/pdf\"><i>HIERARCHIA CATHOLICA MEDII ET RECENTIORIS AEVI Vol IV</i></a>. M\u00fcnster: Libraria Regensbergiana. p.&#160;268.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=HIERARCHIA+CATHOLICA+MEDII+ET+RECENTIORIS+AEVI+Vol+IV&amp;rft.place=M%C3%BCnster&amp;rft.pages=268&amp;rft.pub=Libraria+Regensbergiana&amp;rft.date=1935&amp;rft.aulast=Gauchat&amp;rft.aufirst=Patritius+%28Patrice%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsul-derivatives.stanford.edu%2Fderivative%3FCSNID%3D00002719%26mediaType%3Dapplication%2Fpdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARoman+Catholic+Diocese+of+Osma-Soria\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/> <i>(in Latin)</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierMartCarrAld-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierMartCarrAld_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bcaral.html\">\"Archbishop Mart\u00edn Carrillo Alderete\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved September 17, 2016 <a href=\"/wiki/Wikipedia:SPS\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:SPS\"><sup>[<i>self-published</i>]</sup></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierAntValHerr-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierAntValHerr_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bvaldh.html\">\"Bishop Antonio Vald\u00e9s Herrera\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved September 17, 2016 <a href=\"/wiki/Wikipedia:SPS\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:SPS\"><sup>[<i>self-published</i>]</sup></a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources_and_external_links\">Sources and external links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Sources and external links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gcatholic.org/dioceses/diocese/osma0.htm\">GCatholic.org, with Google map and satellite photo - data for all sections</a> <a href=\"/wiki/Wikipedia:SPS\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:SPS\"><sup>[<i>self-published</i>]</sup></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/diocese/dosma.html\">Catholic Hierarchy</a> <a href=\"/wiki/Wikipedia:SPS\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:SPS\"><sup>[<i>self-published</i>]</sup></a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Catholic_dioceses_in_Spain_and_Andorra\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible mw-collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background-color:gold\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Catholic_dioceses_in_Spain\" title=\"Template:Catholic dioceses in Spain\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Catholic_dioceses_in_Spain\" title=\"Template talk:Catholic dioceses in Spain\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Catholic_dioceses_in_Spain&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Catholic_dioceses_in_Spain_and_Andorra\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Catholic_dioceses_in_Spain,_Andorra,_Ceuta_and_Gibraltar\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Catholic dioceses in Spain, Andorra, Ceuta and Gibraltar\">Catholic dioceses in Spain and Andorra</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Barcelona</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Barcelona\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Barcelona\">Archdiocese of Barcelona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Sant_Feliu_de_Llobregat\" title=\"Roman Catholic Diocese of Sant Feliu de Llobregat\">Diocese of Sant Feliu de Llobregat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Terrassa\" title=\"Roman Catholic Diocese of Terrassa\">Diocese of Terrassa</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"16\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Emblem_of_the_Papacy_SE.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Emblem of the Papacy SE.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/35px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"35\" height=\"47\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/53px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/70px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png 2x\" data-file-width=\"815\" data-file-height=\"1105\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Burgos</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Burgos\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Burgos\">Archdiocese of Burgos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Bilbao\" title=\"Roman Catholic Diocese of Bilbao\">Diocese of Bilbao</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Diocese of Osma-Soria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Palencia\" title=\"Roman Catholic Diocese of Palencia\">Diocese of Palencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Vitoria\" title=\"Roman Catholic Diocese of Vitoria\">Diocese of Vitoria</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Granada</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Granada\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Granada\">Archdiocese of Granada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Almer%C3%ADa\" title=\"Roman Catholic Diocese of Almer\u00eda\">Diocese of Almer\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Cartagena\" title=\"Roman Catholic Diocese of Cartagena\">Diocese of Cartagena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Guadix\" title=\"Roman Catholic Diocese of Guadix\">Diocese of Guadix</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Ja%C3%A9n\" title=\"Roman Catholic Diocese of Ja\u00e9n\">Diocese of Ja\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_M%C3%A1laga\" title=\"Roman Catholic Diocese of M\u00e1laga\">Diocese of M\u00e1laga</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Madrid</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Madrid\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Madrid\">Archdiocese of Madrid</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Alcal%C3%A1_de_Henares\" title=\"Roman Catholic Diocese of Alcal\u00e1 de Henares\">Diocese of Alcal\u00e1 de Henares</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Getafe\" title=\"Roman Catholic Diocese of Getafe\">Diocese of Getafe</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of M\u00e9rida-Badajoz</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_M%C3%A9rida-Badajoz\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of M\u00e9rida-Badajoz\">Archdiocese of M\u00e9rida-Badajoz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Coria-C%C3%A1ceres\" title=\"Roman Catholic Diocese of Coria-C\u00e1ceres\">Diocese of Coria-C\u00e1ceres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Plasencia\" title=\"Roman Catholic Diocese of Plasencia\">Diocese of Plasencia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Oviedo</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Oviedo\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Oviedo\">Archdiocese of Oviedo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga\" title=\"Roman Catholic Diocese of Astorga\">Diocese of Astorga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Le%C3%B3n_in_Spain\" title=\"Roman Catholic Diocese of Le\u00f3n in Spain\">Diocese of Le\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Santander\" title=\"Roman Catholic Diocese of Santander\">Diocese of Santander</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Pamplona</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Pamplona_y_Tudela\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Pamplona y Tudela\">Archdiocese of Pamplona and Tudela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Calahorra_y_La_Calzada-Logro%C3%B1o\" title=\"Roman Catholic Diocese of Calahorra y La Calzada-Logro\u00f1o\">Diocese of Calahorra y La Calzada-Logro\u00f1o</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Jaca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Jaca\">Diocese of Jaca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_San_Sebasti%C3%A1n\" title=\"Roman Catholic Diocese of San Sebasti\u00e1n\">Diocese of San Sebasti\u00e1n</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of<br />Santiago de Compostela</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Santiago_de_Compostela\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Santiago de Compostela\">Archdiocese of Santiago de Compostela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lugo\" title=\"Roman Catholic Diocese of Lugo\">Diocese of Lugo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Mondo%C3%B1edo-Ferrol\" title=\"Roman Catholic Diocese of Mondo\u00f1edo-Ferrol\">Diocese of Mondo\u00f1edo-Ferrol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Ourense\" title=\"Roman Catholic Diocese of Ourense\">Diocese of Ourense</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Tui-Vigo\" title=\"Roman Catholic Diocese of Tui-Vigo\">Diocese of Tui-Vigo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Seville</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Seville\">Archdiocese of Seville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Jerez_de_la_Frontera\" title=\"Roman Catholic Diocese of Jerez de la Frontera\">Diocese of Asidonia-Jerez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_C%C3%A1diz_y_Ceuta\" title=\"Roman Catholic Diocese of C\u00e1diz y Ceuta\">Diocese of C\u00e1diz y Ceuta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Canarias\" title=\"Roman Catholic Diocese of Canarias\">Diocese of Canarias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Roman Catholic Diocese of C\u00f3rdoba\">Diocese of C\u00f3rdoba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Huelva\" title=\"Roman Catholic Diocese of Huelva\">Diocese of Huelva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_San_Crist%C3%B3bal_de_La_Laguna\" title=\"Roman Catholic Diocese of San Crist\u00f3bal de La Laguna\">Diocese of San Crist\u00f3bal de La Laguna</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Tarragona</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Tarragona\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Tarragona\">Archdiocese of Tarragona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Girona\" title=\"Roman Catholic Diocese of Girona\">Diocese of Girona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lleida\" title=\"Roman Catholic Diocese of Lleida\">Diocese of Lleida</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Solsona\" title=\"Roman Catholic Diocese of Solsona\">Diocese of Solsona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Tortosa\" title=\"Roman Catholic Diocese of Tortosa\">Diocese of Tortosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Urgell\" title=\"Roman Catholic Diocese of Urgell\">Diocese of Urgell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Vic\" title=\"Roman Catholic Diocese of Vic\">Diocese of Vic</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Toledo</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Toledo\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Toledo\">Archdiocese of Toledo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Albacete\" title=\"Roman Catholic Diocese of Albacete\">Diocese of Albacete</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Ciudad_Real\" title=\"Roman Catholic Diocese of Ciudad Real\">Diocese of Ciudad Real</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Cuenca\">Diocese of Cuenca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Sig%C3%BCenza-Guadalajara\" title=\"Roman Catholic Diocese of Sig\u00fcenza-Guadalajara\">Diocese of Sig\u00fcenza-Guadalajara</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Valencia</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Valencia_in_Spain\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Valencia in Spain\">Archdiocese of Valencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Ibiza\" title=\"Roman Catholic Diocese of Ibiza\">Diocese of Ibiza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Majorca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Majorca\">Diocese of Majorca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Menorca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Menorca\">Diocese of Menorca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Orihuela-Alicante\" title=\"Roman Catholic Diocese of Orihuela-Alicante\">Diocese of Orihuela-Alicante</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Segorbe-Castell%C3%B3n\" title=\"Roman Catholic Diocese of Segorbe-Castell\u00f3n\">Diocese of Segorbe-Castell\u00f3n</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Valladolid</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Valladolid\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Valladolid\">Archdiocese of Valladolid</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_%C3%81vila\" title=\"Roman Catholic Diocese of \u00c1vila\">Diocese of \u00c1vila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Ciudad_Rodrigo\" title=\"Roman Catholic Diocese of Ciudad Rodrigo\">Diocese of Ciudad Rodrigo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Salamanca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Salamanca\">Diocese of Salamanca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Segovia\" title=\"Roman Catholic Diocese of Segovia\">Diocese of Segovia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Zamora_in_Spain\" title=\"Roman Catholic Diocese of Zamora in Spain\">Diocese of Zamora</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Zaragoza</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zaragoza\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Zaragoza\">Archdiocese of Zaragoza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Barbastro-Monz%C3%B3n\" title=\"Roman Catholic Diocese of Barbastro-Monz\u00f3n\">Diocese of Barbastro-Monz\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Huesca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Huesca\">Diocese of Huesca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Tarazona\" title=\"Roman Catholic Diocese of Tarazona\">Diocese of Tarazona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Teruel_and_Albarrac%C3%ADn\" title=\"Roman Catholic Diocese of Teruel and Albarrac\u00edn\">Diocese of Teruel and Albarrac\u00edn</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Military Ordinariate</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Military_Archbishopric_of_Spain\" title=\"Military Archbishopric of Spain\">Military Archbishopric of Spain</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Eastern Rite Ordinariate</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ordinariate_for_the_Faithful_of_Eastern_Rite_in_Spain\" title=\"Ordinariate for the Faithful of Eastern Rite in Spain\">Ordinariate for the Faithful of Eastern Rite in Spain</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow hlist\" colspan=\"3\" style=\"background-color:gold\"><div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg\" decoding=\"async\" width=\"16\" height=\"12\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/32px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a>&#160;<a href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Catholicism\">Catholicism&#32;portal</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox authority-control\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q873575&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q873575&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q873575\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/10px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/15px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/20px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LCCN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"LCCN (identifier)\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.loc.gov/authorities/names/n80152874\">n80152874</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/VIAF_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"VIAF (identifier)\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/145193149\">145193149</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"> <a href=\"/wiki/WorldCat_Identities\" class=\"mw-redirect\" title=\"WorldCat Identities\">WorldCat Identities</a>: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/lccn-n80152874\">lccn-n80152874</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1325\nCached time: 20200816160157\nCache expiry: 2592000\nDynamic content: false\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 0.456 seconds\nReal time usage: 0.627 seconds\nPreprocessor visited node count: 1700/1000000\nPost\u2010expand include size: 52603/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1847/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 13/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 14836/5000000 bytes\nLua time usage: 0.268/10.000 seconds\nLua memory usage: 15.16 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  524.686      1 -total\n 49.04%  257.323      2 Template:Infobox\n 48.59%  254.970      1 Template:Infobox_diocese\n 27.41%  143.828      1 Template:Lang\n 20.94%  109.889      1 Template:Reflist\n 16.15%   84.760      2 Template:Cite_web\n 11.78%   61.827      1 Template:Authority_control\n  9.21%   48.343      1 Template:Convinfobox\n  8.75%   45.894      1 Template:Convinfobox/pri2\n  8.22%   43.115      1 Template:Convert\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:15520548-0!canonical and timestamp 20200816160156 and revision id 951372052\n -->\n</div><noscript><img src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" alt=\"\" title=\"\" width=\"1\" height=\"1\" style=\"border: none; position: absolute;\" /></noscript>\n<div class=\"printfooter\">Retrieved from \"<a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria&amp;oldid=951372052\">https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria&amp;oldid=951372052</a>\"</div></div>\n\t\t<div id=\"catlinks\" class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\"><div id=\"mw-normal-catlinks\" class=\"mw-normal-catlinks\"><a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">Categories</a>: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:Bishops_of_Osma\" title=\"Category:Bishops of Osma\">Bishops of Osma</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Roman_Catholic_dioceses_in_Spain\" title=\"Category:Roman Catholic dioceses in Spain\">Roman Catholic dioceses in Spain</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Religious_organizations_established_in_1200\" title=\"Category:Religious organizations established in 1200\">Religious organizations established in 1200</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Dioceses_established_in_the_12th_century\" title=\"Category:Dioceses established in the 12th century\">Dioceses established in the 12th century</a></li></ul></div><div id=\"mw-hidden-catlinks\" class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\">Hidden categories: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:Use_dmy_dates_from_November_2012\" title=\"Category:Use dmy dates from November 2012\">Use dmy dates from November 2012</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Latin-language_text\" title=\"Category:Articles containing Latin-language text\">Articles containing Latin-language text</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Spain_articles_missing_geocoordinate_data\" title=\"Category:Spain articles missing geocoordinate data\">Spain articles missing geocoordinate data</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:All_articles_needing_coordinates\" title=\"Category:All articles needing coordinates\">All articles needing coordinates</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers\">Wikipedia articles with LCCN identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers\">Wikipedia articles with VIAF identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_WorldCat_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with WorldCat identifiers\">Wikipedia articles with WorldCat identifiers</a></li></ul></div></div>\n\t</div>\n</div>\n<div id='mw-data-after-content'>\n\t<div class=\"read-more-container\"></div>\n</div>\n\n<div id=\"mw-navigation\">\n\t<h2>Navigation menu</h2>\n\t<div id=\"mw-head\">\n\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-personal\" class=\"vector-menu\" aria-labelledby=\"p-personal-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-personal-label\">\n\t\t<span>Personal tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"pt-anonuserpage\">Not logged in</li><li id=\"pt-anontalk\"><a href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\" accesskey=\"n\">Talk</a></li><li id=\"pt-anoncontribs\"><a href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\" accesskey=\"y\">Contributions</a></li><li id=\"pt-createaccount\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Roman+Catholic+Diocese+of+Osma-Soria\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">Create account</a></li><li id=\"pt-login\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Roman+Catholic+Diocese+of+Osma-Soria\" title=\"You&#039;re encouraged to log in; however, it&#039;s not mandatory. [o]\" accesskey=\"o\">Log in</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t<div id=\"left-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-namespaces\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-namespaces-label\">\n\t\t<span>Namespaces</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-nstab-main\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria\" title=\"View the content page [c]\" accesskey=\"c\">Article</a></li><li id=\"ca-talk\"><a href=\"/wiki/Talk:Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\" accesskey=\"t\">Talk</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-variants\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" />\n\t<h3 id=\"p-variants-label\">\n\t\t<span>Variants</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t</div>\n\t\t<div id=\"right-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-views\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-views-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-views-label\">\n\t\t<span>Views</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-view\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria\">Read</a></li><li id=\"ca-edit\"><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\" accesskey=\"e\">Edit</a></li><li id=\"ca-history\"><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\" accesskey=\"h\">View history</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-cactions\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" />\n\t<h3 id=\"p-cactions-label\">\n\t\t<span>More</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<div id=\"p-search\" role=\"search\">\n\t<h3 >\n\t\t<label for=\"searchInput\">Search</label>\n\t</h3>\n\t<form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n\t\t<div id=\"simpleSearch\">\n\t\t\t<input type=\"search\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" accesskey=\"f\" id=\"searchInput\"/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"title\" value=\"Special:Search\">\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"fulltext\" value=\"Search\" title=\"Search Wikipedia for this text\" id=\"mw-searchButton\" class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\"/>\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"go\" value=\"Go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" id=\"searchButton\" class=\"searchButton\"/>\n\t\t</div>\n\t</form>\n</div>\n\n\t\t</div>\n\t</div>\n\t\n<div id=\"mw-panel\">\n\t<div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n\t\t<a  title=\"Visit the main page\" class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\"></a>\n\t</div>\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-navigation\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" aria-labelledby=\"p-navigation-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-navigation-label\">\n\t\t<span>Navigation</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-mainpage-description\"><a href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\" accesskey=\"z\">Main page</a></li><li id=\"n-contents\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">Contents</a></li><li id=\"n-currentevents\"><a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">Current events</a></li><li id=\"n-randompage\"><a href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\" accesskey=\"x\">Random article</a></li><li id=\"n-aboutsite\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">About Wikipedia</a></li><li id=\"n-contactpage\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">Contact us</a></li><li id=\"n-sitesupport\"><a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">Donate</a></li><li id=\"n-shoplink\"><a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">Wikipedia store</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-interaction\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-interaction-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-interaction-label\">\n\t\t<span>Contribute</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-help\"><a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">Help</a></li><li id=\"n-portal\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">Community portal</a></li><li id=\"n-recentchanges\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\" accesskey=\"r\">Recent changes</a></li><li id=\"n-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">Upload file</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-tb\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-tb-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-tb-label\">\n\t\t<span>Tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"t-whatlinkshere\"><a href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\" accesskey=\"j\">What links here</a></li><li id=\"t-recentchangeslinked\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\" accesskey=\"k\">Related changes</a></li><li id=\"t-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\" accesskey=\"u\">Upload file</a></li><li id=\"t-specialpages\"><a href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\" accesskey=\"q\">Special pages</a></li><li id=\"t-permalink\"><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria&amp;oldid=951372052\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">Permanent link</a></li><li id=\"t-info\"><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">Page information</a></li><li id=\"t-cite\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria&amp;id=951372052&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">Cite this page</a></li><li id=\"t-wikibase\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q873575\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\" accesskey=\"g\">Wikidata item</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-coll-print_export\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n\t\t<span>Print/export</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"coll-download-as-rl\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=Roman+Catholic+Diocese+of+Osma-Soria&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">Download as PDF</a></li><li id=\"t-print\"><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\" accesskey=\"p\">Printable version</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-wikibase-otherprojects\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n\t\t<span>In other projects</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\"><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria\" hreflang=\"en\">Wikimedia Commons</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-lang\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-lang-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-lang-label\">\n\t\t<span>Languages</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"interlanguage-link interwiki-bar\"><a href=\"https://bar.wikipedia.org/wiki/Bistum_Osma-Soria\" title=\"Bistum Osma-Soria \u2013 Bavarian\" lang=\"bar\" hreflang=\"bar\" class=\"interlanguage-link-target\">Boarisch</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ca\"><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Di%C3%B2cesi_d%27Osma-S%C3%B2ria\" title=\"Di\u00f2cesi d&#039;Osma-S\u00f2ria \u2013 Catalan\" lang=\"ca\" hreflang=\"ca\" class=\"interlanguage-link-target\">Catal\u00e0</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-de\"><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Osma-Soria\" title=\"Bistum Osma-Soria \u2013 German\" lang=\"de\" hreflang=\"de\" class=\"interlanguage-link-target\">Deutsch</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-es\"><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Di%C3%B3cesis_de_Osma-Soria\" title=\"Di\u00f3cesis de Osma-Soria \u2013 Spanish\" lang=\"es\" hreflang=\"es\" class=\"interlanguage-link-target\">Espa\u00f1ol</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-fr\"><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_d%27Osma-Soria\" title=\"Dioc\u00e8se d&#039;Osma-Soria \u2013 French\" lang=\"fr\" hreflang=\"fr\" class=\"interlanguage-link-target\">Fran\u00e7ais</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-id\"><a href=\"https://id.wikipedia.org/wiki/Keuskupan_Osma-Soria\" title=\"Keuskupan Osma-Soria \u2013 Indonesian\" lang=\"id\" hreflang=\"id\" class=\"interlanguage-link-target\">Bahasa Indonesia</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-it\"><a href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Osma-Soria\" title=\"Diocesi di Osma-Soria \u2013 Italian\" lang=\"it\" hreflang=\"it\" class=\"interlanguage-link-target\">Italiano</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\"><a href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Diecezja_Osma-Soria\" title=\"Diecezja Osma-Soria \u2013 Polish\" lang=\"pl\" hreflang=\"pl\" class=\"interlanguage-link-target\">Polski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pt\"><a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Diocese_de_Osma-S%C3%B3ria\" title=\"Diocese de Osma-S\u00f3ria \u2013 Portuguese\" lang=\"pt\" hreflang=\"pt\" class=\"interlanguage-link-target\">Portugu\u00eas</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ru\"><a href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%95%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D1%8F_%D0%9E%D1%81%D0%BC%D0%B0-%D0%A1%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8\" title=\"\u0415\u043f\u0430\u0440\u0445\u0438\u044f \u041e\u0441\u043c\u0430-\u0421\u043e\u0440\u0438\u0438 \u2013 Russian\" lang=\"ru\" hreflang=\"ru\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-uk\"><a href=\"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D1%81%D0%BC%D0%BE-%D0%A1%D0%BE%D1%80%D1%96%D0%B9%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0_%D0%B4%D1%96%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%B7%D1%96%D1%8F\" title=\"\u041e\u0441\u043c\u043e-\u0421\u043e\u0440\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0434\u0456\u043e\u0446\u0435\u0437\u0456\u044f \u2013 Ukrainian\" lang=\"uk\" hreflang=\"uk\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-zh\"><a href=\"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%A4%A9%E4%B8%BB%E6%95%99%E5%A5%A7%E6%96%AF%E9%A6%AC-%E7%B4%A2%E9%87%8C%E4%BA%9E%E6%95%99%E5%8D%80\" title=\"\u5929\u4e3b\u6559\u5967\u65af\u99ac-\u7d22\u91cc\u4e9e\u6559\u5340 \u2013 Chinese\" lang=\"zh\" hreflang=\"zh\" class=\"interlanguage-link-target\">\u4e2d\u6587</a></li></ul>\n\t\t<div class=\"after-portlet after-portlet-lang\"><span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q873575#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\" class=\"wbc-editpage\">Edit links</a></span></div>\n\t</div>\n</nav>\n\n</div>\n\n</div>\n\n<footer id=\"footer\" class=\"mw-footer\" role=\"contentinfo\" >\n\t<ul id=\"footer-info\" >\n\t\t<li id=\"footer-info-lastmod\"> This page was last edited on 16 April 2020, at 21:02<span class=\"anonymous-show\">&#160;(UTC)</span>.</li>\n\t\t<li id=\"footer-info-copyright\">Text is available under the <a rel=\"license\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\">Creative Commons Attribution-ShareAlike License</a><a rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" style=\"display:none;\"></a>;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">Terms of Use</a> and <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">Privacy Policy</a>. Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">Wikimedia Foundation, Inc.</a>, a non-profit organization.</li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-places\" >\n\t\t<li id=\"footer-places-privacy\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" class=\"extiw\" title=\"wmf:Privacy policy\">Privacy policy</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-about\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">About Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-disclaimer\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">Disclaimers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-contact\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">Contact Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-mobileview\"><a href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\" class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\">Mobile view</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-developers\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">Developers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-statslink\"><a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">Statistics</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-cookiestatement\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">Cookie statement</a></li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-icons\" class=\"noprint\">\n\t\t<li id=\"footer-copyrightico\"><a href=\"https://wikimediafoundation.org/\"><img src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" alt=\"Wikimedia Foundation\" loading=\"lazy\" /></a></li>\n\t\t<li id=\"footer-poweredbyico\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/\"><img src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" alt=\"Powered by MediaWiki\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" loading=\"lazy\"/></a></li>\n\t</ul>\n\t<div style=\"clear: both;\"></div>\n</footer>\n\n\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.456\",\"walltime\":\"0.627\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":1700,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":52603,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":1847,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":13,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":5,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":14836,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00%  524.686      1 -total\",\" 49.04%  257.323      2 Template:Infobox\",\" 48.59%  254.970      1 Template:Infobox_diocese\",\" 27.41%  143.828      1 Template:Lang\",\" 20.94%  109.889      1 Template:Reflist\",\" 16.15%   84.760      2 Template:Cite_web\",\" 11.78%   61.827      1 Template:Authority_control\",\"  9.21%   48.343      1 Template:Convinfobox\",\"  8.75%   45.894      1 Template:Convinfobox/pri2\",\"  8.22%   43.115      1 Template:Convert\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.268\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":15892394,\"limit\":52428800},\"limitreport-logs\":\"table#1 {\\n  [\\\"size\\\"] = \\\"tiny\\\",\\n}\\n\"},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1325\",\"timestamp\":\"20200816160157\",\"ttl\":2592000,\"transientcontent\":false}}});});</script>\n<script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Roman Catholic Diocese of Osma-Soria\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q873575\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q873575\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2008-01-31T18:25:07Z\",\"dateModified\":\"2020-04-16T21:02:13Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/d\\/d0\\/Catedral_del_Burgo_de_Osma_%28Soria%29%2C_Castilla%2C_Espa%C3%B1a.jpg\",\"headline\":\"diocese of the Catholic Church\"}</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":148,\"wgHostname\":\"mw1324\"});});</script>\n</body></html>",
  "formatedtext": "Roman Catholic Diocese of Osma-Soria -  Roman Catholic Diocese of Osma-Soria From , the free encyclopedia (Redirected from Bishop of Osma ) Jump to navigation Jump to search Diocese of Osma-Soria Dioecesis Oxomensis-Soriana Di\u00f3cesis de Osma-Soria Burgo de Osma Cathedral Location Country Spain Ecclesiastical province Burgos Metropolitan Burgos Statistics Area 10,328\u00a0km 2 (3,988\u00a0sq\u00a0mi) Population -\u00a0Total -\u00a0Catholics (as of 2013) 95,700 76,900\u00a0(80.4%) Information Rite Latin Rite Cathedral Cathedral of the Assumption of Our Lady in Burgo de Osma Co-cathedral Co-Cathedral of St Peter in Soria Current leadership Pope Francis Bishop Abilio Mart\u00ednez Varea Metropolitan Archbishop Francisco Gil Hell\u00edn Website Website of the Diocese The Roman Catholic Diocese of Osma-Soria ( Latin : Oxomen(sis)\u2013Sorian(a) ) is a suffragan Latin diocese in the Ecclesiastical province of Burgos , Soria Province , in the Castilla y Leon region of northern Spain . [1] [2] Its cathedral episcopal see is Catedral de Santa Mar\u00eda de la Asunci\u00f3n, dedicated to the Assumption of Mary , in El Burgo de Osma . It also has a co-cathedral , Concatedral de San Pedro, dedicated to St. Peter , in Soria , and a minor basilica : Bas\u00edlica de Nuestra Se\u00f1ora de los Miagros Miagros, in \u00c1greda , Soria, Castile and Le\u00f3n, Spain. Contents 1 History 2 Statistics 3 Episcopal ordinaries 4 See also 5 References 6 Sources and external links History [ edit ] Established circa 600 as Diocese of Osma Lost territory in 1077 to the Diocese of N\u00e1jera Renamed on 9 March 1959 as Diocese of Osma-Soria, as Soria gets a co-cathedral Statistics [ edit ] Catedral de Santa Mar\u00eda de la Asunci\u00f3n and city walls As per 2014, it pastorally served 80,000 Catholics (85.8% of 93,291 total) on 10,287\u00a0km\u00b2 in 542 parishes and 19 missions with 128 priests (103 diocesan, 25 religious), 212 lay religious (38 brothers, 174 sisters) and 1 seminarian. Episcopal ordinaries [ edit ] (all Latin Rite ) very incomplete\u00a0: lacking first centuries Suffragan Bishops of Osma Pedro de Bourges, Benedictine Order (O.S.B.) (1101 \u2013 death 1109.08.02) Raimundo (1109\u20131124), next Metropolitan Archbishop of Toledo (Spain) (1124 \u2013 death 1152) Beltr\u00e1n (1126 \u2013 death 1140.10.01) Esteban (1141 \u2013 death 1147.09.01) Juan (1148 \u2013 death 1174.04.28) Bernardo (1174\u20131176) Miguel, O.S.B. (1177\u20131184) Garc\u00eda (1185\u20131186) Mart\u00edn Baz\u00e1n (1188 \u2013 death 1201.07.27) Diego de Acebes (1201 \u2013 1207.12.30) Rodrigo Jim\u00e9nez de Rada , Cistercian Order (O. Cist.) (1208 \u2013 1208\u00a0? 27 Feb 1209) Menendo (1210\u20131225) Pedro Ram\u00edrez de Piedrola (1225\u20131230), next Bishop of Pamplona (Spain) (1231 \u2013 death 1238.10.05) Juan (1231 \u2013 1240.05.29), next Bishop of Burgos (Spain) (1240.05.29 \u2013 1246) Pedro de Pe\u00f1afiel (1241 \u2013 death 1246.04.12) Gil(les) (27 March 1247 \u2013 death 4 August 1261) Agustin P\u00e9rez (18 Oct 1261 \u2013 death 12 April 1286) Juan Alvarez (bishop) (4 May 1286 \u2013 death 20 Oct 1296) Juan P\u00e9rez de Ascaron (1296 \u2013 death 1329) Bernab\u00e9 (1329.10.20 \u2013 death 1351), previously Bishop of Badajoz (Spain) (1324.07.27 \u2013 1329.10.20) Gonzalo (1351\u20131354) Alfonso Fernando de Toledo y Vargas, Augustinians (O.E.S.A.) (1354.10.25 \u2013 1363.10.13), later Metropolitan Archbishop of Sevilla (Andalusia, southern Spain) (1363.10.13 \u2013 1366); previously Bishop of Badajoz (Spain) (1353.02.13 \u2013 1354.10.25) Lorenzo P\u00e9rez (1362.12.13 \u2013 death 1367) Pedro Gomez Barroso (19 July 1368 \u2013 4 March 1373), next Bishop of Cuenca (Spain) (1373\u20131378) Juan Garc\u00eda Palomeque (4 March 1373 \u2013 death 1374), previously Bishop of Badajoz (Spain) (1354.10.25 \u2013 1373.03.04) Juan de Villareal (1374 \u2013 death 1379.02.22) Pedro Fern\u00e1ndez de Fr\u00edas (21 March 1379 \u2013 resigned? 1404), also/next Pseudocardinal -Priest of S. Prassede (1396? \u2013 1412.09.23\u25bc), Archpriest of Papal Basilica of St. Peter (1412 \u2013 1420.09.19\u25bc), promoted Pseudo cardinal-Bishop of Suburbicarian Diocese of Sabina (1412.09.23 \u2013 death 1420.09.19\u25bc) but also Pseudocardinal-Priest of above S. Prassede in commendam (1412.09.23 \u2013 1419.06.26?\u25bc) and next Pseudocardinal-Priest of S. Cecilia in commendam (1419.06.26 \u2013 1420.09.19\u25bc) Apostolic Administrator Alfonso Carrillo de Albornoz (28 Nov 1408 \u2013 death 14 March 1434), while Pseudocardinal -Deacon of S. Eustachio (1408.09.22 \u2013 1418.08.01\u25bc); later (canonical) Apostolic Administrator of Sig\u00fcenza (Spain) (1422 \u2013\u00a0?), promoted Cardinal-Priest of Ss. Quattro Coronati (1423.01 \u2013 death 1434.03.14), Archpriest of Papal Archbasilica of St. John Lateran (1428 \u2013 1434.03.14) Juan de Cerezuela y Luna (1422\u20131433), next Metropolitan Archbishop of Sevilla (Spain) (1433 \u2013 1434), Metropolitan Archbishop of Toledo (Spain) (1434 \u2013 1442) Pedro de Castilla de Eril (22 April 1433 \u2013 6 April 1440), next Bishop of Palencia (Spain) (1440.04 \u2013 1461.04.28) Roberto Moya (1440 \u2013 death 1453.11.13) Pedro Garc\u00eda de Montoya (Huete) (9 Jan 1454 \u2013 death 18 Feb 1475) Francisco de Santillana (1475.05.04 \u2013 1482.03.06), next Bishop of C\u00f3rdoba (Spain) (1482.03.06 \u2013 1482 not possessed) Apostolic Administrator Cardinal Pedro Gonz\u00e1lez de Mendoza (1482.07.08 \u2013 1482.11), while Apostolic Administrator of Archdiocese of Sevilla (Spain) (1474.05.09 \u2013 1482.11.13), Apostolic Administrator of Diocese of Sig\u00fcenza (Spain) (1474.05.09 \u2013 1495.01.11), transferred Cardinal-Priest of S. Croce in Gerusalemme (1478.07.06 \u2013 death 1495.01.11); previously Bishop of Calahorra y La Calzada (Spain) (1453.11.28 \u2013 1467.10.30), Bishop of above Sig\u00fcenza (1467.10.30 \u2013 1474.05.09), created Cardinal-Priest of S. Maria in Domnica pro hac vice Title (1473.05.17 \u2013 1478.07.06); later Latin Patriarch of Alexandria (1482.11.13 \u2013 1495.01.11) and Metropolitan Archbishop of Toledo (Spain) (1482.11.13 \u2013 1495.01.11) Apostolic Administrator Cardinal Raffaele Riario (1483.01.15 \u2013 1493.05), while Apostolic Administrator of Archdiocese of Pisa (Italy) (1479.09.17 \u2013 1499.06.03), transferred Cardinal-Deacon of S. Lorenzo in Damaso pro illa vice Deaconry (1480.05.05 \u2013 1503.11.29), Apostolic Administrator of Diocese of Tr\u00e9guier (France) (1480.08.18 \u2013 1483.05.16), Apostolic Administrator of Diocese of Salamanca (Spain) (1482.07.08 \u2013 1483), Chamberlain of the Holy Roman Church of Reverend Apostolic Camera (1483.01.24 \u2013 1521.07.09); previously Cardinal-Deacon of S. Giorgio in Velabro (1477.12.12 \u2013 1480.05.05), Apostolic Administrator of Diocese of Camerino (Italy) (1478.07.27 \u2013 1479.09.17), Apostolic Administrator of Diocese of Cuenca (Spain) (1479.08.13 \u2013 1482.07); later again Apostolic Administrator of Cuenca (1493.05.24 \u2013 1521.07.09), Apostolic Administrator of Diocese of Tuscanella (1498.08.28 \u2013 1506.09.16), Apostolic Administrator of Diocese of Viterbo (Italy) (1498.08.28 \u2013 1506.09.16), Protodeacon of Sacred College of Cardinals (1503.09 \u2013 1503.11.29), promoted Cardinal-Bishop of Suburbicarian Diocese of Albano (1503.11.29 \u2013 1507.08.03), also Cardinal-Priest of S. Lorenzo in Damaso in commendam (1503.11.29 \u2013 1517.06.22), promoted Cardinal-Bishop of Suburbicarian Diocese of Sabina (1507.08.03 [1507.09.10] \u2013 1508.09.22), Apostolic Administrator of Diocese of Arezzo (Italy) (1508.07.07 \u2013 1511.11.05), transferred Cardinal-Bishop of Suburbicarian Diocese of Porto e Santa Rufina (1508.09.22 \u2013 1511.01.20), Cardinal Vice-Dean of Sacred College of Cardinals (1508.09.22 \u2013 1511.01.20), Apostolic Administrator of Diocese of Savona (Italy) (1508.12.05 \u2013 1516.04.09), transferred Cardinal-Bishop of Suburbicarian Diocese of Ostia\u2013Velletri (1511.01.20 \u2013 ?1517.06.22), Cardinal Dean of Sacred College of Cardinals (1511.01.20 \u2013 1521.07.09), Apostolic Administrator of Diocese of Malta ( Malta ) (1516.05.23 \u2013 1520), Apostolic Administrator of Diocese of Lucca (Italy) (1517.03.09 \u2013 1517.11.12), ?again Cardinal-Bishop of Ostia\u2013Velletri (?1517.07.24 \u2013 death 1521.07.09), Apostolic Administrator of Diocese of Malaga (Balearic Spain) (1518.04.12 \u2013 1518.09.03), again Apostolic Administrator of Archdiocese of Pisa (Italy) (1518.09.03 \u2013 retired 1518.09.10) Alfonso de Fonseca (1493 \u2013 death 1505), previously Bishop of \u00c1vila (Spain) (1469\u20131485), Bishop of Cuenca (Spain) (1485\u20131493) Auxiliary Bishop : Garc\u00eda de Chinchilla, O.P. (1500.09.18 \u2013 death 1502), Titular Bishop of Byblus (1500.09.18 \u2013 1502) Alfonso Enr\u00edquez (19 December 1505 \u2013 death 15 October 1523) Auxiliary Bishop : Blas de Fernando, Cistercian Order (O. Cist.- (1507.04.19 \u2013\u00a0?), Titular Bishop of above Byblus (1507.04.19 \u2013\u00a0?) Juan Pardo Tavera (31 December 1523 \u2013 8 June 1524), previously Bishop of Ciudad Rodrigo (Spain) (1514.07.14 \u2013 1523.12.31); later Metropolitan Archbishop of Santiago de Compostela (Spain) (1524.06.08 \u2013retired 1534.04.27), created Cardinal-Priest of S. Giovanni a Porta Latina (1531.04.27 \u2013 death 1545.08.01), Metropolitan Archbishop of Toledo (Spain) (1534.04.27 \u2013 1545.08.01) Garc\u00eda de Loaysa y Mendoza , Order of Preachers (O.P.) (8 June 1524 \u2013 23 February 1532), previously Master of the Dominican Order (O.P.) (1518.05.23 \u2013 1524.06.08), created Cardinal-Priest of S. Susanna (1530.05.16 \u2013 death 1546.04.22), Bishop of Sig\u00fcenza (Spain) (1532.02.23 \u2013 1539.05.21), Metropolitan Archbishop of Sevilla (Spain) (1539.05.21 \u2013 1546.04.22) Pedro Gonz\u00e1lez Manso (13 March 1532 \u2013 death 12 February 1537), previously Bishop of Guadix (Spain) (1523.08.31 \u2013 1524.10.26), Bishop of Tui (Spain) (1524.10.26 \u2013 1525.07.03), Bishop of Badajoz (Spain) (1525.07.03 \u2013 1532.03.13) Pedro Alvarez de Acosta (21 May 1539 \u2013 death 20 February 1563), previously Bishop of Porto (Portugal) (1507.02.12 \u2013 1535.01.08), Bishop of Le\u00f3n (Spain) (1535.01.08 \u2013 1539.05.21) Honorato Juan (1 March 1564 \u2013 death 30 July 1566) Francisco Tello Sandoval (3 March 1567 \u2013 13 June 1578), next Bishop of Plasencia (Spain) (1578.06.13 \u2013 death 1580.07.08) Alonso Vel\u00e1zquez (13 June 1578 \u2013 9 March 1583), next Metropolitan Archbishop of Santiago de Compostela (Spain) (1583.03.09 \u2013 death 1587.01.14) Sebasti\u00e1n P\u00e9rez (bishop) (9 May 1583 \u2013 death 27 July 1593 Died) Mart\u00edn Garnica (27 April 1594 \u2013 death 20 November 1594 Died) [3] Pedro Rojas Henr\u00edques , Order of Saint Augustine (O.S.A.) (30 August 1595 \u2013 death 9 March 1602), previously Bishop of Astorga (Spain) (1591.03.06 \u2013 1595.08.30) Enrique Enr\u00edquez, O.E.S.A. (1602.11.15 \u2013 1610.06.21), next Bishop of Plasencia (Spain) (1610.06.21 \u2013 death 1622.01.22) Fernando Acevedo Gonz\u00e1lez (July 1610 \u2013 2 June 1613), next Metropolitan Archbishop of Burgos (Spain) (1613.06.02 \u2013 1629) Francisco de Sosa , O.F.M. (23 September 1613 \u2013 death 1618) [3] Crist\u00f3bal de Lobera y Torres (9 July 1618 \u2013 6 March 1623) [3] Alsono Mart\u00edn de Zu\u00f1iga (23 March 1623 \u2013 21 June 1630 Died) [3] Domingo Pimentel Z\u00fa\u00f1iga , O.P. (2 October 1630 \u2013 18 July 1633) [3] Francisco Villafa\u00f1e (5 September 1633 \u2013 26 August 1639 Died) [3] Mart\u00edn Carrillo Alderete (9 June 1636 \u2013 1 July 1641) [3] [4] Antonio Vald\u00e9s Herrera (21 October 1641 \u2013 10 November 1653) [3] [5] Juan de Palafox y Mendoza (24 November 1653 \u2013 1 October 1659 Died) [3] Nicol\u00e1s Martinez (bishop) , O.S.H. (21 June 1660 \u2013 1 Oct 1660 Died) [3] Alfonso Enr\u00edquez de Santo Tom\u00e1s , O.P. (26 Sep 1661 \u2013 28 Jan 1664 Confirmed, Bishop of Plasencia ) [3] Pedro de Godoy , O.P. (31 March 1664 \u2013 16 May 1672 Confirmed, Bishop of Sig\u00fcenza ) [3] Antonio de Isla y Mena (8 August 1672 \u2013 17 Dec 1681 Died) Sebasti\u00e1n de Ar\u00e9valo y Torres , Order of Friars Minor (O.F.M.) (20 April 1682 \u2013 20 Jan 1704 Died) Jorge C\u00e1rdenas Valenzuela (1704 \u2013 18 November 1705 Died) Andr\u00e9s Soto de la Fuente (22 March 1706 \u2013 29 December 1714 Died) Felipe Antonio Gil Taboada (5 July 1715 \u2013 4 March 1720) Miguel Herrero Esgueva (15 April 1720 \u2013 20 January 1723) Jacinto Valledor Fresno (12 April 1723 \u2013 12 February 1730 Died) Jos\u00e9 Barnuevo , O.S.B. (24 July 1730 \u2013 25 July 1735 Died) Pedro de la Cuadra Achica (1 April 1736 \u2013 7 September 1741) Juan Antonio Oru\u00f1a (28 September 1744 \u2013 4 March 1748 Died) Pedro Clemente de Ar\u00f3stegui (16 September 1747 \u2013 29 August 1760) Jacinto Aguado y Chac\u00f3n (18 July 1762 \u2013 27 March 1764) Bernardo Antonio Calder\u00f3n L\u00e1zaro (20 August 1764 \u2013 15 October 1786) Joaqu\u00edn de Eleta , O.F.M. (27 December 1786 \u2013 4 December 1788 Died) Jos\u00e9 Constancio Andino (29 March 1790 \u2013 death Nov 1793) Diego Melo Portugal , Order of Saint Augustine (O.S.A.) (12 September 1794 \u2013 18 December 1795) Antonio Tavira Almaz\u00e1n (27 June 1796 \u2013 14 August 1798) Francisco Ignacio I\u00f1igo Angulo (25 September 1798 \u2013 8 January 1799) Juan Moya , O.F.M. (28 March 1799 \u2013 19 February 1801) Jos\u00e9 Antonio Garnica , Capuchin Franciscans (O.F.M. Cap.) (23 February 1801 \u2013 10 January 1810) Juan Cavia Gonz\u00e1lez (19 August 1814 \u2013 23 December 1831) Gregorio S\u00e1nchez y Jim\u00e9nez (Rubio), Hieronymites (O.S.H.) (17 December 1847 \u2013 27 September 1852) Vicente Horcos y San Mart\u00edn , Benedictine Order (O.S.B.) (27 September 1852 \u2013 13 January 1861) Pedro Mar\u00eda Lag\u00fcera y Menezo (23 December 1861 \u2013 1892) Victoriano Guisasola y Men\u00e9ndez (15 June 1893 \u2013 19 April 1897) Jos\u00e9 Mar\u00eda Garc\u00eda Escudero y Ubago (19 April 1897 \u2013 22 March 1909) Manuel Lago y Gonz\u00e1lez (25 August 1909 \u2013 4 May 1917) Matteo M\u00fagica y Urrestarazu (22 February 1918 \u2013 26 October 1923) Miguel de los Santos D\u00edaz y G\u00f3mara (18 December 1924 \u2013 28 January 1935) Tom\u00e1s Guti\u00e9rrez Diez (1 April 1935 \u2013 11 November 1943) Saturnino Rubio y Monti\u00e9l (9 December 1944 \u2013 1959 see below ) Suffragan Bishops of Osma-Soria= Saturnino Rubio y Monti\u00e9l ( see above 1959 \u2013 4 December 1969) Teodoro Cardenal Fern\u00e1ndez (1 December 1969 \u2013 19 October 1983) Jos\u00e9 Di\u00e9guez Reboredo (1 September 1984 \u2013 15 May 1987) Braulio Rodr\u00edguez Plaza (6 November 1987 \u2013 12 May 1995) Francisco P\u00e9rez Gonz\u00e1lez (16 December 1995 \u2013 30 October 2003) Vicente Jim\u00e9nez Zamora (21 May 2004 \u2013 27 July 2007) Gerardo Melgar Viciosa (1 May 2008 \u2013 8 April 2016) Abilio Mart\u00ednez Varea (5 January 2017 \u2013 ...). See also [ edit ] List of Catholic dioceses in Spain, Andorra, Ceuta and Gibraltar Roman Catholicism in Spain References [ edit ] ^ Cheney, David M. \"Diocese of Osma-Soria\" . Catholic-Hierarchy.org . Retrieved 16 June 2018 . [ self-published ] ^ Chow, Gabriel. \"Diocese of Osma-Soria (Italy)\" . GCatholic.org . Retrieved 16 June 2018 . [ self-published ] ^ a b c d e f g h i j k l Gauchat, Patritius (Patrice) (1935). HIERARCHIA CATHOLICA MEDII ET RECENTIORIS AEVI Vol IV . M\u00fcnster: Libraria Regensbergiana. p.\u00a0268. (in Latin) ^ \"Archbishop Mart\u00edn Carrillo Alderete\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved September 17, 2016 [ self-published ] ^ \"Bishop Antonio Vald\u00e9s Herrera\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved September 17, 2016 [ self-published ] Sources and external links [ edit ] GCatholic.org, with Google map and satellite photo - data for all sections [ self-published ] Catholic Hierarchy [ self-published ] v t e Catholic dioceses in Spain and Andorra Province of Barcelona Archdiocese of Barcelona Diocese of Sant Feliu de Llobregat Diocese of Terrassa Province of Burgos Archdiocese of Burgos Diocese of Bilbao Diocese of Osma-Soria Diocese of Palencia Diocese of Vitoria Province of Granada Archdiocese of Granada Diocese of Almer\u00eda Diocese of Cartagena Diocese of Guadix Diocese of Ja\u00e9n Diocese of M\u00e1laga Province of Madrid Archdiocese of Madrid Diocese of Alcal\u00e1 de Henares Diocese of Getafe Province of M\u00e9rida-Badajoz Archdiocese of M\u00e9rida-Badajoz Diocese of Coria-C\u00e1ceres Diocese of Plasencia Province of Oviedo Archdiocese of Oviedo Diocese of Astorga Diocese of Le\u00f3n Diocese of Santander Province of Pamplona Archdiocese of Pamplona and Tudela Diocese of Calahorra y La Calzada-Logro\u00f1o Diocese of Jaca Diocese of San Sebasti\u00e1n Province of Santiago de Compostela Archdiocese of Santiago de Compostela Diocese of Lugo Diocese of Mondo\u00f1edo-Ferrol Diocese of Ourense Diocese of Tui-Vigo Province of Seville Archdiocese of Seville Diocese of Asidonia-Jerez Diocese of C\u00e1diz y Ceuta Diocese of Canarias Diocese of C\u00f3rdoba Diocese of Huelva Diocese of San Crist\u00f3bal de La Laguna Province of Tarragona Archdiocese of Tarragona Diocese of Girona Diocese of Lleida Diocese of Solsona Diocese of Tortosa Diocese of Urgell Diocese of Vic Province of Toledo Archdiocese of Toledo Diocese of Albacete Diocese of Ciudad Real Diocese of Cuenca Diocese of Sig\u00fcenza-Guadalajara Province of Valencia Archdiocese of Valencia Diocese of Ibiza Diocese of Majorca Diocese of Menorca Diocese of Orihuela-Alicante Diocese of Segorbe-Castell\u00f3n Province of Valladolid Archdiocese of Valladolid Diocese of \u00c1vila Diocese of Ciudad Rodrigo Diocese of Salamanca Diocese of Segovia Diocese of Zamora Province of Zaragoza Archdiocese of Zaragoza Diocese of Barbastro-Monz\u00f3n Diocese of Huesca Diocese of Tarazona Diocese of Teruel and Albarrac\u00edn Military Ordinariate Military Archbishopric of Spain Eastern Rite Ordinariate Ordinariate for the Faithful of Eastern Rite in Spain Catholicism portal Authority control LCCN : n80152874 VIAF : 145193149 WorldCat Identities : lccn-n80152874 Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria&oldid=951372052 \" Categories : Bishops of Osma Roman Catholic dioceses in Spain Religious organizations established in 1200 Dioceses established in the 12th century Hidden categories: Use dmy dates from November 2012 Articles containing Latin-language text Spain articles missing geocoordinate data All articles needing coordinates  articles with LCCN identifiers  articles with VIAF identifiers  articles with WorldCat identifiers Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About  Contact us Donate  store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages Boarisch Catal\u00e0 Deutsch Espa\u00f1ol Fran\u00e7ais Bahasa Indonesia Italiano Polski Portugu\u00eas \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 \u4e2d\u6587 Edit links This page was last edited on 16 April 2020, at 21:02 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . \u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About  Disclaimers Contact  Mobile view Developers Statistics Cookie statement"
}