{
  "saint": "Bishop_of_Cuenca",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bishop_of_Cuenca",
  "text": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" lang=\"en\" dir=\"ltr\">\n<head>\n<meta charset=\"UTF-8\"/>\n<title>Roman Catholic Diocese of Cuenca - Wikipedia</title>\n<script>document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"0338367e-c5ce-4210-94f8-c9d34447c723\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca\",\"wgTitle\":\"Roman Catholic Diocese of Cuenca\",\"wgCurRevisionId\":963226551,\"wgRevisionId\":963226551,\"wgArticleId\":15592443,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Articles containing Latin-language text\",\"Spain articles missing geocoordinate data\",\"All articles needing coordinates\",\"Wikipedia articles with LCCN identifiers\",\"Wikipedia articles with VIAF identifiers\",\"Wikipedia articles with WorldCat identifiers\",\n\"Roman Catholic dioceses in Spain\",\"Religious organizations established in the 1180s\",\"Bishops of Cuenca\",\"Roman Catholic dioceses established in the 12th century\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca\",\"wgRelevantArticleId\":15592443,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgRedirectedFrom\":\"Bishop_of_Cuenca\",\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgInternalRedirectTargetUrl\":\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca\",\n\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q474978\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"mediawiki.action.view.redirect\",\"ext.cite.ux-enhancements\",\"ext.scribunto.logs\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\n\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});</script>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\"></script>\n<meta name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\" content=\"\"/>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<meta name=\"generator\" content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-crossorigin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-cross-origin\"/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b4/Cuenca_Catedral_de_Cuenca.jpg\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/x-wiki\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"edit\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\"/>\n<link rel=\"shortcut icon\" href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\"/>\n<link rel=\"search\" type=\"application/opensearchdescription+xml\" href=\"/w/opensearch_desc.php\" title=\"Wikipedia (en)\"/>\n<link rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\" href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\"/>\n<link rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/atom+xml\" title=\"Wikipedia Atom feed\" href=\"/w/index.php?title=Special:RecentChanges&amp;feed=atom\"/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//login.wikimedia.org\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//meta.wikimedia.org\" />\n</head>\n<body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca rootpage-Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca skin-vector action-view skin-vector-legacy\"><div id=\"mw-page-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"mw-head-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"content\" class=\"mw-body\" role=\"main\">\n\t<a id=\"top\"></a>\n\t<div id=\"siteNotice\" class=\"mw-body-content\"><!-- CentralNotice --></div>\n\t<div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n\t</div>\n\t<h1 id=\"firstHeading\" class=\"firstHeading\" lang=\"en\">Roman Catholic Diocese of Cuenca</h1>\n\t<div id=\"bodyContent\" class=\"mw-body-content\">\n\t\t<div id=\"siteSub\" class=\"noprint\">From Wikipedia, the free encyclopedia</div>\n\t\t<div id=\"contentSub\"><span class=\"mw-redirectedfrom\">&#160;&#160;(Redirected from <a href=\"/w/index.php?title=Bishop_of_Cuenca&amp;redirect=no\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop of Cuenca\">Bishop of Cuenca</a>)</span></div>\n\t\t<div id=\"contentSub2\"></div>\n\t\t\n\t\t<div id=\"jump-to-nav\"></div>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">Jump to navigation</a>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">Jump to search</a>\n\t\t<div id=\"mw-content-text\" lang=\"en\" dir=\"ltr\" class=\"mw-content-ltr\"><div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This article is about the diocese in Spain. For the diocese in Ecuador, see <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Cuenca\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Cuenca\">Roman Catholic Archdiocese of Cuenca</a>.</div>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 100%\"><div class=\"fn org\" style=\"display:inline;font-size: 125%\">Diocese of Cuenca</div><br /><i><div class=\"nickname\" style=\"display:inline;font-family: serif; font-size: 130%;\"><i lang=\"la\" title=\"Latin language text\">Dioecesis Conchensis</i></div></i><br /><div class=\"nickname\" style=\"display:inline;font-size: 115%\">Di\u00f3cesis de Cuenca</div><div style=\"display:inline;font-size: 125%\"></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;padding-bottom: 0.4em;\"><a href=\"/wiki/File:Cuenca_Catedral_de_Cuenca.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Cuenca Catedral de Cuenca.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Cuenca_Catedral_de_Cuenca.jpg/220px-Cuenca_Catedral_de_Cuenca.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"165\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Cuenca_Catedral_de_Cuenca.jpg/330px-Cuenca_Catedral_de_Cuenca.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Cuenca_Catedral_de_Cuenca.jpg/440px-Cuenca_Catedral_de_Cuenca.jpg 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"480\" /></a><div><a href=\"/wiki/Cuenca_Cathedral\" title=\"Cuenca Cathedral\">Cuenca Cathedral</a></div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FADA5E;\">Location</th></tr><tr class=\"adr\"><th scope=\"row\">Country</th><td><span class=\"country-name\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Ecclesiastical_province\" title=\"Ecclesiastical province\">Ecclesiastical province</a></th><td><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Toledo\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Toledo\">Toledo</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Metropolitan</th><td><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Toledo\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Toledo\">Toledo</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FADA5E;\">Statistics</th></tr><tr><th scope=\"row\">Area</th><td>17,140&#160;km<sup>2</sup> (6,620&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Population<br />-&#160;Catholics</th><td>(as of 2006)<br />200,577</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FADA5E;\">Information</th></tr><tr><th scope=\"row\">Denomination</th><td><a href=\"/wiki/Roman_Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic\">Roman Catholic</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Rite</th><td><a href=\"/wiki/Latin_Rite\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin Rite\">Latin Rite</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Established</th><td>5 July 1183</td></tr><tr><th scope=\"row\">Cathedral</th><td><a href=\"/wiki/Cuenca_Cathedral\" title=\"Cuenca Cathedral\">Cathedral of Our Lady of Grace in Cuenca</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FADA5E;\">Current leadership</th></tr><tr><th scope=\"row\">Pope</th><td class=\"agent\"><a href=\"/wiki/Pope_Francis\" title=\"Pope Francis\">Francis</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Bishop</th><td class=\"agent\"><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Yanguas_Sanz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Yanguas Sanz\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Yanguas Sanz</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Metropolitan Archbishop</th><td class=\"agent\"><a href=\"/wiki/Braulio_Rodr%C3%ADguez_Plaza\" title=\"Braulio Rodr\u00edguez Plaza\">Braulio Rodr\u00edguez Plaza</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FADA5E;\">Website</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.diocesisdecuenca.es/\">Website of the Diocese</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Roman Catholic Diocese of Cuenca</b> (<a href=\"/wiki/Latin_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin language\">Latin</a>: <i lang=\"la\">Conchen(sis)</i>) is a <a href=\"/wiki/Diocese\" title=\"Diocese\">diocese</a> located in the city of <a href=\"/wiki/Cuenca,_Spain\" title=\"Cuenca, Spain\">Cuenca</a> in the <a href=\"/wiki/Ecclesiastical_province\" title=\"Ecclesiastical province\">Ecclesiastical province</a> of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Toledo\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Toledo\">Toledo</a> in Spain.<sup id=\"cite_ref-CathHierCuenca_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierCuenca-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-GCathCuenca_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GCathCuenca-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\" role=\"navigation\" aria-labelledby=\"mw-toc-heading\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2 id=\"mw-toc-heading\">Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Leadership\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Leadership</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Auxiliary_bishops\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Auxiliary bishops</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>July 5, 1183: Established as Diocese of Cuenca</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Leadership\">Leadership</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Leadership\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/Bishop\" title=\"Bishop\">Bishops</a> of Cuenca (Roman rite)\n</p>\n<ul><li>Juan Y\u00e1\u00f1ez (1183\u20131195)</li>\n<li><a href=\"/wiki/St._Julian_of_Cuenca\" class=\"mw-redirect\" title=\"St. Julian of Cuenca\">St. Julian of Cuenca</a> (1196 \u2013 1208 Died)<sup id=\"cite_ref-CathHierJulian_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierJulian-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li></ul>\n<dl><dd><b>. . .</b></dd></dl>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Laurencio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Laurencio (page does not exist)\">Pedro Laurencio</a>  (1262 \u2013 1271 Died)<sup id=\"cite_ref-CathHierPedroLaurencio_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierPedroLaurencio-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gonzalo_P%C3%A9rez_Gudiel\" title=\"Gonzalo P\u00e9rez Gudiel\">Gonzalo P\u00e9rez Gudiel</a> (1272 \u2013 27 Sep 1275 Appointed, <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Burgos\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Burgos\">Bishop of Burgos</a>)<sup id=\"cite_ref-CathHierGonzaloGudiel_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierGonzaloGudiel-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li></ul>\n<dl><dd><b>. . .</b></dd></dl>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Gonzalo_Diego_Palomeque&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gonzalo Diego Palomeque (page does not exist)\">Gonzalo Diego Palomeque</a> (15 Mar 1289 \u2013 16 Jan 1299 Appointed, <a href=\"/wiki/Archbishop_of_Toledo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archbishop of Toledo\">Archbishop of Toledo</a>)<sup id=\"cite_ref-CathHierGonzaloPalomeque_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierGonzaloPalomeque-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li></ul>\n<dl><dd><b>. . .</b></dd></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fernando_Guti%C3%A9rrez_(bishop)\" title=\"Fernando Guti\u00e9rrez (bishop)\">Fernando Guti\u00e9rrez (bishop)</a> (11 Apr 1326 \u2013 1327 Died)<sup id=\"cite_ref-CathHierFernGutierrez_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierFernGutierrez-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_del_Campo_(bishop)\" title=\"Juan del Campo (bishop)\">Juan del Campo (bishop)</a> (8 Aug 1327 \u2013 7 May 1328 Appointed, <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Oviedo\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Oviedo\">Bishop of Oviedo</a>) <sup id=\"cite_ref-CathHierJuanCampo_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierJuanCampo-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li></ul>\n<dl><dd><b>. . .</b></dd></dl>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Gomez_Barroso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Gomez Barroso (page does not exist)\">Pedro Gomez Barroso</a>  (4 Mar 1373 \u2013 1378 Appointed, <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Evora\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Evora\">Bishop of \u00c9vora</a>)<sup id=\"cite_ref-CathHierPedroBarroso_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierPedroBarroso-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li></ul>\n<dl><dd><b>. . .</b></dd></dl>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Diego_de_Anaya_Maldonado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Diego de Anaya Maldonado (page does not exist)\">Diego de Anaya Maldonado</a> (1407\u20131418)</li></ul>\n<dl><dd><b>. . .</b></dd></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lope_de_Barrientos\" title=\"Lope de Barrientos\">Lope de Barrientos</a>, <a href=\"/wiki/Order_of_Preachers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Order of Preachers\">O.P.</a> (7 Apr 1445 \u2013 30 May 1469 Died)<sup id=\"cite_ref-CathHierLopeBarr_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierLopeBarr-10\">&#91;10&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Giacopo_Venier\" class=\"mw-redirect\" title=\"Giacopo Venier\">Giacopo Antonio Venier</a> (6 Oct 1469 \u2013 3 Aug 1479 Died)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Raffaele_Riario\" title=\"Raffaele Riario\">Raffaele Sansone Riario</a> (13 Aug 1479 \u2013 8 Jul 1482 Appointed, <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Salamanca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Salamanca\">Administrator of Salamanca</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alonso_de_Burgos\" title=\"Alonso de Burgos\">Alfonso de Burgos</a>, <a href=\"/wiki/Order_of_Preachers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Order of Preachers\">O.P.</a> (1482 \u2013 1485 Appointed, <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Palencia\" title=\"Roman Catholic Diocese of Palencia\">Bishop of Palencia</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfonso_de_Fonseca\" title=\"Alfonso de Fonseca\">Alfonso de Fonseca</a> (26 Aug 1485 \u2013 24 May 1493 Appointed, <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria\" title=\"Roman Catholic Diocese of Osma-Soria\">Bishop of Osma</a>)<sup id=\"cite_ref-CathHierAlfonFonseca_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierAlfonFonseca-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raffaele_Riario\" title=\"Raffaele Riario\">Raffaele Sansone Riario</a> (24 May 1493 \u2013 9 Jul 1521 Died)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_Ram%C3%ADrez_de_Fuenleal\" title=\"Diego Ram\u00edrez de Fuenleal\">Diego Ram\u00edrez de Fuenleal</a> (1518 \u2013 1537 Died)<sup id=\"cite_ref-CathHierDieRamFu_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierDieRamFu-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alessandro_Cesarini\" title=\"Alessandro Cesarini\">Alessandro Cesarini</a> (Sr.) (24 May 1538 \u2013 13 Feb 1542 Died)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A1n_Ram%C3%ADrez_de_Fuenleal\" title=\"Sebasti\u00e1n Ram\u00edrez de Fuenleal\">Sebasti\u00e1n Ram\u00edrez de Fuenleal</a> (Arellano) (2 Jun 1542 \u2013 22 Jan 1547 Died) <sup id=\"cite_ref-CathHierSebasRamirez_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierSebasRamirez-13\">&#91;13&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_Mu%C3%B1oz_(bishop)\" title=\"Miguel Mu\u00f1oz (bishop)\">Miguel Mu\u00f1oz (bishop)</a> (12 Apr 1547 \u2013 13 Sep 1553 Died)<sup id=\"cite_ref-CathHierMigMun_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierMigMun-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Castro_Lemos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Castro Lemos (page does not exist)\">Pedro Castro Lemos</a> (5 Jun 1555 \u2013 1 Aug 1561 Died)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bernardo_de_Fresneda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernardo de Fresneda (page does not exist)\">Bernardo de Fresneda</a>, <a href=\"/wiki/Order_of_Friars_Minor\" title=\"Order of Friars Minor\">O.F.M.</a> (4 May 1562 \u2013 16 Nov 1571 Appointed, <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Roman Catholic Diocese of C\u00f3rdoba\">Bishop of C\u00f3rdoba</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaspar_de_Quiroga_y_Vela\" title=\"Gaspar de Quiroga y Vela\">Gaspar de Quiroga y Vela</a> (17 Dec 1571 \u2013 6 Sep 1577 Appointed, <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Toledo\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Toledo\">Archbishop of Toledo</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_de_Covarrubias_y_Leiva\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diego de Covarrubias y Leiva\">Diego de Covarrubias y Leiva</a> (6 Sep 1577 \u2013 27 Sep 1577 Died)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rodrigo_de_Castro_Osorio\" title=\"Rodrigo de Castro Osorio\">Rodrigo de Castro Osorio</a> (de Lemos) (13 Jun 1578 \u2013 20 Oct 1581 Appointed, <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Sevilla\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Sevilla\">Archbishop of Sevilla</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%B3mez_Zapata&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u00f3mez Zapata (page does not exist)\">G\u00f3mez Zapata</a> (8 Nov 1582 \u2013 1 Feb 1587 Died)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Fern%C3%A1ndez_Vadillo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Fern\u00e1ndez Vadillo (page does not exist)\">Juan Fern\u00e1ndez Vadillo</a> (7 Aug 1587 \u2013 1 Sep 1595 Died)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Portocarrero_(bishop)\" title=\"Pedro Portocarrero (bishop)\">Pedro Portocarrero (bishop)</a> (28 May 1597 \u2013 20 Sep 1600 Died)<sup id=\"cite_ref-CathHierPedroPort_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierPedroPort-15\">&#91;15&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-GCathPedroPort_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GCathPedroPort-16\">&#91;16&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9s_Pacheco\" title=\"Andr\u00e9s Pacheco\">Andr\u00e9s Pacheco</a> (13 Aug 1601 \u2013 1622 Resigned)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Enrique_Pimentel_Z%C3%BA%C3%B1iga\" title=\"Enrique Pimentel Z\u00fa\u00f1iga\">Enrique Pimentel Z\u00fa\u00f1iga</a> (13 Feb 1623 \u2013 11 Jun 1653 Died)<sup id=\"cite_ref-CathHierEnPiZun_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierEnPiZun-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Francisco_Pacheco\" title=\"Juan Francisco Pacheco\">Juan Francisco Pacheco</a> (6 Oct 1653 \u2013 24 May 1663 Died)<sup id=\"cite_ref-CathHierJuFrPa_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierJuFrPa-18\">&#91;18&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_de_Z%C3%A1rate_y_Ter%C3%A1n\" title=\"Francisco de Z\u00e1rate y Ter\u00e1n\">Francisco de Z\u00e1rate y Ter\u00e1n</a> (28 Jan 1664 \u2013 21 Dec 1679 Died)<sup id=\"cite_ref-CathHierFranZarTer_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierFranZarTer-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alonso_Antonio_de_San_Mart%C3%ADn\" title=\"Alonso Antonio de San Mart\u00edn\">Alonso Antonio de San Mart\u00edn</a> (21 Oct 1681 \u2013 5 Jul 1705 Died)<sup id=\"cite_ref-CathHierAloAntSanMar_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierAloAntSanMar-20\">&#91;20&#93;</a></sup></li>\n<li>Miguel del Olmo Manrique (22 Mar 1706 \u2013 27 Feb 1721 Died)</li>\n<li>Juan Lancaster (or Alencaster) Norona (16 Jun 1721 \u2013 31 Oct 1733 Died)</li>\n<li>Diego Gonz\u00e1lez Toro y Villalobos (5 May 1734 \u2013 13 Sep 1737 Died)</li>\n<li>Jos\u00e9 Flores Osorio (3 Mar 1738 \u2013 26 Nov 1759 Died)</li>\n<li>Isidro Carvajal Lancaster (21 Jul 1760 \u2013 15 Jan 1771 Died)</li>\n<li>Sebasti\u00e1n Fl\u00f3res Pab\u00f3n (29 Jul 1771 \u2013 25 Jul 1777 Died)</li>\n<li>Felipe Antonio Solano Mar\u00edn (1 Mar 1779 \u2013 10 May 1800 Died)</li>\n<li>Antonio Palafox y Croy de Abre (20 Oct 1800 \u2013 9 Dec 1802 Died)</li>\n<li>Ram\u00f3n Falc\u00f3n y Salcedo (28 Mar 1803 \u2013 20 Nov 1826 Died)</li>\n<li>Jacinto Rodr\u00edguez Rico (21 May 1827 \u2013 12 Jan 1841 Died)</li>\n<li>Juan Gilberto Ruiz Capuc\u00edn y Feij\u00f3 (17 Dec 1847  \u2013 9 Oct 1848 Died)</li>\n<li>Ferm\u00edn S\u00e1nchez Artesoro, <a href=\"/wiki/O.F.M._Cap.\" class=\"mw-redirect\" title=\"O.F.M. Cap.\">O.F.M. Cap.</a> (2 Apr 1849 \u2013 4 Dec 1855 Died)</li>\n<li>Miguel Pay\u00e1 y Rico (25 Jun 1858 \u2013 16 Jan 1874 Appointed, <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Santiago_de_Compostela\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Santiago de Compostela\">Archbishop of Santiago de Compostela</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A1n_Herrero_y_Espinosa_de_los_Monteros\" title=\"Sebasti\u00e1n Herrero y Espinosa de los Monteros\">Sebasti\u00e1n Herrero y Espinosa de los Monteros</a>, <a href=\"/wiki/Oratory_of_Saint_Philip_Neri\" title=\"Oratory of Saint Philip Neri\">C.O.</a> (17 September 1875 \u2013 18 December 1876 Confirmed, <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Vitoria\" title=\"Roman Catholic Diocese of Vitoria\">Bishop of Vitoria</a>)</li>\n<li>Jos\u00e9 Moreno y Maz\u00f3n (20 Mar 1877 \u2013 18 Nov 1881 Appointed, <a href=\"/wiki/Patriarch_of_the_West_Indies\" class=\"mw-redirect\" title=\"Patriarch of the West Indies\">Patriarch of the West Indies</a>)</li>\n<li>Juan Mar\u00eda Valero y Nacarino (27 Mar 1882 \u2013 16 Nov 1890 Died)</li>\n<li>Pelayo Gonz\u00e1lez y Conde (1 Jun 1891 \u2013 18 Nov 1899 Died)</li>\n<li>Wenceslao Sang\u00fcesa y Gu\u00eda (19 Apr 1900  \u2013 1921 Retired)</li>\n<li>Cruz Laplana y Laguna (30 Nov 1921 Appointed \u2013 7 Aug 1936 Died)</li>\n<li>Inocencio Rodr\u00edguez D\u00edez (10 Jun 1943 \u2013 13 Apr 1973 Retired)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Guerra_Campos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Guerra Campos (page does not exist)\">Jos\u00e9 Guerra Campos</a> (13 Apr 1973 \u2013 26 Jun 1996 Retired)</li>\n<li>Ram\u00f3n del Hoyo L\u00f3pez (26 Jun 1996 \u2013 19 May 2005 Appointed, <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Ja%C3%A9n\" title=\"Roman Catholic Diocese of Ja\u00e9n\">Bishop of Ja\u00e9n</a>)</li>\n<li>Jos\u00e9 Mar\u00eda Yanguas Sanz (23 Dec 2005 \u2013 )</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Auxiliary_bishops\">Auxiliary bishops</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Auxiliary bishops\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_de_Sahag%C3%BAn\" title=\"Garc\u00eda de Sahag\u00fan\">Garc\u00eda de Sahag\u00fan</a>, <a href=\"/wiki/O._de_M.\" class=\"mw-redirect\" title=\"O. de M.\">O. de M.</a> (11 Mar 1501 \u2013)<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_Gil_Manrique\" title=\"Garc\u00eda Gil Manrique\">Garc\u00eda Gil Manrique</a> (5 Mar 1618 \u2013 30 Aug 1627)<sup id=\"cite_ref-CathHierGarGilMan_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierGarGilMan-22\">&#91;22&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rodrigo_Cruzado_Caballero\" title=\"Rodrigo Cruzado Caballero\">Rodrigo Cruzado Caballero</a> (8 Jan 1652 \u2013&#160;?)</li>\n<li>Juan de Las Pe\u00f1as (30 Aug 1723 \u2013 10 Jul 1726)</li>\n<li>Pedro del Ca\u00f1izo Losa y Valera (11 Sep 1726 \u2013&#160;?)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholicism_in_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholicism in Spain\">Roman Catholicism in Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cuenca_Cathedral\" title=\"Cuenca Cathedral\">Cuenca Cathedral</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-CathHierCuenca-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierCuenca_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/diocese/dcues.html\">\"Diocese of Cuenca\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved February 29, 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-GCathCuenca-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-GCathCuenca_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gcatholic.org/dioceses/diocese/cuen1.htm\">\"Diocese of Cuenca\"</a> <i>GCatholic.org</i>. Gabriel Chow. Retrieved February 29, 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierJulian-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierJulian_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bjulin.html\">\"Bishop Juli\u00e1n\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved February 29, 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierPedroLaurencio-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierPedroLaurencio_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/blaurp.html\">\"Bishop Pedro Laurencio \"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved February 29, 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierGonzaloGudiel-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierGonzaloGudiel_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bgudiel.html\">\"Gonzalo Cardinal Gudiel\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved February 29, 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierGonzaloPalomeque-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierGonzaloPalomeque_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bpalome.html\">\"Archbishop Gonzalo Diego Palomeque\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved February 29, 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierFernGutierrez-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierFernGutierrez_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bgutief.html\">\"Bishop Fernando Guti\u00e9rrez\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved February 29, 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierJuanCampo-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierJuanCampo_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bdcampoj.html\">\"Bishop Juan del Campo\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved February 29, 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierPedroBarroso-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierPedroBarroso_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bgombar.html\">\"Bishop Pedro Gomez Barroso\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved February 29, 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierLopeBarr-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierLopeBarr_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bbarriel.html\">\"Bishop Lope Barrientos, O.P.\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved February 29, 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierAlfonFonseca-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierAlfonFonseca_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bfonsecal.html\">\"Bishop Alfonso de Fonseca \"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved February 29, 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierDieRamFu-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierDieRamFu_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bramdf.html\">\"Bishop Diego Ram\u00edrez de Fuenleal\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved August 26, 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierSebasRamirez-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierSebasRamirez_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bramdar.html\">\"Bishop Sebasti\u00e1n Ram\u00edrez de Fuenleal (Arellano)\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved February 29, 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierMigMun-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierMigMun_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bmunm.html\">\"Bishop Miguel Mu\u00f1oz\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved September 2, 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierPedroPort-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierPedroPort_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bporpe.html\">\"Bishop Pedro Portocarrero\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved September 18, 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-GCathPedroPort-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-GCathPedroPort_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gcatholic.org/dioceses/diocese/cuen1.htm#18996\">\"Bishop Pedro Portocarrero\"</a> <i>GCatholic.org</i>. Gabriel Chow. Retrieved September 18, 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierEnPiZun-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierEnPiZun_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bpizu.html\">\"Bishop Enrique Pimentel Z\u00fa\u00f1iga\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved August 27, 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierJuFrPa-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierJuFrPa_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bpachjf.html\">\"Bishop Juan Francisco Pacheco \"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved August 27, 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierFranZarTer-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierFranZarTer_19-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bzaryter.html\">\"Bishop Francisco de Z\u00e1rate y Ter\u00e1n\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved August 27, 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierAloAntSanMar-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierAloAntSanMar_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bsmaraa.html\">\"Bishop Alonso Antonio de San Mart\u00edn\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved August 27, 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Episcopologio Espa\u00f1ol, Volume 1500, Page 19, Number 17.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierGarGilMan-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierGarGilMan_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bgilman.html\">\"Bishop Garc\u00eda Gil Manrique\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved November 26, 2016</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/diocese/dcues.html\">Catholic Hierarchy</a> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Reliable_sources\" title=\"Wikipedia:Verifiability\"><sup><span style=\"font-size:85%;\">[<i>self-published</i>]</span></sup></a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Catholic_dioceses_in_Spain_and_Andorra\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible mw-collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background-color:gold\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Catholic_dioceses_in_Spain\" title=\"Template:Catholic dioceses in Spain\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Catholic_dioceses_in_Spain\" title=\"Template talk:Catholic dioceses in Spain\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Catholic_dioceses_in_Spain&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Catholic_dioceses_in_Spain_and_Andorra\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Catholic_dioceses_in_Spain,_Andorra,_Ceuta_and_Gibraltar\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Catholic dioceses in Spain, Andorra, Ceuta and Gibraltar\">Catholic dioceses in Spain and Andorra</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Barcelona</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Barcelona\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Barcelona\">Archdiocese of Barcelona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Sant_Feliu_de_Llobregat\" title=\"Roman Catholic Diocese of Sant Feliu de Llobregat\">Diocese of Sant Feliu de Llobregat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Terrassa\" title=\"Roman Catholic Diocese of Terrassa\">Diocese of Terrassa</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"16\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Emblem_of_the_Papacy_SE.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Emblem of the Papacy SE.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/35px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"35\" height=\"47\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/53px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/70px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png 2x\" data-file-width=\"815\" data-file-height=\"1105\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Burgos</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Burgos\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Burgos\">Archdiocese of Burgos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Bilbao\" title=\"Roman Catholic Diocese of Bilbao\">Diocese of Bilbao</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria\" title=\"Roman Catholic Diocese of Osma-Soria\">Diocese of Osma-Soria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Palencia\" title=\"Roman Catholic Diocese of Palencia\">Diocese of Palencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Vitoria\" title=\"Roman Catholic Diocese of Vitoria\">Diocese of Vitoria</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Granada</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Granada\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Granada\">Archdiocese of Granada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Almer%C3%ADa\" title=\"Roman Catholic Diocese of Almer\u00eda\">Diocese of Almer\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Cartagena\" title=\"Roman Catholic Diocese of Cartagena\">Diocese of Cartagena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Guadix\" title=\"Roman Catholic Diocese of Guadix\">Diocese of Guadix</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Ja%C3%A9n\" title=\"Roman Catholic Diocese of Ja\u00e9n\">Diocese of Ja\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_M%C3%A1laga\" title=\"Roman Catholic Diocese of M\u00e1laga\">Diocese of M\u00e1laga</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Madrid</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Madrid\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Madrid\">Archdiocese of Madrid</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Alcal%C3%A1_de_Henares\" title=\"Roman Catholic Diocese of Alcal\u00e1 de Henares\">Diocese of Alcal\u00e1 de Henares</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Getafe\" title=\"Roman Catholic Diocese of Getafe\">Diocese of Getafe</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of M\u00e9rida-Badajoz</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_M%C3%A9rida-Badajoz\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of M\u00e9rida-Badajoz\">Archdiocese of M\u00e9rida-Badajoz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Coria-C%C3%A1ceres\" title=\"Roman Catholic Diocese of Coria-C\u00e1ceres\">Diocese of Coria-C\u00e1ceres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Plasencia\" title=\"Roman Catholic Diocese of Plasencia\">Diocese of Plasencia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Oviedo</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Oviedo\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Oviedo\">Archdiocese of Oviedo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga\" title=\"Roman Catholic Diocese of Astorga\">Diocese of Astorga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Le%C3%B3n_in_Spain\" title=\"Roman Catholic Diocese of Le\u00f3n in Spain\">Diocese of Le\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Santander\" title=\"Roman Catholic Diocese of Santander\">Diocese of Santander</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Pamplona</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Pamplona_y_Tudela\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Pamplona y Tudela\">Archdiocese of Pamplona and Tudela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Calahorra_y_La_Calzada-Logro%C3%B1o\" title=\"Roman Catholic Diocese of Calahorra y La Calzada-Logro\u00f1o\">Diocese of Calahorra y La Calzada-Logro\u00f1o</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Jaca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Jaca\">Diocese of Jaca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_San_Sebasti%C3%A1n\" title=\"Roman Catholic Diocese of San Sebasti\u00e1n\">Diocese of San Sebasti\u00e1n</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of<br />Santiago de Compostela</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Santiago_de_Compostela\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Santiago de Compostela\">Archdiocese of Santiago de Compostela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lugo\" title=\"Roman Catholic Diocese of Lugo\">Diocese of Lugo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Mondo%C3%B1edo-Ferrol\" title=\"Roman Catholic Diocese of Mondo\u00f1edo-Ferrol\">Diocese of Mondo\u00f1edo-Ferrol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Ourense\" title=\"Roman Catholic Diocese of Ourense\">Diocese of Ourense</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Tui-Vigo\" title=\"Roman Catholic Diocese of Tui-Vigo\">Diocese of Tui-Vigo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Seville</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Seville\">Archdiocese of Seville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Jerez_de_la_Frontera\" title=\"Roman Catholic Diocese of Jerez de la Frontera\">Diocese of Asidonia-Jerez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_C%C3%A1diz_y_Ceuta\" title=\"Roman Catholic Diocese of C\u00e1diz y Ceuta\">Diocese of C\u00e1diz y Ceuta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Canarias\" title=\"Roman Catholic Diocese of Canarias\">Diocese of Canarias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Roman Catholic Diocese of C\u00f3rdoba\">Diocese of C\u00f3rdoba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Huelva\" title=\"Roman Catholic Diocese of Huelva\">Diocese of Huelva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_San_Crist%C3%B3bal_de_La_Laguna\" title=\"Roman Catholic Diocese of San Crist\u00f3bal de La Laguna\">Diocese of San Crist\u00f3bal de La Laguna</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Tarragona</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Tarragona\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Tarragona\">Archdiocese of Tarragona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Girona\" title=\"Roman Catholic Diocese of Girona\">Diocese of Girona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lleida\" title=\"Roman Catholic Diocese of Lleida\">Diocese of Lleida</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Solsona\" title=\"Roman Catholic Diocese of Solsona\">Diocese of Solsona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Tortosa\" title=\"Roman Catholic Diocese of Tortosa\">Diocese of Tortosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Urgell\" title=\"Roman Catholic Diocese of Urgell\">Diocese of Urgell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Vic\" title=\"Roman Catholic Diocese of Vic\">Diocese of Vic</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Toledo</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Toledo\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Toledo\">Archdiocese of Toledo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Albacete\" title=\"Roman Catholic Diocese of Albacete\">Diocese of Albacete</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Ciudad_Real\" title=\"Roman Catholic Diocese of Ciudad Real\">Diocese of Ciudad Real</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Diocese of Cuenca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Sig%C3%BCenza-Guadalajara\" title=\"Roman Catholic Diocese of Sig\u00fcenza-Guadalajara\">Diocese of Sig\u00fcenza-Guadalajara</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Valencia</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Valencia_in_Spain\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Valencia in Spain\">Archdiocese of Valencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Ibiza\" title=\"Roman Catholic Diocese of Ibiza\">Diocese of Ibiza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Majorca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Majorca\">Diocese of Majorca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Menorca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Menorca\">Diocese of Menorca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Orihuela-Alicante\" title=\"Roman Catholic Diocese of Orihuela-Alicante\">Diocese of Orihuela-Alicante</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Segorbe-Castell%C3%B3n\" title=\"Roman Catholic Diocese of Segorbe-Castell\u00f3n\">Diocese of Segorbe-Castell\u00f3n</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Valladolid</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Valladolid\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Valladolid\">Archdiocese of Valladolid</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_%C3%81vila\" title=\"Roman Catholic Diocese of \u00c1vila\">Diocese of \u00c1vila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Ciudad_Rodrigo\" title=\"Roman Catholic Diocese of Ciudad Rodrigo\">Diocese of Ciudad Rodrigo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Salamanca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Salamanca\">Diocese of Salamanca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Segovia\" title=\"Roman Catholic Diocese of Segovia\">Diocese of Segovia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Zamora_in_Spain\" title=\"Roman Catholic Diocese of Zamora in Spain\">Diocese of Zamora</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Zaragoza</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zaragoza\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Zaragoza\">Archdiocese of Zaragoza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Barbastro-Monz%C3%B3n\" title=\"Roman Catholic Diocese of Barbastro-Monz\u00f3n\">Diocese of Barbastro-Monz\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Huesca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Huesca\">Diocese of Huesca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Tarazona\" title=\"Roman Catholic Diocese of Tarazona\">Diocese of Tarazona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Teruel_and_Albarrac%C3%ADn\" title=\"Roman Catholic Diocese of Teruel and Albarrac\u00edn\">Diocese of Teruel and Albarrac\u00edn</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Military Ordinariate</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Military_Archbishopric_of_Spain\" title=\"Military Archbishopric of Spain\">Military Archbishopric of Spain</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Eastern Rite Ordinariate</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ordinariate_for_the_Faithful_of_Eastern_Rite_in_Spain\" title=\"Ordinariate for the Faithful of Eastern Rite in Spain\">Ordinariate for the Faithful of Eastern Rite in Spain</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow hlist\" colspan=\"3\" style=\"background-color:gold\"><div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg\" decoding=\"async\" width=\"16\" height=\"12\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/32px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a>&#160;<a href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Catholicism\">Catholicism&#32;portal</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox authority-control\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q474978&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q474978&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q474978\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/10px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/15px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/20px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LCCN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"LCCN (identifier)\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.loc.gov/authorities/names/n84059109\">n84059109</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/VIAF_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"VIAF (identifier)\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/144293737\">144293737</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"> <a href=\"/wiki/WorldCat_Identities\" class=\"mw-redirect\" title=\"WorldCat Identities\">WorldCat Identities</a>: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/lccn-n84059109\">lccn-n84059109</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1310\nCached time: 20200816223431\nCache expiry: 2592000\nDynamic content: false\nComplications: []\nCPU time usage: 0.420 seconds\nReal time usage: 0.613 seconds\nPreprocessor visited node count: 1548/1000000\nPost\u2010expand include size: 48123/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1913/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 13/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 10969/5000000 bytes\nLua time usage: 0.238/10.000 seconds\nLua memory usage: 13.06 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  526.541      1 -total\n 53.68%  282.644      1 Template:Infobox_diocese\n 53.13%  279.772      2 Template:Infobox\n 31.22%  164.377      1 Template:Lang\n 19.19%  101.028      1 Template:Authority_control\n 10.29%   54.194      1 Template:About\n  7.21%   37.947      1 Template:Roman_Catholic_dioceses_in_Spain\n  6.95%   36.599      1 Template:Convinfobox\n  6.46%   34.015      1 Template:Convinfobox/pri2\n  5.99%   31.542      1 Template:Convert\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:15592443-0!canonical and timestamp 20200816223431 and revision id 963226551\n -->\n</div><noscript><img src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" alt=\"\" title=\"\" width=\"1\" height=\"1\" style=\"border: none; position: absolute;\" /></noscript>\n<div class=\"printfooter\">Retrieved from \"<a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca&amp;oldid=963226551\">https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca&amp;oldid=963226551</a>\"</div></div>\n\t\t<div id=\"catlinks\" class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\"><div id=\"mw-normal-catlinks\" class=\"mw-normal-catlinks\"><a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">Categories</a>: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:Roman_Catholic_dioceses_in_Spain\" title=\"Category:Roman Catholic dioceses in Spain\">Roman Catholic dioceses in Spain</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Religious_organizations_established_in_the_1180s\" title=\"Category:Religious organizations established in the 1180s\">Religious organizations established in the 1180s</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Bishops_of_Cuenca\" title=\"Category:Bishops of Cuenca\">Bishops of Cuenca</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Roman_Catholic_dioceses_established_in_the_12th_century\" title=\"Category:Roman Catholic dioceses established in the 12th century\">Roman Catholic dioceses established in the 12th century</a></li></ul></div><div id=\"mw-hidden-catlinks\" class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\">Hidden categories: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Latin-language_text\" title=\"Category:Articles containing Latin-language text\">Articles containing Latin-language text</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Spain_articles_missing_geocoordinate_data\" title=\"Category:Spain articles missing geocoordinate data\">Spain articles missing geocoordinate data</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:All_articles_needing_coordinates\" title=\"Category:All articles needing coordinates\">All articles needing coordinates</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers\">Wikipedia articles with LCCN identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers\">Wikipedia articles with VIAF identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_WorldCat_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with WorldCat identifiers\">Wikipedia articles with WorldCat identifiers</a></li></ul></div></div>\n\t</div>\n</div>\n<div id='mw-data-after-content'>\n\t<div class=\"read-more-container\"></div>\n</div>\n\n<div id=\"mw-navigation\">\n\t<h2>Navigation menu</h2>\n\t<div id=\"mw-head\">\n\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-personal\" class=\"vector-menu\" aria-labelledby=\"p-personal-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-personal-label\">\n\t\t<span>Personal tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"pt-anonuserpage\">Not logged in</li><li id=\"pt-anontalk\"><a href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\" accesskey=\"n\">Talk</a></li><li id=\"pt-anoncontribs\"><a href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\" accesskey=\"y\">Contributions</a></li><li id=\"pt-createaccount\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Roman+Catholic+Diocese+of+Cuenca\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">Create account</a></li><li id=\"pt-login\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Roman+Catholic+Diocese+of+Cuenca\" title=\"You&#039;re encouraged to log in; however, it&#039;s not mandatory. [o]\" accesskey=\"o\">Log in</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t<div id=\"left-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-namespaces\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-namespaces-label\">\n\t\t<span>Namespaces</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-nstab-main\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca\" title=\"View the content page [c]\" accesskey=\"c\">Article</a></li><li id=\"ca-talk\"><a href=\"/wiki/Talk:Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\" accesskey=\"t\">Talk</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-variants\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" />\n\t<h3 id=\"p-variants-label\">\n\t\t<span>Variants</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t</div>\n\t\t<div id=\"right-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-views\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-views-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-views-label\">\n\t\t<span>Views</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-view\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca\">Read</a></li><li id=\"ca-edit\"><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\" accesskey=\"e\">Edit</a></li><li id=\"ca-history\"><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\" accesskey=\"h\">View history</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-cactions\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" />\n\t<h3 id=\"p-cactions-label\">\n\t\t<span>More</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<div id=\"p-search\" role=\"search\">\n\t<h3 >\n\t\t<label for=\"searchInput\">Search</label>\n\t</h3>\n\t<form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n\t\t<div id=\"simpleSearch\">\n\t\t\t<input type=\"search\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" accesskey=\"f\" id=\"searchInput\"/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"title\" value=\"Special:Search\">\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"fulltext\" value=\"Search\" title=\"Search Wikipedia for this text\" id=\"mw-searchButton\" class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\"/>\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"go\" value=\"Go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" id=\"searchButton\" class=\"searchButton\"/>\n\t\t</div>\n\t</form>\n</div>\n\n\t\t</div>\n\t</div>\n\t\n<div id=\"mw-panel\">\n\t<div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n\t\t<a  title=\"Visit the main page\" class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\"></a>\n\t</div>\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-navigation\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" aria-labelledby=\"p-navigation-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-navigation-label\">\n\t\t<span>Navigation</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-mainpage-description\"><a href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\" accesskey=\"z\">Main page</a></li><li id=\"n-contents\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">Contents</a></li><li id=\"n-currentevents\"><a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">Current events</a></li><li id=\"n-randompage\"><a href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\" accesskey=\"x\">Random article</a></li><li id=\"n-aboutsite\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">About Wikipedia</a></li><li id=\"n-contactpage\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">Contact us</a></li><li id=\"n-sitesupport\"><a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">Donate</a></li><li id=\"n-shoplink\"><a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">Wikipedia store</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-interaction\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-interaction-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-interaction-label\">\n\t\t<span>Contribute</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-help\"><a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">Help</a></li><li id=\"n-portal\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">Community portal</a></li><li id=\"n-recentchanges\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\" accesskey=\"r\">Recent changes</a></li><li id=\"n-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">Upload file</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-tb\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-tb-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-tb-label\">\n\t\t<span>Tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"t-whatlinkshere\"><a href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\" accesskey=\"j\">What links here</a></li><li id=\"t-recentchangeslinked\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\" accesskey=\"k\">Related changes</a></li><li id=\"t-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\" accesskey=\"u\">Upload file</a></li><li id=\"t-specialpages\"><a href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\" accesskey=\"q\">Special pages</a></li><li id=\"t-permalink\"><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca&amp;oldid=963226551\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">Permanent link</a></li><li id=\"t-info\"><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">Page information</a></li><li id=\"t-cite\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca&amp;id=963226551&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">Cite this page</a></li><li id=\"t-wikibase\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q474978\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\" accesskey=\"g\">Wikidata item</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-coll-print_export\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n\t\t<span>Print/export</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"coll-download-as-rl\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=Roman+Catholic+Diocese+of+Cuenca&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">Download as PDF</a></li><li id=\"t-print\"><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\" accesskey=\"p\">Printable version</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-wikibase-otherprojects\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n\t\t<span>In other projects</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\"><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca\" hreflang=\"en\">Wikimedia Commons</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-lang\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-lang-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-lang-label\">\n\t\t<span>Languages</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"interlanguage-link interwiki-ca\"><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Bisbat_de_Conca\" title=\"Bisbat de Conca \u2013 Catalan\" lang=\"ca\" hreflang=\"ca\" class=\"interlanguage-link-target\">Catal\u00e0</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-de\"><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Cuenca\" title=\"Bistum Cuenca \u2013 German\" lang=\"de\" hreflang=\"de\" class=\"interlanguage-link-target\">Deutsch</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-es\"><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Di%C3%B3cesis_de_Cuenca\" title=\"Di\u00f3cesis de Cuenca \u2013 Spanish\" lang=\"es\" hreflang=\"es\" class=\"interlanguage-link-target\">Espa\u00f1ol</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-fr\"><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Cuenca\" title=\"Dioc\u00e8se de Cuenca \u2013 French\" lang=\"fr\" hreflang=\"fr\" class=\"interlanguage-link-target\">Fran\u00e7ais</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-id\"><a href=\"https://id.wikipedia.org/wiki/Keuskupan_Cuenca\" title=\"Keuskupan Cuenca \u2013 Indonesian\" lang=\"id\" hreflang=\"id\" class=\"interlanguage-link-target\">Bahasa Indonesia</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-it\"><a href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Cuenca\" title=\"Diocesi di Cuenca \u2013 Italian\" lang=\"it\" hreflang=\"it\" class=\"interlanguage-link-target\">Italiano</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\"><a href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Diecezja_Cuenca\" title=\"Diecezja Cuenca \u2013 Polish\" lang=\"pl\" hreflang=\"pl\" class=\"interlanguage-link-target\">Polski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-uk\"><a href=\"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%83%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D1%96%D0%B2%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0_%D0%B4%D1%96%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%B7%D1%96%D1%8F\" title=\"\u041a\u0443\u0435\u043d\u043a\u0456\u0432\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0434\u0456\u043e\u0446\u0435\u0437\u0456\u044f \u2013 Ukrainian\" lang=\"uk\" hreflang=\"uk\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-zh\"><a href=\"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%A4%A9%E4%B8%BB%E6%95%99%E6%98%86%E5%8D%A1%E6%95%99%E5%8D%80\" title=\"\u5929\u4e3b\u6559\u6606\u5361\u6559\u5340 \u2013 Chinese\" lang=\"zh\" hreflang=\"zh\" class=\"interlanguage-link-target\">\u4e2d\u6587</a></li></ul>\n\t\t<div class=\"after-portlet after-portlet-lang\"><span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q474978#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\" class=\"wbc-editpage\">Edit links</a></span></div>\n\t</div>\n</nav>\n\n</div>\n\n</div>\n\n<footer id=\"footer\" class=\"mw-footer\" role=\"contentinfo\" >\n\t<ul id=\"footer-info\" >\n\t\t<li id=\"footer-info-lastmod\"> This page was last edited on 18 June 2020, at 16:33<span class=\"anonymous-show\">&#160;(UTC)</span>.</li>\n\t\t<li id=\"footer-info-copyright\">Text is available under the <a rel=\"license\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\">Creative Commons Attribution-ShareAlike License</a><a rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" style=\"display:none;\"></a>;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">Terms of Use</a> and <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">Privacy Policy</a>. Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">Wikimedia Foundation, Inc.</a>, a non-profit organization.</li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-places\" >\n\t\t<li id=\"footer-places-privacy\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" class=\"extiw\" title=\"wmf:Privacy policy\">Privacy policy</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-about\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">About Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-disclaimer\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">Disclaimers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-contact\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">Contact Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-mobileview\"><a href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\" class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\">Mobile view</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-developers\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">Developers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-statslink\"><a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">Statistics</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-cookiestatement\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">Cookie statement</a></li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-icons\" class=\"noprint\">\n\t\t<li id=\"footer-copyrightico\"><a href=\"https://wikimediafoundation.org/\"><img src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" alt=\"Wikimedia Foundation\" loading=\"lazy\" /></a></li>\n\t\t<li id=\"footer-poweredbyico\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/\"><img src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" alt=\"Powered by MediaWiki\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" loading=\"lazy\"/></a></li>\n\t</ul>\n\t<div style=\"clear: both;\"></div>\n</footer>\n\n\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.420\",\"walltime\":\"0.613\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":1548,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":48123,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":1913,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":13,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":4,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":0,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":10969,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00%  526.541      1 -total\",\" 53.68%  282.644      1 Template:Infobox_diocese\",\" 53.13%  279.772      2 Template:Infobox\",\" 31.22%  164.377      1 Template:Lang\",\" 19.19%  101.028      1 Template:Authority_control\",\" 10.29%   54.194      1 Template:About\",\"  7.21%   37.947      1 Template:Roman_Catholic_dioceses_in_Spain\",\"  6.95%   36.599      1 Template:Convinfobox\",\"  6.46%   34.015      1 Template:Convinfobox/pri2\",\"  5.99%   31.542      1 Template:Convert\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.238\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":13696432,\"limit\":52428800},\"limitreport-logs\":\"table#1 {\\n  [\\\"size\\\"] = \\\"tiny\\\",\\n}\\n\"},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1310\",\"timestamp\":\"20200816223431\",\"ttl\":2592000,\"transientcontent\":false}}});});</script>\n<script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Roman Catholic Diocese of Cuenca\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q474978\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q474978\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2008-02-04T19:55:19Z\",\"dateModified\":\"2020-06-18T16:33:46Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/b\\/b4\\/Cuenca_Catedral_de_Cuenca.jpg\",\"headline\":\"diocese of the Catholic Church\"}</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":177,\"wgHostname\":\"mw1354\"});});</script>\n</body></html>",
  "formatedtext": "Roman Catholic Diocese of Cuenca -  Roman Catholic Diocese of Cuenca From , the free encyclopedia (Redirected from Bishop of Cuenca ) Jump to navigation Jump to search This article is about the diocese in Spain. For the diocese in Ecuador, see Roman Catholic Archdiocese of Cuenca . Diocese of Cuenca Dioecesis Conchensis Di\u00f3cesis de Cuenca Cuenca Cathedral Location Country Spain Ecclesiastical province Toledo Metropolitan Toledo Statistics Area 17,140\u00a0km 2 (6,620\u00a0sq\u00a0mi) Population -\u00a0Catholics (as of 2006) 200,577 Information Denomination Roman Catholic Rite Latin Rite Established 5 July 1183 Cathedral Cathedral of Our Lady of Grace in Cuenca Current leadership Pope Francis Bishop Jos\u00e9 Mar\u00eda Yanguas Sanz Metropolitan Archbishop Braulio Rodr\u00edguez Plaza Website Website of the Diocese The Roman Catholic Diocese of Cuenca ( Latin : Conchen(sis) ) is a diocese located in the city of Cuenca in the Ecclesiastical province of Toledo in Spain. [1] [2] Contents 1 History 2 Leadership 3 Auxiliary bishops 4 See also 5 References 6 Sources History [ edit ] July 5, 1183: Established as Diocese of Cuenca Leadership [ edit ] Bishops of Cuenca (Roman rite) Juan Y\u00e1\u00f1ez (1183\u20131195) St. Julian of Cuenca (1196 \u2013 1208 Died) [3] . . . Pedro Laurencio (1262 \u2013 1271 Died) [4] Gonzalo P\u00e9rez Gudiel (1272 \u2013 27 Sep 1275 Appointed, Bishop of Burgos ) [5] . . . Gonzalo Diego Palomeque (15 Mar 1289 \u2013 16 Jan 1299 Appointed, Archbishop of Toledo ) [6] . . . Fernando Guti\u00e9rrez (bishop) (11 Apr 1326 \u2013 1327 Died) [7] Juan del Campo (bishop) (8 Aug 1327 \u2013 7 May 1328 Appointed, Bishop of Oviedo ) [8] . . . Pedro Gomez Barroso (4 Mar 1373 \u2013 1378 Appointed, Bishop of \u00c9vora ) [9] . . . Diego de Anaya Maldonado (1407\u20131418) . . . Lope de Barrientos , O.P. (7 Apr 1445 \u2013 30 May 1469 Died) [10] Giacopo Antonio Venier (6 Oct 1469 \u2013 3 Aug 1479 Died) Raffaele Sansone Riario (13 Aug 1479 \u2013 8 Jul 1482 Appointed, Administrator of Salamanca ) Alfonso de Burgos , O.P. (1482 \u2013 1485 Appointed, Bishop of Palencia ) Alfonso de Fonseca (26 Aug 1485 \u2013 24 May 1493 Appointed, Bishop of Osma ) [11] Raffaele Sansone Riario (24 May 1493 \u2013 9 Jul 1521 Died) Diego Ram\u00edrez de Fuenleal (1518 \u2013 1537 Died) [12] Alessandro Cesarini (Sr.) (24 May 1538 \u2013 13 Feb 1542 Died) Sebasti\u00e1n Ram\u00edrez de Fuenleal (Arellano) (2 Jun 1542 \u2013 22 Jan 1547 Died) [13] Miguel Mu\u00f1oz (bishop) (12 Apr 1547 \u2013 13 Sep 1553 Died) [14] Pedro Castro Lemos (5 Jun 1555 \u2013 1 Aug 1561 Died) Bernardo de Fresneda , O.F.M. (4 May 1562 \u2013 16 Nov 1571 Appointed, Bishop of C\u00f3rdoba ) Gaspar de Quiroga y Vela (17 Dec 1571 \u2013 6 Sep 1577 Appointed, Archbishop of Toledo ) Diego de Covarrubias y Leiva (6 Sep 1577 \u2013 27 Sep 1577 Died) Rodrigo de Castro Osorio (de Lemos) (13 Jun 1578 \u2013 20 Oct 1581 Appointed, Archbishop of Sevilla ) G\u00f3mez Zapata (8 Nov 1582 \u2013 1 Feb 1587 Died) Juan Fern\u00e1ndez Vadillo (7 Aug 1587 \u2013 1 Sep 1595 Died) Pedro Portocarrero (bishop) (28 May 1597 \u2013 20 Sep 1600 Died) [15] [16] Andr\u00e9s Pacheco (13 Aug 1601 \u2013 1622 Resigned) Enrique Pimentel Z\u00fa\u00f1iga (13 Feb 1623 \u2013 11 Jun 1653 Died) [17] Juan Francisco Pacheco (6 Oct 1653 \u2013 24 May 1663 Died) [18] Francisco de Z\u00e1rate y Ter\u00e1n (28 Jan 1664 \u2013 21 Dec 1679 Died) [19] Alonso Antonio de San Mart\u00edn (21 Oct 1681 \u2013 5 Jul 1705 Died) [20] Miguel del Olmo Manrique (22 Mar 1706 \u2013 27 Feb 1721 Died) Juan Lancaster (or Alencaster) Norona (16 Jun 1721 \u2013 31 Oct 1733 Died) Diego Gonz\u00e1lez Toro y Villalobos (5 May 1734 \u2013 13 Sep 1737 Died) Jos\u00e9 Flores Osorio (3 Mar 1738 \u2013 26 Nov 1759 Died) Isidro Carvajal Lancaster (21 Jul 1760 \u2013 15 Jan 1771 Died) Sebasti\u00e1n Fl\u00f3res Pab\u00f3n (29 Jul 1771 \u2013 25 Jul 1777 Died) Felipe Antonio Solano Mar\u00edn (1 Mar 1779 \u2013 10 May 1800 Died) Antonio Palafox y Croy de Abre (20 Oct 1800 \u2013 9 Dec 1802 Died) Ram\u00f3n Falc\u00f3n y Salcedo (28 Mar 1803 \u2013 20 Nov 1826 Died) Jacinto Rodr\u00edguez Rico (21 May 1827 \u2013 12 Jan 1841 Died) Juan Gilberto Ruiz Capuc\u00edn y Feij\u00f3 (17 Dec 1847  \u2013 9 Oct 1848 Died) Ferm\u00edn S\u00e1nchez Artesoro, O.F.M. Cap. (2 Apr 1849 \u2013 4 Dec 1855 Died) Miguel Pay\u00e1 y Rico (25 Jun 1858 \u2013 16 Jan 1874 Appointed, Archbishop of Santiago de Compostela ) Sebasti\u00e1n Herrero y Espinosa de los Monteros , C.O. (17 September 1875 \u2013 18 December 1876 Confirmed, Bishop of Vitoria ) Jos\u00e9 Moreno y Maz\u00f3n (20 Mar 1877 \u2013 18 Nov 1881 Appointed, Patriarch of the West Indies ) Juan Mar\u00eda Valero y Nacarino (27 Mar 1882 \u2013 16 Nov 1890 Died) Pelayo Gonz\u00e1lez y Conde (1 Jun 1891 \u2013 18 Nov 1899 Died) Wenceslao Sang\u00fcesa y Gu\u00eda (19 Apr 1900  \u2013 1921 Retired) Cruz Laplana y Laguna (30 Nov 1921 Appointed \u2013 7 Aug 1936 Died) Inocencio Rodr\u00edguez D\u00edez (10 Jun 1943 \u2013 13 Apr 1973 Retired) Jos\u00e9 Guerra Campos (13 Apr 1973 \u2013 26 Jun 1996 Retired) Ram\u00f3n del Hoyo L\u00f3pez (26 Jun 1996 \u2013 19 May 2005 Appointed, Bishop of Ja\u00e9n ) Jos\u00e9 Mar\u00eda Yanguas Sanz (23 Dec 2005 \u2013 ) Auxiliary bishops [ edit ] Garc\u00eda de Sahag\u00fan , O. de M. (11 Mar 1501 \u2013) [21] Garc\u00eda Gil Manrique (5 Mar 1618 \u2013 30 Aug 1627) [22] Rodrigo Cruzado Caballero (8 Jan 1652 \u2013\u00a0?) Juan de Las Pe\u00f1as (30 Aug 1723 \u2013 10 Jul 1726) Pedro del Ca\u00f1izo Losa y Valera (11 Sep 1726 \u2013\u00a0?) See also [ edit ] Roman Catholicism in Spain Cuenca Cathedral References [ edit ] ^ \"Diocese of Cuenca\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved February 29, 2016 ^ \"Diocese of Cuenca\" GCatholic.org . Gabriel Chow. Retrieved February 29, 2016 ^ \"Bishop Juli\u00e1n\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved February 29, 2016 ^ \"Bishop Pedro Laurencio \" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved February 29, 2016 ^ \"Gonzalo Cardinal Gudiel\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved February 29, 2016 ^ \"Archbishop Gonzalo Diego Palomeque\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved February 29, 2016 ^ \"Bishop Fernando Guti\u00e9rrez\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved February 29, 2016 ^ \"Bishop Juan del Campo\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved February 29, 2016 ^ \"Bishop Pedro Gomez Barroso\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved February 29, 2016 ^ \"Bishop Lope Barrientos, O.P.\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved February 29, 2016 ^ \"Bishop Alfonso de Fonseca \" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved February 29, 2016 ^ \"Bishop Diego Ram\u00edrez de Fuenleal\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved August 26, 2016 ^ \"Bishop Sebasti\u00e1n Ram\u00edrez de Fuenleal (Arellano)\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved February 29, 2016 ^ \"Bishop Miguel Mu\u00f1oz\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved September 2, 2016 ^ \"Bishop Pedro Portocarrero\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved September 18, 2016 ^ \"Bishop Pedro Portocarrero\" GCatholic.org . Gabriel Chow. Retrieved September 18, 2016 ^ \"Bishop Enrique Pimentel Z\u00fa\u00f1iga\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved August 27, 2016 ^ \"Bishop Juan Francisco Pacheco \" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved August 27, 2016 ^ \"Bishop Francisco de Z\u00e1rate y Ter\u00e1n\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved August 27, 2016 ^ \"Bishop Alonso Antonio de San Mart\u00edn\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved August 27, 2016 ^ Episcopologio Espa\u00f1ol, Volume 1500, Page 19, Number 17. ^ \"Bishop Garc\u00eda Gil Manrique\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved November 26, 2016 Sources [ edit ] Catholic Hierarchy [ self-published ] v t e Catholic dioceses in Spain and Andorra Province of Barcelona Archdiocese of Barcelona Diocese of Sant Feliu de Llobregat Diocese of Terrassa Province of Burgos Archdiocese of Burgos Diocese of Bilbao Diocese of Osma-Soria Diocese of Palencia Diocese of Vitoria Province of Granada Archdiocese of Granada Diocese of Almer\u00eda Diocese of Cartagena Diocese of Guadix Diocese of Ja\u00e9n Diocese of M\u00e1laga Province of Madrid Archdiocese of Madrid Diocese of Alcal\u00e1 de Henares Diocese of Getafe Province of M\u00e9rida-Badajoz Archdiocese of M\u00e9rida-Badajoz Diocese of Coria-C\u00e1ceres Diocese of Plasencia Province of Oviedo Archdiocese of Oviedo Diocese of Astorga Diocese of Le\u00f3n Diocese of Santander Province of Pamplona Archdiocese of Pamplona and Tudela Diocese of Calahorra y La Calzada-Logro\u00f1o Diocese of Jaca Diocese of San Sebasti\u00e1n Province of Santiago de Compostela Archdiocese of Santiago de Compostela Diocese of Lugo Diocese of Mondo\u00f1edo-Ferrol Diocese of Ourense Diocese of Tui-Vigo Province of Seville Archdiocese of Seville Diocese of Asidonia-Jerez Diocese of C\u00e1diz y Ceuta Diocese of Canarias Diocese of C\u00f3rdoba Diocese of Huelva Diocese of San Crist\u00f3bal de La Laguna Province of Tarragona Archdiocese of Tarragona Diocese of Girona Diocese of Lleida Diocese of Solsona Diocese of Tortosa Diocese of Urgell Diocese of Vic Province of Toledo Archdiocese of Toledo Diocese of Albacete Diocese of Ciudad Real Diocese of Cuenca Diocese of Sig\u00fcenza-Guadalajara Province of Valencia Archdiocese of Valencia Diocese of Ibiza Diocese of Majorca Diocese of Menorca Diocese of Orihuela-Alicante Diocese of Segorbe-Castell\u00f3n Province of Valladolid Archdiocese of Valladolid Diocese of \u00c1vila Diocese of Ciudad Rodrigo Diocese of Salamanca Diocese of Segovia Diocese of Zamora Province of Zaragoza Archdiocese of Zaragoza Diocese of Barbastro-Monz\u00f3n Diocese of Huesca Diocese of Tarazona Diocese of Teruel and Albarrac\u00edn Military Ordinariate Military Archbishopric of Spain Eastern Rite Ordinariate Ordinariate for the Faithful of Eastern Rite in Spain Catholicism portal Authority control LCCN : n84059109 VIAF : 144293737 WorldCat Identities : lccn-n84059109 Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca&oldid=963226551 \" Categories : Roman Catholic dioceses in Spain Religious organizations established in the 1180s Bishops of Cuenca Roman Catholic dioceses established in the 12th century Hidden categories: Articles containing Latin-language text Spain articles missing geocoordinate data All articles needing coordinates  articles with LCCN identifiers  articles with VIAF identifiers  articles with WorldCat identifiers Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About  Contact us Donate  store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages Catal\u00e0 Deutsch Espa\u00f1ol Fran\u00e7ais Bahasa Indonesia Italiano Polski \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 \u4e2d\u6587 Edit links This page was last edited on 18 June 2020, at 16:33 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . \u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About  Disclaimers Contact  Mobile view Developers Statistics Cookie statement"
}