{
  "saint": "Bishop_of_Seville",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bishop_of_Seville",
  "text": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" lang=\"en\" dir=\"ltr\">\n<head>\n<meta charset=\"UTF-8\"/>\n<title>Roman Catholic Archdiocese of Seville - Wikipedia</title>\n<script>document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"f1cfc311-b542-43ef-b4b7-9c5beb789b7e\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville\",\"wgTitle\":\"Roman Catholic Archdiocese of Seville\",\"wgCurRevisionId\":968578692,\"wgRevisionId\":968578692,\"wgArticleId\":7857278,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Use dmy dates from July 2020\",\"Articles containing Latin-language text\",\"Incomplete lists from June 2012\",\"Spain articles missing geocoordinate data\",\"All articles needing coordinates\",\"Roman Catholic dioceses in Spain\",\n\"Roman Catholic archbishops of Seville\",\"Roman Catholic Ecclesiastical Province of Seville\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville\",\"wgRelevantArticleId\":7857278,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgRedirectedFrom\":\"Bishop_of_Seville\",\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgInternalRedirectTargetUrl\":\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\n\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q1365579\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"mediawiki.action.view.redirect\",\"ext.cite.ux-enhancements\",\"ext.scribunto.logs\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\n\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});</script>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\"></script>\n<meta name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\" content=\"\"/>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<meta name=\"generator\" content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-crossorigin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-cross-origin\"/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Archidi%C3%B3cesis_de_Sevilla.svg/1200px-Archidi%C3%B3cesis_de_Sevilla.svg.png\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/x-wiki\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"edit\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\"/>\n<link rel=\"shortcut icon\" href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\"/>\n<link rel=\"search\" type=\"application/opensearchdescription+xml\" href=\"/w/opensearch_desc.php\" title=\"Wikipedia (en)\"/>\n<link rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\" href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\"/>\n<link rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/atom+xml\" title=\"Wikipedia Atom feed\" href=\"/w/index.php?title=Special:RecentChanges&amp;feed=atom\"/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//login.wikimedia.org\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//meta.wikimedia.org\" />\n</head>\n<body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville rootpage-Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville skin-vector action-view skin-vector-legacy\"><div id=\"mw-page-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"mw-head-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"content\" class=\"mw-body\" role=\"main\">\n\t<a id=\"top\"></a>\n\t<div id=\"siteNotice\" class=\"mw-body-content\"><!-- CentralNotice --></div>\n\t<div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n\t</div>\n\t<h1 id=\"firstHeading\" class=\"firstHeading\" lang=\"en\">Roman Catholic Archdiocese of Seville</h1>\n\t<div id=\"bodyContent\" class=\"mw-body-content\">\n\t\t<div id=\"siteSub\" class=\"noprint\">From Wikipedia, the free encyclopedia</div>\n\t\t<div id=\"contentSub\"><span class=\"mw-redirectedfrom\">&#160;&#160;(Redirected from <a href=\"/w/index.php?title=Bishop_of_Seville&amp;redirect=no\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop of Seville\">Bishop of Seville</a>)</span></div>\n\t\t<div id=\"contentSub2\"></div>\n\t\t\n\t\t<div id=\"jump-to-nav\"></div>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">Jump to navigation</a>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">Jump to search</a>\n\t\t<div id=\"mw-content-text\" lang=\"en\" dir=\"ltr\" class=\"mw-content-ltr\"><div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 100%\"><div class=\"fn org\" style=\"display:inline;font-size: 125%\">Archdiocese of Seville</div><br /><i><div class=\"nickname\" style=\"display:inline;font-family: serif; font-size: 130%;\"><i lang=\"la\" title=\"Latin language text\">Archidioecesis Hispalensis</i></div></i><br /><div class=\"nickname\" style=\"display:inline;font-size: 115%\">Archidi\u00f3cesis de Sevilla</div><div style=\"display:inline;font-size: 125%\"></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;padding-bottom: 0.4em;\"><a href=\"/wiki/File:Spain_Andalusia_Seville_BW_2015-10-23_13-04-37.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Spain Andalusia Seville BW 2015-10-23 13-04-37.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Spain_Andalusia_Seville_BW_2015-10-23_13-04-37.jpg/230px-Spain_Andalusia_Seville_BW_2015-10-23_13-04-37.jpg\" decoding=\"async\" width=\"230\" height=\"401\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Spain_Andalusia_Seville_BW_2015-10-23_13-04-37.jpg/345px-Spain_Andalusia_Seville_BW_2015-10-23_13-04-37.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Spain_Andalusia_Seville_BW_2015-10-23_13-04-37.jpg/460px-Spain_Andalusia_Seville_BW_2015-10-23_13-04-37.jpg 2x\" data-file-width=\"2120\" data-file-height=\"3692\" /></a><div><a href=\"/wiki/Seville_Cathedral\" title=\"Seville Cathedral\">Seville Cathedral</a></div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FADA5E;\">Location</th></tr><tr class=\"adr\"><th scope=\"row\">Country</th><td><span class=\"country-name\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Ecclesiastical_province\" title=\"Ecclesiastical province\">Ecclesiastical province</a></th><td>Seville</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FADA5E;\">Statistics</th></tr><tr><th scope=\"row\">Area</th><td>14,036&#160;km<sup>2</sup> (5,419&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Population<br />-&#160;Total<br />-&#160;Catholics</th><td>(as of 2010)<br />1,900,224<br />1,890,000&#160;(99.5%)</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FADA5E;\">Information</th></tr><tr><th scope=\"row\">Denomination</th><td><a href=\"/wiki/Roman_Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic\">Roman Catholic</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><i><a href=\"/wiki/Sui_iuris\" title=\"Sui iuris\">Sui iuris</a></i> church</th><td><a href=\"/wiki/Latin_Church\" title=\"Latin Church\">Latin Church</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Rite</th><td><a href=\"/wiki/Roman_Rite\" title=\"Roman Rite\">Roman Rite</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Established</th><td>3rd Century <small>(As Diocese of Seville)</small><br />4th Century <small>(As Archdiocese of Seville)</small></td></tr><tr><th scope=\"row\">Cathedral</th><td><a href=\"/wiki/Seville_Cathedral\" title=\"Seville Cathedral\">Cathedral of St Mary in Seville</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FADA5E;\">Current leadership</th></tr><tr><th scope=\"row\">Pope</th><td class=\"agent\"><a href=\"/wiki/Pope_Francis\" title=\"Pope Francis\">Francis</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Metropolitan Archbishop</th><td class=\"agent\"><a href=\"/wiki/Juan_Asenjo_Pelegrina\" title=\"Juan Asenjo Pelegrina\">Juan Asenjo Pelegrina</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Suffragan_bishop\" title=\"Suffragan bishop\">Suffragans</a></th><td class=\"agent\"><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_C%C3%A1diz_and_Ceuta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of C\u00e1diz and Ceuta\">Diocese of C\u00e1diz and Ceuta</a><br /><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_San_Crist%C3%B3bal_de_La_Laguna\" title=\"Roman Catholic Diocese of San Crist\u00f3bal de La Laguna\">Diocese of San Crist\u00f3bal de La Laguna</a><br /><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_the_Canaries\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of the Canaries\">Diocese of Canarias</a><br /><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Roman Catholic Diocese of C\u00f3rdoba\">Diocese of C\u00f3rdoba</a><br /><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Huelva\" title=\"Roman Catholic Diocese of Huelva\">Diocese of Huelva</a><br /><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Jerez_de_la_Frontera\" title=\"Roman Catholic Diocese of Jerez de la Frontera\">Diocese of Jerez de la Frontera</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Bishops emeritus</th><td class=\"agent\"><a href=\"/wiki/Carlos_Amigo_Vallejo\" title=\"Carlos Amigo Vallejo\">Carlos Amigo Vallejo</a> <small>Cardinal, Archbishop Emeritus (2003\u20132009)</small></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FADA5E;\">Map</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Archidi%C3%B3cesis_de_Sevilla.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Archidi\u00f3cesis de Sevilla.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Archidi%C3%B3cesis_de_Sevilla.svg/220px-Archidi%C3%B3cesis_de_Sevilla.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"154\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Archidi%C3%B3cesis_de_Sevilla.svg/330px-Archidi%C3%B3cesis_de_Sevilla.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Archidi%C3%B3cesis_de_Sevilla.svg/440px-Archidi%C3%B3cesis_de_Sevilla.svg.png 2x\" data-file-width=\"1020\" data-file-height=\"712\" /></a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FADA5E;\">Website</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.diocesisdesevilla.org/\">Website of the Archdiocese</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Archdiocese of Seville</b> is part of the <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Catholic Church</a> in <a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>. The <b>Diocese of Seville</b> was founded in the 3rd century. It was raised to the level of an archdiocese in the 4th century. The current <a href=\"/wiki/Archbishop\" title=\"Archbishop\">Archbishop</a> is <a href=\"/wiki/Juan_Asenjo_Pelegrina\" title=\"Juan Asenjo Pelegrina\">Juan Jos\u00e9 Asenjo Pelegrina</a>.<sup id=\"cite_ref-CathHierSeville_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierSeville-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-GCathSeville_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GCathSeville-2\">&#91;2&#93;</a></sup> It has the <a href=\"/wiki/Suffragan_diocese\" title=\"Suffragan diocese\">suffragan dioceses</a> of:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Diocese_of_Cadiz_y_Ceuta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diocese of Cadiz y Ceuta\">C\u00e1diz y Ceuta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Roman Catholic Diocese of C\u00f3rdoba\">C\u00f3rdoba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diocese_of_Huelva\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diocese of Huelva\">Huelva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_the_Canaries\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of the Canaries\">Canaries</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_Jerez_de_la_Frontera\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese Jerez de la Frontera\">Jerez de la Frontera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Tenerife\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of Tenerife\">San Crist\u00f3bal de La Laguna o Tenerife</a></li></ul>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\" role=\"navigation\" aria-labelledby=\"mw-toc-heading\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2 id=\"mw-toc-heading\">Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_History_of_the_Diocese\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early History of the Diocese</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#List_of_Bishops_and_Archbishops_of_Seville\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">List of Bishops and Archbishops of Seville</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Early_bishops\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Early bishops</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#1300_to_1500\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">1300 to 1500</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#1500_to_1700\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">1500 to 1700</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#1700_to_1900\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">1700 to 1900</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#1900_to_present\"><span class=\"tocnumber\">2.5</span> <span class=\"toctext\">1900 to present</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Auxiliary_bishops\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Auxiliary bishops</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_History_of_the_Diocese\">Early History of the Diocese</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early History of the Diocese\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Early_centers_of_Christianity#Hispania_Baetica\" title=\"Early centers of Christianity\">Early centers of Christianity \u00a7&#160;Hispania Baetica</a></div>\n<p>During <a href=\"/wiki/Ancient_Rome\" title=\"Ancient Rome\">Roman</a> times <a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a> was the capital of the Province of <a href=\"/wiki/Baetica\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baetica\">Baetica</a>, and the origin of the diocese goes back to <a href=\"/wiki/Apostolic_Age\" class=\"mw-redirect\" title=\"Apostolic Age\">apostolic times</a>, or at least to the 1st century. <a href=\"/wiki/Gerontius_of_Cervia\" title=\"Gerontius of Cervia\">Saint Gerontius</a>, Bishop of <a href=\"/wiki/Italica\" title=\"Italica\">Italica</a>, preached in <a href=\"/wiki/Baetica\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baetica\">Baetica</a>, and without doubt must have left a pastor of its own to <a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a>. It is certain that in 303, when Saints <a href=\"/wiki/Justa_and_Rufina\" title=\"Justa and Rufina\">Justa and Rufina</a> were <a href=\"/wiki/Martyr\" title=\"Martyr\">martyred</a> for refusing to adore the <a href=\"/wiki/Cult_image\" title=\"Cult image\">idol</a> <a href=\"/wiki/Salambo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salambo\">Salambo</a>, there was a Bishop of Seville named <a href=\"/w/index.php?title=Sabinus_of_Seville&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sabinus of Seville (page does not exist)\">Sabinus</a>, who assisted at the <a href=\"/wiki/Council_of_Illiberis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Council of Illiberis\">Council of Illiberis</a> in 287.\n</p><p><i>Zeno</i> (472\u2013486) was appointed <a href=\"/wiki/Vicar_apostolic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vicar apostolic\">vicar apostolic</a> by <a href=\"/wiki/Pope_Simplicius\" title=\"Pope Simplicius\">Pope Simplicius</a>, and <a href=\"/wiki/Pope_Hormisdas\" title=\"Pope Hormisdas\">Pope Hormisdas</a> gave the same charge to Bishop <a href=\"/wiki/Sallustius\" title=\"Sallustius\">Sallustius</a> in the provinces of Baetica and <a href=\"/wiki/Lusitania\" title=\"Lusitania\">Lusitania</a>. However, the see was rendered illustrious above all by the holy brothers Saints <a href=\"/wiki/Leander_of_Seville\" title=\"Leander of Seville\">Leander</a> and <a href=\"/wiki/Isidore_of_Seville\" title=\"Isidore of Seville\">Isidore</a>. The former of these contributed to the conversion of <a href=\"/wiki/Saint_Hermengild\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Hermengild\">Saint Hermengild</a> and <a href=\"/wiki/Recared\" class=\"mw-redirect\" title=\"Recared\">Recared</a>, and presided at the <a href=\"/wiki/Third_Council_of_Toledo\" title=\"Third Council of Toledo\">Third Council of Toledo</a> in 589. While the latter presided at the <a href=\"/wiki/Fourth_Council_of_Toledo\" title=\"Fourth Council of Toledo\">Fourth Council of Toledo</a> and was the teacher of <a href=\"/wiki/Medieval_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medieval Spain\">medieval Spain</a>.\n</p><p>The king's son <i>Philip</i> was appointed <a href=\"/wiki/Archbishop\" title=\"Archbishop\">Archbishop</a> of Seville, while he was given as <a href=\"/wiki/Coadjutor\" title=\"Coadjutor\">coadjutor</a> the <a href=\"/wiki/Dominican_Order\" title=\"Dominican Order\">Dominican</a> <a href=\"/w/index.php?title=Raimundo_de_Losada&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Raimundo de Losada (page does not exist)\">Raimundo de Losada</a>, <a href=\"/wiki/Bishop_of_Segovia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop of Segovia\">Bishop of Segovia</a>, who became archbishop five years later, on the abdication of the <a href=\"/wiki/Infante\" title=\"Infante\">Infante</a>. In addition to the cathedral chapter, another community of clerics was formed to sing the Divine Office in the Chapel Royal of Our Lady of the Kings (Nuestra Senora de los Reyes) about 1252.\n</p><p>Most of the other mosques of the city were converted into churches, but Santa Mar\u00eda la Blanca, Santa Cruz, and San Bartolome were left to the Jews for <a href=\"/wiki/Synagogue\" title=\"Synagogue\">synagogues</a>. The cathedral originated in the great <a href=\"/wiki/Mosque\" title=\"Mosque\">mosque</a> which was the work of the <a href=\"/wiki/Emir\" title=\"Emir\">emirs</a> who built the <a href=\"/wiki/Aljama\" title=\"Aljama\">Aljama</a> <a href=\"/wiki/Mosque\" title=\"Mosque\">mosque</a>, rebuilt in 1171 by the <a href=\"/wiki/Almohad\" class=\"mw-redirect\" title=\"Almohad\">Almohad</a> emir, <a href=\"/w/index.php?title=Yusuf-ben_Yacub&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Yusuf-ben Yacub (page does not exist)\">Yusuf-ben Yacub</a>. The famous tower called the <a href=\"/wiki/Giralda\" title=\"Giralda\">Giralda</a> is due to <a href=\"/wiki/Almanzor\" title=\"Almanzor\">Almanzor</a>. In order to secure the liturgical orientation, when the mosque was converted into a cathedral its width was made the length of the new church; and it was divided into two parts, the lesser part, on the cast, being separated from the rest by a <a href=\"/wiki/Balustrade\" class=\"mw-redirect\" title=\"Balustrade\">balustrade</a> and grating, to form the chapel royal.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_Bishops_and_Archbishops_of_Seville\">List of Bishops and Archbishops of Seville</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: List of Bishops and Archbishops of Seville\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable plainlinks\">This list is <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Lists#Incomplete_lists\" title=\"Wikipedia:WikiProject Lists\">incomplete</a>; you can help by <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville&amp;action=edit\">expanding it</a>.</div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_bishops\">Early bishops</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Early bishops\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 40em; -webkit-column-width: 40em; column-width: 40em;\">\n<ul><li>Marcellus (3rd century)</li>\n<li>Savinus I (287\u2013c. 306)</li>\n<li>Savinus II ( \u2013441)</li>\n<li>Epifanius (441\u2013461)</li>\n<li>Savinus II (461)</li>\n<li>Oroncius (c. 462\u2013c. 474)</li>\n<li>Zeno (c. 476\u2013c. 486)</li>\n<li>Maximianus (c. 516)</li>\n<li>Salustius (c. 517\u2013c. 519)</li>\n<li>Crispinus (c. 522)</li>\n<li>Stephanus ( \u2013578)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Leander_of_Seville\" title=\"Leander of Seville\">Leander</a> (579 \u2013 13 March 600)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Isidore_of_Seville\" title=\"Isidore of Seville\">Isidore of the Etymologies</a> (13 March 600 \u2013 4 April 636)</li>\n<li>Honoratus (636\u2013641)</li>\n<li>Antonius (641\u2013655)</li>\n<li>Fugitivus (656\u2013 )</li>\n<li>Julianus I ( \u2013681)</li>\n<li>Floresindus (682\u2013688)</li>\n<li>Felix (c. 688\u2013c. 693)</li>\n<li>Faustinus (c. 693)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Oppas\" title=\"Oppas\">Oppas</a> (710\u2013c. 711)</li>\n<li>John I (839\u2013c. 850)</li>\n<li>Recafred (c. 850\u2013c. 860)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Infante_Philip_of_Castile\" class=\"mw-redirect\" title=\"Infante Philip of Castile\">Philip of Castile</a> (1251\u20131258)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ramon_Losaza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ramon Losaza (page does not exist)\">Ramon Losaza</a>, O.P. (1259\u20131288 Died)<sup id=\"cite_ref-CathHierRamonLosaza_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierRamonLosaza-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li></ul>\n</div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"1300_to_1500\">1300 to 1500</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: 1300 to 1500\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Sevilla2005Julio_003.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Sevilla2005Julio 003.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Sevilla2005Julio_003.jpg/300px-Sevilla2005Julio_003.jpg\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"225\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Sevilla2005Julio_003.jpg/450px-Sevilla2005Julio_003.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Sevilla2005Julio_003.jpg/600px-Sevilla2005Julio_003.jpg 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"900\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sevilla2005Julio_003.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div></div></div></div>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 40em; -webkit-column-width: 40em; column-width: 40em;\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Almoravid&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Almoravid (page does not exist)\">Juan Almoravid</a> (9 Jun 1300 Appointed \u2013 1303 Died)<sup id=\"cite_ref-CathHierJuanAlmora_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierJuanAlmora-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernando_Guti%C3%A9rrez_Tello\" title=\"Fernando Guti\u00e9rrez Tello\">Fernando Guti\u00e9rrez Tello</a> (12 April 1304 \u2013 23 April 1323)<sup id=\"cite_ref-CathHierfernTello_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierfernTello-5\">&#91;5&#93;</a></sup> \u2013 led Castilian forces at the <a href=\"/wiki/Siege_of_Gibraltar_(1309)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Siege of Gibraltar (1309)\">Siege of Gibraltar</a></li>\n<li>Juan S\u00e1nchez (April 1323 \u2013 after 23 November 1348)</li>\n<li>Nu\u00f1o de Fuentes (1349\u20131361) \u2013 Convoked a provincial council in 1352.</li>\n<li>Alonso de Toledo y Vargas (13 October 1362 \u2013 27 December 1366) \u2013 Formerly the bishop of Badajoz and Osmo.</li>\n<li>Pedro G\u00f3mez \u00c1lvarez de Albornoz (23 March 1369 \u2013 1371) \u2013 Previously bishop of Sig\u00fcenza, Coimbra and Lisbon. Named Cardinal by Gregory XI in 1371 (First from Seville).</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fernando_%C3%81lvarez_de_Albornoz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fernando \u00c1lvarez de Albornoz (page does not exist)\">Fernando \u00c1lvarez de Albornoz</a> (9 Jun 1371 \u2013 2 Jul 1374 Died)<sup id=\"cite_ref-CathHierFernAlvarez_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierFernAlvarez-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li>Pedro G\u00f3mez Barroso (1379\u20131390) \u2013 Formerly an abbot of Colegiata de Valladolid. Related to previous Archbishop.</li>\n<li>1390\u20131393 seat vacant</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gonzalo_Mena_Roelas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gonzalo Mena Roelas (page does not exist)\">Gonzalo Mena Roelas</a> (28 January 1393 \u2013 21 April 1401)<sup id=\"cite_ref-CathHierGonxRoelas_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierGonxRoelas-7\">&#91;7&#93;</a></sup> \u2013 Previously bishop of Calahorra y de Burgos, founded <a href=\"/wiki/Monastery_of_Santa_Maria_de_las_Cuevas\" title=\"Monastery of Santa Maria de las Cuevas\">Monastery of Santa Maria de las Cuevas</a>.</li>\n<li>Pedro de Luna y Albornoz (1401\u20131403)</li>\n<li>Alonso de Exea (1403\u20131417) \u2013 Formerly bishop of \u00c1vila and Zamora. Named an <a href=\"/wiki/Ecumenical_Patriarch_of_Constantinople\" title=\"Ecumenical Patriarch of Constantinople\">Ecumenical Patriarch of Constantinople</a>.</li>\n<li>Diego de Anaya Maldonado (1418\u20131431) \u2013 Previously bishop of Tuy, Orense, Salamanca and Cuenca.</li>\n<li>Lope de Olmedo (1431\u20131433)</li>\n<li>Juan de Cerezuela y Urazandi (1433\u20131435) \u2013 Became Archbishop of Toledo in 1435.</li>\n<li>Diego de Anaya Maldonado (November 1435\u201326 September 1437) \u2013 Second time.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gutierre_%C3%81lvarez_de_Toledo_y_Alba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gutierre \u00c1lvarez de Toledo y Alba (page does not exist)\">Gutierre \u00c1lvarez de Toledo y Alba</a> (1438\u20131442) \u2013 Lord of Alba de Tormes.</li>\n<li>Garc\u00eda Enr\u00edquez Osorio (1442\u20131448) \u2013 Bishop of Oviedo.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_de_Cervantes\" title=\"Juan de Cervantes\">Juan de Cervantes</a> (1448 \u2013 9 November 1453) \u2013 Previously bishop of \u00c1vila, Ostia and Segovia, participated in the <a href=\"/wiki/Council_of_Florence\" title=\"Council of Florence\">Council of Florence</a>. Whilst in Rome, his secretary would become the future pope. Named Cardinal by <a href=\"/wiki/Pope_Martin_V\" title=\"Pope Martin V\">Pope Martin V</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alonso_de_Fonseca_y_Ulloa\" title=\"Alonso de Fonseca y Ulloa\">Alonso de Fonseca y Ulloa</a> (1454\u20131465)<sup id=\"cite_ref-CathHierAlonFonUlloa_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierAlonFonUlloa-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alonso_de_Fonseca_y_Acevedo\" title=\"Alonso de Fonseca y Acevedo\">Alonso de Fonseca y Acevedo</a> (1465\u20131469)<sup id=\"cite_ref-CathHierAlonFoAcevedo_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierAlonFoAcevedo-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alonso_de_Fonseca_y_Ulloa\" title=\"Alonso de Fonseca y Ulloa\">Alonso de Fonseca y Ulloa</a> (1469\u20131473)<sup id=\"cite_ref-CathHierAlonFonUlloa_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierAlonFonUlloa-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pietro_Riario\" title=\"Pietro Riario\">Pietro Riario</a> (1473\u20131474)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Gonz%C3%A1lez_de_Mendoza\" title=\"Pedro Gonz\u00e1lez de Mendoza\">Pedro Gonz\u00e1lez de Mendoza</a> (1474\u20131482), <i>El Gran Cardenal de Espa\u00f1a</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/I%C3%B1igo_Manrique_de_Lara_(archbishop)\" title=\"I\u00f1igo Manrique de Lara (archbishop)\">I\u00f1igo Manrique de Lara (archbishop)</a> (15 January 1483 \u2013 Apr 1485)<sup id=\"cite_ref-CathHierInigolara_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierInigolara-10\">&#91;10&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_Hurtado_de_Mendoza_y_Qui%C3%B1ones\" title=\"Diego Hurtado de Mendoza y Qui\u00f1ones\">Diego Hurtado de Mendoza y Qui\u00f1ones</a> (26 August 1485 \u2013 14 October 1502)</li></ul>\n</div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"1500_to_1700\">1500 to 1700</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: 1500 to 1700\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 40em; -webkit-column-width: 40em; column-width: 40em;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Juan_de_Z%C3%BA%C3%B1iga_y_Pimentel\" title=\"Juan de Z\u00fa\u00f1iga y Pimentel\">Juan de Z\u00fa\u00f1iga y Pimentel</a> (5 May 1503 \u2013 26 July 1504) (Cardinal in 1503)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_de_Deza\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diego de Deza\">Diego de Deza</a> (1504 \u2013 9 June 1523)<sup id=\"cite_ref-CathHierDiegoDeza_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierDiegoDeza-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gutierre_%C3%81lvarez_de_Toledo\" title=\"Gutierre \u00c1lvarez de Toledo\">Gutierre \u00c1lvarez de Toledo</a> (28 Aug 1506 Appointed \u2013 )<sup id=\"cite_ref-CathHierGutAlvTol_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierGutAlvTol-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfonso_Manrique_de_Lara_y_Sol%C3%ADs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alfonso Manrique de Lara y Sol\u00eds\">Alfonso Manrique de Lara y Sol\u00eds</a> (31 Aug 1523 \u2013 28 Sep 1538 Died) (Cardinal in 1532)</li>\n<li>(Cardinal) <a href=\"/wiki/Juan_Garcia_Loaysa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Juan Garcia Loaysa\">Garc\u00eda de Loaysa y Mendoza</a> (21 May 1539 \u2013 22 April 1546)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernando_de_Vald%C3%A9s_y_Salas\" title=\"Fernando de Vald\u00e9s y Salas\">Fernando de Vald\u00e9s y Salas</a> (27 August 1546 \u2013 9 December 1566)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaspar_de_Z%C3%BA%C3%B1iga_y_Avellaneda\" title=\"Gaspar de Z\u00fa\u00f1iga y Avellaneda\">Gaspar de Z\u00fa\u00f1iga y Avellaneda</a> (22 June 1569 \u2013 2 January 1571) (Cardinal in 1570)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Crist%C3%B3bal_Rojas_Sandoval\" title=\"Crist\u00f3bal Rojas Sandoval\">Crist\u00f3bal Rojas Sandoval</a> (18 May 1571 \u2013 22 September 1580)<sup id=\"cite_ref-CathHierCristSando_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierCristSando-13\">&#91;13&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rodrigo_de_Castro_Osorio\" title=\"Rodrigo de Castro Osorio\">Rodrigo de Castro Osorio</a> (20 October 1581 \u2013 20 September 1600) (Cardinal in 1585)</li>\n<li>(Cardinal) <a href=\"/wiki/Fernando_Ni%C3%B1o_de_Guevara\" title=\"Fernando Ni\u00f1o de Guevara\">Fernando Ni\u00f1o de Guevara</a> (30 April 1601 \u2013 8 January 1609)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Castro_Quinones&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Castro Quinones (page does not exist)\">Pedro Castro Quinones</a> (5 July 1610 \u2013 20 December 1623)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_Fern%C3%A1ndez_de_C%C3%B3rdoba\" title=\"Luis Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba\">Luis Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba</a> (11 March 1624 \u2013 26 June 1625)<sup id=\"cite_ref-CathHierLuFernCor_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierLuFernCor-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_Guzman_de_Haros\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diego Guzman de Haros\">Diego Guzman de Haros</a> (15 September 1625 \u2013 21 January 1631) (Cardinal in pectore in 1629, published 1630)</li>\n<li>(Cardinal) <a href=\"/wiki/Gaspar_de_Borja_y_Velasco\" title=\"Gaspar de Borja y Velasco\">Gaspar de Borja y Velasco</a> (19 February 1632 \u2013 16 January 1645), appointed Archbishop of Toledo</li>\n<li>(Cardinal) <a href=\"/wiki/Agust%C3%ADn_de_Sp%C3%ADnola_Basadone\" title=\"Agust\u00edn de Sp\u00ednola Basadone\">Agustin Spinola Basadone</a> (16 January 1645 \u2013 12 February 1649)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Domingo_Pimentel_Zuniga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Domingo Pimentel Zuniga (page does not exist)\">Domingo Pimentel Zuniga</a> (19 Jul 1649 \u2013 2 Dec 1652) (Cardinal in 1652)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Tapia\" title=\"Pedro Tapia\">Pedro Tapia</a> (23 September 1652 \u2013 25 August 1657)<sup id=\"cite_ref-CathHierPedTap_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierPedTap-15\">&#91;15&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-GCathPedTap_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GCathPedTap-16\">&#91;16&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Urbina_Montoya\" title=\"Pedro Urbina Montoya\">Pedro Urbina Montoya</a> (1 April 1658 \u2013 6 February 1663)<sup id=\"cite_ref-CathHierPedUrbMon_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierPedUrbMon-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Pai%C3%B1o_Sevilla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio Pai\u00f1o Sevilla (page does not exist)\">Antonio Pai\u00f1o Sevilla</a> (4 June 1663 \u2013 25 May 1669)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ambrosio_Ignacio_Sp%C3%ADnola_y_Guzm%C3%A1n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ambrosio Ignacio Sp\u00ednola y Guzm\u00e1n (page does not exist)\">Ambrosio Ignacio Sp\u00ednola y Guzm\u00e1n</a> (7 October 1668 \u2013 24 May 1684)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jaime_de_Palafox_y_Cardona&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaime de Palafox y Cardona (page does not exist)\">Jaime de Palafox y Cardona</a> (13 Nov 1684 \u2013 2 Dec 1701 Died)</li></ul>\n</div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"1700_to_1900\">1700 to 1900</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: 1700 to 1900\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 40em; -webkit-column-width: 40em; column-width: 40em;\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Arias_y_Porres&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Arias y Porres (page does not exist)\">Manuel Arias y Porres</a> (3 April 1702 \u2013 16 November 1717) (Cardinal in pectore in 1712, published 1713)</li>\n<li>Felipe Antonio Gil Taboada (4 March 1720 \u2013 29 April 1722)</li>\n<li>Luis de Salcedo y Azcona (7 October 1722 \u2013 3 May 1739)</li>\n<li>(Cardinal) <a href=\"/wiki/Luis_Antonio_Jaime_de_Borb%C3%B3n_y_Farnesio\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luis Antonio Jaime de Borb\u00f3n y Farnesio\">Luis Antonio Jaime de Borb\u00f3n y Farnesio</a> (19 Sep 1741 \u2013 18 Dec 1754 Resigned)</li>\n<li>Francisco de Sol\u00eds Folch de Cardona (17 November 1755 \u2013 21 March 1776) (Cardinal in 1756)</li>\n<li>Francisco Javier Delgado y Venegas (20 May 1776 \u2013 30 March 1778), appointed Patriarch of West Indies (Cardinal in 1778)</li>\n<li>Alonso Marcos de Llanes Arg\u00fcelles (15 December 1783 \u2013 7 January 1795)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Despuig_y_Dameto\" title=\"Antonio Despuig y Dameto\">Antonio Despuig y Dameto</a> (18 December 1795 \u2013 30 January 1799) (elevated to Cardinal in 1803)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_Mar%C3%ADa_de_Borb%C3%B3n_y_Vallabriga,_14th_Count_of_Chinch%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luis Mar\u00eda de Borb\u00f3n y Vallabriga, 14th Count of Chinch\u00f3n\">Luis Mar\u00eda de Borb\u00f3n y Vallabriga, 14th Count of Chinch\u00f3n</a> (15 March 1799 \u2013 22 December 1800) (Cardinal in 1800), appointed Archbishop of Toledo</li>\n<li><b>vacant</b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romualdo_Antonio_Mon_y_Velarde\" title=\"Romualdo Antonio Mon y Velarde\">Romualdo Antonio Mon y Velarde</a> (23 September 1816 \u2013 16 December 1819)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Javier_de_Cienfuegos_y_Jovellanos\" title=\"Francisco Javier de Cienfuegos y Jovellanos\">Francisco Javier de Cienfuegos y Jovellanos</a> (26 October 1824 \u2013 21 June 1847) (Cardinal in 1826)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Judas_Jos%C3%A9_Romo_y_Gamboa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Judas Jos\u00e9 Romo y Gamboa (page does not exist)\">Judas Jos\u00e9 Romo y Gamboa</a> (17 December 1847 \u2013 11 January 1855) (Cardinal in 1850)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Joaqu%C3%ADn_Taranc%C3%B3n_y_Mor%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Joaqu\u00edn Taranc\u00f3n y Mor\u00f3n (page does not exist)\">Manuel Joaqu\u00edn Taranc\u00f3n y Mor\u00f3n</a> (3 August 1857 \u2013 26 August 1862) (Cardinal in 1858)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luis_de_la_Lastra_y_Cuesta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis de la Lastra y Cuesta (page does not exist)\">Luis de la Lastra y Cuesta</a> (16 March 1863 \u2013 5 May 1876) (Cardinal in 1867)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Lluch_y_Garriga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaqu\u00edn Lluch y Garriga (page does not exist)\">Joaqu\u00edn Lluch y Garriga</a> (22 June 1877 \u2013 28 September 1882) (Cardinal in 1882)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Zeferino_Gonz%C3%A1lez_y_D%C3%ADaz_Tu%C3%B1%C3%B3n\" title=\"Zeferino Gonz\u00e1lez y D\u00edaz Tu\u00f1\u00f3n\">Zeferino Gonz\u00e1lez y D\u00edaz Tu\u00f1\u00f3n</a> (15 March 1883 \u2013 27 March 1885), appointed Archbishop of Toledo; later returned here; future Cardinal</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bienvenudo_Monzon_y_Martin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bienvenudo Monzon y Martin (page does not exist)\">Bienvenudo Monzon y Martin</a> (27 March 1885 \u2013 10 August 1885)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Zeferino_Gonzalez_y_D%C3%ADaz_Tunon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zeferino Gonzalez y D\u00edaz Tunon\">Zeferino Gonzalez y D\u00edaz Tunon</a> (15 January 1886 \u2013 28 November 1889) (Cardinal in 1887)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Benito_Sanz_y_For%C3%A9s\" title=\"Benito Sanz y For\u00e9s\">Benito Sanz y For\u00e9s</a> (30 December 1889 \u2013 1 November 1895) (Cardinal in 1893)</li></ul>\n</div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"1900_to_present\">1900 to present</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: 1900 to present\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Marcelo_Spinola_y_Maestre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marcelo Spinola y Maestre\">Marcelo Spinola y Maestre</a> (2 December 1895 \u2013 20 January 1906) (Cardinal in 1905)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Castellote_y_Pinazo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Salvador Castellote y Pinazo (page does not exist)\">Salvador Castellote y Pinazo</a> (6 December 1906 \u2013 23 December 1906)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Enrique_Almaraz_y_Santos\" title=\"Enrique Almaraz y Santos\">Enrique Almaraz y Santos</a> (18 April 1907 \u2013 16 December 1920) (Cardinal in 1912), appointed Archbishop of Toledo</li>\n<li><a href=\"/wiki/Eustaquio_Ilund%C3%A1in_y_Esteban\" title=\"Eustaquio Ilund\u00e1in y Esteban\">Eustaquio Ilund\u00e1in y Esteban</a> (16 December 1920 \u2013 10 August 1937) (Cardinal in 1925)</li>\n<li>(Cardinal) <a href=\"/wiki/Pedro_Segura_y_S%C3%A1enz\" title=\"Pedro Segura y S\u00e1enz\">Pedro Segura y S\u00e1enz</a> (14 September 1937 \u2013 8 April 1957)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Bueno_y_Monreal\" title=\"Jos\u00e9 Bueno y Monreal\">Jos\u00e9 Bueno y Monreal</a> (8 April 1957 \u2013 22 May 1982) (Cardinal in 1958)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Amigo_Vallejo\" title=\"Carlos Amigo Vallejo\">Carlos Amigo Vallejo</a> (22 May 1982 \u2013 5 November 2009) ( Cardinal in 2003)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Asenjo_Pelegrina\" title=\"Juan Asenjo Pelegrina\">Juan Asenjo Pelegrina</a> (5 November 2009 \u2013 present)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Auxiliary_bishops\">Auxiliary bishops</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Auxiliary bishops\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 40em; -webkit-column-width: 40em; column-width: 40em;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Reginaldo_Romero\" title=\"Reginaldo Romero\">Reginaldo Romero</a>, <a href=\"/wiki/Order_of_Preachers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Order of Preachers\">O.P.</a> (17 Mar 1488 to 1507), Died<sup id=\"cite_ref-CathHierRegRomero_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierRegRomero-18\">&#91;18&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Montemol%C3%ADn\" title=\"Pedro Montemol\u00edn\">Pedro Montemol\u00edn</a> (1500), Died<sup id=\"cite_ref-CathHierPedMonte_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierPedMonte-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Laso_de_la_Vega\" title=\"Juan Laso de la Vega\">Juan Laso de la Vega</a>, <a href=\"/wiki/Order_of_Saint_Augustine\" title=\"Order of Saint Augustine\">O.S.A.</a> (1506 to Dec 1516), Died<sup id=\"cite_ref-CathHierJuanLaso_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierJuanLaso-20\">&#91;20&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_Cabeza_de_Vaca\" title=\"Mart\u00edn Cabeza de Vaca\">Mart\u00edn Cabeza de Vaca</a>, <a href=\"/wiki/Order_of_Preachers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Order of Preachers\">O.P.</a> (28 Jan 1508 to 1534), Died<sup id=\"cite_ref-CathHierMartVaca_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierMartVaca-21\">&#91;21&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_de_Ja%C3%A9n\" title=\"Francisco de Ja\u00e9n\">Francisco de Ja\u00e9n</a> (Ilhaen), <a href=\"/wiki/O.S.Io.Hieros.\" class=\"mw-redirect\" title=\"O.S.Io.Hieros.\">O.S.Io.Hieros.</a> (5 December 1530), Died<sup id=\"cite_ref-CathHierFranJaen_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierFranJaen-22\">&#91;22&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A1n_Obreg%C3%B3n\" title=\"Sebasti\u00e1n Obreg\u00f3n\">Sebasti\u00e1n Obreg\u00f3n</a>, <a href=\"/wiki/Order_of_Saint_Benedict\" class=\"mw-redirect\" title=\"Order of Saint Benedict\">O.S.B.</a> (2 Dec 1534 to 8 Jan 1559), Died<sup id=\"cite_ref-CathHierSebasObregon_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierSebasObregon-23\">&#91;23&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaspar_de_Torres\" title=\"Gaspar de Torres\">Gaspar de Torres</a>, <a href=\"/wiki/O._de_M.\" class=\"mw-redirect\" title=\"O. de M.\">O. de M.</a> (9 Jun 1570 to 5 Jan 1584), Died<sup id=\"cite_ref-CathHierGaspTorres_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierGaspTorres-24\">&#91;24&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A1n_de_Perea\" title=\"Sebasti\u00e1n de Perea\">Sebasti\u00e1n de Perea</a> (Pesca) (27 Apr 1587 to 20 Sep 1607), Died<sup id=\"cite_ref-CathHierSebPerea_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierSebPerea-25\">&#91;25&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michael_Fitzwalter\" title=\"Michael Fitzwalter\">Michael Fitzwalter</a> (1596\u20131601) also Appointed <a href=\"/wiki/Bishop_of_Ardfert_and_Aghadoe\" title=\"Bishop of Ardfert and Aghadoe\">Bishop of Ardfert and Aghadoe</a> but never installed<sup id=\"cite_ref-CathHierMichFitz_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierMichFitz-26\">&#91;26&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_de_Vera-Villavicencio\" title=\"Francisco de Vera-Villavicencio\">Francisco de Vera-Villavicencio</a>, <a href=\"/wiki/O._de_M.\" class=\"mw-redirect\" title=\"O. de M.\">O. de M.</a> (4 Jul 1603 to 18 Mar 1613) Appointed <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Perpignan-Elne\" title=\"Roman Catholic Diocese of Perpignan-Elne\">Bishop of Perpignan-Elne</a><sup id=\"cite_ref-CathHierFranVera_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierFranVera-27\">&#91;27&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_de_la_Sal\" title=\"Juan de la Sal\">Juan de la Sal</a> (22 Oct 1603 to 14 Jan 1630), Died<sup id=\"cite_ref-CathHierJuanSal_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierJuanSal-28\">&#91;28&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lorenzo_Monzon%C3%ADs_Galatina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lorenzo Monzon\u00eds Galatina (page does not exist)\">Lorenzo Monzon\u00eds Galatina</a>, <a href=\"/wiki/Order_of_Friars_Minor\" title=\"Order of Friars Minor\">O.F.M.</a> (1606 to 27 Jan 1610) Appointed, <a href=\"/wiki/Archbishop_of_Lanciano\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archbishop of Lanciano\">Archbishop of Lanciano</a><sup id=\"cite_ref-CathHierLorMonGala_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierLorMonGala-29\">&#91;29&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_Camargo_Pacheco\" title=\"Luis Camargo Pacheco\">Luis Camargo Pacheco</a> (11 July 1622 \u2013 29 March 1665), Died<sup id=\"cite_ref-CathHierLuisCarmago_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierLuisCarmago-30\">&#91;30&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alonso_Godina\" title=\"Alonso Godina\">Alonso Godina</a> (20 Aug 1629 \u2013 28 Feb 1630), Died<sup id=\"cite_ref-CathHierAlonsoGodina_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierAlonsoGodina-31\">&#91;31&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Arroyo_(bishop)\" title=\"Juan Arroyo (bishop)\">Juan Arroyo (bishop)</a> (7 Dec 1654 to 16 Dec 1656), Died<sup id=\"cite_ref-CathHierJuanArroyo_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierJuanArroyo-32\">&#91;32&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Riquelme_(bishop)\" title=\"Juan Riquelme (bishop)\">Juan Riquelme (bishop)</a> (17 Sep 1668 to 22 Feb 1671)<sup id=\"cite_ref-CathHierJuanRiquel_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierJuanRiquel-33\">&#91;33&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Melchior_de_Escuda_Aybar\" title=\"Melchior de Escuda Aybar\">Melchior de Escuda Aybar</a> (24 Aug 1671 to 26 Mar 1679), Died<sup id=\"cite_ref-CathHierMelchEscuda_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierMelchEscuda-34\">&#91;34&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Domonte\" title=\"Francisco Domonte\">Francisco Domonte</a>, <a href=\"/wiki/O._de_M.\" class=\"mw-redirect\" title=\"O. de M.\">O. de M.</a> (11 Mar 1680 to 1681)<sup id=\"cite_ref-CathHierFranDomonte_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierFranDomonte-35\">&#91;35&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Francisco_Levanto_Vivaldo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Francisco Levanto Vivaldo (page does not exist)\">Pedro Francisco Levanto Vivaldo</a> (4 Jun 1703 to 8 Jul 1715), Died<sup id=\"cite_ref-CathHierLevanViva_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierLevanViva-36\">&#91;36&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Esquivel_Castillejos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Esquivel Castillejos (page does not exist)\">Jos\u00e9 Esquivel Castillejos</a>, <a href=\"/wiki/Order_of_Preachers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Order of Preachers\">O.P.</a> (1 Oct 1717 to 11 Jul 1738), Died<sup id=\"cite_ref-CathHierJoseEsquivel_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierJoseEsquivel-37\">&#91;37&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Tercero_Rozas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Tercero Rozas (page does not exist)\">Manuel Tercero Rozas</a>, <a href=\"/wiki/Order_of_Saint_Augustine\" title=\"Order of Saint Augustine\">O.S.A.</a> (26 Nov 1727 to 4 Jul 1752), Died<sup id=\"cite_ref-CathHierJManRozas_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierJManRozas-38\">&#91;38&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Domingo_P%C3%A9rez_Rivera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Domingo P\u00e9rez Rivera (page does not exist)\">Domingo P\u00e9rez Rivera</a> (6 Mar 1741 to 12 Nov 1771), Died<sup id=\"cite_ref-CathHierDomPerez_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierDomPerez-39\">&#91;39&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_de_Sol%C3%ADs_Folch_de_Cardona&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco de Sol\u00eds Folch de Cardona (page does not exist)\">Francisco de Sol\u00eds Folch de Cardona</a> (20 Jan 1749 to 25 Sep 1752) Appointed <a href=\"/wiki/Archbishop_of_Seville\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archbishop of Seville\">Archbishop of Seville</a><sup id=\"cite_ref-CathHierFranSolis_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierFranSolis-40\">&#91;40&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Agust%C3%ADn_Ayestar%C3%A1n_y_Landa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Agust\u00edn Ayestar\u00e1n y Landa (page does not exist)\">Agust\u00edn Ayestar\u00e1n y Landa</a> (7 Sep 1772 to 27 Jun 1796) Appointed <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Roman Catholic Diocese of C\u00f3rdoba\">Bishop of C\u00f3rdoba</a><sup id=\"cite_ref-CathHierAgustAyest_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierAgustAyest-41\">&#91;41&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Cayetano_Mu%C3%B1oz_Benavente&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Cayetano Mu\u00f1oz Benavente (page does not exist)\">Manuel Cayetano Mu\u00f1oz Benavente</a> (24 Jul 1797 to Apr 1814), Died<sup id=\"cite_ref-CathHierManCayMunoz_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierManCayMunoz-42\">&#91;42&#93;</a></sup></li>\n<li>Juan Acisclo de Vera y Delgado (20 Jul 1801 to 15 Mar 1815) Appointed, <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_C%C3%A1diz_y_Ceuta\" title=\"Roman Catholic Diocese of C\u00e1diz y Ceuta\">Archbishop (Personal Title) of C\u00e1diz</a><sup id=\"cite_ref-CathHierJuanAcisclo_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierJuanAcisclo-43\">&#91;43&#93;</a></sup></li>\n<li>Miguel Fern\u00e1ndez Fl\u00f3rez, <a href=\"/wiki/Order_of_Friars_Minor\" title=\"Order of Friars Minor\">O.F.M.</a> (14 Apr 1817 to 14 Aug 1822), Died<sup id=\"cite_ref-CathHierFernFlor_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierFernFlor-44\">&#91;44&#93;</a></sup></li>\n<li>Vicente Rom\u00e1n y Linares, <a href=\"/wiki/O._Praem.\" class=\"mw-redirect\" title=\"O. Praem.\">O. Praem.</a> (6 May 1826 to 29 Mar 1835), Died<sup id=\"cite_ref-CathHierVicRoman_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierVicRoman-45\">&#91;45&#93;</a></sup></li>\n<li>Calixto Castrillo y Ornedo (23 Dec 1861 to 1 Oct 1863) Appointed, <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Le%C3%B3n_in_Spain\" title=\"Roman Catholic Diocese of Le\u00f3n in Spain\">Bishop of Le\u00f3n</a><sup id=\"cite_ref-CathHierCalixto_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierCalixto-46\">&#91;46&#93;</a></sup></li>\n<li>Manuel Mar\u00eda Le\u00f3n Gonz\u00e1lez y S\u00e1nchez (28 Jan 1876 to 22 Jun 1877), Appointed <a href=\"/wiki/Bishop_of_Ja%C3%A9n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop of Ja\u00e9n\">Bishop of Ja\u00e9n</a><sup id=\"cite_ref-CathHierManMaria_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierManMaria-47\">&#91;47&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Cirarda_Lachiondo\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Cirarda Lachiondo\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Cirarda Lachiondo</a> (9 Apr 1960 to 22 Jul 1968) Appointed, <a href=\"/wiki/Bishop_of_Santander\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop of Santander\">Bishop of Santander</a><sup id=\"cite_ref-CathHierJoseMaria_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierJoseMaria-48\">&#91;48&#93;</a></sup></li>\n<li>Juan Antonio del Val Gallo (4 Apr 1969 to 3 Dec 1971) Appointed, <a href=\"/wiki/Bishop_of_Santander\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop of Santander\">Bishop of Santander</a><sup id=\"cite_ref-CathHierJuanGallo_49-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierJuanGallo-49\">&#91;49&#93;</a></sup></li>\n<li>Rafael Bellido Caro (29 Nov 1973 to 3 Mar 1980) Appointed, <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Jerez_de_la_Frontera\" title=\"Roman Catholic Diocese of Jerez de la Frontera\">Bishop of Jerez de la Frontera</a><sup id=\"cite_ref-CathHierRafBell_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierRafBell-50\">&#91;50&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Santiago_G%C3%B3mez_Sierra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Santiago G\u00f3mez Sierra (page does not exist)\">Santiago G\u00f3mez Sierra</a> (18 Dec 2010 to 15 June 2020) Appointed, Bishop of Huelva</li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-CathHierSeville-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierSeville_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/diocese/dsevi.html\">\"Archdiocese of Sevilla {Seville}\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 29 February 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-GCathSeville-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-GCathSeville_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gcatholic.org/dioceses/diocese/sevi0.htm\">\"Metropolitan Archdiocese of Sevilla \"</a> <i>GCatholic.org</i>. Gabriel Chow. Retrieved 29 February 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierRamonLosaza-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierRamonLosaza_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/blosaza.html\">\"Archbishop Ramon Losaza, O.P.\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierJuanAlmora-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierJuanAlmora_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/balmora.html\">\"Archbishop Juan Almoravid\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierfernTello-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierfernTello_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bguttel.html\">\"Archbishop Fernando Guti\u00e9rrez Tello\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierFernAlvarez-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierFernAlvarez_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/balvda.html\">\"Archbishop Fernando \u00c1lvarez de Albornoz\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierGonxRoelas-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierGonxRoelas_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bmenroe.html\">\"Archbishop Gonzalo Mena Roelas\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierAlonFonUlloa-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-CathHierAlonFonUlloa_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CathHierAlonFonUlloa_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bfonyul.html\">\"Archbishop Alonso de Fonseca y Ulloa\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierAlonFoAcevedo-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierAlonFoAcevedo_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bfonyac.html\">\"Archbishop Alonso de Fonseca y Acevedo\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierInigolara-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierInigolara_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bmandli.html\">\"Archbishop I\u00f1igo Manrique de Lara\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierDiegoDeza-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierDiegoDeza_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bdez.html\">\"Archbishop Diego de Deza, O.P.\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 8 August 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierGutAlvTol-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierGutAlvTol_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/balvdto.html\">\"Archbishop Gutierre \u00c1lvarez de Toledo\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 21 March 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierCristSando-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierCristSando_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/brojass.html\">\"Archbishop Crist\u00f3bal Rojas Sandoval\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierLuFernCor-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierLuFernCor_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bfecol.html\">\"Archbishop Luis Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 27 August 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierPedTap-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierPedTap_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/btapia.html\">\"Archbishop Pedro Tapia, O.P.\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 19 October 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-GCathPedTap-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-GCathPedTap_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gcatholic.org/dioceses/diocese/sevi0.htm#18974\">\"Archbishop Pedro Tapia, O.P.\"</a> <i>GCatholic.org</i>. Gabriel Chow. Retrieved 19 October 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierPedUrbMon-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierPedUrbMon_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/burmo.html\">\"Archbishop Pedro Urbina Montoya, O.F.M.\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 15 July 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierRegRomero-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierRegRomero_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bromeror.html\">\"Bishop Reginaldo Romero, O.P.\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierPedMonte-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierPedMonte_19-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bmontem.html\">\"Bishop Pedro Montemol\u00edn\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierJuanLaso-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierJuanLaso_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/blalv.html\">\"Bishop Juan Laso de la Vega, O.S.A.\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierMartVaca-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierMartVaca_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bcabv.html\">\"Bishop Mart\u00edn Cabeza de Vaca, O.P.\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierFranJaen-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierFranJaen_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bihaen.html\">\"Bishop Francisco de Ja\u00e9n (Ilhaen), O.S.Io.Hieros.\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierSebasObregon-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierSebasObregon_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bobre.html\">\"Bishop Sebasti\u00e1n Obreg\u00f3n, O.S.B.\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierGaspTorres-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierGaspTorres_24-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/btorrg.html\">\"Bishop Gaspar de Torres, O. de M.\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierSebPerea-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierSebPerea_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bpereas.html\">\"Bishop Sebasti\u00e1n de Perea (Pesca)\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierMichFitz-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierMichFitz_26-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bfitzw.html\">\"Bishop Michael Fitzwalter\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierFranVera-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierFranVera_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bverav.html\">\"Bishop Francisco de Vera-Villavicencio, O. de M.\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierJuanSal-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierJuanSal_28-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bdls.html\">\"Bishop Juan de la Sal\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierLorMonGala-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierLorMonGala_29-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bmonga.html\">\"Archbishop Lorenzo Monzon\u00eds Galatina, O.F.M. \"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierLuisCarmago-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierLuisCarmago_30-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bcampa.html\">\"Bishop Luis Camargo Pacheco\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierAlonsoGodina-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierAlonsoGodina_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bgodina.html\">\"Bishop Alonso Godina\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierJuanArroyo-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierJuanArroyo_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/barroyo.html\">\"Bishop Juan Arroyo\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierJuanRiquel-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierJuanRiquel_33-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/briqug.html\">\"Bishop Juan Riquelme\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierMelchEscuda-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierMelchEscuda_34-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bescuda.html\">\"Bishop Bishop Melchior de Escuda Aybar\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierFranDomonte-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierFranDomonte_35-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bdomon.html\">\"Bishop Francisco Domonte, O. de M.\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierLevanViva-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierLevanViva_36-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/blevanto.html\">\"Bishop Pedro Francisco Levanto Vivaldo\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierJoseEsquivel-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierJoseEsquivel_37-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/besqc.html\">\"Bishop Jos\u00e9 Esquivel Castillejos, O.P.\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierJManRozas-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierJManRozas_38-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/btercero.html\">\"Bishop Manuel Tercero Rozas, O.E.S.A.\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierDomPerez-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierDomPerez_39-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bperezr.html\">\"Bishop Domingo P\u00e9rez Rivera\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierFranSolis-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierFranSolis_40-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bsolisf.html\">\"Francisco Cardinal de Sol\u00eds Folch de Cardona\"</a> retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierAgustAyest-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierAgustAyest_41-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bayest.html\">\"Bishop Agust\u00edn Ayestar\u00e1n y Landa\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierManCayMunoz-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierManCayMunoz_42-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bmunozbe.html\">\"Bishop Manuel Cayetano Mu\u00f1oz Benavente\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierJuanAcisclo-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierJuanAcisclo_43-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bverad.html\">\"Archbishop Juan Acisclo de Vera y Delgado\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierFernFlor-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierFernFlor_44-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bfernfl.html\">\"Bishop Miguel Fern\u00e1ndez Fl\u00f3rez, O.F.M.\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierVicRoman-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierVicRoman_45-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bromanl.html\">\"Bishop Vicente Rom\u00e1n y Linares, O. Praem.\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierCalixto-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierCalixto_46-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bcasor.html\">\"Bishop Calixto Castrillo y Ornedo\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierManMaria-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierManMaria_47-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bgoysa.html\">\"Bishop Manuel Mar\u00eda Le\u00f3n Gonz\u00e1lez y S\u00e1nchez\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierJoseMaria-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierJoseMaria_48-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bcirl.html\">\"Archbishop Jos\u00e9 Mar\u00eda Cirarda Lachiondo\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierJuanGallo-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierJuanGallo_49-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bvalg.html\">\"Bishop Juan Antonio del Val Gallo\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierRafBell-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierRafBell_50-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bbelc.html\">\"Bishop Rafael Bellido Caro\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.archisevilla.org/\">Archidi\u00f3cesis de Sevilla</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cetsevilla.com/index2.asp\">Centro de Estudios Teol\u00f3gicos de Sevilla</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Catholic_dioceses_in_Spain_and_Andorra\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible mw-collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background-color:gold\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Catholic_dioceses_in_Spain\" title=\"Template:Catholic dioceses in Spain\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Catholic_dioceses_in_Spain\" title=\"Template talk:Catholic dioceses in Spain\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Catholic_dioceses_in_Spain&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Catholic_dioceses_in_Spain_and_Andorra\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Catholic_dioceses_in_Spain,_Andorra,_Ceuta_and_Gibraltar\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Catholic dioceses in Spain, Andorra, Ceuta and Gibraltar\">Catholic dioceses in Spain and Andorra</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Barcelona</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Barcelona\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Barcelona\">Archdiocese of Barcelona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Sant_Feliu_de_Llobregat\" title=\"Roman Catholic Diocese of Sant Feliu de Llobregat\">Diocese of Sant Feliu de Llobregat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Terrassa\" title=\"Roman Catholic Diocese of Terrassa\">Diocese of Terrassa</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"16\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Emblem_of_the_Papacy_SE.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Emblem of the Papacy SE.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/35px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"35\" height=\"47\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/53px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/70px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png 2x\" data-file-width=\"815\" data-file-height=\"1105\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Burgos</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Burgos\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Burgos\">Archdiocese of Burgos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Bilbao\" title=\"Roman Catholic Diocese of Bilbao\">Diocese of Bilbao</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria\" title=\"Roman Catholic Diocese of Osma-Soria\">Diocese of Osma-Soria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Palencia\" title=\"Roman Catholic Diocese of Palencia\">Diocese of Palencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Vitoria\" title=\"Roman Catholic Diocese of Vitoria\">Diocese of Vitoria</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Granada</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Granada\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Granada\">Archdiocese of Granada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Almer%C3%ADa\" title=\"Roman Catholic Diocese of Almer\u00eda\">Diocese of Almer\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Cartagena\" title=\"Roman Catholic Diocese of Cartagena\">Diocese of Cartagena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Guadix\" title=\"Roman Catholic Diocese of Guadix\">Diocese of Guadix</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Ja%C3%A9n\" title=\"Roman Catholic Diocese of Ja\u00e9n\">Diocese of Ja\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_M%C3%A1laga\" title=\"Roman Catholic Diocese of M\u00e1laga\">Diocese of M\u00e1laga</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Madrid</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Madrid\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Madrid\">Archdiocese of Madrid</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Alcal%C3%A1_de_Henares\" title=\"Roman Catholic Diocese of Alcal\u00e1 de Henares\">Diocese of Alcal\u00e1 de Henares</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Getafe\" title=\"Roman Catholic Diocese of Getafe\">Diocese of Getafe</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of M\u00e9rida-Badajoz</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_M%C3%A9rida-Badajoz\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of M\u00e9rida-Badajoz\">Archdiocese of M\u00e9rida-Badajoz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Coria-C%C3%A1ceres\" title=\"Roman Catholic Diocese of Coria-C\u00e1ceres\">Diocese of Coria-C\u00e1ceres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Plasencia\" title=\"Roman Catholic Diocese of Plasencia\">Diocese of Plasencia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Oviedo</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Oviedo\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Oviedo\">Archdiocese of Oviedo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga\" title=\"Roman Catholic Diocese of Astorga\">Diocese of Astorga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Le%C3%B3n_in_Spain\" title=\"Roman Catholic Diocese of Le\u00f3n in Spain\">Diocese of Le\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Santander\" title=\"Roman Catholic Diocese of Santander\">Diocese of Santander</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Pamplona</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Pamplona_y_Tudela\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Pamplona y Tudela\">Archdiocese of Pamplona and Tudela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Calahorra_y_La_Calzada-Logro%C3%B1o\" title=\"Roman Catholic Diocese of Calahorra y La Calzada-Logro\u00f1o\">Diocese of Calahorra y La Calzada-Logro\u00f1o</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Jaca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Jaca\">Diocese of Jaca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_San_Sebasti%C3%A1n\" title=\"Roman Catholic Diocese of San Sebasti\u00e1n\">Diocese of San Sebasti\u00e1n</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of<br />Santiago de Compostela</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Santiago_de_Compostela\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Santiago de Compostela\">Archdiocese of Santiago de Compostela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lugo\" title=\"Roman Catholic Diocese of Lugo\">Diocese of Lugo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Mondo%C3%B1edo-Ferrol\" title=\"Roman Catholic Diocese of Mondo\u00f1edo-Ferrol\">Diocese of Mondo\u00f1edo-Ferrol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Ourense\" title=\"Roman Catholic Diocese of Ourense\">Diocese of Ourense</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Tui-Vigo\" title=\"Roman Catholic Diocese of Tui-Vigo\">Diocese of Tui-Vigo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Seville</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Archdiocese of Seville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Jerez_de_la_Frontera\" title=\"Roman Catholic Diocese of Jerez de la Frontera\">Diocese of Asidonia-Jerez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_C%C3%A1diz_y_Ceuta\" title=\"Roman Catholic Diocese of C\u00e1diz y Ceuta\">Diocese of C\u00e1diz y Ceuta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Canarias\" title=\"Roman Catholic Diocese of Canarias\">Diocese of Canarias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Roman Catholic Diocese of C\u00f3rdoba\">Diocese of C\u00f3rdoba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Huelva\" title=\"Roman Catholic Diocese of Huelva\">Diocese of Huelva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_San_Crist%C3%B3bal_de_La_Laguna\" title=\"Roman Catholic Diocese of San Crist\u00f3bal de La Laguna\">Diocese of San Crist\u00f3bal de La Laguna</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Tarragona</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Tarragona\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Tarragona\">Archdiocese of Tarragona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Girona\" title=\"Roman Catholic Diocese of Girona\">Diocese of Girona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lleida\" title=\"Roman Catholic Diocese of Lleida\">Diocese of Lleida</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Solsona\" title=\"Roman Catholic Diocese of Solsona\">Diocese of Solsona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Tortosa\" title=\"Roman Catholic Diocese of Tortosa\">Diocese of Tortosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Urgell\" title=\"Roman Catholic Diocese of Urgell\">Diocese of Urgell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Vic\" title=\"Roman Catholic Diocese of Vic\">Diocese of Vic</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Toledo</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Toledo\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Toledo\">Archdiocese of Toledo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Albacete\" title=\"Roman Catholic Diocese of Albacete\">Diocese of Albacete</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Ciudad_Real\" title=\"Roman Catholic Diocese of Ciudad Real\">Diocese of Ciudad Real</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Cuenca\">Diocese of Cuenca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Sig%C3%BCenza-Guadalajara\" title=\"Roman Catholic Diocese of Sig\u00fcenza-Guadalajara\">Diocese of Sig\u00fcenza-Guadalajara</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Valencia</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Valencia_in_Spain\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Valencia in Spain\">Archdiocese of Valencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Ibiza\" title=\"Roman Catholic Diocese of Ibiza\">Diocese of Ibiza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Majorca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Majorca\">Diocese of Majorca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Menorca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Menorca\">Diocese of Menorca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Orihuela-Alicante\" title=\"Roman Catholic Diocese of Orihuela-Alicante\">Diocese of Orihuela-Alicante</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Segorbe-Castell%C3%B3n\" title=\"Roman Catholic Diocese of Segorbe-Castell\u00f3n\">Diocese of Segorbe-Castell\u00f3n</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Valladolid</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Valladolid\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Valladolid\">Archdiocese of Valladolid</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_%C3%81vila\" title=\"Roman Catholic Diocese of \u00c1vila\">Diocese of \u00c1vila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Ciudad_Rodrigo\" title=\"Roman Catholic Diocese of Ciudad Rodrigo\">Diocese of Ciudad Rodrigo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Salamanca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Salamanca\">Diocese of Salamanca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Segovia\" title=\"Roman Catholic Diocese of Segovia\">Diocese of Segovia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Zamora_in_Spain\" title=\"Roman Catholic Diocese of Zamora in Spain\">Diocese of Zamora</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Zaragoza</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zaragoza\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Zaragoza\">Archdiocese of Zaragoza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Barbastro-Monz%C3%B3n\" title=\"Roman Catholic Diocese of Barbastro-Monz\u00f3n\">Diocese of Barbastro-Monz\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Huesca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Huesca\">Diocese of Huesca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Tarazona\" title=\"Roman Catholic Diocese of Tarazona\">Diocese of Tarazona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Teruel_and_Albarrac%C3%ADn\" title=\"Roman Catholic Diocese of Teruel and Albarrac\u00edn\">Diocese of Teruel and Albarrac\u00edn</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Military Ordinariate</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Military_Archbishopric_of_Spain\" title=\"Military Archbishopric of Spain\">Military Archbishopric of Spain</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Eastern Rite Ordinariate</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ordinariate_for_the_Faithful_of_Eastern_Rite_in_Spain\" title=\"Ordinariate for the Faithful of Eastern Rite in Spain\">Ordinariate for the Faithful of Eastern Rite in Spain</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow hlist\" colspan=\"3\" style=\"background-color:gold\"><div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg\" decoding=\"async\" width=\"16\" height=\"12\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/32px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a>&#160;<a href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Catholicism\">Catholicism&#32;portal</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1327\nCached time: 20200814172312\nCache expiry: 2592000\nDynamic content: false\nComplications: []\nCPU time usage: 0.500 seconds\nReal time usage: 0.665 seconds\nPreprocessor visited node count: 2510/1000000\nPost\u2010expand include size: 98957/2097152 bytes\nTemplate argument size: 47945/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 25786/5000000 bytes\nLua time usage: 0.240/10.000 seconds\nLua memory usage: 13.36 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  561.676      1 -total\n 52.00%  292.089      2 Template:Infobox\n 50.96%  286.221      1 Template:Infobox_diocese\n 29.04%  163.115      1 Template:Lang\n 11.46%   64.381      5 Template:Columns-list\n  8.91%   50.055      1 Template:Authority_control\n  8.70%   48.843      1 Template:Use_dmy_dates\n  8.50%   47.762      1 Template:Convinfobox\n  6.81%   38.258      1 Template:Convinfobox/pri2\n  6.81%   38.231      1 Template:Roman_Catholic_dioceses_in_Spain\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:7857278-0!canonical and timestamp 20200814172311 and revision id 968578692\n -->\n</div><noscript><img src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" alt=\"\" title=\"\" width=\"1\" height=\"1\" style=\"border: none; position: absolute;\" /></noscript>\n<div class=\"printfooter\">Retrieved from \"<a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville&amp;oldid=968578692\">https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville&amp;oldid=968578692</a>\"</div></div>\n\t\t<div id=\"catlinks\" class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\"><div id=\"mw-normal-catlinks\" class=\"mw-normal-catlinks\"><a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">Categories</a>: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:Roman_Catholic_dioceses_in_Spain\" title=\"Category:Roman Catholic dioceses in Spain\">Roman Catholic dioceses in Spain</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Roman_Catholic_archbishops_of_Seville\" title=\"Category:Roman Catholic archbishops of Seville\">Roman Catholic archbishops of Seville</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Roman_Catholic_Ecclesiastical_Province_of_Seville\" title=\"Category:Roman Catholic Ecclesiastical Province of Seville\">Roman Catholic Ecclesiastical Province of Seville</a></li></ul></div><div id=\"mw-hidden-catlinks\" class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\">Hidden categories: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:Use_dmy_dates_from_July_2020\" title=\"Category:Use dmy dates from July 2020\">Use dmy dates from July 2020</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Latin-language_text\" title=\"Category:Articles containing Latin-language text\">Articles containing Latin-language text</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Incomplete_lists_from_June_2012\" title=\"Category:Incomplete lists from June 2012\">Incomplete lists from June 2012</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Spain_articles_missing_geocoordinate_data\" title=\"Category:Spain articles missing geocoordinate data\">Spain articles missing geocoordinate data</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:All_articles_needing_coordinates\" title=\"Category:All articles needing coordinates\">All articles needing coordinates</a></li></ul></div></div>\n\t</div>\n</div>\n<div id='mw-data-after-content'>\n\t<div class=\"read-more-container\"></div>\n</div>\n\n<div id=\"mw-navigation\">\n\t<h2>Navigation menu</h2>\n\t<div id=\"mw-head\">\n\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-personal\" class=\"vector-menu\" aria-labelledby=\"p-personal-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-personal-label\">\n\t\t<span>Personal tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"pt-anonuserpage\">Not logged in</li><li id=\"pt-anontalk\"><a href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\" accesskey=\"n\">Talk</a></li><li id=\"pt-anoncontribs\"><a href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\" accesskey=\"y\">Contributions</a></li><li id=\"pt-createaccount\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Roman+Catholic+Archdiocese+of+Seville\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">Create account</a></li><li id=\"pt-login\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Roman+Catholic+Archdiocese+of+Seville\" title=\"You&#039;re encouraged to log in; however, it&#039;s not mandatory. [o]\" accesskey=\"o\">Log in</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t<div id=\"left-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-namespaces\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-namespaces-label\">\n\t\t<span>Namespaces</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-nstab-main\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville\" title=\"View the content page [c]\" accesskey=\"c\">Article</a></li><li id=\"ca-talk\"><a href=\"/wiki/Talk:Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\" accesskey=\"t\">Talk</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-variants\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" />\n\t<h3 id=\"p-variants-label\">\n\t\t<span>Variants</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t</div>\n\t\t<div id=\"right-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-views\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-views-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-views-label\">\n\t\t<span>Views</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-view\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville\">Read</a></li><li id=\"ca-edit\"><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\" accesskey=\"e\">Edit</a></li><li id=\"ca-history\"><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\" accesskey=\"h\">View history</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-cactions\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" />\n\t<h3 id=\"p-cactions-label\">\n\t\t<span>More</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<div id=\"p-search\" role=\"search\">\n\t<h3 >\n\t\t<label for=\"searchInput\">Search</label>\n\t</h3>\n\t<form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n\t\t<div id=\"simpleSearch\">\n\t\t\t<input type=\"search\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" accesskey=\"f\" id=\"searchInput\"/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"title\" value=\"Special:Search\">\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"fulltext\" value=\"Search\" title=\"Search Wikipedia for this text\" id=\"mw-searchButton\" class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\"/>\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"go\" value=\"Go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" id=\"searchButton\" class=\"searchButton\"/>\n\t\t</div>\n\t</form>\n</div>\n\n\t\t</div>\n\t</div>\n\t\n<div id=\"mw-panel\">\n\t<div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n\t\t<a  title=\"Visit the main page\" class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\"></a>\n\t</div>\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-navigation\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" aria-labelledby=\"p-navigation-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-navigation-label\">\n\t\t<span>Navigation</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-mainpage-description\"><a href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\" accesskey=\"z\">Main page</a></li><li id=\"n-contents\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">Contents</a></li><li id=\"n-currentevents\"><a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">Current events</a></li><li id=\"n-randompage\"><a href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\" accesskey=\"x\">Random article</a></li><li id=\"n-aboutsite\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">About Wikipedia</a></li><li id=\"n-contactpage\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">Contact us</a></li><li id=\"n-sitesupport\"><a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">Donate</a></li><li id=\"n-shoplink\"><a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">Wikipedia store</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-interaction\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-interaction-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-interaction-label\">\n\t\t<span>Contribute</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-help\"><a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">Help</a></li><li id=\"n-portal\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">Community portal</a></li><li id=\"n-recentchanges\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\" accesskey=\"r\">Recent changes</a></li><li id=\"n-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">Upload file</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-tb\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-tb-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-tb-label\">\n\t\t<span>Tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"t-whatlinkshere\"><a href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\" accesskey=\"j\">What links here</a></li><li id=\"t-recentchangeslinked\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\" accesskey=\"k\">Related changes</a></li><li id=\"t-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\" accesskey=\"u\">Upload file</a></li><li id=\"t-specialpages\"><a href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\" accesskey=\"q\">Special pages</a></li><li id=\"t-permalink\"><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville&amp;oldid=968578692\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">Permanent link</a></li><li id=\"t-info\"><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">Page information</a></li><li id=\"t-cite\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville&amp;id=968578692&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">Cite this page</a></li><li id=\"t-wikibase\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q1365579\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\" accesskey=\"g\">Wikidata item</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-coll-print_export\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n\t\t<span>Print/export</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"coll-download-as-rl\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=Roman+Catholic+Archdiocese+of+Seville&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">Download as PDF</a></li><li id=\"t-print\"><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\" accesskey=\"p\">Printable version</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-wikibase-otherprojects\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n\t\t<span>In other projects</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\"><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville\" hreflang=\"en\">Wikimedia Commons</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-lang\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-lang-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-lang-label\">\n\t\t<span>Languages</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"interlanguage-link interwiki-ast\"><a href=\"https://ast.wikipedia.org/wiki/Archidi%C3%B3cesis_de_Sevilla\" title=\"Archidi\u00f3cesis de Sevilla \u2013 Asturian\" lang=\"ast\" hreflang=\"ast\" class=\"interlanguage-link-target\">Asturianu</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ca\"><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Arxidi%C3%B2cesi_de_Sevilla\" title=\"Arxidi\u00f2cesi de Sevilla \u2013 Catalan\" lang=\"ca\" hreflang=\"ca\" class=\"interlanguage-link-target\">Catal\u00e0</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-cs\"><a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Arcidiec%C3%A9ze_sevillsk%C3%A1\" title=\"Arcidiec\u00e9ze sevillsk\u00e1 \u2013 Czech\" lang=\"cs\" hreflang=\"cs\" class=\"interlanguage-link-target\">\u010ce\u0161tina</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-de\"><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Erzbistum_Sevilla\" title=\"Erzbistum Sevilla \u2013 German\" lang=\"de\" hreflang=\"de\" class=\"interlanguage-link-target\">Deutsch</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-es\"><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Archidi%C3%B3cesis_de_Sevilla\" title=\"Archidi\u00f3cesis de Sevilla \u2013 Spanish\" lang=\"es\" hreflang=\"es\" class=\"interlanguage-link-target\">Espa\u00f1ol</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-eo\"><a href=\"https://eo.wikipedia.org/wiki/%C4%88efepiskopujo_de_Sevilo\" title=\"\u0108efepiskopujo de Sevilo \u2013 Esperanto\" lang=\"eo\" hreflang=\"eo\" class=\"interlanguage-link-target\">Esperanto</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-fr\"><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Archidioc%C3%A8se_de_S%C3%A9ville\" title=\"Archidioc\u00e8se de S\u00e9ville \u2013 French\" lang=\"fr\" hreflang=\"fr\" class=\"interlanguage-link-target\">Fran\u00e7ais</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-gl\"><a href=\"https://gl.wikipedia.org/wiki/Arquidiocese_cat%C3%B3lica_latina_de_Sevilla\" title=\"Arquidiocese cat\u00f3lica latina de Sevilla \u2013 Galician\" lang=\"gl\" hreflang=\"gl\" class=\"interlanguage-link-target\">Galego</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-id\"><a href=\"https://id.wikipedia.org/wiki/Keuskupan_Agung_Sevilla\" title=\"Keuskupan Agung Sevilla \u2013 Indonesian\" lang=\"id\" hreflang=\"id\" class=\"interlanguage-link-target\">Bahasa Indonesia</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-it\"><a href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Arcidiocesi_di_Siviglia\" title=\"Arcidiocesi di Siviglia \u2013 Italian\" lang=\"it\" hreflang=\"it\" class=\"interlanguage-link-target\">Italiano</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-nl\"><a href=\"https://nl.wikipedia.org/wiki/Aartsbisdom_Sevilla\" title=\"Aartsbisdom Sevilla \u2013 Dutch\" lang=\"nl\" hreflang=\"nl\" class=\"interlanguage-link-target\">Nederlands</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\"><a href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Archidiecezja_Sewilli\" title=\"Archidiecezja Sewilli \u2013 Polish\" lang=\"pl\" hreflang=\"pl\" class=\"interlanguage-link-target\">Polski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pt\"><a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Arquidiocese_de_Sevilha\" title=\"Arquidiocese de Sevilha \u2013 Portuguese\" lang=\"pt\" hreflang=\"pt\" class=\"interlanguage-link-target\">Portugu\u00eas</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ru\"><a href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D1%8F_%D0%A1%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B8\" title=\"\u0410\u0440\u0445\u0438\u0435\u043f\u0430\u0440\u0445\u0438\u044f \u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u0438 \u2013 Russian\" lang=\"ru\" hreflang=\"ru\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-uk\"><a href=\"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%B2%D1%96%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0_%D0%B0%D1%80%D1%85%D1%96%D0%B4%D1%96%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%B7%D1%96%D1%8F\" title=\"\u0421\u0435\u0432\u0456\u043b\u044c\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0430\u0440\u0445\u0456\u0434\u0456\u043e\u0446\u0435\u0437\u0456\u044f \u2013 Ukrainian\" lang=\"uk\" hreflang=\"uk\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-zh\"><a href=\"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%A4%A9%E4%B8%BB%E6%95%99%E5%A1%9E%E7%BB%B4%E5%88%A9%E4%BA%9A%E6%80%BB%E6%95%99%E5%8C%BA\" title=\"\u5929\u4e3b\u6559\u585e\u7ef4\u5229\u4e9a\u603b\u6559\u533a \u2013 Chinese\" lang=\"zh\" hreflang=\"zh\" class=\"interlanguage-link-target\">\u4e2d\u6587</a></li></ul>\n\t\t<div class=\"after-portlet after-portlet-lang\"><span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q1365579#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\" class=\"wbc-editpage\">Edit links</a></span></div>\n\t</div>\n</nav>\n\n</div>\n\n</div>\n\n<footer id=\"footer\" class=\"mw-footer\" role=\"contentinfo\" >\n\t<ul id=\"footer-info\" >\n\t\t<li id=\"footer-info-lastmod\"> This page was last edited on 20 July 2020, at 07:09<span class=\"anonymous-show\">&#160;(UTC)</span>.</li>\n\t\t<li id=\"footer-info-copyright\">Text is available under the <a rel=\"license\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\">Creative Commons Attribution-ShareAlike License</a><a rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" style=\"display:none;\"></a>;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">Terms of Use</a> and <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">Privacy Policy</a>. Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">Wikimedia Foundation, Inc.</a>, a non-profit organization.</li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-places\" >\n\t\t<li id=\"footer-places-privacy\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" class=\"extiw\" title=\"wmf:Privacy policy\">Privacy policy</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-about\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">About Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-disclaimer\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">Disclaimers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-contact\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">Contact Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-mobileview\"><a href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\" class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\">Mobile view</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-developers\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">Developers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-statslink\"><a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">Statistics</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-cookiestatement\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">Cookie statement</a></li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-icons\" class=\"noprint\">\n\t\t<li id=\"footer-copyrightico\"><a href=\"https://wikimediafoundation.org/\"><img src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" alt=\"Wikimedia Foundation\" loading=\"lazy\" /></a></li>\n\t\t<li id=\"footer-poweredbyico\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/\"><img src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" alt=\"Powered by MediaWiki\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" loading=\"lazy\"/></a></li>\n\t</ul>\n\t<div style=\"clear: both;\"></div>\n</footer>\n\n\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.500\",\"walltime\":\"0.665\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":2510,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":98957,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":47945,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":16,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":4,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":0,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":25786,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00%  561.676      1 -total\",\" 52.00%  292.089      2 Template:Infobox\",\" 50.96%  286.221      1 Template:Infobox_diocese\",\" 29.04%  163.115      1 Template:Lang\",\" 11.46%   64.381      5 Template:Columns-list\",\"  8.91%   50.055      1 Template:Authority_control\",\"  8.70%   48.843      1 Template:Use_dmy_dates\",\"  8.50%   47.762      1 Template:Convinfobox\",\"  6.81%   38.258      1 Template:Convinfobox/pri2\",\"  6.81%   38.231      1 Template:Roman_Catholic_dioceses_in_Spain\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.240\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":14010037,\"limit\":52428800},\"limitreport-logs\":\"table#1 {\\n  [\\\"size\\\"] = \\\"tiny\\\",\\n}\\n\"},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1327\",\"timestamp\":\"20200814172312\",\"ttl\":2592000,\"transientcontent\":false}}});});</script>\n<script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Roman Catholic Archdiocese of Seville\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q1365579\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q1365579\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2006-11-09T18:25:43Z\",\"dateModified\":\"2020-07-20T07:09:22Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/d\\/da\\/Archidi%C3%B3cesis_de_Sevilla.svg\",\"headline\":\"archdiocese\"}</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":141,\"wgHostname\":\"mw1354\"});});</script>\n</body></html>",
  "formatedtext": "Roman Catholic Archdiocese of Seville -  Roman Catholic Archdiocese of Seville From , the free encyclopedia (Redirected from Bishop of Seville ) Jump to navigation Jump to search Archdiocese of Seville Archidioecesis Hispalensis Archidi\u00f3cesis de Sevilla Seville Cathedral Location Country Spain Ecclesiastical province Seville Statistics Area 14,036\u00a0km 2 (5,419\u00a0sq\u00a0mi) Population -\u00a0Total -\u00a0Catholics (as of 2010) 1,900,224 1,890,000\u00a0(99.5%) Information Denomination Roman Catholic Sui iuris church Latin Church Rite Roman Rite Established 3rd Century (As Diocese of Seville) 4th Century (As Archdiocese of Seville) Cathedral Cathedral of St Mary in Seville Current leadership Pope Francis Metropolitan Archbishop Juan Asenjo Pelegrina Suffragans Diocese of C\u00e1diz and Ceuta Diocese of San Crist\u00f3bal de La Laguna Diocese of Canarias Diocese of C\u00f3rdoba Diocese of Huelva Diocese of Jerez de la Frontera Bishops emeritus Carlos Amigo Vallejo Cardinal, Archbishop Emeritus (2003\u20132009) Map Website Website of the Archdiocese The Archdiocese of Seville is part of the Catholic Church in Seville , Spain . The Diocese of Seville was founded in the 3rd century. It was raised to the level of an archdiocese in the 4th century. The current Archbishop is Juan Jos\u00e9 Asenjo Pelegrina . [1] [2] It has the suffragan dioceses of: C\u00e1diz y Ceuta C\u00f3rdoba Huelva Canaries Jerez de la Frontera San Crist\u00f3bal de La Laguna o Tenerife Contents 1 Early History of the Diocese 2 List of Bishops and Archbishops of Seville 2.1 Early bishops 2.2 1300 to 1500 2.3 1500 to 1700 2.4 1700 to 1900 2.5 1900 to present 3 Auxiliary bishops 4 References Early History of the Diocese [ edit ] See also: Early centers of Christianity \u00a7\u00a0Hispania Baetica During Roman times Seville was the capital of the Province of Baetica , and the origin of the diocese goes back to apostolic times , or at least to the 1st century. Saint Gerontius , Bishop of Italica , preached in Baetica , and without doubt must have left a pastor of its own to Seville . It is certain that in 303, when Saints Justa and Rufina were martyred for refusing to adore the idol Salambo , there was a Bishop of Seville named Sabinus , who assisted at the Council of Illiberis in 287. Zeno (472\u2013486) was appointed vicar apostolic by Pope Simplicius , and Pope Hormisdas gave the same charge to Bishop Sallustius in the provinces of Baetica and Lusitania . However, the see was rendered illustrious above all by the holy brothers Saints Leander and Isidore . The former of these contributed to the conversion of Saint Hermengild and Recared , and presided at the Third Council of Toledo in 589. While the latter presided at the Fourth Council of Toledo and was the teacher of medieval Spain . The king's son Philip was appointed Archbishop of Seville, while he was given as coadjutor the Dominican Raimundo de Losada , Bishop of Segovia , who became archbishop five years later, on the abdication of the Infante . In addition to the cathedral chapter, another community of clerics was formed to sing the Divine Office in the Chapel Royal of Our Lady of the Kings (Nuestra Senora de los Reyes) about 1252. Most of the other mosques of the city were converted into churches, but Santa Mar\u00eda la Blanca, Santa Cruz, and San Bartolome were left to the Jews for synagogues . The cathedral originated in the great mosque which was the work of the emirs who built the Aljama mosque , rebuilt in 1171 by the Almohad emir, Yusuf-ben Yacub . The famous tower called the Giralda is due to Almanzor . In order to secure the liturgical orientation, when the mosque was converted into a cathedral its width was made the length of the new church; and it was divided into two parts, the lesser part, on the cast, being separated from the rest by a balustrade and grating, to form the chapel royal. List of Bishops and Archbishops of Seville [ edit ] This list is incomplete ; you can help by expanding it . Early bishops [ edit ] Marcellus (3rd century) Savinus I (287\u2013c. 306) Savinus II ( \u2013441) Epifanius (441\u2013461) Savinus II (461) Oroncius (c. 462\u2013c. 474) Zeno (c. 476\u2013c. 486) Maximianus (c. 516) Salustius (c. 517\u2013c. 519) Crispinus (c. 522) Stephanus ( \u2013578) Leander (579 \u2013 13 March 600) Isidore of the Etymologies (13 March 600 \u2013 4 April 636) Honoratus (636\u2013641) Antonius (641\u2013655) Fugitivus (656\u2013 ) Julianus I ( \u2013681) Floresindus (682\u2013688) Felix (c. 688\u2013c. 693) Faustinus (c. 693) Oppas (710\u2013c. 711) John I (839\u2013c. 850) Recafred (c. 850\u2013c. 860) Philip of Castile (1251\u20131258) Ramon Losaza , O.P. (1259\u20131288 Died) [3] 1300 to 1500 [ edit ] Juan Almoravid (9 Jun 1300 Appointed \u2013 1303 Died) [4] Fernando Guti\u00e9rrez Tello (12 April 1304 \u2013 23 April 1323) [5] \u2013 led Castilian forces at the Siege of Gibraltar Juan S\u00e1nchez (April 1323 \u2013 after 23 November 1348) Nu\u00f1o de Fuentes (1349\u20131361) \u2013 Convoked a provincial council in 1352. Alonso de Toledo y Vargas (13 October 1362 \u2013 27 December 1366) \u2013 Formerly the bishop of Badajoz and Osmo. Pedro G\u00f3mez \u00c1lvarez de Albornoz (23 March 1369 \u2013 1371) \u2013 Previously bishop of Sig\u00fcenza, Coimbra and Lisbon. Named Cardinal by Gregory XI in 1371 (First from Seville). Fernando \u00c1lvarez de Albornoz (9 Jun 1371 \u2013 2 Jul 1374 Died) [6] Pedro G\u00f3mez Barroso (1379\u20131390) \u2013 Formerly an abbot of Colegiata de Valladolid. Related to previous Archbishop. 1390\u20131393 seat vacant Gonzalo Mena Roelas (28 January 1393 \u2013 21 April 1401) [7] \u2013 Previously bishop of Calahorra y de Burgos, founded Monastery of Santa Maria de las Cuevas . Pedro de Luna y Albornoz (1401\u20131403) Alonso de Exea (1403\u20131417) \u2013 Formerly bishop of \u00c1vila and Zamora. Named an Ecumenical Patriarch of Constantinople . Diego de Anaya Maldonado (1418\u20131431) \u2013 Previously bishop of Tuy, Orense, Salamanca and Cuenca. Lope de Olmedo (1431\u20131433) Juan de Cerezuela y Urazandi (1433\u20131435) \u2013 Became Archbishop of Toledo in 1435. Diego de Anaya Maldonado (November 1435\u201326 September 1437) \u2013 Second time. Gutierre \u00c1lvarez de Toledo y Alba (1438\u20131442) \u2013 Lord of Alba de Tormes. Garc\u00eda Enr\u00edquez Osorio (1442\u20131448) \u2013 Bishop of Oviedo. Juan de Cervantes (1448 \u2013 9 November 1453) \u2013 Previously bishop of \u00c1vila, Ostia and Segovia, participated in the Council of Florence . Whilst in Rome, his secretary would become the future pope. Named Cardinal by Pope Martin V . Alonso de Fonseca y Ulloa (1454\u20131465) [8] Alonso de Fonseca y Acevedo (1465\u20131469) [9] Alonso de Fonseca y Ulloa (1469\u20131473) [8] Pietro Riario (1473\u20131474) Pedro Gonz\u00e1lez de Mendoza (1474\u20131482), El Gran Cardenal de Espa\u00f1a I\u00f1igo Manrique de Lara (archbishop) (15 January 1483 \u2013 Apr 1485) [10] Diego Hurtado de Mendoza y Qui\u00f1ones (26 August 1485 \u2013 14 October 1502) 1500 to 1700 [ edit ] Juan de Z\u00fa\u00f1iga y Pimentel (5 May 1503 \u2013 26 July 1504) (Cardinal in 1503) Diego de Deza (1504 \u2013 9 June 1523) [11] Gutierre \u00c1lvarez de Toledo (28 Aug 1506 Appointed \u2013 ) [12] Alfonso Manrique de Lara y Sol\u00eds (31 Aug 1523 \u2013 28 Sep 1538 Died) (Cardinal in 1532) (Cardinal) Garc\u00eda de Loaysa y Mendoza (21 May 1539 \u2013 22 April 1546) Fernando de Vald\u00e9s y Salas (27 August 1546 \u2013 9 December 1566) Gaspar de Z\u00fa\u00f1iga y Avellaneda (22 June 1569 \u2013 2 January 1571) (Cardinal in 1570) Crist\u00f3bal Rojas Sandoval (18 May 1571 \u2013 22 September 1580) [13] Rodrigo de Castro Osorio (20 October 1581 \u2013 20 September 1600) (Cardinal in 1585) (Cardinal) Fernando Ni\u00f1o de Guevara (30 April 1601 \u2013 8 January 1609) Pedro Castro Quinones (5 July 1610 \u2013 20 December 1623) Luis Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba (11 March 1624 \u2013 26 June 1625) [14] Diego Guzman de Haros (15 September 1625 \u2013 21 January 1631) (Cardinal in pectore in 1629, published 1630) (Cardinal) Gaspar de Borja y Velasco (19 February 1632 \u2013 16 January 1645), appointed Archbishop of Toledo (Cardinal) Agustin Spinola Basadone (16 January 1645 \u2013 12 February 1649) Domingo Pimentel Zuniga (19 Jul 1649 \u2013 2 Dec 1652) (Cardinal in 1652) Pedro Tapia (23 September 1652 \u2013 25 August 1657) [15] [16] Pedro Urbina Montoya (1 April 1658 \u2013 6 February 1663) [17] Antonio Pai\u00f1o Sevilla (4 June 1663 \u2013 25 May 1669) Ambrosio Ignacio Sp\u00ednola y Guzm\u00e1n (7 October 1668 \u2013 24 May 1684) Jaime de Palafox y Cardona (13 Nov 1684 \u2013 2 Dec 1701 Died) 1700 to 1900 [ edit ] Manuel Arias y Porres (3 April 1702 \u2013 16 November 1717) (Cardinal in pectore in 1712, published 1713) Felipe Antonio Gil Taboada (4 March 1720 \u2013 29 April 1722) Luis de Salcedo y Azcona (7 October 1722 \u2013 3 May 1739) (Cardinal) Luis Antonio Jaime de Borb\u00f3n y Farnesio (19 Sep 1741 \u2013 18 Dec 1754 Resigned) Francisco de Sol\u00eds Folch de Cardona (17 November 1755 \u2013 21 March 1776) (Cardinal in 1756) Francisco Javier Delgado y Venegas (20 May 1776 \u2013 30 March 1778), appointed Patriarch of West Indies (Cardinal in 1778) Alonso Marcos de Llanes Arg\u00fcelles (15 December 1783 \u2013 7 January 1795) Antonio Despuig y Dameto (18 December 1795 \u2013 30 January 1799) (elevated to Cardinal in 1803) Luis Mar\u00eda de Borb\u00f3n y Vallabriga, 14th Count of Chinch\u00f3n (15 March 1799 \u2013 22 December 1800) (Cardinal in 1800), appointed Archbishop of Toledo vacant Romualdo Antonio Mon y Velarde (23 September 1816 \u2013 16 December 1819) Francisco Javier de Cienfuegos y Jovellanos (26 October 1824 \u2013 21 June 1847) (Cardinal in 1826) Judas Jos\u00e9 Romo y Gamboa (17 December 1847 \u2013 11 January 1855) (Cardinal in 1850) Manuel Joaqu\u00edn Taranc\u00f3n y Mor\u00f3n (3 August 1857 \u2013 26 August 1862) (Cardinal in 1858) Luis de la Lastra y Cuesta (16 March 1863 \u2013 5 May 1876) (Cardinal in 1867) Joaqu\u00edn Lluch y Garriga (22 June 1877 \u2013 28 September 1882) (Cardinal in 1882) Zeferino Gonz\u00e1lez y D\u00edaz Tu\u00f1\u00f3n (15 March 1883 \u2013 27 March 1885), appointed Archbishop of Toledo; later returned here; future Cardinal Bienvenudo Monzon y Martin (27 March 1885 \u2013 10 August 1885) Zeferino Gonzalez y D\u00edaz Tunon (15 January 1886 \u2013 28 November 1889) (Cardinal in 1887) Benito Sanz y For\u00e9s (30 December 1889 \u2013 1 November 1895) (Cardinal in 1893) 1900 to present [ edit ] Marcelo Spinola y Maestre (2 December 1895 \u2013 20 January 1906) (Cardinal in 1905) Salvador Castellote y Pinazo (6 December 1906 \u2013 23 December 1906) Enrique Almaraz y Santos (18 April 1907 \u2013 16 December 1920) (Cardinal in 1912), appointed Archbishop of Toledo Eustaquio Ilund\u00e1in y Esteban (16 December 1920 \u2013 10 August 1937) (Cardinal in 1925) (Cardinal) Pedro Segura y S\u00e1enz (14 September 1937 \u2013 8 April 1957) Jos\u00e9 Bueno y Monreal (8 April 1957 \u2013 22 May 1982) (Cardinal in 1958) Carlos Amigo Vallejo (22 May 1982 \u2013 5 November 2009) ( Cardinal in 2003) Juan Asenjo Pelegrina (5 November 2009 \u2013 present) Auxiliary bishops [ edit ] Reginaldo Romero , O.P. (17 Mar 1488 to 1507), Died [18] Pedro Montemol\u00edn (1500), Died [19] Juan Laso de la Vega , O.S.A. (1506 to Dec 1516), Died [20] Mart\u00edn Cabeza de Vaca , O.P. (28 Jan 1508 to 1534), Died [21] Francisco de Ja\u00e9n (Ilhaen), O.S.Io.Hieros. (5 December 1530), Died [22] Sebasti\u00e1n Obreg\u00f3n , O.S.B. (2 Dec 1534 to 8 Jan 1559), Died [23] Gaspar de Torres , O. de M. (9 Jun 1570 to 5 Jan 1584), Died [24] Sebasti\u00e1n de Perea (Pesca) (27 Apr 1587 to 20 Sep 1607), Died [25] Michael Fitzwalter (1596\u20131601) also Appointed Bishop of Ardfert and Aghadoe but never installed [26] Francisco de Vera-Villavicencio , O. de M. (4 Jul 1603 to 18 Mar 1613) Appointed Bishop of Perpignan-Elne [27] Juan de la Sal (22 Oct 1603 to 14 Jan 1630), Died [28] Lorenzo Monzon\u00eds Galatina , O.F.M. (1606 to 27 Jan 1610) Appointed, Archbishop of Lanciano [29] Luis Camargo Pacheco (11 July 1622 \u2013 29 March 1665), Died [30] Alonso Godina (20 Aug 1629 \u2013 28 Feb 1630), Died [31] Juan Arroyo (bishop) (7 Dec 1654 to 16 Dec 1656), Died [32] Juan Riquelme (bishop) (17 Sep 1668 to 22 Feb 1671) [33] Melchior de Escuda Aybar (24 Aug 1671 to 26 Mar 1679), Died [34] Francisco Domonte , O. de M. (11 Mar 1680 to 1681) [35] Pedro Francisco Levanto Vivaldo (4 Jun 1703 to 8 Jul 1715), Died [36] Jos\u00e9 Esquivel Castillejos , O.P. (1 Oct 1717 to 11 Jul 1738), Died [37] Manuel Tercero Rozas , O.S.A. (26 Nov 1727 to 4 Jul 1752), Died [38] Domingo P\u00e9rez Rivera (6 Mar 1741 to 12 Nov 1771), Died [39] Francisco de Sol\u00eds Folch de Cardona (20 Jan 1749 to 25 Sep 1752) Appointed Archbishop of Seville [40] Agust\u00edn Ayestar\u00e1n y Landa (7 Sep 1772 to 27 Jun 1796) Appointed Bishop of C\u00f3rdoba [41] Manuel Cayetano Mu\u00f1oz Benavente (24 Jul 1797 to Apr 1814), Died [42] Juan Acisclo de Vera y Delgado (20 Jul 1801 to 15 Mar 1815) Appointed, Archbishop (Personal Title) of C\u00e1diz [43] Miguel Fern\u00e1ndez Fl\u00f3rez, O.F.M. (14 Apr 1817 to 14 Aug 1822), Died [44] Vicente Rom\u00e1n y Linares, O. Praem. (6 May 1826 to 29 Mar 1835), Died [45] Calixto Castrillo y Ornedo (23 Dec 1861 to 1 Oct 1863) Appointed, Bishop of Le\u00f3n [46] Manuel Mar\u00eda Le\u00f3n Gonz\u00e1lez y S\u00e1nchez (28 Jan 1876 to 22 Jun 1877), Appointed Bishop of Ja\u00e9n [47] Jos\u00e9 Mar\u00eda Cirarda Lachiondo (9 Apr 1960 to 22 Jul 1968) Appointed, Bishop of Santander [48] Juan Antonio del Val Gallo (4 Apr 1969 to 3 Dec 1971) Appointed, Bishop of Santander [49] Rafael Bellido Caro (29 Nov 1973 to 3 Mar 1980) Appointed, Bishop of Jerez de la Frontera [50] Santiago G\u00f3mez Sierra (18 Dec 2010 to 15 June 2020) Appointed, Bishop of Huelva References [ edit ] ^ \"Archdiocese of Sevilla {Seville}\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 29 February 2016 ^ \"Metropolitan Archdiocese of Sevilla \" GCatholic.org . Gabriel Chow. Retrieved 29 February 2016 ^ \"Archbishop Ramon Losaza, O.P.\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Archbishop Juan Almoravid\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Archbishop Fernando Guti\u00e9rrez Tello\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Archbishop Fernando \u00c1lvarez de Albornoz\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Archbishop Gonzalo Mena Roelas\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ a b \"Archbishop Alonso de Fonseca y Ulloa\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Archbishop Alonso de Fonseca y Acevedo\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Archbishop I\u00f1igo Manrique de Lara\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Archbishop Diego de Deza, O.P.\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 8 August 2016 ^ \"Archbishop Gutierre \u00c1lvarez de Toledo\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 21 March 2016 ^ \"Archbishop Crist\u00f3bal Rojas Sandoval\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Archbishop Luis Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 27 August 2016 ^ \"Archbishop Pedro Tapia, O.P.\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 19 October 2016 ^ \"Archbishop Pedro Tapia, O.P.\" GCatholic.org . Gabriel Chow. Retrieved 19 October 2016 ^ \"Archbishop Pedro Urbina Montoya, O.F.M.\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 15 July 2016 ^ \"Bishop Reginaldo Romero, O.P.\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Bishop Pedro Montemol\u00edn\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Bishop Juan Laso de la Vega, O.S.A.\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Bishop Mart\u00edn Cabeza de Vaca, O.P.\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Bishop Francisco de Ja\u00e9n (Ilhaen), O.S.Io.Hieros.\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Bishop Sebasti\u00e1n Obreg\u00f3n, O.S.B.\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Bishop Gaspar de Torres, O. de M.\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Bishop Sebasti\u00e1n de Perea (Pesca)\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Bishop Michael Fitzwalter\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Bishop Francisco de Vera-Villavicencio, O. de M.\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Bishop Juan de la Sal\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Archbishop Lorenzo Monzon\u00eds Galatina, O.F.M. \" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Bishop Luis Camargo Pacheco\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Bishop Alonso Godina\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Bishop Juan Arroyo\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Bishop Juan Riquelme\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Bishop Bishop Melchior de Escuda Aybar\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Bishop Francisco Domonte, O. de M.\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Bishop Pedro Francisco Levanto Vivaldo\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Bishop Jos\u00e9 Esquivel Castillejos, O.P.\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Bishop Manuel Tercero Rozas, O.E.S.A.\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Bishop Domingo P\u00e9rez Rivera\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Francisco Cardinal de Sol\u00eds Folch de Cardona\" retrieved 20 January 2016 ^ \"Bishop Agust\u00edn Ayestar\u00e1n y Landa\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Bishop Manuel Cayetano Mu\u00f1oz Benavente\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Archbishop Juan Acisclo de Vera y Delgado\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Bishop Miguel Fern\u00e1ndez Fl\u00f3rez, O.F.M.\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Bishop Vicente Rom\u00e1n y Linares, O. Praem.\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Bishop Calixto Castrillo y Ornedo\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Bishop Manuel Mar\u00eda Le\u00f3n Gonz\u00e1lez y S\u00e1nchez\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Archbishop Jos\u00e9 Mar\u00eda Cirarda Lachiondo\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Bishop Juan Antonio del Val Gallo\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 ^ \"Bishop Rafael Bellido Caro\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved 20 January 2016 Archidi\u00f3cesis de Sevilla Centro de Estudios Teol\u00f3gicos de Sevilla v t e Catholic dioceses in Spain and Andorra Province of Barcelona Archdiocese of Barcelona Diocese of Sant Feliu de Llobregat Diocese of Terrassa Province of Burgos Archdiocese of Burgos Diocese of Bilbao Diocese of Osma-Soria Diocese of Palencia Diocese of Vitoria Province of Granada Archdiocese of Granada Diocese of Almer\u00eda Diocese of Cartagena Diocese of Guadix Diocese of Ja\u00e9n Diocese of M\u00e1laga Province of Madrid Archdiocese of Madrid Diocese of Alcal\u00e1 de Henares Diocese of Getafe Province of M\u00e9rida-Badajoz Archdiocese of M\u00e9rida-Badajoz Diocese of Coria-C\u00e1ceres Diocese of Plasencia Province of Oviedo Archdiocese of Oviedo Diocese of Astorga Diocese of Le\u00f3n Diocese of Santander Province of Pamplona Archdiocese of Pamplona and Tudela Diocese of Calahorra y La Calzada-Logro\u00f1o Diocese of Jaca Diocese of San Sebasti\u00e1n Province of Santiago de Compostela Archdiocese of Santiago de Compostela Diocese of Lugo Diocese of Mondo\u00f1edo-Ferrol Diocese of Ourense Diocese of Tui-Vigo Province of Seville Archdiocese of Seville Diocese of Asidonia-Jerez Diocese of C\u00e1diz y Ceuta Diocese of Canarias Diocese of C\u00f3rdoba Diocese of Huelva Diocese of San Crist\u00f3bal de La Laguna Province of Tarragona Archdiocese of Tarragona Diocese of Girona Diocese of Lleida Diocese of Solsona Diocese of Tortosa Diocese of Urgell Diocese of Vic Province of Toledo Archdiocese of Toledo Diocese of Albacete Diocese of Ciudad Real Diocese of Cuenca Diocese of Sig\u00fcenza-Guadalajara Province of Valencia Archdiocese of Valencia Diocese of Ibiza Diocese of Majorca Diocese of Menorca Diocese of Orihuela-Alicante Diocese of Segorbe-Castell\u00f3n Province of Valladolid Archdiocese of Valladolid Diocese of \u00c1vila Diocese of Ciudad Rodrigo Diocese of Salamanca Diocese of Segovia Diocese of Zamora Province of Zaragoza Archdiocese of Zaragoza Diocese of Barbastro-Monz\u00f3n Diocese of Huesca Diocese of Tarazona Diocese of Teruel and Albarrac\u00edn Military Ordinariate Military Archbishopric of Spain Eastern Rite Ordinariate Ordinariate for the Faithful of Eastern Rite in Spain Catholicism portal Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville&oldid=968578692 \" Categories : Roman Catholic dioceses in Spain Roman Catholic archbishops of Seville Roman Catholic Ecclesiastical Province of Seville Hidden categories: Use dmy dates from July 2020 Articles containing Latin-language text Incomplete lists from June 2012 Spain articles missing geocoordinate data All articles needing coordinates Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About  Contact us Donate  store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages Asturianu Catal\u00e0 \u010ce\u0161tina Deutsch Espa\u00f1ol Esperanto Fran\u00e7ais Galego Bahasa Indonesia Italiano Nederlands Polski Portugu\u00eas \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 \u4e2d\u6587 Edit links This page was last edited on 20 July 2020, at 07:09 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . \u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About  Disclaimers Contact  Mobile view Developers Statistics Cookie statement"
}