{
  "saint": "Bishop_of_Astorga",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bishop_of_Astorga",
  "text": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" lang=\"en\" dir=\"ltr\">\n<head>\n<meta charset=\"UTF-8\"/>\n<title>Roman Catholic Diocese of Astorga - Wikipedia</title>\n<script>document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"70b564ce-ab1c-44ff-8dfb-62d67be1af16\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga\",\"wgTitle\":\"Roman Catholic Diocese of Astorga\",\"wgCurRevisionId\":967639604,\"wgRevisionId\":967639604,\"wgArticleId\":15535670,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"CS1 Spanish-language sources (es)\",\"All articles with dead external links\",\"Articles with dead external links from January 2018\",\"Articles with permanently dead external links\",\"Articles containing Latin-language text\",\n\"Spain articles missing geocoordinate data\",\"All articles needing coordinates\",\"Bishops of Astorga\",\"Roman Catholic dioceses in Spain\",\"Dioceses established in the 3rd century\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga\",\"wgRelevantArticleId\":15535670,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgRedirectedFrom\":\"Bishop_of_Astorga\",\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgInternalRedirectTargetUrl\":\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga\",\n\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q866933\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"mediawiki.action.view.redirect\",\"ext.cite.ux-enhancements\",\"ext.scribunto.logs\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\n\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});</script>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\"></script>\n<meta name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\" content=\"\"/>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<meta name=\"generator\" content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-crossorigin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-cross-origin\"/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/ASTORGA.jpg/1200px-ASTORGA.jpg\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/x-wiki\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"edit\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\"/>\n<link rel=\"shortcut icon\" href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\"/>\n<link rel=\"search\" type=\"application/opensearchdescription+xml\" href=\"/w/opensearch_desc.php\" title=\"Wikipedia (en)\"/>\n<link rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\" href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\"/>\n<link rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/atom+xml\" title=\"Wikipedia Atom feed\" href=\"/w/index.php?title=Special:RecentChanges&amp;feed=atom\"/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//login.wikimedia.org\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//meta.wikimedia.org\" />\n</head>\n<body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga rootpage-Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga skin-vector action-view skin-vector-legacy\"><div id=\"mw-page-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"mw-head-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"content\" class=\"mw-body\" role=\"main\">\n\t<a id=\"top\"></a>\n\t<div id=\"siteNotice\" class=\"mw-body-content\"><!-- CentralNotice --></div>\n\t<div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n\t</div>\n\t<h1 id=\"firstHeading\" class=\"firstHeading\" lang=\"en\">Roman Catholic Diocese of Astorga</h1>\n\t<div id=\"bodyContent\" class=\"mw-body-content\">\n\t\t<div id=\"siteSub\" class=\"noprint\">From Wikipedia, the free encyclopedia</div>\n\t\t<div id=\"contentSub\"><span class=\"mw-redirectedfrom\">&#160;&#160;(Redirected from <a href=\"/w/index.php?title=Bishop_of_Astorga&amp;redirect=no\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop of Astorga\">Bishop of Astorga</a>)</span></div>\n\t\t<div id=\"contentSub2\"></div>\n\t\t\n\t\t<div id=\"jump-to-nav\"></div>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">Jump to navigation</a>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">Jump to search</a>\n\t\t<div id=\"mw-content-text\" lang=\"en\" dir=\"ltr\" class=\"mw-content-ltr\"><div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 100%\"><div class=\"fn org\" style=\"display:inline;font-size: 125%\">Diocese of Astorga</div><br /><i><div class=\"nickname\" style=\"display:inline;font-family: serif; font-size: 130%;\"><i lang=\"la\" title=\"Latin language text\">Dioecesis Asturicensis</i></div></i><br /><div class=\"nickname\" style=\"display:inline;font-size: 115%\">Di\u00f3cesis de Astorga</div><div style=\"display:inline;font-size: 125%\"></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;padding-bottom: 0.4em;\"><a href=\"/wiki/File:ASTORGA.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"ASTORGA.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/ASTORGA.jpg/220px-ASTORGA.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"165\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/ASTORGA.jpg/330px-ASTORGA.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/ASTORGA.jpg/440px-ASTORGA.jpg 2x\" data-file-width=\"3648\" data-file-height=\"2736\" /></a><div><a href=\"/wiki/Astorga_Cathedral\" title=\"Astorga Cathedral\">Astorga Cathedral</a></div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FADA5E;\">Location</th></tr><tr class=\"adr\"><th scope=\"row\">Country</th><td><span class=\"country-name\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Ecclesiastical_province\" title=\"Ecclesiastical province\">Ecclesiastical province</a></th><td><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Oviedo\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Oviedo\">Oviedo</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Metropolitan</th><td><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Oviedo\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Oviedo\">Oviedo</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FADA5E;\">Statistics</th></tr><tr><th scope=\"row\">Area</th><td>11,535&#160;km<sup>2</sup> (4,454&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Population<br />-&#160;Total<br />-&#160;Catholics</th><td>(as of 2012)<br />277,800<br />269,600&#160;(97%)</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FADA5E;\">Information</th></tr><tr><th scope=\"row\">Denomination</th><td><a href=\"/wiki/Roman_Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic\">Roman Catholic</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Rite</th><td><a href=\"/wiki/Latin_Rite\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin Rite\">Latin Rite</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Established</th><td>747</td></tr><tr><th scope=\"row\">Cathedral</th><td><a href=\"/wiki/Astorga_Cathedral\" title=\"Astorga Cathedral\">Cathedral of the Assumption of Our Lady in Astroga</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FADA5E;\">Current leadership</th></tr><tr><th scope=\"row\">Pope</th><td class=\"agent\"><a href=\"/wiki/Pope_Francis\" title=\"Pope Francis\">Francis</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Bishop</th><td class=\"agent\"><a href=\"/w/index.php?title=Jes%C3%BAs_Fern%C3%A1ndez_Gonz%C3%A1lez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jes\u00fas Fern\u00e1ndez Gonz\u00e1lez (page does not exist)\">Jes\u00fas Fern\u00e1ndez Gonz\u00e1lez</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Metropolitan Archbishop</th><td class=\"agent\">Jes\u00fas Sanz Montes</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FADA5E;\">Map</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Diocesisdeastorga.png\" class=\"image\"><img alt=\"Diocesisdeastorga.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Diocesisdeastorga.png/220px-Diocesisdeastorga.png\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"154\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Diocesisdeastorga.png/330px-Diocesisdeastorga.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Diocesisdeastorga.png/440px-Diocesisdeastorga.png 2x\" data-file-width=\"534\" data-file-height=\"375\" /></a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FADA5E;\">Website</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.diocesisastorga.es/\">Website of the Diocese</a></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:242px;\"><a href=\"/wiki/File:Palacio_Episcopal_de_Astorga_de_noche.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Palacio_Episcopal_de_Astorga_de_noche.jpg/240px-Palacio_Episcopal_de_Astorga_de_noche.jpg\" decoding=\"async\" width=\"240\" height=\"180\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Palacio_Episcopal_de_Astorga_de_noche.jpg/360px-Palacio_Episcopal_de_Astorga_de_noche.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Palacio_Episcopal_de_Astorga_de_noche.jpg/480px-Palacio_Episcopal_de_Astorga_de_noche.jpg 2x\" data-file-width=\"2288\" data-file-height=\"1712\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Palacio_Episcopal_de_Astorga_de_noche.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Episcopal_Palace_of_Astorga\" class=\"mw-redirect\" title=\"Episcopal Palace of Astorga\">Episcopal Palace of Astorga</a>.</div></div></div>\n<p>The <b>Roman Catholic Diocese of Astorga</b> (<a href=\"/wiki/Latin_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin language\">Latin</a>: <i lang=\"la\">Asturicensis</i>) is a <a href=\"/wiki/Diocese\" title=\"Diocese\">diocese</a> whose <a href=\"/wiki/Episcopal_see\" title=\"Episcopal see\">seat</a> is in the city of <a href=\"/wiki/Astorga,_Spain\" title=\"Astorga, Spain\">Astorga</a>, in the <a href=\"/wiki/Province_of_Le%C3%B3n\" title=\"Province of Le\u00f3n\">province of Le\u00f3n</a>, <a href=\"/wiki/Castile_and_Le%C3%B3n\" title=\"Castile and Le\u00f3n\">Castile and Le\u00f3n</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>.<sup id=\"cite_ref-CathHierAstorga_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierAstorga-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-GCathAstorga_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GCathAstorga-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The diocese is a part of the <a href=\"/wiki/Ecclesiastical_province\" title=\"Ecclesiastical province\">ecclesiastical province</a> of the <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Oviedo\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Oviedo\">Roman Catholic Archdiocese of Oviedo</a> since 1954. It traces its foundation to the 3rd century, making it one of the oldest in Spain.<sup id=\"cite_ref-DA_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DA-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\" role=\"navigation\" aria-labelledby=\"mw-toc-heading\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2 id=\"mw-toc-heading\">Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Present\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Present</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Prelates\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Prelates</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The first bishop for whom there is any documentary evidence was Belisarius, who served during the reign ( from 249 to 251) of the Emperor <a href=\"/wiki/Decius\" title=\"Decius\">Decius</a> and faced the persecution waged under this ruler. The bishop was dismissed from his position, accused of having been a <a href=\"/wiki/Lapsi_(Christianity)#Libellatici\" title=\"Lapsi (Christianity)\"><i>libellaticus</i></a>, i.e., a Christian who had offered sacrifice to the Roman gods to avoid arrest. The bishop was re-instated after the intervention of the prominent African bishop, <a href=\"/wiki/Cyprian\" title=\"Cyprian\">Cyprian</a>, and <a href=\"/wiki/Pope_Stephen_I\" title=\"Pope Stephen I\">Pope Stephen I</a>. It was a <a href=\"/wiki/Suffragan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Suffragan\">suffragan</a> of the <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Braga\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Braga\">Archdiocese of Braga</a><sup id=\"cite_ref-DA_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DA-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The next bishop, Sabinus, led the Christian community through the persecution of the Emperor <a href=\"/wiki/Valerian_(emperor)\" title=\"Valerian (emperor)\">Valerian</a>. The Christians <a href=\"/wiki/Martyr\" title=\"Martyr\">martyred</a> during this period included the schoolboys saints, <a href=\"/wiki/Justus_and_Pastor\" title=\"Justus and Pastor\">Justus and Pastor</a>, as well as their aunt, Martha, who became the <a href=\"/wiki/Patron_saint\" title=\"Patron saint\">patron saint</a> of the diocese. The diocese was represented at the <a href=\"/wiki/Synod_of_Elvira\" title=\"Synod of Elvira\">Synod of Elvira</a> (ca. A.D. 305), the first major assembly of the Church in <a href=\"/wiki/Hispania\" title=\"Hispania\">Hispania</a>.<sup id=\"cite_ref-DA_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DA-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>During the waves of invasion of the peninsula by the <a href=\"/wiki/Germanic_peoples\" title=\"Germanic peoples\">Germanic tribes</a>, one bishop was the noted <a href=\"/wiki/Turibius_of_Astorga\" title=\"Turibius of Astorga\">Turibio</a>. He documented the conversion of the <a href=\"/wiki/Suebic_Kingdom_of_Galicia#King_Remismund\" class=\"mw-redirect\" title=\"Suebic Kingdom of Galicia\">Suebic King Resimund</a> to <a href=\"/wiki/Arianism\" title=\"Arianism\">Arianism</a>, and worked to restore the churches destroyed by the <a href=\"/wiki/Visigoths\" title=\"Visigoths\">Visigothic</a> King <a href=\"/wiki/Theodoric_II\" title=\"Theodoric II\">Theodoric II</a>. The bishop was able to travel to <a href=\"/wiki/Rome\" title=\"Rome\">Rome</a>, from which he brought back what is believed to be a <a href=\"/wiki/Relic\" title=\"Relic\">relic</a> of the <a href=\"/wiki/True_Cross\" title=\"True Cross\">True Cross</a>, for which he founded the Monastery of <a href=\"/wiki/Santo_Toribio_de_Li%C3%A9bana\" title=\"Santo Toribio de Li\u00e9bana\">Santo Toribio de Li\u00e9bana</a>, where it is still preserved.<sup id=\"cite_ref-DA_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DA-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Present\">Present</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Present\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The diocese maintains its own school of formation for its clergy, the <a href=\"/wiki/Seminary\" title=\"Seminary\">Seminary</a> of the <a href=\"/wiki/Immaculate_Conception\" title=\"Immaculate Conception\">Immaculate Conception</a>, which was founded on 1 November 1766, with the current structure being built in 1799.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Prelates\">Prelates</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Prelates\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pedro_da_Fonseca_(cardinal)\" title=\"Pedro da Fonseca (cardinal)\">Pedro da Fonseca</a> (5 Jun 1413 \u2013 7 Jun 1419 Resigned)</li></ul>\n<dl><dd><i><b>. . .</b></i></dd></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bernardino_L%C3%B3pez_de_Carvajal\" title=\"Bernardino L\u00f3pez de Carvajal\">Bernardino L\u00f3pez de Carvajal y Sande</a> (27 Aug 1488 \u2013 23 Jan 1489 Appointed <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_M%C3%A9rida-Badajoz\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of M\u00e9rida-Badajoz\">Bishop of Badajoz</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Ruiz_de_Medina\" title=\"Juan Ruiz de Medina\">Juan Ruiz de Medina</a> (1489\u20131493 Appointed <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Badajoz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of Badajoz\">Bishop of Badajoz</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_Mel%C3%A9ndez_de_Vald%C3%A9s\" title=\"Diego Mel\u00e9ndez de Vald\u00e9s\">Diego Mel\u00e9ndez de Vald\u00e9s</a> (1493\u20131494 Appointed <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Zamora_in_Spain\" title=\"Roman Catholic Diocese of Zamora in Spain\">Bishop of Zamora</a>)<sup id=\"cite_ref-CathHierDiMelVal_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierDiMelVal-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_de_Castilla\" title=\"Juan de Castilla\">Juan de Castilla</a> (1494\u20131498 Appointed <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Salamanca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Salamanca\">Bishop of Salamanca</a>)<sup id=\"cite_ref-CathHierJuanCast_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierJuanCast-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_Ram%C3%ADrez_de_Fuenleal\" title=\"Diego Ram\u00edrez de Fuenleal\">Diego Ram\u00edrez de Fuenleal</a> (1498 \u2013 7 Feb 1500 Appointed <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Malaga\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of Malaga\">Bishop of Malaga</a>)<sup id=\"cite_ref-CathHierDieRamFu_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CathHierDieRamFu-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Desprats\" title=\"Francisco Desprats\">Francisco Desprats</a> (9 Feb\u20134 Dec 1500 Appointed <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Le%C3%B3n_in_Spain\" title=\"Roman Catholic Diocese of Le\u00f3n in Spain\">Bishop of Le\u00f3n</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sancho_P%C3%A9rez_Rodr%C3%ADguez_de_Acebes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sancho P\u00e9rez Rodr\u00edguez de Acebes (page does not exist)\">Sancho P\u00e9rez Rodr\u00edguez de Acebes</a> (4 Dec 1500 \u2013 21 Apr 1515 Died)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alvaro_Osorio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alvaro Osorio (page does not exist)\">Alvaro Osorio</a>, O.P. (1 Jun 1515 \u2013 10 Apr 1539 Died)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Esteban_Almeida&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Esteban Almeida (page does not exist)\">Esteban Almeida</a> (18 Aug 1539 \u2013 2 Jun 1542 Appointed <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Le%C3%B3n_in_Spain\" title=\"Roman Catholic Diocese of Le\u00f3n in Spain\">Bishop of Le\u00f3n</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Diego_Alava_Esquivel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Diego Alava Esquivel (page does not exist)\">Diego Alava Esquivel</a> (8 Jun 1543 \u2013 7 May 1548 Appointed <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_%C3%81vila\" title=\"Roman Catholic Diocese of \u00c1vila\">Bishop of \u00c1vila</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Acu%C3%B1a_Avellaneda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Acu\u00f1a Avellaneda (page does not exist)\">Pedro Acu\u00f1a Avellaneda</a> (4 Jun 1548 \u2013 5 Jun 1555 Appointed <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Salamanca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Salamanca\">Bishop of Salamanca</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Diego_Sarmiento_Sotomayor&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Diego Sarmiento Sotomayor (page does not exist)\">Diego Sarmiento Sotomayor</a> (5 Jun 1555 \u2013 1571 Died)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Sarmiento_Mendoza\" title=\"Francisco Sarmiento Mendoza\">Francisco Sarmiento Mendoza</a> (4 Jun 1574 \u2013 27 May 1580 Appointed <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Ja%C3%A9n\" title=\"Roman Catholic Diocese of Ja\u00e9n\">Bishop of Ja\u00e9n</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alfonso_Delgado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alfonso Delgado (page does not exist)\">Alfonso Delgado</a> (22 Jun 1580 \u2013 21 Aug 1583 Died)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Torres_(bishop)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio Torres (bishop) (page does not exist)\">Antonio Torres (bishop)</a> (9 Jan 1584 \u2013 14 Feb 1588 Died)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alberto_Aguayo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alberto Aguayo (page does not exist)\">Alberto Aguayo</a>, O.P. (8 Aug 1588 \u2013 16 Dec 1589 Died)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Zarzola&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Zarzola (page does not exist)\">Juan Zarzola</a> (17 Apr 1589 \u2013 1 Nov 1590 Died)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Rojas_Henr%C3%ADques&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Rojas Henr\u00edques (page does not exist)\">Pedro Rojas Henr\u00edques</a>, O.S.A. (6 Mar 1591 \u2013 30 Aug 1595 Appointed <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria\" title=\"Roman Catholic Diocese of Osma-Soria\">Bishop of Osma</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_de_C%C3%A1ceres&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio de C\u00e1ceres (page does not exist)\">Antonio de C\u00e1ceres</a>, O.P. (8 Nov 1595 \u2013 18 Aug 1615 Died)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alfonso_Mes%C3%ADa_de_Tovar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alfonso Mes\u00eda de Tovar (page does not exist)\">Alfonso Mes\u00eda de Tovar</a> (27 Feb 1616 \u2013 13 Jul 1636 Died)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_Garc%C3%ADa_Rodr%C3%ADguez\" title=\"Luis Garc\u00eda Rodr\u00edguez\">Luis Garc\u00eda Rodr\u00edguez</a> (9 Feb 1637 \u2013 18 Apr 1638 Died)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_Salcedo_Benacos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diego Salcedo Benacos\">Diego Salcedo Benacos</a> (11 Apr 1639 \u2013 28 Mar 1644 Died)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bernardo_Atayde_de_Lima_Perera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernardo Atayde de Lima Perera (page does not exist)\">Bernardo Atayde de Lima Perera</a> (14 Nov 1644 \u2013 5 Oct 1654 Appointed <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_%C3%81vila\" title=\"Roman Catholic Diocese of \u00c1vila\">Bishop of \u00c1vila</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nicol%C3%A1s_Martinez_(bishop)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicol\u00e1s Martinez (bishop) (page does not exist)\">Nicol\u00e1s Martinez (bishop)</a>, O.S.H. (9 Nov 1654 \u2013 21 Jun 1660 Appointed <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria\" title=\"Roman Catholic Diocese of Osma-Soria\">Bishop of Osma</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Vallejo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Vallejo (page does not exist)\">Juan Vallejo</a> (20 Sep 1660 \u2013 8 Oct 1661 Died)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nicol%C3%A1s_Rodr%C3%ADguez_Hermosino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez Hermosino (page does not exist)\">Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez Hermosino</a> (5 Jun 1662 \u2013 23 Jan 1669 Died)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mat%C3%ADas_de_Moratinos_y_Santos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mat\u00edas de Moratinos y Santos (page does not exist)\">Mat\u00edas de Moratinos y Santos</a> (5 Aug 1669 \u2013 3 Oct 1672 Appointed <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Segovia\" title=\"Roman Catholic Diocese of Segovia\">Bishop of Segovia</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rodrigo_de_Mandia_y_Parga\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rodrigo de Mandia y Parga\">Rodrigo de Mandia y Parga</a> (12 Dec 1672 \u2013 20 Oct 1674 Died)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Diego_de_Silva_y_Pacheco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Diego de Silva y Pacheco (page does not exist)\">Diego de Silva y Pacheco</a>, O.S.B. (27 May 1675 \u2013 22 Mar 1677 Died)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Aguado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Aguado (page does not exist)\">Francisco Aguado</a> (13 Sep 1677 \u2013 14 Feb 1688 Died)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_de_Brizuela_y_Salamanca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio de Brizuela y Salamanca (page does not exist)\">Antonio de Brizuela y Salamanca</a> (13 Sep 1688 \u2013 13 Apr 1693 Appointed <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Ja%C3%A9n\" title=\"Roman Catholic Diocese of Ja\u00e9n\">Bishop of Ja\u00e9n</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Sanjurjo_Miranda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio Sanjurjo Miranda (page does not exist)\">Antonio Sanjurjo Miranda</a>, O.P. (8 Jun 1693 \u2013 Jan 1707 Died)</li>\n<li>Jos\u00e9 Aparicio y Navarro (28 Nov 1707 \u2013 30 Jan 1723 Died)</li>\n<li>Cris\u00f3stomo Vargas, O. Cist. (30 Aug 1723 \u2013 14 May 1728 Died)</li>\n<li>Jos\u00e9 Francisco Berm\u00fadez Mand\u00eda (15 Nov 1728 \u2013 3 Mar 1736 Died)</li>\n<li>Pedro C\u00e1ceres Casado (27 Jan 1738 \u2013 15 Sep 1747 Died)</li>\n<li>Mat\u00edas Escalzo Acedo (4 Mar 1748 \u2013 11 Nov 1749 Died)</li>\n<li>Francisco Javier S\u00e1nchez Cabez\u00f3n (27 Apr 1750 \u2013 27 Jan 1767 Died)</li>\n<li>Juan Manuel Merino y Lumbreras (1 Jun 1767 \u2013 5 Aug 1782 Died)</li>\n<li>Antonio Andr\u00e9s L\u00f3pez Arroyo, O.F.M. (15 Dec 1783 \u2013 14 Mar 1787 Died)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Abad_y_Lasierra\" title=\"Manuel Abad y Lasierra\">Manuel Abad y Lasierra</a>, O.S.B. (28 Sep 1787 \u2013 9 Apr 1791 Resigned)</li>\n<li>Francisco Isidoro Guti\u00e9rrez Vigil (11 Apr 1791 \u2013 13 Oct 1805 Died)</li>\n<li>Manuel Vicente Mart\u00ednez y Jim\u00e9nez (31 Mar 1806 \u2013 22 Jul 1816 Appointed <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zaragoza\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Zaragoza\">Archbishop of Zaragoza</a>)</li>\n<li>Santiago Bencomo y Rodr\u00edguez (1 Oct 1817 \u2013 2 Mar 1818 Died)</li>\n<li>Guillermo Mart\u00ednez Riaguas (29 Mar 1819 \u2013 24 Oct 1824 Died)</li>\n<li>Manuel Bernardo Morete Bodel\u00f3n (21 Mar 1825 \u2013 2 Jan 1828 Died)</li>\n<li>Leonardo Santander y Villavicencio (23 Jun 1828 \u2013 30 Apr 1832 Died)</li>\n<li><a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Torres_Amat\" title=\"F\u00e9lix Torres Amat\">F\u00e9lix Torres Amat</a> (20 Jan 1834 \u2013 29 Dec 1847 Died)</li>\n<li>Juan Nepomuceno Cascallana y Ord\u00f3\u00f1ez (7 Jan 1850 \u2013 5 Sep 1851 Confirmed, <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Malaga\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of Malaga\">Bishop of Malaga</a>)</li>\n<li>Benito Forcelledo Tuero (18 Mar 1852 \u2013 23 Jun 1858 Died)</li>\n<li>Fernando Arg\u00fcelles Miranda (23 Dec 1858 \u2013 2 Sep 1870 Died)</li>\n<li>Mariano Brezmes y Arredondo (17 Sep 1875 \u2013 11 Nov 1885 Died)</li>\n<li>Juan Bautista Grau y Vallespinos (10 Jun 1886 \u2013 18 Sep 1893 Died)</li>\n<li>Vicente Alonso y Salgado, Sch. P. (21 May 1894 \u2013 25 Jun 1903 Appointed <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Cartagena\" title=\"Roman Catholic Diocese of Cartagena\">Bishop of Cartagena</a> (en Espa\u00f1a))</li>\n<li>Mariano Cidad y Olmos (25 Jun 1903 \u2013 5 Jul 1903 Died)</li>\n<li>Juli\u00e1n Miranda y Ristuer (12 Nov 1903 \u2013 14 Nov 1904 Appointed <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Segovia\" title=\"Roman Catholic Diocese of Segovia\">Bishop of Segovia</a>)</li>\n<li>Juli\u00e1n de Diego y Garc\u00eda Alcolea (14 Nov 1904 \u2013 18 Jul 1913 Appointed <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Salamanca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Salamanca\">Bishop of Salamanca</a>)</li>\n<li>Antonio Senso L\u00e1zaro (18 Jul 1913 \u2013 21 Aug 1941 Died)</li>\n<li>Jes\u00fas M\u00e9rida P\u00e9rez (10 Jun 1943 \u2013 16 May 1956 Died)</li>\n<li>Jos\u00e9 Castelltort Subeyre (5 Nov 1956 \u2013 18 Aug 1960 Died)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcelo_Gonz%C3%A1lez_Mart%C3%ADn\" title=\"Marcelo Gonz\u00e1lez Mart\u00edn\">Marcelo Gonz\u00e1lez Mart\u00edn</a> (31 Dec 1960 \u2013 21 Feb 1966 Appointed Coadjutor <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Barcelona\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Barcelona\">Archbishop of Barcelona</a>)</li>\n<li>Antonio Briva Mirabent (18 May 1967 \u2013 20 Jun 1994 Died)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Camilo_Lorenzo_Iglesias\" title=\"Camilo Lorenzo Iglesias\">Camilo Lorenzo Iglesias</a> (14 Jun 1995 \u2013 18 Nov 2015 Retired)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Antonio_Men%C3%A9ndez_Fernandez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Juan Antonio Men\u00e9ndez Fernandez\">Juan Antonio Men\u00e9ndez Fernandez</a> (18 Nov 2015 \u2013 15 May 2019 Died)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jes%C3%BAs_Fern%C3%A1ndez_Gonz%C3%A1lez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jes\u00fas Fern\u00e1ndez Gonz\u00e1lez (page does not exist)\">Jes\u00fas Fern\u00e1ndez Gonz\u00e1lez</a> (8 Jun 2020 \u2013 Present)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholicism_in_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholicism in Spain\">Roman Catholicism in Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Kingdom of Le\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leonese_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Leonese language\">Leonese language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Le%C3%B3n_in_Spain\" title=\"Roman Catholic Diocese of Le\u00f3n in Spain\">Roman Catholic Diocese of Le\u00f3n in Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Episcopal_Palace,_Astorga\" title=\"Episcopal Palace, Astorga\">Episcopal Palace, Astorga</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-CathHierAstorga-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierAstorga_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/diocese/dasto.html\">\"Diocese of Astorga\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved February 29, 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-GCathAstorga-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-GCathAstorga_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gcatholic.org/dioceses/diocese/asto0.htm\">\"Diocese of Astorga\"</a> <i>GCatholic.org</i>. Gabriel Chow. Retrieved February 29, 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-DA-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-DA_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-DA_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-DA_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-DA_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://acceso.siweb.es/content/5854/publicaciones_pdf/Historia_Diocesis_Astorga.pdf\">\"Or\u00edgenes\"</a> <span class=\"cs1-format\">(PDF)</span>. <i>Di\u00f3cesis de Astorga</i> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 December</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Di%C3%B3cesis+de+Astorga&amp;rft.atitle=Or%C3%ADgenes&amp;rft_id=http%3A%2F%2Facceso.siweb.es%2Fcontent%2F5854%2Fpublicaciones_pdf%2FHistoria_Diocesis_Astorga.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARoman+Catholic+Diocese+of+Astorga\" class=\"Z3988\"></span><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">.mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}</style><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since January 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.seminarioastorga.es/?page_id=46\">\"Historia del Seminario\"</a>. <i>Seminario diocesano de Astorga</i> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 December</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Seminario+diocesano+de+Astorga&amp;rft.atitle=Historia+del+Seminario&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.seminarioastorga.es%2F%3Fpage_id%3D46&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARoman+Catholic+Diocese+of+Astorga\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierDiMelVal-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierDiMelVal_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bmeldv.html\">\" Bishop Diego Mel\u00e9ndez de Vald\u00e9s\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved July 18, 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierJuanCast-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierJuanCast_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bcastilj.html\">\" Bishop Juan de Castilla \"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved July 21, 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CathHierDieRamFu-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CathHierDieRamFu_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bramdf.html\">\"Bishop Diego Ram\u00edrez de Fuenleal\"</a> <i><a href=\"/wiki/Catholic-Hierarchy.org\" title=\"Catholic-Hierarchy.org\">Catholic-Hierarchy.org</a></i>. David M. Cheney. Retrieved August 26, 2016</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gcatholic.org/dioceses/diocese/asto0.htm\">GCatholic.org</a></li></ul>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Catholic_dioceses_in_Spain_and_Andorra\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible mw-collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background-color:gold\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Catholic_dioceses_in_Spain\" title=\"Template:Catholic dioceses in Spain\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Catholic_dioceses_in_Spain\" title=\"Template talk:Catholic dioceses in Spain\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Catholic_dioceses_in_Spain&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Catholic_dioceses_in_Spain_and_Andorra\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Catholic_dioceses_in_Spain,_Andorra,_Ceuta_and_Gibraltar\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Catholic dioceses in Spain, Andorra, Ceuta and Gibraltar\">Catholic dioceses in Spain and Andorra</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Barcelona</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Barcelona\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Barcelona\">Archdiocese of Barcelona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Sant_Feliu_de_Llobregat\" title=\"Roman Catholic Diocese of Sant Feliu de Llobregat\">Diocese of Sant Feliu de Llobregat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Terrassa\" title=\"Roman Catholic Diocese of Terrassa\">Diocese of Terrassa</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"16\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Emblem_of_the_Papacy_SE.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Emblem of the Papacy SE.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/35px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"35\" height=\"47\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/53px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/70px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png 2x\" data-file-width=\"815\" data-file-height=\"1105\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Burgos</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Burgos\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Burgos\">Archdiocese of Burgos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Bilbao\" title=\"Roman Catholic Diocese of Bilbao\">Diocese of Bilbao</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Osma-Soria\" title=\"Roman Catholic Diocese of Osma-Soria\">Diocese of Osma-Soria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Palencia\" title=\"Roman Catholic Diocese of Palencia\">Diocese of Palencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Vitoria\" title=\"Roman Catholic Diocese of Vitoria\">Diocese of Vitoria</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Granada</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Granada\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Granada\">Archdiocese of Granada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Almer%C3%ADa\" title=\"Roman Catholic Diocese of Almer\u00eda\">Diocese of Almer\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Cartagena\" title=\"Roman Catholic Diocese of Cartagena\">Diocese of Cartagena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Guadix\" title=\"Roman Catholic Diocese of Guadix\">Diocese of Guadix</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Ja%C3%A9n\" title=\"Roman Catholic Diocese of Ja\u00e9n\">Diocese of Ja\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_M%C3%A1laga\" title=\"Roman Catholic Diocese of M\u00e1laga\">Diocese of M\u00e1laga</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Madrid</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Madrid\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Madrid\">Archdiocese of Madrid</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Alcal%C3%A1_de_Henares\" title=\"Roman Catholic Diocese of Alcal\u00e1 de Henares\">Diocese of Alcal\u00e1 de Henares</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Getafe\" title=\"Roman Catholic Diocese of Getafe\">Diocese of Getafe</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of M\u00e9rida-Badajoz</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_M%C3%A9rida-Badajoz\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of M\u00e9rida-Badajoz\">Archdiocese of M\u00e9rida-Badajoz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Coria-C%C3%A1ceres\" title=\"Roman Catholic Diocese of Coria-C\u00e1ceres\">Diocese of Coria-C\u00e1ceres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Plasencia\" title=\"Roman Catholic Diocese of Plasencia\">Diocese of Plasencia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Oviedo</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Oviedo\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Oviedo\">Archdiocese of Oviedo</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Diocese of Astorga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Le%C3%B3n_in_Spain\" title=\"Roman Catholic Diocese of Le\u00f3n in Spain\">Diocese of Le\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Santander\" title=\"Roman Catholic Diocese of Santander\">Diocese of Santander</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Pamplona</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Pamplona_y_Tudela\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Pamplona y Tudela\">Archdiocese of Pamplona and Tudela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Calahorra_y_La_Calzada-Logro%C3%B1o\" title=\"Roman Catholic Diocese of Calahorra y La Calzada-Logro\u00f1o\">Diocese of Calahorra y La Calzada-Logro\u00f1o</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Jaca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Jaca\">Diocese of Jaca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_San_Sebasti%C3%A1n\" title=\"Roman Catholic Diocese of San Sebasti\u00e1n\">Diocese of San Sebasti\u00e1n</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of<br />Santiago de Compostela</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Santiago_de_Compostela\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Santiago de Compostela\">Archdiocese of Santiago de Compostela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lugo\" title=\"Roman Catholic Diocese of Lugo\">Diocese of Lugo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Mondo%C3%B1edo-Ferrol\" title=\"Roman Catholic Diocese of Mondo\u00f1edo-Ferrol\">Diocese of Mondo\u00f1edo-Ferrol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Ourense\" title=\"Roman Catholic Diocese of Ourense\">Diocese of Ourense</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Tui-Vigo\" title=\"Roman Catholic Diocese of Tui-Vigo\">Diocese of Tui-Vigo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Seville</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seville\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Seville\">Archdiocese of Seville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Jerez_de_la_Frontera\" title=\"Roman Catholic Diocese of Jerez de la Frontera\">Diocese of Asidonia-Jerez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_C%C3%A1diz_y_Ceuta\" title=\"Roman Catholic Diocese of C\u00e1diz y Ceuta\">Diocese of C\u00e1diz y Ceuta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Canarias\" title=\"Roman Catholic Diocese of Canarias\">Diocese of Canarias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Roman Catholic Diocese of C\u00f3rdoba\">Diocese of C\u00f3rdoba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Huelva\" title=\"Roman Catholic Diocese of Huelva\">Diocese of Huelva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_San_Crist%C3%B3bal_de_La_Laguna\" title=\"Roman Catholic Diocese of San Crist\u00f3bal de La Laguna\">Diocese of San Crist\u00f3bal de La Laguna</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Tarragona</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Tarragona\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Tarragona\">Archdiocese of Tarragona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Girona\" title=\"Roman Catholic Diocese of Girona\">Diocese of Girona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lleida\" title=\"Roman Catholic Diocese of Lleida\">Diocese of Lleida</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Solsona\" title=\"Roman Catholic Diocese of Solsona\">Diocese of Solsona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Tortosa\" title=\"Roman Catholic Diocese of Tortosa\">Diocese of Tortosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Urgell\" title=\"Roman Catholic Diocese of Urgell\">Diocese of Urgell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Vic\" title=\"Roman Catholic Diocese of Vic\">Diocese of Vic</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Toledo</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Toledo\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Toledo\">Archdiocese of Toledo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Albacete\" title=\"Roman Catholic Diocese of Albacete\">Diocese of Albacete</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Ciudad_Real\" title=\"Roman Catholic Diocese of Ciudad Real\">Diocese of Ciudad Real</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Cuenca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Cuenca\">Diocese of Cuenca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Sig%C3%BCenza-Guadalajara\" title=\"Roman Catholic Diocese of Sig\u00fcenza-Guadalajara\">Diocese of Sig\u00fcenza-Guadalajara</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Valencia</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Valencia_in_Spain\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Valencia in Spain\">Archdiocese of Valencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Ibiza\" title=\"Roman Catholic Diocese of Ibiza\">Diocese of Ibiza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Majorca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Majorca\">Diocese of Majorca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Menorca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Menorca\">Diocese of Menorca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Orihuela-Alicante\" title=\"Roman Catholic Diocese of Orihuela-Alicante\">Diocese of Orihuela-Alicante</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Segorbe-Castell%C3%B3n\" title=\"Roman Catholic Diocese of Segorbe-Castell\u00f3n\">Diocese of Segorbe-Castell\u00f3n</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Valladolid</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Valladolid\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Valladolid\">Archdiocese of Valladolid</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_%C3%81vila\" title=\"Roman Catholic Diocese of \u00c1vila\">Diocese of \u00c1vila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Ciudad_Rodrigo\" title=\"Roman Catholic Diocese of Ciudad Rodrigo\">Diocese of Ciudad Rodrigo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Salamanca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Salamanca\">Diocese of Salamanca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Segovia\" title=\"Roman Catholic Diocese of Segovia\">Diocese of Segovia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Zamora_in_Spain\" title=\"Roman Catholic Diocese of Zamora in Spain\">Diocese of Zamora</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Province of Zaragoza</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zaragoza\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Zaragoza\">Archdiocese of Zaragoza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Barbastro-Monz%C3%B3n\" title=\"Roman Catholic Diocese of Barbastro-Monz\u00f3n\">Diocese of Barbastro-Monz\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Huesca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Huesca\">Diocese of Huesca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Tarazona\" title=\"Roman Catholic Diocese of Tarazona\">Diocese of Tarazona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Teruel_and_Albarrac%C3%ADn\" title=\"Roman Catholic Diocese of Teruel and Albarrac\u00edn\">Diocese of Teruel and Albarrac\u00edn</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Military Ordinariate</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Military_Archbishopric_of_Spain\" title=\"Military Archbishopric of Spain\">Military Archbishopric of Spain</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Eastern Rite Ordinariate</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ordinariate_for_the_Faithful_of_Eastern_Rite_in_Spain\" title=\"Ordinariate for the Faithful of Eastern Rite in Spain\">Ordinariate for the Faithful of Eastern Rite in Spain</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow hlist\" colspan=\"3\" style=\"background-color:gold\"><div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg\" decoding=\"async\" width=\"16\" height=\"12\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/32px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a>&#160;<a href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Catholicism\">Catholicism&#32;portal</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1328\nCached time: 20200814171318\nCache expiry: 2592000\nDynamic content: false\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 0.536 seconds\nReal time usage: 0.718 seconds\nPreprocessor visited node count: 1623/1000000\nPost\u2010expand include size: 50254/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2773/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 17/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 10620/5000000 bytes\nLua time usage: 0.331/10.000 seconds\nLua memory usage: 13.18 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  618.703      1 -total\n 57.60%  356.370      1 Template:Infobox_diocese\n 56.37%  348.750      2 Template:Infobox\n 30.67%  189.750      1 Template:Lang\n 24.56%  151.926      1 Template:Reflist\n 15.02%   92.943      2 Template:Cite_web\n  8.29%   51.286      1 Template:Convinfobox\n  7.74%   47.882      1 Template:Authority_control\n  7.74%   47.869      1 Template:Convinfobox/pri2\n  7.27%   44.977      1 Template:Convert\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:15535670-0!canonical and timestamp 20200814171317 and revision id 967639604\n -->\n</div><noscript><img src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" alt=\"\" title=\"\" width=\"1\" height=\"1\" style=\"border: none; position: absolute;\" /></noscript>\n<div class=\"printfooter\">Retrieved from \"<a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga&amp;oldid=967639604\">https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga&amp;oldid=967639604</a>\"</div></div>\n\t\t<div id=\"catlinks\" class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\"><div id=\"mw-normal-catlinks\" class=\"mw-normal-catlinks\"><a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">Categories</a>: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:Bishops_of_Astorga\" title=\"Category:Bishops of Astorga\">Bishops of Astorga</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Roman_Catholic_dioceses_in_Spain\" title=\"Category:Roman Catholic dioceses in Spain\">Roman Catholic dioceses in Spain</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Dioceses_established_in_the_3rd_century\" title=\"Category:Dioceses established in the 3rd century\">Dioceses established in the 3rd century</a></li></ul></div><div id=\"mw-hidden-catlinks\" class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\">Hidden categories: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_Spanish-language_sources_(es)\" title=\"Category:CS1 Spanish-language sources (es)\">CS1 Spanish-language sources (es)</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:All_articles_with_dead_external_links\" title=\"Category:All articles with dead external links\">All articles with dead external links</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_dead_external_links_from_January_2018\" title=\"Category:Articles with dead external links from January 2018\">Articles with dead external links from January 2018</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_permanently_dead_external_links\" title=\"Category:Articles with permanently dead external links\">Articles with permanently dead external links</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Latin-language_text\" title=\"Category:Articles containing Latin-language text\">Articles containing Latin-language text</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Spain_articles_missing_geocoordinate_data\" title=\"Category:Spain articles missing geocoordinate data\">Spain articles missing geocoordinate data</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:All_articles_needing_coordinates\" title=\"Category:All articles needing coordinates\">All articles needing coordinates</a></li></ul></div></div>\n\t</div>\n</div>\n<div id='mw-data-after-content'>\n\t<div class=\"read-more-container\"></div>\n</div>\n\n<div id=\"mw-navigation\">\n\t<h2>Navigation menu</h2>\n\t<div id=\"mw-head\">\n\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-personal\" class=\"vector-menu\" aria-labelledby=\"p-personal-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-personal-label\">\n\t\t<span>Personal tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"pt-anonuserpage\">Not logged in</li><li id=\"pt-anontalk\"><a href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\" accesskey=\"n\">Talk</a></li><li id=\"pt-anoncontribs\"><a href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\" accesskey=\"y\">Contributions</a></li><li id=\"pt-createaccount\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Roman+Catholic+Diocese+of+Astorga\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">Create account</a></li><li id=\"pt-login\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Roman+Catholic+Diocese+of+Astorga\" title=\"You&#039;re encouraged to log in; however, it&#039;s not mandatory. [o]\" accesskey=\"o\">Log in</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t<div id=\"left-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-namespaces\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-namespaces-label\">\n\t\t<span>Namespaces</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-nstab-main\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga\" title=\"View the content page [c]\" accesskey=\"c\">Article</a></li><li id=\"ca-talk\"><a href=\"/wiki/Talk:Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\" accesskey=\"t\">Talk</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-variants\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" />\n\t<h3 id=\"p-variants-label\">\n\t\t<span>Variants</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t</div>\n\t\t<div id=\"right-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-views\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-views-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-views-label\">\n\t\t<span>Views</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-view\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga\">Read</a></li><li id=\"ca-edit\"><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\" accesskey=\"e\">Edit</a></li><li id=\"ca-history\"><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\" accesskey=\"h\">View history</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-cactions\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" />\n\t<h3 id=\"p-cactions-label\">\n\t\t<span>More</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<div id=\"p-search\" role=\"search\">\n\t<h3 >\n\t\t<label for=\"searchInput\">Search</label>\n\t</h3>\n\t<form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n\t\t<div id=\"simpleSearch\">\n\t\t\t<input type=\"search\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" accesskey=\"f\" id=\"searchInput\"/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"title\" value=\"Special:Search\">\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"fulltext\" value=\"Search\" title=\"Search Wikipedia for this text\" id=\"mw-searchButton\" class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\"/>\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"go\" value=\"Go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" id=\"searchButton\" class=\"searchButton\"/>\n\t\t</div>\n\t</form>\n</div>\n\n\t\t</div>\n\t</div>\n\t\n<div id=\"mw-panel\">\n\t<div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n\t\t<a  title=\"Visit the main page\" class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\"></a>\n\t</div>\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-navigation\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" aria-labelledby=\"p-navigation-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-navigation-label\">\n\t\t<span>Navigation</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-mainpage-description\"><a href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\" accesskey=\"z\">Main page</a></li><li id=\"n-contents\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">Contents</a></li><li id=\"n-currentevents\"><a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">Current events</a></li><li id=\"n-randompage\"><a href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\" accesskey=\"x\">Random article</a></li><li id=\"n-aboutsite\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">About Wikipedia</a></li><li id=\"n-contactpage\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">Contact us</a></li><li id=\"n-sitesupport\"><a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">Donate</a></li><li id=\"n-shoplink\"><a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">Wikipedia store</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-interaction\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-interaction-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-interaction-label\">\n\t\t<span>Contribute</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-help\"><a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">Help</a></li><li id=\"n-portal\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">Community portal</a></li><li id=\"n-recentchanges\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\" accesskey=\"r\">Recent changes</a></li><li id=\"n-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">Upload file</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-tb\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-tb-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-tb-label\">\n\t\t<span>Tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"t-whatlinkshere\"><a href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\" accesskey=\"j\">What links here</a></li><li id=\"t-recentchangeslinked\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\" accesskey=\"k\">Related changes</a></li><li id=\"t-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\" accesskey=\"u\">Upload file</a></li><li id=\"t-specialpages\"><a href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\" accesskey=\"q\">Special pages</a></li><li id=\"t-permalink\"><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga&amp;oldid=967639604\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">Permanent link</a></li><li id=\"t-info\"><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">Page information</a></li><li id=\"t-cite\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga&amp;id=967639604&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">Cite this page</a></li><li id=\"t-wikibase\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q866933\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\" accesskey=\"g\">Wikidata item</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-coll-print_export\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n\t\t<span>Print/export</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"coll-download-as-rl\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=Roman+Catholic+Diocese+of+Astorga&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">Download as PDF</a></li><li id=\"t-print\"><a href=\"/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\" accesskey=\"p\">Printable version</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-wikibase-otherprojects\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n\t\t<span>In other projects</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\"><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga\" hreflang=\"en\">Wikimedia Commons</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-lang\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-lang-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-lang-label\">\n\t\t<span>Languages</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"interlanguage-link interwiki-ca\"><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Di%C3%B2cesi_d%27Astorga\" title=\"Di\u00f2cesi d&#039;Astorga \u2013 Catalan\" lang=\"ca\" hreflang=\"ca\" class=\"interlanguage-link-target\">Catal\u00e0</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-de\"><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Astorga\" title=\"Bistum Astorga \u2013 German\" lang=\"de\" hreflang=\"de\" class=\"interlanguage-link-target\">Deutsch</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-es\"><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Di%C3%B3cesis_de_Astorga\" title=\"Di\u00f3cesis de Astorga \u2013 Spanish\" lang=\"es\" hreflang=\"es\" class=\"interlanguage-link-target\">Espa\u00f1ol</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-fr\"><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_d%27Astorga\" title=\"Dioc\u00e8se d&#039;Astorga \u2013 French\" lang=\"fr\" hreflang=\"fr\" class=\"interlanguage-link-target\">Fran\u00e7ais</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-gl\"><a href=\"https://gl.wikipedia.org/wiki/Diocese_cat%C3%B3lica_latina_de_Astorga\" title=\"Diocese cat\u00f3lica latina de Astorga \u2013 Galician\" lang=\"gl\" hreflang=\"gl\" class=\"interlanguage-link-target\">Galego</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-id\"><a href=\"https://id.wikipedia.org/wiki/Keuskupan_Astorga\" title=\"Keuskupan Astorga \u2013 Indonesian\" lang=\"id\" hreflang=\"id\" class=\"interlanguage-link-target\">Bahasa Indonesia</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-it\"><a href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Astorga\" title=\"Diocesi di Astorga \u2013 Italian\" lang=\"it\" hreflang=\"it\" class=\"interlanguage-link-target\">Italiano</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\"><a href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Diecezja_Astorgi\" title=\"Diecezja Astorgi \u2013 Polish\" lang=\"pl\" hreflang=\"pl\" class=\"interlanguage-link-target\">Polski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pt\"><a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Diocese_de_Astorga\" title=\"Diocese de Astorga \u2013 Portuguese\" lang=\"pt\" hreflang=\"pt\" class=\"interlanguage-link-target\">Portugu\u00eas</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ru\"><a href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%95%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D1%8F_%D0%90%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%B8\" title=\"\u0415\u043f\u0430\u0440\u0445\u0438\u044f \u0410\u0441\u0442\u043e\u0440\u0433\u0438 \u2013 Russian\" lang=\"ru\" hreflang=\"ru\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-uk\"><a href=\"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B7%D1%8C%D0%BA%D0%B0_%D0%B4%D1%96%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%B7%D1%96%D1%8F\" title=\"\u0410\u0441\u0442\u043e\u0440\u0437\u044c\u043a\u0430 \u0434\u0456\u043e\u0446\u0435\u0437\u0456\u044f \u2013 Ukrainian\" lang=\"uk\" hreflang=\"uk\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-zh\"><a href=\"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%A4%A9%E4%B8%BB%E6%95%99%E9%98%BF%E6%96%AF%E6%89%98%E5%8A%A0%E6%95%99%E5%8D%80\" title=\"\u5929\u4e3b\u6559\u963f\u65af\u6258\u52a0\u6559\u5340 \u2013 Chinese\" lang=\"zh\" hreflang=\"zh\" class=\"interlanguage-link-target\">\u4e2d\u6587</a></li></ul>\n\t\t<div class=\"after-portlet after-portlet-lang\"><span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q866933#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\" class=\"wbc-editpage\">Edit links</a></span></div>\n\t</div>\n</nav>\n\n</div>\n\n</div>\n\n<footer id=\"footer\" class=\"mw-footer\" role=\"contentinfo\" >\n\t<ul id=\"footer-info\" >\n\t\t<li id=\"footer-info-lastmod\"> This page was last edited on 14 July 2020, at 12:11<span class=\"anonymous-show\">&#160;(UTC)</span>.</li>\n\t\t<li id=\"footer-info-copyright\">Text is available under the <a rel=\"license\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\">Creative Commons Attribution-ShareAlike License</a><a rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" style=\"display:none;\"></a>;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">Terms of Use</a> and <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">Privacy Policy</a>. Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">Wikimedia Foundation, Inc.</a>, a non-profit organization.</li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-places\" >\n\t\t<li id=\"footer-places-privacy\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" class=\"extiw\" title=\"wmf:Privacy policy\">Privacy policy</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-about\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">About Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-disclaimer\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">Disclaimers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-contact\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">Contact Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-mobileview\"><a href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\" class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\">Mobile view</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-developers\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">Developers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-statslink\"><a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">Statistics</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-cookiestatement\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">Cookie statement</a></li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-icons\" class=\"noprint\">\n\t\t<li id=\"footer-copyrightico\"><a href=\"https://wikimediafoundation.org/\"><img src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" alt=\"Wikimedia Foundation\" loading=\"lazy\" /></a></li>\n\t\t<li id=\"footer-poweredbyico\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/\"><img src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" alt=\"Powered by MediaWiki\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" loading=\"lazy\"/></a></li>\n\t</ul>\n\t<div style=\"clear: both;\"></div>\n</footer>\n\n\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.536\",\"walltime\":\"0.718\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":1623,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":50254,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":2773,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":17,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":3,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":10620,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00%  618.703      1 -total\",\" 57.60%  356.370      1 Template:Infobox_diocese\",\" 56.37%  348.750      2 Template:Infobox\",\" 30.67%  189.750      1 Template:Lang\",\" 24.56%  151.926      1 Template:Reflist\",\" 15.02%   92.943      2 Template:Cite_web\",\"  8.29%   51.286      1 Template:Convinfobox\",\"  7.74%   47.882      1 Template:Authority_control\",\"  7.74%   47.869      1 Template:Convinfobox/pri2\",\"  7.27%   44.977      1 Template:Convert\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.331\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":13820493,\"limit\":52428800},\"limitreport-logs\":\"table#1 {\\n  [\\\"size\\\"] = \\\"tiny\\\",\\n}\\n\"},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1328\",\"timestamp\":\"20200814171318\",\"ttl\":2592000,\"transientcontent\":false}}});});</script>\n<script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Roman Catholic Diocese of Astorga\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q866933\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q866933\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2008-02-01T14:34:35Z\",\"dateModified\":\"2020-07-14T12:11:50Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/4\\/42\\/ASTORGA.jpg\",\"headline\":\"diocese of the Catholic Church\"}</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":169,\"wgHostname\":\"mw1372\"});});</script>\n</body></html>",
  "formatedtext": "Roman Catholic Diocese of Astorga -  Roman Catholic Diocese of Astorga From , the free encyclopedia (Redirected from Bishop of Astorga ) Jump to navigation Jump to search Diocese of Astorga Dioecesis Asturicensis Di\u00f3cesis de Astorga Astorga Cathedral Location Country Spain Ecclesiastical province Oviedo Metropolitan Oviedo Statistics Area 11,535\u00a0km 2 (4,454\u00a0sq\u00a0mi) Population -\u00a0Total -\u00a0Catholics (as of 2012) 277,800 269,600\u00a0(97%) Information Denomination Roman Catholic Rite Latin Rite Established 747 Cathedral Cathedral of the Assumption of Our Lady in Astroga Current leadership Pope Francis Bishop Jes\u00fas Fern\u00e1ndez Gonz\u00e1lez Metropolitan Archbishop Jes\u00fas Sanz Montes Map Website Website of the Diocese Episcopal Palace of Astorga . The Roman Catholic Diocese of Astorga ( Latin : Asturicensis ) is a diocese whose seat is in the city of Astorga , in the province of Le\u00f3n , Castile and Le\u00f3n , Spain . [1] [2] The diocese is a part of the ecclesiastical province of the Roman Catholic Archdiocese of Oviedo since 1954. It traces its foundation to the 3rd century, making it one of the oldest in Spain. [3] Contents 1 History 2 Present 3 Prelates 4 See also 5 References 6 External links History [ edit ] The first bishop for whom there is any documentary evidence was Belisarius, who served during the reign ( from 249 to 251) of the Emperor Decius and faced the persecution waged under this ruler. The bishop was dismissed from his position, accused of having been a libellaticus , i.e., a Christian who had offered sacrifice to the Roman gods to avoid arrest. The bishop was re-instated after the intervention of the prominent African bishop, Cyprian , and Pope Stephen I . It was a suffragan of the Archdiocese of Braga [3] The next bishop, Sabinus, led the Christian community through the persecution of the Emperor Valerian . The Christians martyred during this period included the schoolboys saints, Justus and Pastor , as well as their aunt, Martha, who became the patron saint of the diocese. The diocese was represented at the Synod of Elvira (ca. A.D. 305), the first major assembly of the Church in Hispania . [3] During the waves of invasion of the peninsula by the Germanic tribes , one bishop was the noted Turibio . He documented the conversion of the Suebic King Resimund to Arianism , and worked to restore the churches destroyed by the Visigothic King Theodoric II . The bishop was able to travel to Rome , from which he brought back what is believed to be a relic of the True Cross , for which he founded the Monastery of Santo Toribio de Li\u00e9bana , where it is still preserved. [3] Present [ edit ] The diocese maintains its own school of formation for its clergy, the Seminary of the Immaculate Conception , which was founded on 1 November 1766, with the current structure being built in 1799. [4] Prelates [ edit ] Pedro da Fonseca (5 Jun 1413 \u2013 7 Jun 1419 Resigned) . . . Bernardino L\u00f3pez de Carvajal y Sande (27 Aug 1488 \u2013 23 Jan 1489 Appointed Bishop of Badajoz ) Juan Ruiz de Medina (1489\u20131493 Appointed Bishop of Badajoz ) Diego Mel\u00e9ndez de Vald\u00e9s (1493\u20131494 Appointed Bishop of Zamora ) [5] Juan de Castilla (1494\u20131498 Appointed Bishop of Salamanca ) [6] Diego Ram\u00edrez de Fuenleal (1498 \u2013 7 Feb 1500 Appointed Bishop of Malaga ) [7] Francisco Desprats (9 Feb\u20134 Dec 1500 Appointed Bishop of Le\u00f3n ) Sancho P\u00e9rez Rodr\u00edguez de Acebes (4 Dec 1500 \u2013 21 Apr 1515 Died) Alvaro Osorio , O.P. (1 Jun 1515 \u2013 10 Apr 1539 Died) Esteban Almeida (18 Aug 1539 \u2013 2 Jun 1542 Appointed Bishop of Le\u00f3n ) Diego Alava Esquivel (8 Jun 1543 \u2013 7 May 1548 Appointed Bishop of \u00c1vila ) Pedro Acu\u00f1a Avellaneda (4 Jun 1548 \u2013 5 Jun 1555 Appointed Bishop of Salamanca ) Diego Sarmiento Sotomayor (5 Jun 1555 \u2013 1571 Died) Francisco Sarmiento Mendoza (4 Jun 1574 \u2013 27 May 1580 Appointed Bishop of Ja\u00e9n ) Alfonso Delgado (22 Jun 1580 \u2013 21 Aug 1583 Died) Antonio Torres (bishop) (9 Jan 1584 \u2013 14 Feb 1588 Died) Alberto Aguayo , O.P. (8 Aug 1588 \u2013 16 Dec 1589 Died) Juan Zarzola (17 Apr 1589 \u2013 1 Nov 1590 Died) Pedro Rojas Henr\u00edques , O.S.A. (6 Mar 1591 \u2013 30 Aug 1595 Appointed Bishop of Osma ) Antonio de C\u00e1ceres , O.P. (8 Nov 1595 \u2013 18 Aug 1615 Died) Alfonso Mes\u00eda de Tovar (27 Feb 1616 \u2013 13 Jul 1636 Died) Luis Garc\u00eda Rodr\u00edguez (9 Feb 1637 \u2013 18 Apr 1638 Died) Diego Salcedo Benacos (11 Apr 1639 \u2013 28 Mar 1644 Died) Bernardo Atayde de Lima Perera (14 Nov 1644 \u2013 5 Oct 1654 Appointed Bishop of \u00c1vila ) Nicol\u00e1s Martinez (bishop) , O.S.H. (9 Nov 1654 \u2013 21 Jun 1660 Appointed Bishop of Osma ) Juan Vallejo (20 Sep 1660 \u2013 8 Oct 1661 Died) Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez Hermosino (5 Jun 1662 \u2013 23 Jan 1669 Died) Mat\u00edas de Moratinos y Santos (5 Aug 1669 \u2013 3 Oct 1672 Appointed Bishop of Segovia ) Rodrigo de Mandia y Parga (12 Dec 1672 \u2013 20 Oct 1674 Died) Diego de Silva y Pacheco , O.S.B. (27 May 1675 \u2013 22 Mar 1677 Died) Francisco Aguado (13 Sep 1677 \u2013 14 Feb 1688 Died) Antonio de Brizuela y Salamanca (13 Sep 1688 \u2013 13 Apr 1693 Appointed Bishop of Ja\u00e9n ) Antonio Sanjurjo Miranda , O.P. (8 Jun 1693 \u2013 Jan 1707 Died) Jos\u00e9 Aparicio y Navarro (28 Nov 1707 \u2013 30 Jan 1723 Died) Cris\u00f3stomo Vargas, O. Cist. (30 Aug 1723 \u2013 14 May 1728 Died) Jos\u00e9 Francisco Berm\u00fadez Mand\u00eda (15 Nov 1728 \u2013 3 Mar 1736 Died) Pedro C\u00e1ceres Casado (27 Jan 1738 \u2013 15 Sep 1747 Died) Mat\u00edas Escalzo Acedo (4 Mar 1748 \u2013 11 Nov 1749 Died) Francisco Javier S\u00e1nchez Cabez\u00f3n (27 Apr 1750 \u2013 27 Jan 1767 Died) Juan Manuel Merino y Lumbreras (1 Jun 1767 \u2013 5 Aug 1782 Died) Antonio Andr\u00e9s L\u00f3pez Arroyo, O.F.M. (15 Dec 1783 \u2013 14 Mar 1787 Died) Manuel Abad y Lasierra , O.S.B. (28 Sep 1787 \u2013 9 Apr 1791 Resigned) Francisco Isidoro Guti\u00e9rrez Vigil (11 Apr 1791 \u2013 13 Oct 1805 Died) Manuel Vicente Mart\u00ednez y Jim\u00e9nez (31 Mar 1806 \u2013 22 Jul 1816 Appointed Archbishop of Zaragoza ) Santiago Bencomo y Rodr\u00edguez (1 Oct 1817 \u2013 2 Mar 1818 Died) Guillermo Mart\u00ednez Riaguas (29 Mar 1819 \u2013 24 Oct 1824 Died) Manuel Bernardo Morete Bodel\u00f3n (21 Mar 1825 \u2013 2 Jan 1828 Died) Leonardo Santander y Villavicencio (23 Jun 1828 \u2013 30 Apr 1832 Died) F\u00e9lix Torres Amat (20 Jan 1834 \u2013 29 Dec 1847 Died) Juan Nepomuceno Cascallana y Ord\u00f3\u00f1ez (7 Jan 1850 \u2013 5 Sep 1851 Confirmed, Bishop of Malaga ) Benito Forcelledo Tuero (18 Mar 1852 \u2013 23 Jun 1858 Died) Fernando Arg\u00fcelles Miranda (23 Dec 1858 \u2013 2 Sep 1870 Died) Mariano Brezmes y Arredondo (17 Sep 1875 \u2013 11 Nov 1885 Died) Juan Bautista Grau y Vallespinos (10 Jun 1886 \u2013 18 Sep 1893 Died) Vicente Alonso y Salgado, Sch. P. (21 May 1894 \u2013 25 Jun 1903 Appointed Bishop of Cartagena (en Espa\u00f1a)) Mariano Cidad y Olmos (25 Jun 1903 \u2013 5 Jul 1903 Died) Juli\u00e1n Miranda y Ristuer (12 Nov 1903 \u2013 14 Nov 1904 Appointed Bishop of Segovia ) Juli\u00e1n de Diego y Garc\u00eda Alcolea (14 Nov 1904 \u2013 18 Jul 1913 Appointed Bishop of Salamanca ) Antonio Senso L\u00e1zaro (18 Jul 1913 \u2013 21 Aug 1941 Died) Jes\u00fas M\u00e9rida P\u00e9rez (10 Jun 1943 \u2013 16 May 1956 Died) Jos\u00e9 Castelltort Subeyre (5 Nov 1956 \u2013 18 Aug 1960 Died) Marcelo Gonz\u00e1lez Mart\u00edn (31 Dec 1960 \u2013 21 Feb 1966 Appointed Coadjutor Archbishop of Barcelona ) Antonio Briva Mirabent (18 May 1967 \u2013 20 Jun 1994 Died) Camilo Lorenzo Iglesias (14 Jun 1995 \u2013 18 Nov 2015 Retired) Juan Antonio Men\u00e9ndez Fernandez (18 Nov 2015 \u2013 15 May 2019 Died) Jes\u00fas Fern\u00e1ndez Gonz\u00e1lez (8 Jun 2020 \u2013 Present) See also [ edit ] Roman Catholicism in Spain Kingdom of Le\u00f3n Leonese language Roman Catholic Diocese of Le\u00f3n in Spain Episcopal Palace, Astorga References [ edit ] ^ \"Diocese of Astorga\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved February 29, 2016 ^ \"Diocese of Astorga\" GCatholic.org . Gabriel Chow. Retrieved February 29, 2016 ^ a b c d \"Or\u00edgenes\" (PDF) . Di\u00f3cesis de Astorga (in Spanish) . Retrieved 13 December 2012 . [ permanent dead link ] ^ \"Historia del Seminario\" . Seminario diocesano de Astorga (in Spanish) . Retrieved 13 December 2012 . ^ \" Bishop Diego Mel\u00e9ndez de Vald\u00e9s\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved July 18, 2016 ^ \" Bishop Juan de Castilla \" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved July 21, 2016 ^ \"Bishop Diego Ram\u00edrez de Fuenleal\" Catholic-Hierarchy.org . David M. Cheney. Retrieved August 26, 2016 External links [ edit ] GCatholic.org v t e Catholic dioceses in Spain and Andorra Province of Barcelona Archdiocese of Barcelona Diocese of Sant Feliu de Llobregat Diocese of Terrassa Province of Burgos Archdiocese of Burgos Diocese of Bilbao Diocese of Osma-Soria Diocese of Palencia Diocese of Vitoria Province of Granada Archdiocese of Granada Diocese of Almer\u00eda Diocese of Cartagena Diocese of Guadix Diocese of Ja\u00e9n Diocese of M\u00e1laga Province of Madrid Archdiocese of Madrid Diocese of Alcal\u00e1 de Henares Diocese of Getafe Province of M\u00e9rida-Badajoz Archdiocese of M\u00e9rida-Badajoz Diocese of Coria-C\u00e1ceres Diocese of Plasencia Province of Oviedo Archdiocese of Oviedo Diocese of Astorga Diocese of Le\u00f3n Diocese of Santander Province of Pamplona Archdiocese of Pamplona and Tudela Diocese of Calahorra y La Calzada-Logro\u00f1o Diocese of Jaca Diocese of San Sebasti\u00e1n Province of Santiago de Compostela Archdiocese of Santiago de Compostela Diocese of Lugo Diocese of Mondo\u00f1edo-Ferrol Diocese of Ourense Diocese of Tui-Vigo Province of Seville Archdiocese of Seville Diocese of Asidonia-Jerez Diocese of C\u00e1diz y Ceuta Diocese of Canarias Diocese of C\u00f3rdoba Diocese of Huelva Diocese of San Crist\u00f3bal de La Laguna Province of Tarragona Archdiocese of Tarragona Diocese of Girona Diocese of Lleida Diocese of Solsona Diocese of Tortosa Diocese of Urgell Diocese of Vic Province of Toledo Archdiocese of Toledo Diocese of Albacete Diocese of Ciudad Real Diocese of Cuenca Diocese of Sig\u00fcenza-Guadalajara Province of Valencia Archdiocese of Valencia Diocese of Ibiza Diocese of Majorca Diocese of Menorca Diocese of Orihuela-Alicante Diocese of Segorbe-Castell\u00f3n Province of Valladolid Archdiocese of Valladolid Diocese of \u00c1vila Diocese of Ciudad Rodrigo Diocese of Salamanca Diocese of Segovia Diocese of Zamora Province of Zaragoza Archdiocese of Zaragoza Diocese of Barbastro-Monz\u00f3n Diocese of Huesca Diocese of Tarazona Diocese of Teruel and Albarrac\u00edn Military Ordinariate Military Archbishopric of Spain Eastern Rite Ordinariate Ordinariate for the Faithful of Eastern Rite in Spain Catholicism portal Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Roman_Catholic_Diocese_of_Astorga&oldid=967639604 \" Categories : Bishops of Astorga Roman Catholic dioceses in Spain Dioceses established in the 3rd century Hidden categories: CS1 Spanish-language sources (es) All articles with dead external links Articles with dead external links from January 2018 Articles with permanently dead external links Articles containing Latin-language text Spain articles missing geocoordinate data All articles needing coordinates Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About  Contact us Donate  store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages Catal\u00e0 Deutsch Espa\u00f1ol Fran\u00e7ais Galego Bahasa Indonesia Italiano Polski Portugu\u00eas \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 \u4e2d\u6587 Edit links This page was last edited on 14 July 2020, at 12:11 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . \u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About  Disclaimers Contact  Mobile view Developers Statistics Cookie statement"
}