{
  "saint": "Branko_Dobrosavljevi%C4%87",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Branko_Dobrosavljevi%C4%87",
  "body": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n <head>\n  <meta charset=\"utf-8\"/>\n  <title>\n   Branko Dobrosavljevi\u0107 - Wikipedia\n  </title>\n  <script>\n   document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"32a154c9-2a9e-4aaa-ae81-2e4dc356b38c\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Branko_Dobrosavljevi\u0107\",\"wgTitle\":\"Branko Dobrosavljevi\u0107\",\"wgCurRevisionId\":953471932,\"wgRevisionId\":953471932,\"wgArticleId\":61443178,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"CS1 French-language sources (fr)\",\"CS1 Italian-language sources (it)\",\"1886 births\",\"1941 deaths\",\"People from Karlovac County\",\"Serbs of Croatia\",\"Persecution of Serbs\",\"Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\",\"Serbian civilians killed in World War II\",\n\"20th-century Eastern Orthodox martyrs\",\"20th-century Christian saints\",\"Serbian Orthodox clergy\",\"Serb priests\",\"Murdered Eastern Orthodox priests\",\"New Martyrs\",\"Hieromartyrs\",\"People executed by the Independent State of Croatia\",\"Serb people who died in the Holocaust\",\"Recipients of the Order of the Yugoslav Crown\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Branko_Dobrosavljevi\u0107\",\"wgRelevantArticleId\":61443178,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\n\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q12749315\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"ext.cite.ux-enhancements\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\n\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});\n  </script>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\">\n  </script>\n  <meta content=\"\" name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\"/>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <meta content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\" name=\"generator\"/>\n  <meta content=\"origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-crossorigin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-cross-origin\" name=\"referrer\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Branko_Dobrosavljevi%C4%87&amp;action=edit\" rel=\"alternate\" title=\"Edit this page\" type=\"application/x-wiki\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Branko_Dobrosavljevi%C4%87&amp;action=edit\" rel=\"edit\" title=\"Edit this page\"/>\n  <link href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\" rel=\"apple-touch-icon\"/>\n  <link href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\" rel=\"shortcut icon\"/>\n  <link href=\"/w/opensearch_desc.php\" rel=\"search\" title=\"Wikipedia (en)\" type=\"application/opensearchdescription+xml\"/>\n  <link href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\" rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\"/>\n  <link href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Special:RecentChanges&amp;feed=atom\" rel=\"alternate\" title=\"Wikipedia Atom feed\" type=\"application/atom+xml\"/>\n  <link href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Branko_Dobrosavljevi%C4%87\" rel=\"canonical\"/>\n  <link href=\"//login.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n  <link href=\"//meta.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n </head>\n <body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Branko_Dobrosavljevi\u0107 rootpage-Branko_Dobrosavljevi\u0107 skin-vector action-view skin-vector-legacy\">\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-page-base\">\n  </div>\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-head-base\">\n  </div>\n  <div class=\"mw-body\" id=\"content\" role=\"main\">\n   <a id=\"top\">\n   </a>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"siteNotice\">\n    <!-- CentralNotice -->\n   </div>\n   <div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n   </div>\n   <h1 class=\"firstHeading\" id=\"firstHeading\" lang=\"en\">\n    Branko Dobrosavljevi\u0107\n   </h1>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"bodyContent\">\n    <div class=\"noprint\" id=\"siteSub\">\n     From Wikipedia, the free encyclopedia\n    </div>\n    <div id=\"contentSub\">\n    </div>\n    <div id=\"contentSub2\">\n    </div>\n    <div id=\"jump-to-nav\">\n    </div>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">\n     Jump to navigation\n    </a>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">\n     Jump to search\n    </a>\n    <div class=\"mw-content-ltr\" dir=\"ltr\" id=\"mw-content-text\" lang=\"en\">\n     <div class=\"mw-parser-output\">\n      <table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <th class=\"n\" colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color:gold;\">\n          <div class=\"fn\" style=\"display:inline;\">\n           Hieromartyr Branko Dobrosavljevic\n          </div>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:gold;\">\n          Holy\n          <a href=\"/wiki/Hieromartyr\" title=\"Hieromartyr\">\n           hieromartyr\n          </a>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Born\n         </th>\n         <td>\n          Branko Dobrosavljevi\u0107\n          <br/>\n          <span style=\"display:none\">\n           (\n           <span class=\"bday\">\n            1866-06-24\n           </span>\n           )\n          </span>\n          24 June 1866\n          <br/>\n          <a href=\"/wiki/Vojni%C4%87\" title=\"Vojni\u0107\">\n           Vojni\u0107\n          </a>\n          ,\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Austro-Hungary\" title=\"Austro-Hungary\">\n           Austro-Hungary\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Died\n         </th>\n         <td>\n          1 April 1941\n          <span style=\"display:none\">\n           (1941-04-01)\n          </span>\n          (aged\u00a054)\n          <br/>\n          <a href=\"/wiki/Blagaj\" title=\"Blagaj\">\n           Blagaj\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">\n           Independent State of Croatia\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Venerated\u00a0in\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">\n           Eastern Orthodox Church\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Calendar_of_saints\" title=\"Calendar of saints\">\n           Feast\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          24 April\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <p>\n       <b>\n        Branko Dobrosavljevi\u0107\n       </b>\n       (4 January 1886 \u2014 7 May 1941) was a Serbian Orthodox priest who fell victim to\n       <a href=\"/wiki/Usta%C5%A1e\" title=\"Usta\u0161e\">\n        Usta\u0161e\n       </a>\n       during the\n       <a href=\"/wiki/Genocide_of_Serbs_in_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"Genocide of Serbs in the Independent State of Croatia\">\n        Genocide of Serbs in the Independent State of Croatia\n       </a>\n       at the height of\n       <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">\n        World War II\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-1\">\n        <a href=\"#cite_note-1\">\n         [1]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-2\">\n        <a href=\"#cite_note-2\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">\n        Biography\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Branko_Dobrosavljevi%C4%87&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       Branko Dobrosavljevi\u0107 was born in the village of Skadar, near\n       <a href=\"/wiki/Vojni%C4%87\" title=\"Vojni\u0107\">\n        Vojni\u0107\n       </a>\n       on 4 January 1886. He completed his high school education as well as the School of Theology at the  Seminary in\n       <a href=\"/wiki/Sremski_Karlovci\" title=\"Sremski Karlovci\">\n        Sremski Karlovci\n       </a>\n       in 1908. He married before he was ordained deacon on 15 March and elevated to presbyter on 22 March 1909. He performed his duties in the villages of\n       <a href=\"/wiki/Buha%C4%8Da\" title=\"Buha\u010da\">\n        Buha\u010da\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Radovica\" title=\"Radovica\">\n        Radovica\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Veljun\" title=\"Veljun\">\n        Veljun\n       </a>\n       . Branko received the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Order_of_Saint_Sava\" title=\"Order of Saint Sava\">\n        Order of Saint Sava\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Order_of_the_Yugoslav_Crown\" title=\"Order of the Yugoslav Crown\">\n        Order of the Yugoslav Crown\n       </a>\n       of the Fifth Degree for his services to his people. On the Feast of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/St._George\" title=\"St. George\">\n        St. George\n       </a>\n       , 6 May 1942, the very day of his own\n       <a href=\"/wiki/Slava\" title=\"Slava\">\n        Slava\n       </a>\n       Branko was arrested by the Usta\u0161e, headed by Ivan Sajfor from\n       <a href=\"/wiki/Veljun\" title=\"Veljun\">\n        Veljun\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-3\">\n        <a href=\"#cite_note-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       More than 500 Serbs were arrested that day and brought to\n       <a href=\"/wiki/Oto%C4%8Dac\" title=\"Oto\u010dac\">\n        Oto\u010dac\n       </a>\n       ,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-4\">\n        <a href=\"#cite_note-4\">\n         [4]\n        </a>\n       </sup>\n       among them was parish priest of\n       <a href=\"/wiki/Cvijanovi%C4%87_Brdo\" title=\"Cvijanovi\u0107 Brdo\">\n        Cvijanovi\u0107 Brdo\n       </a>\n       Dimitrije \u0160korupan and Branko Dobrosavljevi\u0107's own son Neboj\u0161a. At first, they were imprisoned in a police station in Veljun, and next day (May 7) they were taken away and killed in the woods called \"Kestenovac\", near\n       <a href=\"/wiki/Blagaj\" title=\"Blagaj\">\n        Blagaj\n       </a>\n       . The Usta\u0161e forced priest Branko to perform the service for the repose of the soul of the dead to his own son Branko, who was alive at the time.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-5\">\n        <a href=\"#cite_note-5\">\n         [5]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-6\">\n        <a href=\"#cite_note-6\">\n         [6]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       In 1946 priest Branko's martyr relics and the remains of the other killed Serbs were transported to a common grave in Veljun. At the regular session of the Holy Assembly of Bishops of the Serbian Orthodox Church, priest Branko Dobrosavljevi\u0107 was canonized and his name was entered into the List of Names of the Serbian Church Saints.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-7\">\n        <a href=\"#cite_note-7\">\n         [7]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       He is celebrated on April 24 (\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Julian_Calendar\" title=\"Julian Calendar\">\n        Julian Calendar\n       </a>\n       ).\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">\n        See also\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Branko_Dobrosavljevi%C4%87&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/List_of_Serbian_saints\" title=\"List of Serbian saints\">\n         List of Serbian saints\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"References\">\n        References\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Branko_Dobrosavljevi%C4%87&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n       <div class=\"mw-references-wrap\">\n        <ol class=\"references\">\n         <li id=\"cite_note-1\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-1\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation web cs1\">\n            <a class=\"external text\" href=\"http://orthochristian.com/114594.html\" rel=\"nofollow\">\n             \"Protodeacon Vladimir Vasilik. The Role of the Roman Catholic Church in the Genocide of Serbs on the Territory of the \"Independent State of Croatia\n             <span class=\"cs1-kern-right\">\n              \"\n             </span>\n             \"\n            </a>\n            .\n            <i>\n             OrthoChristian.Com\n            </i>\n            <span class=\"reference-accessdate\">\n             . Retrieved\n             <span class=\"nowrap\">\n              2019-08-26\n             </span>\n            </span>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=OrthoChristian.Com&amp;rft.atitle=Protodeacon+Vladimir+Vasilik.+The+Role+of+the+Roman+Catholic+Church+in+the+Genocide+of+Serbs+on+the+Territory+of+the+%E2%80%9CIndependent+State+of+Croatia%E2%80%9D&amp;rft_id=http%3A%2F%2Forthochristian.com%2F114594.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABranko+Dobrosavljevi%C4%87\">\n           </span>\n           <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">\n            .mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}\n           </style>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-2\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-2\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFPerica2002\">\n            Perica, Vjekoslav (2002-07-11).\n            <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=HGrnzZWEZWAC&amp;pg=PT214&amp;dq=%22Branko+Dobrosavljevi%C4%87%22+-wikipedia&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwjF67G--PXjAhWGB50JHQ_VDagQ6AEIKjAA#v=onepage&amp;q=%22Branko%20Dobrosavljevi%C4%87%22%20-wikipedia&amp;f=false\" rel=\"nofollow\">\n             <i>\n              Balkan Idols: Religion and Nationalism in Yugoslav States\n             </i>\n            </a>\n            . Oxford University Press.\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n             ISBN\n            </a>\n            <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780198033899\" title=\"Special:BookSources/9780198033899\">\n             <bdi>\n              9780198033899\n             </bdi>\n            </a>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Balkan+Idols%3A+Religion+and+Nationalism+in+Yugoslav+States&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2002-07-11&amp;rft.isbn=9780198033899&amp;rft.aulast=Perica&amp;rft.aufirst=Vjekoslav&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DHGrnzZWEZWAC%26pg%3DPT214%26dq%3D%2522Branko%2BDobrosavljevi%25C4%2587%2522%2B-wikipedia%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwjF67G--PXjAhWGB50JHQ_VDagQ6AEIKjAA%23v%3Donepage%26q%3D%2522Branko%2520Dobrosavljevi%25C4%2587%2522%2520-wikipedia%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABranko+Dobrosavljevi%C4%87\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-3\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-3\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFDeschner2013\">\n            Deschner, Karlheinz (2013-10-08).\n            <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=5T7hAAAAQBAJ&amp;pg=PT224&amp;dq=%22Branko+Dobrosavljevi%C4%87%22&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwjus5aa-fXjAhXTHM0KHS74A9kQ6AEINjAC#v=onepage&amp;q=%22Branko%20Dobrosavljevi%C4%87%22&amp;f=false\" rel=\"nofollow\">\n             <i>\n              God and the Fascists: The Vatican Alliance with Mussolini, Franco, Hitler, and Pavelic\n             </i>\n            </a>\n            . Prometheus Books.\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n             ISBN\n            </a>\n            <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781616148386\" title=\"Special:BookSources/9781616148386\">\n             <bdi>\n              9781616148386\n             </bdi>\n            </a>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=God+and+the+Fascists%3A+The+Vatican+Alliance+with+Mussolini%2C+Franco%2C+Hitler%2C+and+Pavelic&amp;rft.pub=Prometheus+Books&amp;rft.date=2013-10-08&amp;rft.isbn=9781616148386&amp;rft.aulast=Deschner&amp;rft.aufirst=Karlheinz&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3D5T7hAAAAQBAJ%26pg%3DPT224%26dq%3D%2522Branko%2BDobrosavljevi%25C4%2587%2522%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwjus5aa-fXjAhXTHM0KHS74A9kQ6AEINjAC%23v%3Donepage%26q%3D%2522Branko%2520Dobrosavljevi%25C4%2587%2522%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABranko+Dobrosavljevi%C4%87\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-4\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-4\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFRivelli1998\">\n            Rivelli, Marco Aurelio (1998).\n            <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=QwBnceJfwgUC&amp;pg=PA59&amp;dq=%22Branko+Dobrosavljevi%C4%87%22+-wikipedia&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwiuhO25-_XjAhWKVc0KHVcUDx4Q6AEIPDAD#v=onepage&amp;q=%22Branko%20Dobrosavljevi%C4%87%22%20-wikipedia&amp;f=false\" rel=\"nofollow\">\n             <i>\n              Le Genocide Occulte\n             </i>\n            </a>\n            (in French). L'AGE D'HOMME.\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n             ISBN\n            </a>\n            <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9782825111529\" title=\"Special:BookSources/9782825111529\">\n             <bdi>\n              9782825111529\n             </bdi>\n            </a>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Le+Genocide+Occulte&amp;rft.pub=L%27AGE+D%27HOMME&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=9782825111529&amp;rft.aulast=Rivelli&amp;rft.aufirst=Marco+Aurelio&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DQwBnceJfwgUC%26pg%3DPA59%26dq%3D%2522Branko%2BDobrosavljevi%25C4%2587%2522%2B-wikipedia%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwiuhO25-_XjAhWKVc0KHVcUDx4Q6AEIPDAD%23v%3Donepage%26q%3D%2522Branko%2520Dobrosavljevi%25C4%2587%2522%2520-wikipedia%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABranko+Dobrosavljevi%C4%87\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-5\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-5\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFFalconi1970\">\n            Falconi, Carlo (1970).\n            <span class=\"cs1-lock-registration\" title=\"Free registration required\">\n             <a class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/silenceofpiusxii00falc\" rel=\"nofollow\">\n              <i>\n               The silence of Pius XII\n              </i>\n             </a>\n            </span>\n            . Little, Brown.\n            <q>\n             Branko Dobrosavljevi\u0107 -wikipedia.\n            </q>\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+silence+of+Pius+XII.&amp;rft.pub=Little%2C+Brown&amp;rft.date=1970&amp;rft.aulast=Falconi&amp;rft.aufirst=Carlo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fsilenceofpiusxii00falc&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABranko+Dobrosavljevi%C4%87\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-6\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-6\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFFumich2012\">\n            Fumich, Sergio (July 2012).\n            <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=pa3ZAwAAQBAJ&amp;pg=PA102&amp;dq=Branko+Dobrosavljevi%C4%87&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwicmfqUgfbjAhUKV80KHT5hB60Q6AEIPzAD#v=onepage&amp;q=Branko%20Dobrosavljevi%C4%87&amp;f=false\" rel=\"nofollow\">\n             <i>\n              Le mani sulle foibe\n             </i>\n            </a>\n            (in Italian). Lulu.com.\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n             ISBN\n            </a>\n            <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781471785443\" title=\"Special:BookSources/9781471785443\">\n             <bdi>\n              9781471785443\n             </bdi>\n            </a>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Le+mani+sulle+foibe&amp;rft.pub=Lulu.com&amp;rft.date=2012-07&amp;rft.isbn=9781471785443&amp;rft.aulast=Fumich&amp;rft.aufirst=Sergio&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3Dpa3ZAwAAQBAJ%26pg%3DPA102%26dq%3DBranko%2BDobrosavljevi%25C4%2587%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwicmfqUgfbjAhUKV80KHT5hB60Q6AEIPzAD%23v%3Donepage%26q%3DBranko%2520Dobrosavljevi%25C4%2587%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABranko+Dobrosavljevi%C4%87\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-7\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-7\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFPerica2002\">\n            Perica, Vjekoslav (2002-07-11).\n            <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=HGrnzZWEZWAC&amp;pg=PT214&amp;dq=%22Branko+Dobrosavljevi%C4%87%22+-wikipedia&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwjF67G--PXjAhWGB50JHQ_VDagQ6AEIKjAA#v=onepage&amp;q=%22Branko%20Dobrosavljevi%C4%87%22%20-wikipedia&amp;f=false\" rel=\"nofollow\">\n             <i>\n              Balkan Idols: Religion and Nationalism in Yugoslav States\n             </i>\n            </a>\n            . Oxford University Press.\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n             ISBN\n            </a>\n            <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780198033899\" title=\"Special:BookSources/9780198033899\">\n             <bdi>\n              9780198033899\n             </bdi>\n            </a>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Balkan+Idols%3A+Religion+and+Nationalism+in+Yugoslav+States&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2002-07-11&amp;rft.isbn=9780198033899&amp;rft.aulast=Perica&amp;rft.aufirst=Vjekoslav&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DHGrnzZWEZWAC%26pg%3DPT214%26dq%3D%2522Branko%2BDobrosavljevi%25C4%2587%2522%2B-wikipedia%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwjF67G--PXjAhWGB50JHQ_VDagQ6AEIKjAA%23v%3Donepage%26q%3D%2522Branko%2520Dobrosavljevi%25C4%2587%2522%2520-wikipedia%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABranko+Dobrosavljevi%C4%87\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n        </ol>\n       </div>\n      </div>\n      <div aria-labelledby=\"Genocide_of_Serbs_in_the_Independent_State_of_Croatia\" class=\"navbox\" role=\"navigation\" style=\"padding:3px\">\n       <table class=\"nowraplinks mw-collapsible mw-collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" scope=\"col\">\n           <div class=\"plainlinks hlist navbar mini\">\n            <ul>\n             <li class=\"nv-view\">\n              <a href=\"/wiki/Template:Genocide_of_Serbs\" title=\"Template:Genocide of Serbs\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"View this template\">\n                v\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-talk\">\n              <a href=\"/wiki/Template_talk:Genocide_of_Serbs\" title=\"Template talk:Genocide of Serbs\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Discuss this template\">\n                t\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-edit\">\n              <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Genocide_of_Serbs&amp;action=edit\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Edit this template\">\n                e\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n           <div id=\"Genocide_of_Serbs_in_the_Independent_State_of_Croatia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">\n            <a href=\"/wiki/Genocide_of_Serbs_in_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"Genocide of Serbs in the Independent State of Croatia\">\n             Genocide of Serbs\n            </a>\n            in the\n            <a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">\n             Independent State of Croatia\n            </a>\n           </div>\n          </th>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Background\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Anti-Serb_sentiment\" title=\"Anti-Serb sentiment\">\n               Anti-Serb sentiment\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Racial_policy_of_Nazi_Germany\" title=\"Racial policy of Nazi Germany\">\n               Nazi racial policy\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Invasion_of_Yugoslavia\" title=\"Invasion of Yugoslavia\">\n               Invasion of Yugoslavia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Ustashe\" title=\"Ustashe\">\n               Ustashe\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Ustashe_Militia\" title=\"Ustashe Militia\">\n               Ustashe Militia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"The Holocaust in the Independent State of Croatia\">\n               The Holocaust in the Independent State of Croatia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Greater_Croatia\" title=\"Greater Croatia\">\n               Greater Croatia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Croatisation\" title=\"Croatisation\">\n               Croatisation\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Persecution_of_Eastern_Orthodox_Christians\" title=\"Persecution of Eastern Orthodox Christians\">\n               Persecution of Eastern Orthodox Christians\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Catholic_clergy_involvement_with_the_Usta%C5%A1e\" title=\"Catholic clergy involvement with the Usta\u0161e\">\n               Catholic clergy involvement with the Usta\u0161e\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Croatian_Orthodox_Church\" title=\"Croatian Orthodox Church\">\n               Croatian Orthodox Church\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Concentration_camps_in_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"Concentration camps in the Independent State of Croatia\">\n            Concentration camps\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jasenovac_concentration_camp\" title=\"Jasenovac concentration camp\">\n               Jasenovac\n              </a>\n              <ul>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/List_of_prisoners_of_Jasenovac\" title=\"List of prisoners of Jasenovac\">\n                 list of prisoners\n                </a>\n               </li>\n              </ul>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stara_Gradi%C5%A1ka_concentration_camp\" title=\"Stara Gradi\u0161ka concentration camp\">\n               Stara Gradi\u0161ka\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C4%90akovo_internment_camp\" title=\"\u0110akovo internment camp\">\n               \u0110akovo\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Sisak_children%27s_concentration_camp\" title=\"Sisak children's concentration camp\">\n               Sisak\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Gospi%C4%87_concentration_camp\" title=\"Gospi\u0107 concentration camp\">\n               Gospi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jadovno_concentration_camp\" title=\"Jadovno concentration camp\">\n               Jadovno\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Lepoglava_concentration_camp\" title=\"Lepoglava concentration camp\">\n               Lepoglava\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Danica_concentration_camp\" title=\"Danica concentration camp\">\n               Danica\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Lobor_concentration_camp\" title=\"Lobor concentration camp\">\n               Lobor\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Kerestinec_camp\" title=\"Kerestinec camp\">\n               Kerestinec\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jastrebarsko_children%27s_camp\" title=\"Jastrebarsko children's camp\">\n               Jastrebarsko\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Slana_concentration_camp\" title=\"Slana concentration camp\">\n               Slana\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Kru%C5%A1%C4%8Dica_concentration_camp\" title=\"Kru\u0161\u010dica concentration camp\">\n               Kru\u0161\u010dica\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Sajmi%C5%A1te_concentration_camp\" title=\"Sajmi\u0161te concentration camp\">\n               Sajmi\u0161te\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/List_of_mass_executions_and_massacres_in_Yugoslavia_during_World_War_II\" title=\"List of mass executions and massacres in Yugoslavia during World War II\">\n            Massacres\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Garavice\" title=\"Garavice\">\n               Garavice\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Glina_massacres\" title=\"Glina massacres\">\n               Glina\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Drakuli%C4%87_massacre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Drakuli\u0107 massacre (page does not exist)\">\n               Drakuli\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=%C5%A0u%C5%A1njar_massacre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"\u0160u\u0161njar massacre (page does not exist)\">\n               \u0160u\u0161njar\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ra%C5%A1i%C4%87a_Gaj_massacres\" title=\"Ra\u0161i\u0107a Gaj massacres\">\n               Ra\u0161i\u0107a Gaj\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Gudovac_massacre\" title=\"Gudovac massacre\">\n               Gudovac\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Blagaj_massacre\" title=\"Blagaj massacre\">\n               Blagaj\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vo%C4%87in_massacre_(1942)\" title=\"Vo\u0107in massacre (1942)\">\n               Vo\u0107in\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Prebilovci_massacre\" title=\"Prebilovci massacre\">\n               Prebilovci\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Korita,_Bile%C4%87a\" title=\"Korita, Bile\u0107a\">\n               Korita\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ivanci_massacre\" title=\"Ivanci massacre\">\n               Ivanci\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vo%C4%87in_massacre_(1942)\" title=\"Vo\u0107in massacre (1942)\">\n               Vo\u0107in\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Vrginmost_massacre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Vrginmost massacre (page does not exist)\">\n               Vrginmost\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Prkos_massacres&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Prkos massacres (page does not exist)\">\n               Prkos\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/History_of_Bosnia_and_Herzegovina_(1941%E2%80%9345)\" title=\"History of Bosnia and Herzegovina (1941\u201345)\">\n               Sarajevo\n              </a>\n              (\n              <a href=\"/wiki/Villa_Luburi%C4%87\" title=\"Villa Luburi\u0107\">\n               Villa Luburi\u0107\n              </a>\n              )\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Genocide perpetrators\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ante_Paveli%C4%87\" title=\"Ante Paveli\u0107\">\n               Ante Paveli\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Mile_Budak\" title=\"Mile Budak\">\n               Mile Budak\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Julije_Makanec\" title=\"Julije Makanec\">\n               Julije Makanec\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Nikola_Mandi%C4%87\" title=\"Nikola Mandi\u0107\">\n               Nikola Mandi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ademaga_Me%C5%A1i%C4%87\" title=\"Ademaga Me\u0161i\u0107\">\n               Ademaga Me\u0161i\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/D%C5%BEafer_Kulenovi%C4%87\" title=\"D\u017eafer Kulenovi\u0107\">\n               D\u017eafer Kulenovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Andrija_Artukovi%C4%87\" title=\"Andrija Artukovi\u0107\">\n               Andrija Artukovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Mladen_Lorkovi%C4%87\" title=\"Mladen Lorkovi\u0107\">\n               Mladen Lorkovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Slavko_Kvaternik\" title=\"Slavko Kvaternik\">\n               Slavko Kvaternik\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Antun_Naj%C5%BEer\" title=\"Antun Naj\u017eer\">\n               Antun Naj\u017eer\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Petar_Brzica\" title=\"Petar Brzica\">\n               Petar Brzica\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Miroslav_Filipovi%C4%87\" title=\"Miroslav Filipovi\u0107\">\n               Miroslav Filipovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vjekoslav_Luburi%C4%87\" title=\"Vjekoslav Luburi\u0107\">\n               Vjekoslav Luburi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ivica_Matkovi%C4%87_(Usta%C5%A1a)\" title=\"Ivica Matkovi\u0107 (Usta\u0161a)\">\n               Ivica Matkovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ljubo_Milo%C5%A1\" title=\"Ljubo Milo\u0161\">\n               Ljubo Milo\u0161\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Dinko_%C5%A0aki%C4%87\" title=\"Dinko \u0160aki\u0107\">\n               Dinko \u0160aki\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Dido_Kvaternik\" title=\"Dido Kvaternik\">\n               Dido Kvaternik\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jure_Franceti%C4%87\" title=\"Jure Franceti\u0107\">\n               Jure Franceti\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Alija_%C5%A0uljak\" title=\"Alija \u0160uljak\">\n               Alija \u0160uljak\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Viktor_Guti%C4%87\" title=\"Viktor Guti\u0107\">\n               Viktor Guti\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Krunoslav_Draganovi%C4%87\" title=\"Krunoslav Draganovi\u0107\">\n               Krunoslav Draganovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Demography\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Demographics_of_Croatia\" title=\"Demographics of Croatia\">\n               Demographics of Croatia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Serbs_of_Croatia\" title=\"Serbs of Croatia\">\n               Serbs of Croatia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Serbs_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Serbs of Bosnia and Herzegovina\">\n               Serbs of Bosnia and Herzegovina\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Serbs_in_Vojvodina\" title=\"Serbs in Vojvodina\">\n               Serbs in Vojvodina\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Famous victims\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Sava_%C5%A0umanovi%C4%87\" title=\"Sava \u0160umanovi\u0107\">\n               Sava \u0160umanovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Rafailo_Mom%C4%8Dilovi%C4%87\" title=\"Rafailo Mom\u010dilovi\u0107\">\n               Rafailo Mom\u010dilovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C5%A0piro_Bocari%C4%87\" title=\"\u0160piro Bocari\u0107\">\n               \u0160piro Bocari\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Platon_of_Banja_Luka\" title=\"Platon of Banja Luka\">\n               Platon of Banja Luka\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Petar_Zimonji%C4%87\" title=\"Petar Zimonji\u0107\">\n               Petar Zimonji\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Sava_Trlaji%C4%87\" title=\"Sava Trlaji\u0107\">\n               Sava Trlaji\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Dositej_Vasi%C4%87\" title=\"Dositej Vasi\u0107\">\n               Dositej Vasi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87\" title=\"\u0110or\u0111e Bogi\u0107\">\n               \u0110or\u0111e Bogi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vuka%C5%A1in_Mandrapa\" title=\"Vuka\u0161in Mandrapa\">\n               Vuka\u0161in Mandrapa\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-selflink selflink\">\n               Branko Dobrosavljevi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jovo_Be%C4%87ir\" title=\"Jovo Be\u0107ir\">\n               Jovo Be\u0107ir\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Nada_Dimi%C4%87\" title=\"Nada Dimi\u0107\">\n               Nada Dimi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Muhamed_Mehmedba%C5%A1i%C4%87\" title=\"Muhamed Mehmedba\u0161i\u0107\">\n               Muhamed Mehmedba\u0161i\u0107\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Resistance\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/May_1941_Sanski_Most_revolt\" title=\"May 1941 Sanski Most revolt\">\n               \u0110ur\u0111evdan uprising\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/June_Uprising_in_Eastern_Herzegovina\" title=\"June Uprising in Eastern Herzegovina\">\n               Eastern Herzegovina uprising\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Drvar_uprising\" title=\"Drvar uprising\">\n               Drvar uprising\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Srb_uprising\" title=\"Srb uprising\">\n               Srb uprising\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Trials\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Trial_of_Mile_Budak\" title=\"Trial of Mile Budak\">\n               Trial of Mile Budak\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Operation_Gvardijan\" title=\"Operation Gvardijan\">\n               Operation Gvardijan\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Aloysius_Stepinac#Trial\" title=\"Aloysius Stepinac\">\n               Trial of Aloysius Stepinac\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Denial_of_genocide_of_Serbs_in_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"Denial of genocide of Serbs in the Independent State of Croatia\">\n            Denial\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <i>\n               <a href=\"/wiki/Jasenovac_%E2%80%93_istina\" title=\"Jasenovac \u2013 istina\">\n                Jasenovac \u2013 istina\n               </a>\n              </i>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Far-right_politics_in_Croatia\" title=\"Far-right politics in Croatia\">\n               Far-right politics in Croatia\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           See also\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Diana_Budisavljevi%C4%87\" title=\"Diana Budisavljevi\u0107\">\n               Diana Budisavljevi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Bleiburg_repatriations\" title=\"Bleiburg repatriations\">\n               Bleiburg repatriations\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stone_Flower_(sculpture)\" title=\"Stone Flower (sculpture)\">\n               Stone Flower\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Terrorism_in_Yugoslavia\" title=\"Terrorism in Yugoslavia\">\n               Terrorism in Yugoslavia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <i>\n               <a href=\"/wiki/The_Yugoslav_Auschwitz_and_the_Vatican\" title=\"The Yugoslav Auschwitz and the Vatican\">\n                The Yugoslav Auschwitz and the Vatican\n               </a>\n              </i>\n             </li>\n             <li>\n              <i>\n               <a href=\"/wiki/The_Diary_of_Diana_B.\" title=\"The Diary of Diana B.\">\n                The Diary of Diana B.\n               </a>\n              </i>\n             </li>\n             <li>\n              <i>\n               <a href=\"/wiki/Dara_in_Jasenovac\" title=\"Dara in Jasenovac\">\n                Dara in Jasenovac\n               </a>\n              </i>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </div>\n      <!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1371\nCached time: 20200816140603\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 0.260 seconds\nReal time usage: 0.355 seconds\nPreprocessor visited node count: 941/1000000\nPost\u2010expand include size: 40745/2097152 bytes\nTemplate argument size: 593/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 29532/5000000 bytes\nLua time usage: 0.141/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.8 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n      <!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  310.174      1 -total\n 48.15%  149.341      1 Template:Infobox_saint\n 44.13%  136.870      1 Template:Infobox\n 40.10%  124.368      1 Template:Reflist\n 27.73%   86.026      1 Template:Cite_web\n 27.26%   84.564      4 Template:Br_separated_entries\n 16.14%   50.056      1 Template:Birth_date\n  8.09%   25.078      6 Template:Cite_book\n  5.65%   17.540      1 Template:Authority_control\n  5.26%   16.313      1 Template:Death_date_and_age\n-->\n      <!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:61443178-0!canonical and timestamp 20200816140602 and revision id 953471932\n -->\n     </div>\n     <noscript>\n      <img alt=\"\" height=\"1\" src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" style=\"border: none; position: absolute;\" title=\"\" width=\"1\"/>\n     </noscript>\n     <div class=\"printfooter\">\n      Retrieved from \"\n      <a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Branko_Dobrosavljevi\u0107&amp;oldid=953471932\">\n       https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Branko_Dobrosavljevi\u0107&amp;oldid=953471932\n      </a>\n      \"\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\" id=\"catlinks\">\n     <div class=\"mw-normal-catlinks\" id=\"mw-normal-catlinks\">\n      <a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">\n       Categories\n      </a>\n      :\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:1886_births\" title=\"Category:1886 births\">\n         1886 births\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:1941_deaths\" title=\"Category:1941 deaths\">\n         1941 deaths\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:People_from_Karlovac_County\" title=\"Category:People from Karlovac County\">\n         People from Karlovac County\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Serbs_of_Croatia\" title=\"Category:Serbs of Croatia\">\n         Serbs of Croatia\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Persecution_of_Serbs\" title=\"Category:Persecution of Serbs\">\n         Persecution of Serbs\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Serbian_saints_of_the_Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Category:Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\">\n         Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Serbian_civilians_killed_in_World_War_II\" title=\"Category:Serbian civilians killed in World War II\">\n         Serbian civilians killed in World War II\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:20th-century_Eastern_Orthodox_martyrs\" title=\"Category:20th-century Eastern Orthodox martyrs\">\n         20th-century Eastern Orthodox martyrs\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:20th-century_Christian_saints\" title=\"Category:20th-century Christian saints\">\n         20th-century Christian saints\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Serbian_Orthodox_clergy\" title=\"Category:Serbian Orthodox clergy\">\n         Serbian Orthodox clergy\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Serb_priests\" title=\"Category:Serb priests\">\n         Serb priests\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Murdered_Eastern_Orthodox_priests\" title=\"Category:Murdered Eastern Orthodox priests\">\n         Murdered Eastern Orthodox priests\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:New_Martyrs\" title=\"Category:New Martyrs\">\n         New Martyrs\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Hieromartyrs\" title=\"Category:Hieromartyrs\">\n         Hieromartyrs\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:People_executed_by_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"Category:People executed by the Independent State of Croatia\">\n         People executed by the Independent State of Croatia\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Serb_people_who_died_in_the_Holocaust\" title=\"Category:Serb people who died in the Holocaust\">\n         Serb people who died in the Holocaust\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Recipients_of_the_Order_of_the_Yugoslav_Crown\" title=\"Category:Recipients of the Order of the Yugoslav Crown\">\n         Recipients of the Order of the Yugoslav Crown\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n     <div class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\" id=\"mw-hidden-catlinks\">\n      Hidden categories:\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_French-language_sources_(fr)\" title=\"Category:CS1 French-language sources (fr)\">\n         CS1 French-language sources (fr)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_Italian-language_sources_(it)\" title=\"Category:CS1 Italian-language sources (it)\">\n         CS1 Italian-language sources (it)\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-data-after-content\">\n   <div class=\"read-more-container\">\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-navigation\">\n   <h2>\n    Navigation menu\n   </h2>\n   <div id=\"mw-head\">\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-personal-label\" class=\"vector-menu\" id=\"p-personal\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-personal-label\">\n      <span>\n       Personal tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"pt-anonuserpage\">\n        Not logged in\n       </li>\n       <li id=\"pt-anontalk\">\n        <a accesskey=\"n\" href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\">\n         Talk\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-anoncontribs\">\n        <a accesskey=\"y\" href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\">\n         Contributions\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-createaccount\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Branko+Dobrosavljevi%C4%87\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">\n         Create account\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-login\">\n        <a accesskey=\"o\" href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Branko+Dobrosavljevi%C4%87\" title=\"You're encouraged to log in; however, it's not mandatory. [o]\">\n         Log in\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <div id=\"left-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-namespaces\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-namespaces-label\">\n       <span>\n        Namespaces\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-nstab-main\">\n         <a accesskey=\"c\" href=\"/wiki/Branko_Dobrosavljevi%C4%87\" title=\"View the content page [c]\">\n          Article\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-talk\">\n         <a accesskey=\"t\" href=\"/wiki/Talk:Branko_Dobrosavljevi%C4%87\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\">\n          Talk\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-variants\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-variants-label\">\n       <span>\n        Variants\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n    </div>\n    <div id=\"right-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-views-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-views\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-views-label\">\n       <span>\n        Views\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-view\">\n         <a href=\"/wiki/Branko_Dobrosavljevi%C4%87\">\n          Read\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-edit\">\n         <a accesskey=\"e\" href=\"/w/index.php?title=Branko_Dobrosavljevi%C4%87&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\">\n          Edit\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-history\">\n         <a accesskey=\"h\" href=\"/w/index.php?title=Branko_Dobrosavljevi%C4%87&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\">\n          View history\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-cactions\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-cactions-label\">\n       <span>\n        More\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <div id=\"p-search\" role=\"search\">\n      <h3>\n       <label for=\"searchInput\">\n        Search\n       </label>\n      </h3>\n      <form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n       <div id=\"simpleSearch\">\n        <input accesskey=\"f\" id=\"searchInput\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" type=\"search\"/>\n        <input name=\"title\" type=\"hidden\" value=\"Special:Search\"/>\n        <input class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\" id=\"mw-searchButton\" name=\"fulltext\" title=\"Search Wikipedia for this text\" type=\"submit\" value=\"Search\"/>\n        <input class=\"searchButton\" id=\"searchButton\" name=\"go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" type=\"submit\" value=\"Go\"/>\n       </div>\n      </form>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n   <div id=\"mw-panel\">\n    <div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n     <a class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page\">\n     </a>\n    </div>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-navigation-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" id=\"p-navigation\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-navigation-label\">\n      <span>\n       Navigation\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-mainpage-description\">\n        <a accesskey=\"z\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\">\n         Main page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contents\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">\n         Contents\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-currentevents\">\n        <a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">\n         Current events\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-randompage\">\n        <a accesskey=\"x\" href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\">\n         Random article\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-aboutsite\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">\n         About Wikipedia\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contactpage\">\n        <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">\n         Contact us\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-sitesupport\">\n        <a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">\n         Donate\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-shoplink\">\n        <a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">\n         Wikipedia store\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-interaction-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-interaction\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-interaction-label\">\n      <span>\n       Contribute\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-help\">\n        <a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">\n         Help\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-portal\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">\n         Community portal\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-recentchanges\">\n        <a accesskey=\"r\" href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\">\n         Recent changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-upload\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-tb-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-tb\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-tb-label\">\n      <span>\n       Tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"t-whatlinkshere\">\n        <a accesskey=\"j\" href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Branko_Dobrosavljevi%C4%87\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\">\n         What links here\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-recentchangeslinked\">\n        <a accesskey=\"k\" href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Branko_Dobrosavljevi%C4%87\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\">\n         Related changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-upload\">\n        <a accesskey=\"u\" href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-specialpages\">\n        <a accesskey=\"q\" href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\">\n         Special pages\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-permalink\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Branko_Dobrosavljevi%C4%87&amp;oldid=953471932\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">\n         Permanent link\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-info\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Branko_Dobrosavljevi%C4%87&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">\n         Page information\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-cite\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Branko_Dobrosavljevi%C4%87&amp;id=953471932&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">\n         Cite this page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-wikibase\">\n        <a accesskey=\"g\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q12749315\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\">\n         Wikidata item\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-coll-print_export\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n      <span>\n       Print/export\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"coll-download-as-rl\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=Branko+Dobrosavljevi%C4%87&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">\n         Download as PDF\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-print\">\n        <a accesskey=\"p\" href=\"/w/index.php?title=Branko_Dobrosavljevi%C4%87&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\">\n         Printable version\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-lang-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-lang\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-lang-label\">\n      <span>\n       Languages\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sr\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%BE_%D0%94%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B2%D1%99%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B\" hreflang=\"sr\" lang=\"sr\" title=\"\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u0414\u043e\u0431\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0459\u0435\u0432\u0438\u045b \u2013 Serbian\">\n         \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <div class=\"after-portlet after-portlet-lang\">\n       <span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\">\n        <a class=\"wbc-editpage\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q12749315#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\">\n         Edit links\n        </a>\n       </span>\n      </div>\n     </div>\n    </nav>\n   </div>\n  </div>\n  <footer class=\"mw-footer\" id=\"footer\" role=\"contentinfo\">\n   <ul id=\"footer-info\">\n    <li id=\"footer-info-lastmod\">\n     This page was last edited on 27 April 2020, at 11:06\n     <span class=\"anonymous-show\">\n      (UTC)\n     </span>\n     .\n    </li>\n    <li id=\"footer-info-copyright\">\n     Text is available under the\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\" rel=\"license\">\n      Creative Commons Attribution-ShareAlike License\n     </a>\n     <a href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\" style=\"display:none;\">\n     </a>\n     ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">\n      Terms of Use\n     </a>\n     and\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">\n      Privacy Policy\n     </a>\n     . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the\n     <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">\n      Wikimedia Foundation, Inc.\n     </a>\n     , a non-profit organization.\n    </li>\n   </ul>\n   <ul id=\"footer-places\">\n    <li id=\"footer-places-privacy\">\n     <a class=\"extiw\" href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" title=\"wmf:Privacy policy\">\n      Privacy policy\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-about\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">\n      About Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-disclaimer\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">\n      Disclaimers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-contact\">\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">\n      Contact Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-mobileview\">\n     <a class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\" href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Branko_Dobrosavljevi%C4%87&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\">\n      Mobile view\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-developers\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">\n      Developers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-statslink\">\n     <a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">\n      Statistics\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-cookiestatement\">\n     <a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">\n      Cookie statement\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <ul class=\"noprint\" id=\"footer-icons\">\n    <li id=\"footer-copyrightico\">\n     <a href=\"https://wikimediafoundation.org/\">\n      <img alt=\"Wikimedia Foundation\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-poweredbyico\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/\">\n      <img alt=\"Powered by MediaWiki\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <div style=\"clear: both;\">\n   </div>\n  </footer>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.260\",\"walltime\":\"0.355\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":941,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":40745,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":593,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":18,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":0,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":29532,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00%  310.174      1 -total\",\" 48.15%  149.341      1 Template:Infobox_saint\",\" 44.13%  136.870      1 Template:Infobox\",\" 40.10%  124.368      1 Template:Reflist\",\" 27.73%   86.026      1 Template:Cite_web\",\" 27.26%   84.564      4 Template:Br_separated_entries\",\" 16.14%   50.056      1 Template:Birth_date\",\"  8.09%   25.078      6 Template:Cite_book\",\"  5.65%   17.540      1 Template:Authority_control\",\"  5.26%   16.313      1 Template:Death_date_and_age\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.141\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":3984121,\"limit\":52428800}},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1371\",\"timestamp\":\"20200816140603\",\"ttl\":86400,\"transientcontent\":true}}});});\n  </script>\n  <script type=\"application/ld+json\">\n   {\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Branko Dobrosavljevi\\u0107\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Branko_Dobrosavljevi%C4%87\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q12749315\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q12749315\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2019-08-05T02:51:39Z\",\"dateModified\":\"2020-04-27T11:06:22Z\"}\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":114,\"wgHostname\":\"mw1395\"});});\n  </script>\n </body>\n</html>",
  "text": "Branko Dobrosavljevi\u0107 - Wikipedia Branko Dobrosavljevi\u0107 From Wikipedia, the free encyclopedia Jump to navigation Jump to search Hieromartyr Branko Dobrosavljevic Holy hieromartyr Born Branko Dobrosavljevi\u0107 ( 1866-06-24 ) 24 June 1866 Vojni\u0107 , Austro-Hungary Died 1 April 1941 (1941-04-01) (aged\u00a054) Blagaj , Independent State of Croatia Venerated\u00a0in Eastern Orthodox Church Feast 24 April Branko Dobrosavljevi\u0107 (4 January 1886 \u2014 7 May 1941) was a Serbian Orthodox priest who fell victim to Usta\u0161e during the Genocide of Serbs in the Independent State of Croatia at the height of World War II . [1] [2] Biography [ edit ] Branko Dobrosavljevi\u0107 was born in the village of Skadar, near Vojni\u0107 on 4 January 1886. He completed his high school education as well as the School of Theology at the  Seminary in Sremski Karlovci in 1908. He married before he was ordained deacon on 15 March and elevated to presbyter on 22 March 1909. He performed his duties in the villages of Buha\u010da , Radovica and Veljun . Branko received the Order of Saint Sava and Order of the Yugoslav Crown of the Fifth Degree for his services to his people. On the Feast of St. George , 6 May 1942, the very day of his own Slava Branko was arrested by the Usta\u0161e, headed by Ivan Sajfor from Veljun . [3] More than 500 Serbs were arrested that day and brought to Oto\u010dac , [4] among them was parish priest of Cvijanovi\u0107 Brdo Dimitrije \u0160korupan and Branko Dobrosavljevi\u0107's own son Neboj\u0161a. At first, they were imprisoned in a police station in Veljun, and next day (May 7) they were taken away and killed in the woods called \"Kestenovac\", near Blagaj . The Usta\u0161e forced priest Branko to perform the service for the repose of the soul of the dead to his own son Branko, who was alive at the time. [5] [6] In 1946 priest Branko's martyr relics and the remains of the other killed Serbs were transported to a common grave in Veljun. At the regular session of the Holy Assembly of Bishops of the Serbian Orthodox Church, priest Branko Dobrosavljevi\u0107 was canonized and his name was entered into the List of Names of the Serbian Church Saints. [7] He is celebrated on April 24 ( Julian Calendar ). See also [ edit ] List of Serbian saints References [ edit ] ^ \"Protodeacon Vladimir Vasilik. The Role of the Roman Catholic Church in the Genocide of Serbs on the Territory of the \"Independent State of Croatia \" \" . OrthoChristian.Com . Retrieved 2019-08-26 . ^ Perica, Vjekoslav (2002-07-11). Balkan Idols: Religion and Nationalism in Yugoslav States . Oxford University Press. ISBN 9780198033899 . ^ Deschner, Karlheinz (2013-10-08). God and the Fascists: The Vatican Alliance with Mussolini, Franco, Hitler, and Pavelic . Prometheus Books. ISBN 9781616148386 . ^ Rivelli, Marco Aurelio (1998). Le Genocide Occulte (in French). L'AGE D'HOMME. ISBN 9782825111529 . ^ Falconi, Carlo (1970). The silence of Pius XII . Little, Brown. Branko Dobrosavljevi\u0107 -wikipedia. ^ Fumich, Sergio (July 2012). Le mani sulle foibe (in Italian). Lulu.com. ISBN 9781471785443 . ^ Perica, Vjekoslav (2002-07-11). Balkan Idols: Religion and Nationalism in Yugoslav States . Oxford University Press. ISBN 9780198033899 . v t e Genocide of Serbs in the Independent State of Croatia Background Anti-Serb sentiment Nazi racial policy Invasion of Yugoslavia Ustashe Ustashe Militia The Holocaust in the Independent State of Croatia Greater Croatia Croatisation Persecution of Eastern Orthodox Christians Catholic clergy involvement with the Usta\u0161e Croatian Orthodox Church Concentration camps Jasenovac list of prisoners Stara Gradi\u0161ka \u0110akovo Sisak Gospi\u0107 Jadovno Lepoglava Danica Lobor Kerestinec Jastrebarsko Slana Kru\u0161\u010dica Sajmi\u0161te Massacres Garavice Glina Drakuli\u0107 \u0160u\u0161njar Ra\u0161i\u0107a Gaj Gudovac Blagaj Vo\u0107in Prebilovci Korita Ivanci Vo\u0107in Vrginmost Prkos Sarajevo ( Villa Luburi\u0107 ) Genocide perpetrators Ante Paveli\u0107 Mile Budak Julije Makanec Nikola Mandi\u0107 Ademaga Me\u0161i\u0107 D\u017eafer Kulenovi\u0107 Andrija Artukovi\u0107 Mladen Lorkovi\u0107 Slavko Kvaternik Antun Naj\u017eer Petar Brzica Miroslav Filipovi\u0107 Vjekoslav Luburi\u0107 Ivica Matkovi\u0107 Ljubo Milo\u0161 Dinko \u0160aki\u0107 Dido Kvaternik Jure Franceti\u0107 Alija \u0160uljak Viktor Guti\u0107 Krunoslav Draganovi\u0107 Demography Demographics of Croatia Serbs of Croatia Serbs of Bosnia and Herzegovina Serbs in Vojvodina Famous victims Sava \u0160umanovi\u0107 Rafailo Mom\u010dilovi\u0107 \u0160piro Bocari\u0107 Platon of Banja Luka Petar Zimonji\u0107 Sava Trlaji\u0107 Dositej Vasi\u0107 \u0110or\u0111e Bogi\u0107 Vuka\u0161in Mandrapa Branko Dobrosavljevi\u0107 Jovo Be\u0107ir Nada Dimi\u0107 Muhamed Mehmedba\u0161i\u0107 Resistance \u0110ur\u0111evdan uprising Eastern Herzegovina uprising Drvar uprising Srb uprising Trials Trial of Mile Budak Operation Gvardijan Trial of Aloysius Stepinac Denial Jasenovac \u2013 istina Far-right politics in Croatia See also Diana Budisavljevi\u0107 Bleiburg repatriations Stone Flower Terrorism in Yugoslavia The Yugoslav Auschwitz and the Vatican The Diary of Diana B. Dara in Jasenovac Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Branko_Dobrosavljevi\u0107&oldid=953471932 \" Categories : 1886 births 1941 deaths People from Karlovac County Serbs of Croatia Persecution of Serbs Serbian saints of the Eastern Orthodox Church Serbian civilians killed in World War II 20th-century Eastern Orthodox martyrs 20th-century Christian saints Serbian Orthodox clergy Serb priests Murdered Eastern Orthodox priests New Martyrs Hieromartyrs People executed by the Independent State of Croatia Serb people who died in the Holocaust Recipients of the Order of the Yugoslav Crown Hidden categories: CS1 French-language sources (fr) CS1 Italian-language sources (it) Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About Wikipedia Contact us Donate Wikipedia store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version Languages \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski Edit links This page was last edited on 27 April 2020, at 11:06 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About Wikipedia Disclaimers Contact Wikipedia Mobile view Developers Statistics Cookie statement"
}