{
  "saint": "Bystr%C3%ADk",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bystr%C3%ADk",
  "text": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" lang=\"en\" dir=\"ltr\">\n<head>\n<meta charset=\"UTF-8\"/>\n<title>Bystr\u00edk - Wikipedia</title>\n<script>document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"e00380f6-a4db-45d9-a77c-e6114f9452c2\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Bystr\u00edk\",\"wgTitle\":\"Bystr\u00edk\",\"wgCurRevisionId\":936446112,\"wgRevisionId\":936446112,\"wgArticleId\":4160225,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Articles needing additional references from December 2007\",\"All articles needing additional references\",\"Articles containing Hungarian-language text\",\"Articles with Slovak-language sources (sk)\",\"Wikipedia articles with GND identifiers\",\"Wikipedia articles with NKC identifiers\",\n\"Wikipedia articles with VIAF identifiers\",\"Wikipedia articles with WorldCat identifiers\",\"Year of birth unknown\",\"1046 deaths\",\"Hungarian Roman Catholic saints\",\"11th-century bishops\",\"11th-century Christian saints\",\"People from Nitra\",\"Medieval Hungarian saints\",\"Slovak Roman Catholic saints\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Bystr\u00edk\",\"wgRelevantArticleId\":4160225,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\n\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q712599\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"ext.cite.ux-enhancements\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\n\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});</script>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\"></script>\n<meta name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\" content=\"\"/>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<meta name=\"generator\" content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-crossorigin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-cross-origin\"/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/39/SaintBystrik.jpg\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/x-wiki\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Bystr%C3%ADk&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"edit\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Bystr%C3%ADk&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\"/>\n<link rel=\"shortcut icon\" href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\"/>\n<link rel=\"search\" type=\"application/opensearchdescription+xml\" href=\"/w/opensearch_desc.php\" title=\"Wikipedia (en)\"/>\n<link rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\" href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\"/>\n<link rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/atom+xml\" title=\"Wikipedia Atom feed\" href=\"/w/index.php?title=Special:RecentChanges&amp;feed=atom\"/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Bystr%C3%ADk\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//login.wikimedia.org\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//meta.wikimedia.org\" />\n</head>\n<body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Bystr\u00edk rootpage-Bystr\u00edk skin-vector action-view skin-vector-legacy\"><div id=\"mw-page-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"mw-head-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"content\" class=\"mw-body\" role=\"main\">\n\t<a id=\"top\"></a>\n\t<div id=\"siteNotice\" class=\"mw-body-content\"><!-- CentralNotice --></div>\n\t<div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n\t</div>\n\t<h1 id=\"firstHeading\" class=\"firstHeading\" lang=\"en\">Bystr\u00edk</h1>\n\t<div id=\"bodyContent\" class=\"mw-body-content\">\n\t\t<div id=\"siteSub\" class=\"noprint\">From Wikipedia, the free encyclopedia</div>\n\t\t<div id=\"contentSub\"></div>\n\t\t<div id=\"contentSub2\"></div>\n\t\t\n\t\t<div id=\"jump-to-nav\"></div>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">Jump to navigation</a>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">Jump to search</a>\n\t\t<div id=\"mw-content-text\" lang=\"en\" dir=\"ltr\" class=\"mw-content-ltr\"><div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"box-More_citations_needed plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Bystr%C3%ADk&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Referencing_for_beginners\" title=\"Help:Referencing for beginners\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.<br /><small><span class=\"plainlinks\"><i>Find sources:</i>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.google.com/search?as_eq=wikipedia&amp;q=%22Bystr%C3%ADk%22\">\"Bystr\u00edk\"</a>&#160;\u2013&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.google.com/search?tbm=nws&amp;q=%22Bystr%C3%ADk%22+-wikipedia\">news</a>&#160;<b>\u00b7</b> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.google.com/search?&amp;q=%22Bystr%C3%ADk%22+site:news.google.com/newspapers&amp;source=newspapers\">newspapers</a>&#160;<b>\u00b7</b> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.google.com/search?tbs=bks:1&amp;q=%22Bystr%C3%ADk%22+-wikipedia\">books</a>&#160;<b>\u00b7</b> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//scholar.google.com/scholar?q=%22Bystr%C3%ADk%22\">scholar</a>&#160;<b>\u00b7</b> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.jstor.org/action/doBasicSearch?Query=%22Bystr%C3%ADk%22&amp;acc=on&amp;wc=on\">JSTOR</a></span></small></span>  <small class=\"date-container\"><i>(<span class=\"date\">December 2007</span>)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"n\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color:gold;\"><div style=\"display:inline;\" class=\"fn\">Saint Bystr\u00edk</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:SaintBystrik.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"SaintBystrik.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/SaintBystrik.jpg/250px-SaintBystrik.jpg\" decoding=\"async\" width=\"250\" height=\"308\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/SaintBystrik.jpg/375px-SaintBystrik.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/39/SaintBystrik.jpg 2x\" data-file-width=\"390\" data-file-height=\"481\" /></a><div>Saint Bystr\u00edk from Ungaricae Sanctitatis Indicia 1692</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>1003?<br /><a href=\"/wiki/Nitra\" title=\"Nitra\">Nitra</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td><span style=\"display:none\">(<span class=\"dday deathdate\">1046-09-27</span>)</span>September 27, 1046<br /><a href=\"/wiki/Pest,_Hungary\" title=\"Pest, Hungary\">Pest</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Venerated&#160;in</th><td><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Church\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Church\">Roman Catholic Church</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">Canonized</a></th><td>1083, <a href=\"/wiki/Szabolcs_(village)\" title=\"Szabolcs (village)\">Szabolcs</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Calendar_of_saints\" title=\"Calendar of saints\">Feast</a></th><td>September 24</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Saint_symbolism\" title=\"Saint symbolism\">Attributes</a></th><td>sword, boat, episcopal attributes</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Saint Bystr\u00edk</b> (<a href=\"/wiki/Latin_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin language\">Latin</a> <b>Beztertus Nitriensis</b>, <b>Bestredius</b>, <b>Bestridus</b>, <b>Bestricus</b>, <b>Bistridus</b>, <b>Bistritus</b>;  <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a> <b>Beszter\u00e9d</b>, <b>Besztrik</b>, <b>Besztr\u00edd</b>, <b>Beszter</b>) (died  1046) was a martyr and the <a href=\"/wiki/Bishop\" title=\"Bishop\">bishop</a> of the <a href=\"/wiki/Diocese\" title=\"Diocese\">diocese</a> of <a href=\"/wiki/Nitra\" title=\"Nitra\">Nitra</a> of probably <a href=\"/wiki/Slavic_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slavic people\">Slavic</a> or <a href=\"/wiki/Hungarian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian people\">Hungarian</a> origin.<sup id=\"cite_ref-hungarian_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hungarian-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\" role=\"navigation\" aria-labelledby=\"mw-toc-heading\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2 id=\"mw-toc-heading\">Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Bystr\u00edk&#39;s_bishopric\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Bystr\u00edk's bishopric</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Martyrdom\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Martyrdom</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Canonisation\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Canonisation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Veneration\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Veneration</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Attributes\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Attributes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Historicity\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Historicity</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"Bystr.C3.ADk.27s_bishopric\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Bystr\u00edk's_bishopric\">Bystr\u00edk's bishopric</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bystr%C3%ADk&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Bystr\u00edk&#039;s bishopric\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Bystr\u00edk lived during the time when the first <a href=\"/wiki/King_of_Hungary\" title=\"King of Hungary\">King of Hungary</a>, <a href=\"/wiki/Stephen_I_of_Hungary\" title=\"Stephen I of Hungary\">Stephen I</a>, undertook the <a href=\"/wiki/Christianization\" title=\"Christianization\">Christianization</a> of the Hungarian clans. Stephen I appointed Bystr\u00edk as bishop of <a href=\"/wiki/Nitra\" title=\"Nitra\">Nitra</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a> (the city is in <a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovakia</a> today) around the year 1034.<sup id=\"cite_ref-hungarian_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hungarian-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The exact place and time of birth of St. Bystr\u00edk is unknown, however he seems to have come from aristocratic family who had been Christianised in the mission of <a href=\"/wiki/Cyril_and_Methodius\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cyril and Methodius\">Cyril and Methodius</a> before the end of the Great Moravian Empire in 907 AD. It is assumed that Bystr\u00edk graduated from the school at <a href=\"/wiki/Zobor_Abbey\" title=\"Zobor Abbey\">Zobor Abbey</a>. The disciples of Cyril, and St. <a href=\"/w/index.php?title=Saint_Gorazd&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Saint Gorazd (page does not exist)\">Gorazd</a> were spreading out from Zobor at this time, and included <a href=\"/wiki/Astrik\" title=\"Astrik\">Astrik</a>, <a href=\"/wiki/Procopius_of_S%C3%A1zava\" title=\"Procopius of S\u00e1zava\">Prokop</a>, <a href=\"/wiki/Svorad\" class=\"mw-redirect\" title=\"Svorad\">Svorad</a>, <a href=\"/wiki/Benedict_of_Szkalka\" title=\"Benedict of Szkalka\">Benedict</a> and <a href=\"/wiki/Saint_Maurus_of_P%C3%A9cs\" title=\"Saint Maurus of P\u00e9cs\">Maurus</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Martyrdom\">Martyrdom</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bystr%C3%ADk&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Martyrdom\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>According to legend, Bystr\u00edk was murdered during the <a href=\"/wiki/Vatha_pagan_rising\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vatha pagan rising\">Vatha pagan rising</a> of 1046 near the <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">Danube</a> in present-day <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a> together with bishop <a href=\"/wiki/Gerard_Sagredo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gerard Sagredo\">Gerard Sagredo</a> (<a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a>: <i lang=\"hu\">Gell\u00e9rt</i>) and bishop Buldus (B\u0151d), as they were en route to <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a> for the <a href=\"/wiki/Coronation\" title=\"Coronation\">coronation</a> of the future king, <a href=\"/wiki/Andrew_I_of_Hungary\" title=\"Andrew I of Hungary\">Andrew I of Hungary</a>.\n</p><p>On September 24, the bishops were attacked by <a href=\"/wiki/Vatha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vatha\">Vatha</a>'s mob, who began <a href=\"/wiki/Stoning\" title=\"Stoning\">stoning</a> them. Buldus died immediately. Bystr\u00edk, together with bishop Beneta, managed to flee on a boat across the <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">Danube</a> river. Bystr\u00edk was mortally wounded by a sword on the <a href=\"/wiki/Pest_(city)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pest (city)\">Pest</a> river bank by the pagans before they could be rescued by the incoming Andrew I. Bystr\u00edk died on September 27, the third day after the attack.<sup id=\"cite_ref-hungarian_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hungarian-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Canonisation\">Canonisation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bystr%C3%ADk&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Canonisation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Bystr\u00edk was <a href=\"/wiki/Canonisation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Canonisation\">canonised</a> during the reign of <a href=\"/wiki/King_of_Hungary\" title=\"King of Hungary\">King</a> <a href=\"/wiki/Ladislaus_I_of_Hungary\" title=\"Ladislaus I of Hungary\">Ladislaus I of Hungary</a> in 1083. The remembrance day of Saint Bystr\u00edk falls on September 24. In <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a>, this is the day when <a href=\"/wiki/Saint\" title=\"Saint\">Saint</a> <a href=\"/wiki/Gerard_Sagredo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gerard Sagredo\">Gerard Sagredo</a> is celebrated together with his co-martyrs, Saint Bystr\u00edk and Saint Buldus.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Veneration\">Veneration</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bystr%C3%ADk&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Veneration\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Reverence for Saint Bystr\u00edk is not very widespread, but there are approximately two dozen of his pictures throughout <a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovakia</a> and <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a>, and in Slovak communities in <a href=\"/wiki/Australia\" title=\"Australia\">Australia</a>, <a href=\"/wiki/Canada\" title=\"Canada\">Canada</a>, <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a>, <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a> and the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a>. Saint Bystr\u00edk can be seen on <a href=\"/wiki/Fresco\" title=\"Fresco\">frescos</a>, on glass and bells, as well as on paintings made on wood and fabric.\n</p><p>The oldest picture of him dates back to the times of <a href=\"/wiki/Baroque\" title=\"Baroque\">baroque</a> and can also be found in the book of the <a href=\"/wiki/Jesuit\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jesuit\">Jesuit</a> <a href=\"/w/index.php?title=Gabriel_Hevenesi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gabriel Hevenesi (page does not exist)\">Gabriel Hevenesi</a> entitled <i>Ungaricae Sanctitatis Indicia</i> from the year 1692 as Hoffman's <a href=\"/wiki/Intaglio_printing\" class=\"mw-redirect\" title=\"Intaglio printing\">copperplate</a>.\n</p><p>On September 15, 2006 the first church was devoted to him in <a href=\"/wiki/Nemce\" title=\"Nemce\">Nemce</a> not far from <a href=\"/wiki/Bansk%C3%A1_Bystrica\" title=\"Bansk\u00e1 Bystrica\">Bansk\u00e1 Bystrica</a>, Slovakia. There is a church dedicated to Saint Bystr\u00edk in <a href=\"/wiki/Hajn%C3%A1_Nov%C3%A1_Ves\" title=\"Hajn\u00e1 Nov\u00e1 Ves\">Hajn\u00e1 Nov\u00e1 Ves</a>. Saint Bystr\u00edk's House is in <a href=\"/wiki/%C4%8Ci%C4%8Dmany\" title=\"\u010ci\u010dmany\">\u010ci\u010dmany</a> (Slovakia).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Attributes\">Attributes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bystr%C3%ADk&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Attributes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Saint Bystr\u00edk is portrayed as a bishop with a book and all <a href=\"/wiki/Emblem\" title=\"Emblem\">attributes</a> that denote the person of a <a href=\"/wiki/Bishop\" title=\"Bishop\">bishop</a>: <a href=\"/wiki/Cope\" title=\"Cope\">cope</a>, <a href=\"/wiki/Mitre\" title=\"Mitre\">mitre</a>, <a href=\"/wiki/Crosier\" title=\"Crosier\">crosier</a>, gloves, and ring of the bishop. In his left hand, apart from the book, he often holds a sword that is the symbol of the way he died. Sometimes he is portrayed with a boat, on which he travelled across the <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">Danube</a> river.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Historicity\">Historicity</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bystr%C3%ADk&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Historicity\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Bystr\u00edk is mentioned not only in records of the Nitra bishopric, but his name appears also in the <a href=\"/wiki/Vatican_secret_archives\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vatican secret archives\">Vatican secret archives</a>. The earliest mention of it can be found in the legend of <a href=\"/wiki/Gerard_Sagredo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gerard Sagredo\">St. Gerard</a> (13th century). Legend describes the events from the time of the Hungarian uprising in 1046 when Bishops Buldu and Bystr\u00edka rescue Bishop Benett from the hands of insurgents. Most Hungarian chronicles of later periods which were taken over from the legendary description of the events surrounding the martyrdom of Bishop Gerard included a description of the martyrdom of St. Bystr\u00edka. He is also mentioned in the <a href=\"/wiki/Chronicon_Pictum\" title=\"Chronicon Pictum\">Chronicon Pictum</a> of the 14th century, <a href=\"/wiki/Buda_Chronicle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Buda Chronicle\">Buda Chronicle</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Chronicle_Dubnick%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Chronicle Dubnick\u00e1 (page does not exist)\">Chronicle Dubnick\u00e1</a>, Vienna picture chronicle, <a href=\"/w/index.php?title=Munich_chronicle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Munich chronicle (page does not exist)\">Munich chronicle</a>, written in German chronicle of <a href=\"/w/index.php?title=Henry_of_Mugello&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henry of Mugello (page does not exist)\">Henry of Mugello</a> and chronicles of <a href=\"/w/index.php?title=John_Thuroczius&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"John Thuroczius (page does not exist)\">John Thuroczius</a> and <a href=\"/wiki/Antonio_Bonfini\" title=\"Antonio Bonfini\">Antonio Bonfini</a>(1491 - 1496).\n</p><p>Considering the tradition of St. Bystr\u00edk as bishop of Nitra is old. The first surviving historical sources proving his involvement in Nitra are the <i>Annales ecclesiastici regni Hungariae</i> by <a href=\"/wiki/Melchior_Inchofer\" title=\"Melchior Inchofer\">Melchior Inchofer</a> dating from 1644 AD. \n</p><p>According to current historiography, the historicity of Bystrik is uncertain. He could however be historical and may have served King <a href=\"/wiki/Stephen_I_of_Hungary\" title=\"Stephen I of Hungary\">Stephen I</a> sometime around 1034 AD.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bystr%C3%ADk&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-hungarian-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-hungarian_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hungarian_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hungarian_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hungariancatholicmission.com/faith/saints/bystrik.pdf\">\"Saint Bystr\u00edk\"</a> <span class=\"cs1-format\">(PDF)</span>. <i>Hungarian Saints</i>. Hungarian Catholic Mission<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 January</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Hungarian+Saints&amp;rft.atitle=Saint+Bystr%C3%ADk&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hungariancatholicmission.com%2Ffaith%2Fsaints%2Fbystrik.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABystr%C3%ADk\" class=\"Z3988\"></span><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">.mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}</style></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">BUGAN, Bystr\u00edk: Bishop Bystr\u00edk in Slovak history. In: Bobak, J. et al .: Historical Proceedings no. 15, 1/2005. (<a href=\"/w/index.php?title=Martin,_Solvakia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Martin, Solvakia (page does not exist)\">Martin, Solvakia</a>: <a href=\"/w/index.php?title=Matica_Slovakia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Matica Slovakia (page does not exist)\">Matica Slovakia</a>, 2005), p.13-25.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">BUGAN, Bystr\u00edk: Saint Bystr\u00edk. (Bratislava: Ray, 2007), p204.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">P\u00e2t\u00e9, Julius et al. Lexicon of Catholic priestly figures of Slovakia. (Bratislava: Ray, 2000), p. 172-174</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">ZRUBEC, Laco: Personalities of our past. (Bratislava: Slovak Pedagogical Publishing House, 1991), p. 83-85.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bystr%C3%ADk&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Bystrik Bugan: <i>Sv\u00e4t\u00fd Bystr\u00edk</i>. Bratislava&#160;: L\u00fa\u010d, 2007, <link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/><a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-7114-660-5\" title=\"Special:BookSources/978-80-7114-660-5\">978-80-7114-660-5</a> (English summary)</li>\n<li>Bystrik Bugan: <i>Biskup Bystr\u00edk v slovensk\u00fdch dejin\u00e1ch</i>. In: Historical Volume No. 15, 1/2005 (J\u00e1n Bob\u00e1k ed.) Martin&#160;: Matica slovensk\u00e1, 2005, p.&#160;13-25 (German summary)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bystr%C3%ADk&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in Slovak)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sv.bystrik.szm.sk/svbystrik.htm\">Saint Bystr\u00edk</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Slovak)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sv.bystrik.szm.sk/vyobrazenia.htm\">Paintings of Saint Bystr\u00edk</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox authority-control\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q712599&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q712599&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q712599\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/10px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/15px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/20px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/GND_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"GND (identifier)\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/134242513\">134242513</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jx20080408004&amp;CON_LNG=ENG\">jx20080408004</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/VIAF_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"VIAF (identifier)\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/30751276\">30751276</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"> <a href=\"/wiki/WorldCat_Identities\" class=\"mw-redirect\" title=\"WorldCat Identities\">WorldCat Identities</a>: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/viaf-30751276\">viaf-30751276</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1263\nCached time: 20200818034705\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 0.420 seconds\nReal time usage: 0.621 seconds\nPreprocessor visited node count: 1155/1000000\nPost\u2010expand include size: 20084/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1214/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 8332/5000000 bytes\nLua time usage: 0.274/10.000 seconds\nLua memory usage: 12.87 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  567.590      1 -total\n 28.41%  161.251      1 Template:Lang-hu\n 23.25%  131.940      1 Template:Infobox_saint\n 20.35%  115.514      1 Template:Infobox\n 17.43%   98.923      1 Template:Refimprove\n 15.21%   86.315      1 Template:Reflist\n 14.00%   79.452      1 Template:Ambox\n 13.57%   77.031      4 Template:Br_separated_entries\n 13.38%   75.952      1 Template:Cite_web\n 11.43%   64.863      1 Template:Death_date\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:4160225-0!canonical and timestamp 20200818034705 and revision id 936446112\n -->\n</div><noscript><img src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" alt=\"\" title=\"\" width=\"1\" height=\"1\" style=\"border: none; position: absolute;\" /></noscript>\n<div class=\"printfooter\">Retrieved from \"<a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Bystr\u00edk&amp;oldid=936446112\">https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Bystr\u00edk&amp;oldid=936446112</a>\"</div></div>\n\t\t<div id=\"catlinks\" class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\"><div id=\"mw-normal-catlinks\" class=\"mw-normal-catlinks\"><a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">Categories</a>: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:1046_deaths\" title=\"Category:1046 deaths\">1046 deaths</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Hungarian_Roman_Catholic_saints\" title=\"Category:Hungarian Roman Catholic saints\">Hungarian Roman Catholic saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:11th-century_bishops\" title=\"Category:11th-century bishops\">11th-century bishops</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:11th-century_Christian_saints\" title=\"Category:11th-century Christian saints\">11th-century Christian saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:People_from_Nitra\" title=\"Category:People from Nitra\">People from Nitra</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Medieval_Hungarian_saints\" title=\"Category:Medieval Hungarian saints\">Medieval Hungarian saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Slovak_Roman_Catholic_saints\" title=\"Category:Slovak Roman Catholic saints\">Slovak Roman Catholic saints</a></li></ul></div><div id=\"mw-hidden-catlinks\" class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\">Hidden categories: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_needing_additional_references_from_December_2007\" title=\"Category:Articles needing additional references from December 2007\">Articles needing additional references from December 2007</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:All_articles_needing_additional_references\" title=\"Category:All articles needing additional references\">All articles needing additional references</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Hungarian-language_text\" title=\"Category:Articles containing Hungarian-language text\">Articles containing Hungarian-language text</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_Slovak-language_sources_(sk)\" title=\"Category:Articles with Slovak-language sources (sk)\">Articles with Slovak-language sources (sk)</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_GND_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with GND identifiers\">Wikipedia articles with GND identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers\">Wikipedia articles with NKC identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers\">Wikipedia articles with VIAF identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_WorldCat_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with WorldCat identifiers\">Wikipedia articles with WorldCat identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Year_of_birth_unknown\" title=\"Category:Year of birth unknown\">Year of birth unknown</a></li></ul></div></div>\n\t</div>\n</div>\n<div id='mw-data-after-content'>\n\t<div class=\"read-more-container\"></div>\n</div>\n\n<div id=\"mw-navigation\">\n\t<h2>Navigation menu</h2>\n\t<div id=\"mw-head\">\n\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-personal\" class=\"vector-menu\" aria-labelledby=\"p-personal-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-personal-label\">\n\t\t<span>Personal tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"pt-anonuserpage\">Not logged in</li><li id=\"pt-anontalk\"><a href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\" accesskey=\"n\">Talk</a></li><li id=\"pt-anoncontribs\"><a href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\" accesskey=\"y\">Contributions</a></li><li id=\"pt-createaccount\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Bystr%C3%ADk\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">Create account</a></li><li id=\"pt-login\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Bystr%C3%ADk\" title=\"You&#039;re encouraged to log in; however, it&#039;s not mandatory. [o]\" accesskey=\"o\">Log in</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t<div id=\"left-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-namespaces\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-namespaces-label\">\n\t\t<span>Namespaces</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-nstab-main\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Bystr%C3%ADk\" title=\"View the content page [c]\" accesskey=\"c\">Article</a></li><li id=\"ca-talk\"><a href=\"/wiki/Talk:Bystr%C3%ADk\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\" accesskey=\"t\">Talk</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-variants\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" />\n\t<h3 id=\"p-variants-label\">\n\t\t<span>Variants</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t</div>\n\t\t<div id=\"right-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-views\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-views-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-views-label\">\n\t\t<span>Views</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-view\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Bystr%C3%ADk\">Read</a></li><li id=\"ca-edit\"><a href=\"/w/index.php?title=Bystr%C3%ADk&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\" accesskey=\"e\">Edit</a></li><li id=\"ca-history\"><a href=\"/w/index.php?title=Bystr%C3%ADk&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\" accesskey=\"h\">View history</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-cactions\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" />\n\t<h3 id=\"p-cactions-label\">\n\t\t<span>More</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<div id=\"p-search\" role=\"search\">\n\t<h3 >\n\t\t<label for=\"searchInput\">Search</label>\n\t</h3>\n\t<form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n\t\t<div id=\"simpleSearch\">\n\t\t\t<input type=\"search\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" accesskey=\"f\" id=\"searchInput\"/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"title\" value=\"Special:Search\">\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"fulltext\" value=\"Search\" title=\"Search Wikipedia for this text\" id=\"mw-searchButton\" class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\"/>\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"go\" value=\"Go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" id=\"searchButton\" class=\"searchButton\"/>\n\t\t</div>\n\t</form>\n</div>\n\n\t\t</div>\n\t</div>\n\t\n<div id=\"mw-panel\">\n\t<div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n\t\t<a  title=\"Visit the main page\" class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\"></a>\n\t</div>\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-navigation\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" aria-labelledby=\"p-navigation-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-navigation-label\">\n\t\t<span>Navigation</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-mainpage-description\"><a href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\" accesskey=\"z\">Main page</a></li><li id=\"n-contents\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">Contents</a></li><li id=\"n-currentevents\"><a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">Current events</a></li><li id=\"n-randompage\"><a href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\" accesskey=\"x\">Random article</a></li><li id=\"n-aboutsite\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">About Wikipedia</a></li><li id=\"n-contactpage\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">Contact us</a></li><li id=\"n-sitesupport\"><a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">Donate</a></li><li id=\"n-shoplink\"><a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">Wikipedia store</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-interaction\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-interaction-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-interaction-label\">\n\t\t<span>Contribute</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-help\"><a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">Help</a></li><li id=\"n-portal\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">Community portal</a></li><li id=\"n-recentchanges\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\" accesskey=\"r\">Recent changes</a></li><li id=\"n-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">Upload file</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-tb\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-tb-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-tb-label\">\n\t\t<span>Tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"t-whatlinkshere\"><a href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Bystr%C3%ADk\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\" accesskey=\"j\">What links here</a></li><li id=\"t-recentchangeslinked\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Bystr%C3%ADk\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\" accesskey=\"k\">Related changes</a></li><li id=\"t-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\" accesskey=\"u\">Upload file</a></li><li id=\"t-specialpages\"><a href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\" accesskey=\"q\">Special pages</a></li><li id=\"t-permalink\"><a href=\"/w/index.php?title=Bystr%C3%ADk&amp;oldid=936446112\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">Permanent link</a></li><li id=\"t-info\"><a href=\"/w/index.php?title=Bystr%C3%ADk&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">Page information</a></li><li id=\"t-cite\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Bystr%C3%ADk&amp;id=936446112&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">Cite this page</a></li><li id=\"t-wikibase\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q712599\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\" accesskey=\"g\">Wikidata item</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-coll-print_export\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n\t\t<span>Print/export</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"coll-download-as-rl\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=Bystr%C3%ADk&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">Download as PDF</a></li><li id=\"t-print\"><a href=\"/w/index.php?title=Bystr%C3%ADk&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\" accesskey=\"p\">Printable version</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-wikibase-otherprojects\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n\t\t<span>In other projects</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\"><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Bystr%C3%ADk\" hreflang=\"en\">Wikimedia Commons</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-lang\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-lang-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-lang-label\">\n\t\t<span>Languages</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"interlanguage-link interwiki-cs\"><a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Svat%C3%BD_Bystr%C3%ADk\" title=\"Svat\u00fd Bystr\u00edk \u2013 Czech\" lang=\"cs\" hreflang=\"cs\" class=\"interlanguage-link-target\">\u010ce\u0161tina</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-de\"><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Bystr%C3%ADk\" title=\"Bystr\u00edk \u2013 German\" lang=\"de\" hreflang=\"de\" class=\"interlanguage-link-target\">Deutsch</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-eo\"><a href=\"https://eo.wikipedia.org/wiki/Sankta_Bystrik\" title=\"Sankta Bystrik \u2013 Esperanto\" lang=\"eo\" hreflang=\"eo\" class=\"interlanguage-link-target\">Esperanto</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-hr\"><a href=\"https://hr.wikipedia.org/wiki/Sveti_Bistrik\" title=\"Sveti Bistrik \u2013 Croatian\" lang=\"hr\" hreflang=\"hr\" class=\"interlanguage-link-target\">Hrvatski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-hu\"><a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Szent_Beszter%C3%A9d\" title=\"Szent Beszter\u00e9d \u2013 Hungarian\" lang=\"hu\" hreflang=\"hu\" class=\"interlanguage-link-target\">Magyar</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-no\"><a href=\"https://no.wikipedia.org/wiki/Bystr%C3%ADk\" title=\"Bystr\u00edk \u2013 Norwegian Bokm\u00e5l\" lang=\"nb\" hreflang=\"nb\" class=\"interlanguage-link-target\">Norsk bokm\u00e5l</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sk\"><a href=\"https://sk.wikipedia.org/wiki/Bystr%C3%ADk_(sv%C3%A4tec)\" title=\"Bystr\u00edk (sv\u00e4tec) \u2013 Slovak\" lang=\"sk\" hreflang=\"sk\" class=\"interlanguage-link-target\">Sloven\u010dina</a></li></ul>\n\t\t<div class=\"after-portlet after-portlet-lang\"><span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q712599#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\" class=\"wbc-editpage\">Edit links</a></span></div>\n\t</div>\n</nav>\n\n</div>\n\n</div>\n\n<footer id=\"footer\" class=\"mw-footer\" role=\"contentinfo\" >\n\t<ul id=\"footer-info\" >\n\t\t<li id=\"footer-info-lastmod\"> This page was last edited on 18 January 2020, at 22:46<span class=\"anonymous-show\">&#160;(UTC)</span>.</li>\n\t\t<li id=\"footer-info-copyright\">Text is available under the <a rel=\"license\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\">Creative Commons Attribution-ShareAlike License</a><a rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" style=\"display:none;\"></a>;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">Terms of Use</a> and <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">Privacy Policy</a>. Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">Wikimedia Foundation, Inc.</a>, a non-profit organization.</li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-places\" >\n\t\t<li id=\"footer-places-privacy\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" class=\"extiw\" title=\"wmf:Privacy policy\">Privacy policy</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-about\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">About Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-disclaimer\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">Disclaimers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-contact\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">Contact Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-mobileview\"><a href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Bystr%C3%ADk&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\" class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\">Mobile view</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-developers\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">Developers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-statslink\"><a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">Statistics</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-cookiestatement\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">Cookie statement</a></li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-icons\" class=\"noprint\">\n\t\t<li id=\"footer-copyrightico\"><a href=\"https://wikimediafoundation.org/\"><img src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" alt=\"Wikimedia Foundation\" loading=\"lazy\" /></a></li>\n\t\t<li id=\"footer-poweredbyico\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/\"><img src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" alt=\"Powered by MediaWiki\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" loading=\"lazy\"/></a></li>\n\t</ul>\n\t<div style=\"clear: both;\"></div>\n</footer>\n\n\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.420\",\"walltime\":\"0.621\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":1155,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":20084,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":1214,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":18,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":4,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":8332,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00%  567.590      1 -total\",\" 28.41%  161.251      1 Template:Lang-hu\",\" 23.25%  131.940      1 Template:Infobox_saint\",\" 20.35%  115.514      1 Template:Infobox\",\" 17.43%   98.923      1 Template:Refimprove\",\" 15.21%   86.315      1 Template:Reflist\",\" 14.00%   79.452      1 Template:Ambox\",\" 13.57%   77.031      4 Template:Br_separated_entries\",\" 13.38%   75.952      1 Template:Cite_web\",\" 11.43%   64.863      1 Template:Death_date\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.274\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":13492422,\"limit\":52428800}},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1263\",\"timestamp\":\"20200818034705\",\"ttl\":86400,\"transientcontent\":true}}});});</script>\n<script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Bystr\\u00edk\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Bystr%C3%ADk\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q712599\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q712599\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2006-02-22T12:28:31Z\",\"dateModified\":\"2020-01-18T22:46:47Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/3\\/39\\/SaintBystrik.jpg\",\"headline\":\"bishop\"}</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":761,\"wgHostname\":\"mw1263\"});});</script>\n</body></html>",
  "formatedtext": "Bystr\u00edk -  Bystr\u00edk  This article needs additional citations for verification . Please help improve this article by adding citations to reliable sources . Unsourced material may be challenged and removed. Find sources: \"Bystr\u00edk\" \u2013 news \u00b7 newspapers \u00b7 books \u00b7 scholar \u00b7 JSTOR ( December 2007 ) ( Learn how and when to remove this template message ) Saint Bystr\u00edk Saint Bystr\u00edk from Ungaricae Sanctitatis Indicia 1692 Born 1003? Nitra , Kingdom of Hungary Died ( 1046-09-27 ) September 27, 1046 Pest , Kingdom of Hungary Venerated\u00a0in Roman Catholic Church Canonized 1083, Szabolcs , Kingdom of Hungary Feast September 24 Attributes sword, boat, episcopal attributes Saint Bystr\u00edk ( Latin Beztertus Nitriensis , Bestredius , Bestridus , Bestricus , Bistridus , Bistritus ; Hungarian Beszter\u00e9d , Besztrik , Besztr\u00edd , Beszter ) (died  1046) was a martyr and the bishop of the diocese of Nitra of probably Slavic or Hungarian origin. [1] [2] [3] [4] [5] Contents 1 Bystr\u00edk's bishopric 2 Martyrdom 3 Canonisation 4 Veneration 5 Attributes 6 Historicity 7 References 8 Further reading 9 External links Bystr\u00edk's bishopric [ edit ] Bystr\u00edk lived during the time when the first King of Hungary , Stephen I , undertook the Christianization of the Hungarian clans. Stephen I appointed Bystr\u00edk as bishop of Nitra , Kingdom of Hungary (the city is in Slovakia today) around the year 1034. [1] The exact place and time of birth of St. Bystr\u00edk is unknown, however he seems to have come from aristocratic family who had been Christianised in the mission of Cyril and Methodius before the end of the Great Moravian Empire in 907 AD. It is assumed that Bystr\u00edk graduated from the school at Zobor Abbey . The disciples of Cyril, and St. Gorazd were spreading out from Zobor at this time, and included Astrik , Prokop , Svorad , Benedict and Maurus . Martyrdom [ edit ] According to legend, Bystr\u00edk was murdered during the Vatha pagan rising of 1046 near the Danube in present-day Budapest together with bishop Gerard Sagredo ( Hungarian : Gell\u00e9rt ) and bishop Buldus (B\u0151d), as they were en route to Budapest for the coronation of the future king, Andrew I of Hungary . On September 24, the bishops were attacked by Vatha 's mob, who began stoning them. Buldus died immediately. Bystr\u00edk, together with bishop Beneta, managed to flee on a boat across the Danube river. Bystr\u00edk was mortally wounded by a sword on the Pest river bank by the pagans before they could be rescued by the incoming Andrew I. Bystr\u00edk died on September 27, the third day after the attack. [1] Canonisation [ edit ] Bystr\u00edk was canonised during the reign of King Ladislaus I of Hungary in 1083. The remembrance day of Saint Bystr\u00edk falls on September 24. In Hungary , this is the day when Saint Gerard Sagredo is celebrated together with his co-martyrs, Saint Bystr\u00edk and Saint Buldus. Veneration [ edit ] Reverence for Saint Bystr\u00edk is not very widespread, but there are approximately two dozen of his pictures throughout Slovakia and Hungary , and in Slovak communities in Australia , Canada , Italy , Poland and the United States . Saint Bystr\u00edk can be seen on frescos , on glass and bells, as well as on paintings made on wood and fabric. The oldest picture of him dates back to the times of baroque and can also be found in the book of the Jesuit Gabriel Hevenesi entitled Ungaricae Sanctitatis Indicia from the year 1692 as Hoffman's copperplate . On September 15, 2006 the first church was devoted to him in Nemce not far from Bansk\u00e1 Bystrica , Slovakia. There is a church dedicated to Saint Bystr\u00edk in Hajn\u00e1 Nov\u00e1 Ves . Saint Bystr\u00edk's House is in \u010ci\u010dmany (Slovakia). Attributes [ edit ] Saint Bystr\u00edk is portrayed as a bishop with a book and all attributes that denote the person of a bishop : cope , mitre , crosier , gloves, and ring of the bishop. In his left hand, apart from the book, he often holds a sword that is the symbol of the way he died. Sometimes he is portrayed with a boat, on which he travelled across the Danube river. Historicity [ edit ] Bystr\u00edk is mentioned not only in records of the Nitra bishopric, but his name appears also in the Vatican secret archives . The earliest mention of it can be found in the legend of St. Gerard (13th century). Legend describes the events from the time of the Hungarian uprising in 1046 when Bishops Buldu and Bystr\u00edka rescue Bishop Benett from the hands of insurgents. Most Hungarian chronicles of later periods which were taken over from the legendary description of the events surrounding the martyrdom of Bishop Gerard included a description of the martyrdom of St. Bystr\u00edka. He is also mentioned in the Chronicon Pictum of the 14th century, Buda Chronicle , Chronicle Dubnick\u00e1 , Vienna picture chronicle, Munich chronicle , written in German chronicle of Henry of Mugello and chronicles of John Thuroczius and Antonio Bonfini (1491 - 1496). Considering the tradition of St. Bystr\u00edk as bishop of Nitra is old. The first surviving historical sources proving his involvement in Nitra are the Annales ecclesiastici regni Hungariae by Melchior Inchofer dating from 1644 AD. According to current historiography, the historicity of Bystrik is uncertain. He could however be historical and may have served King Stephen I sometime around 1034 AD. References [ edit ] ^ a b c \"Saint Bystr\u00edk\" (PDF) . Hungarian Saints . Hungarian Catholic Mission . Retrieved 8 January 2013 . ^ BUGAN, Bystr\u00edk: Bishop Bystr\u00edk in Slovak history. In: Bobak, J. et al .: Historical Proceedings no. 15, 1/2005. ( Martin, Solvakia : Matica Slovakia , 2005), p.13-25. ^ BUGAN, Bystr\u00edk: Saint Bystr\u00edk. (Bratislava: Ray, 2007), p204. ^ P\u00e2t\u00e9, Julius et al. Lexicon of Catholic priestly figures of Slovakia. (Bratislava: Ray, 2000), p. 172-174 ^ ZRUBEC, Laco: Personalities of our past. (Bratislava: Slovak Pedagogical Publishing House, 1991), p. 83-85. Further reading [ edit ] Bystrik Bugan: Sv\u00e4t\u00fd Bystr\u00edk . Bratislava\u00a0: L\u00fa\u010d, 2007, ISBN 978-80-7114-660-5 (English summary) Bystrik Bugan: Biskup Bystr\u00edk v slovensk\u00fdch dejin\u00e1ch . In: Historical Volume No. 15, 1/2005 (J\u00e1n Bob\u00e1k ed.) Martin\u00a0: Matica slovensk\u00e1, 2005, p.\u00a013-25 (German summary) External links [ edit ] (in Slovak) Saint Bystr\u00edk (in Slovak) Paintings of Saint Bystr\u00edk Authority control GND : 134242513 NKC : jx20080408004 VIAF : 30751276 WorldCat Identities : viaf-30751276 Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Bystr\u00edk&oldid=936446112 \" Categories : 1046 deaths Hungarian Roman Catholic saints 11th-century bishops 11th-century Christian saints People from Nitra Medieval Hungarian saints Slovak Roman Catholic saints Hidden categories: Articles needing additional references from December 2007 All articles needing additional references Articles containing Hungarian-language text Articles with Slovak-language sources (sk)  articles with GND identifiers  articles with NKC identifiers  articles with VIAF identifiers  articles with WorldCat identifiers Year of birth unknown Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About  Contact us Donate  store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages \u010ce\u0161tina Deutsch Esperanto Hrvatski Magyar Norsk bokm\u00e5l Sloven\u010dina Edit links This page was last edited on 18 January 2020, at 22:46 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . \u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About  Disclaimers Contact  Mobile view Developers Statistics Cookie statement"
}