{
  "saint": "Colm%C3%A1n_of_Cloyne",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Colm%C3%A1n_of_Cloyne",
  "body": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n <head>\n  <meta charset=\"utf-8\"/>\n  <title>\n   Colm\u00e1n of Cloyne - Wikipedia\n  </title>\n  <script>\n   document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"8b758708-c6a3-4d8b-b0ea-38e53888a39e\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Colm\u00e1n_of_Cloyne\",\"wgTitle\":\"Colm\u00e1n of Cloyne\",\"wgCurRevisionId\":886132386,\"wgRevisionId\":886132386,\"wgArticleId\":6707283,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Articles with short description\",\"Short description matches Wikidata\",\"Articles incorporating a citation from the 1913 Catholic Encyclopedia without Wikisource reference\",\"Use dmy dates from January 2011\",\"522 births\",\"600 deaths\",\"6th-century Irish people\",\"People from County Cork\",\n\"6th-century Christian saints\",\"Medieval saints of Munster\",\"Medieval Irish poets\",\"6th-century Irish poets\",\"Irish male poets\",\"Medieval Gaels from Ireland\",\"7th-century Irish poets\",\"Irish-language writers\",\"6th-century Irish writers\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Colm\u00e1n_of_Cloyne\",\"wgRelevantArticleId\":6707283,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\n\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q1281159\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"ext.cite.ux-enhancements\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\n\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});\n  </script>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\">\n  </script>\n  <meta content=\"\" name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\"/>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <meta content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\" name=\"generator\"/>\n  <meta content=\"origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-crossorigin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-cross-origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/76/Buttevant_St._Mary%27s_Church_North_Window_Lower_Lights_Detail_Saint_Colman_of_Cloyne_Detail_2012_09_08.jpg\" property=\"og:image\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Cloyne&amp;action=edit\" rel=\"alternate\" title=\"Edit this page\" type=\"application/x-wiki\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Cloyne&amp;action=edit\" rel=\"edit\" title=\"Edit this page\"/>\n  <link href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\" rel=\"apple-touch-icon\"/>\n  <link href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\" rel=\"shortcut icon\"/>\n  <link href=\"/w/opensearch_desc.php\" rel=\"search\" title=\"Wikipedia (en)\" type=\"application/opensearchdescription+xml\"/>\n  <link href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\" rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\"/>\n  <link href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Special:RecentChanges&amp;feed=atom\" rel=\"alternate\" title=\"Wikipedia Atom feed\" type=\"application/atom+xml\"/>\n  <link href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Colm%C3%A1n_of_Cloyne\" rel=\"canonical\"/>\n  <link href=\"//login.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n  <link href=\"//meta.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n </head>\n <body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Colm\u00e1n_of_Cloyne rootpage-Colm\u00e1n_of_Cloyne skin-vector action-view skin-vector-legacy\">\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-page-base\">\n  </div>\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-head-base\">\n  </div>\n  <div class=\"mw-body\" id=\"content\" role=\"main\">\n   <a id=\"top\">\n   </a>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"siteNotice\">\n    <!-- CentralNotice -->\n   </div>\n   <div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n   </div>\n   <h1 class=\"firstHeading\" id=\"firstHeading\" lang=\"en\">\n    Colm\u00e1n of Cloyne\n   </h1>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"bodyContent\">\n    <div class=\"noprint\" id=\"siteSub\">\n     From Wikipedia, the free encyclopedia\n    </div>\n    <div id=\"contentSub\">\n    </div>\n    <div id=\"contentSub2\">\n    </div>\n    <div id=\"jump-to-nav\">\n    </div>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">\n     Jump to navigation\n    </a>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">\n     Jump to search\n    </a>\n    <div class=\"mw-content-ltr\" dir=\"ltr\" id=\"mw-content-text\" lang=\"en\">\n     <div class=\"mw-parser-output\">\n      <div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">\n       Irish monk and poet\n      </div>\n      <table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <th class=\"n\" colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color:gold;\">\n          <div class=\"fn\" style=\"display:inline;\">\n           Colm\u00e1n of Cloyne\n          </div>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n          <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Buttevant_St._Mary%27s_Church_North_Window_Lower_Lights_Detail_Saint_Colman_of_Cloyne_Detail_2012_09_08.jpg\">\n           <img alt=\"Buttevant St. Mary's Church North Window Lower Lights Detail Saint Colman of Cloyne Detail 2012 09 08.jpg\" data-file-height=\"823\" data-file-width=\"540\" decoding=\"async\" height=\"335\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Buttevant_St._Mary%27s_Church_North_Window_Lower_Lights_Detail_Saint_Colman_of_Cloyne_Detail_2012_09_08.jpg/220px-Buttevant_St._Mary%27s_Church_North_Window_Lower_Lights_Detail_Saint_Colman_of_Cloyne_Detail_2012_09_08.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Buttevant_St._Mary%27s_Church_North_Window_Lower_Lights_Detail_Saint_Colman_of_Cloyne_Detail_2012_09_08.jpg/330px-Buttevant_St._Mary%27s_Church_North_Window_Lower_Lights_Detail_Saint_Colman_of_Cloyne_Detail_2012_09_08.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Buttevant_St._Mary%27s_Church_North_Window_Lower_Lights_Detail_Saint_Colman_of_Cloyne_Detail_2012_09_08.jpg/440px-Buttevant_St._Mary%27s_Church_North_Window_Lower_Lights_Detail_Saint_Colman_of_Cloyne_Detail_2012_09_08.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n          </a>\n          <div>\n           Stained glass window of Colm\u00e1n in\n           <a href=\"/wiki/Buttevant\" title=\"Buttevant\">\n            Buttevant\n           </a>\n           , created by\n           <a href=\"/wiki/Franz_Mayer_%26_Co.\" title=\"Franz Mayer &amp; Co.\">\n            Franz Mayer &amp; Co.\n           </a>\n           in 1886\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Born\n         </th>\n         <td>\n          15 October 522\n          <br/>\n          <a href=\"/wiki/Munster\" title=\"Munster\">\n           Munster\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Died\n         </th>\n         <td>\n          24 November 600\n          <span style=\"display:none\">\n           (600-11-24)\n          </span>\n          (aged\u00a078)\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Venerated\u00a0in\n         </th>\n         <td>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Roman_Catholicism\" title=\"Roman Catholicism\">\n           Roman Catholicism\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <span class=\"nowrap\">\n           Major\n           <a href=\"/wiki/Shrine\" title=\"Shrine\">\n            shrine\n           </a>\n          </span>\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Cloyne_Cathedral\" title=\"Cloyne Cathedral\">\n           Cloyne Cathedral\n          </a>\n          ,\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Cobh_Cathedral\" title=\"Cobh Cathedral\">\n           Cobh Cathedral\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Calendar_of_saints\" title=\"Calendar of saints\">\n           Feast\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          24 November\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Patron_saint\" title=\"Patron saint\">\n           Patronage\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          Patron Saint of the\n          <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Cloyne\" title=\"Roman Catholic Diocese of Cloyne\">\n           Diocese of Cloyne\n          </a>\n          and of its\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Cobh_Cathedral\" title=\"Cobh Cathedral\">\n           cathedral\n          </a>\n          in C\u00f3bh.\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <p>\n       <a href=\"/wiki/Saint\" title=\"Saint\">\n        Saint\n       </a>\n       <b>\n        Colm\u00e1n of Cloyne\n       </b>\n       (530 \u2013 606), also\n       <b>\n        Colm\u00e1n mac L\u00e9n\u00edne\n       </b>\n       , was a monk, founder and patron of Cluain Uama, now\n       <a href=\"/wiki/Cloyne\" title=\"Cloyne\">\n        Cloyne\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/County_Cork\" title=\"County Cork\">\n        County Cork\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Ireland\" title=\"Ireland\">\n        Ireland\n       </a>\n       , and one of the earliest known Irish poets to write in the vernacular.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-ODNB_1-0\">\n        <a href=\"#cite_note-ODNB-1\">\n         [1]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <div aria-labelledby=\"mw-toc-heading\" class=\"toc\" id=\"toc\" role=\"navigation\">\n       <input class=\"toctogglecheckbox\" id=\"toctogglecheckbox\" role=\"button\" style=\"display:none\" type=\"checkbox\"/>\n       <div class=\"toctitle\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n        <h2 id=\"mw-toc-heading\">\n         Contents\n        </h2>\n        <span class=\"toctogglespan\">\n         <label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\">\n         </label>\n        </span>\n       </div>\n       <ul>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-1\">\n         <a href=\"#Sources\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           1\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Sources\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-2\">\n         <a href=\"#Background\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           2\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Background\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-3\">\n         <a href=\"#Cloyne\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           3\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Cloyne\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-4\">\n         <a href=\"#Poet\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           4\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Poet\n          </span>\n         </a>\n         <ul>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-5\">\n           <a href=\"#Extant_verse\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             4.1\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Extant verse\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n         </ul>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-6\">\n         <a href=\"#Veneration\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           5\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Veneration\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-7\">\n         <a href=\"#Notes\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           6\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Notes\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-8\">\n         <a href=\"#References\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           7\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           References\n          </span>\n         </a>\n         <ul>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-9\">\n           <a href=\"#Secondary_sources\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             7.1\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Secondary sources\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-10\">\n           <a href=\"#Primary_sources\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             7.2\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Primary sources\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n         </ul>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-11\">\n         <a href=\"#Further_reading\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           8\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Further reading\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">\n        Sources\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Cloyne&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Sources\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       No hagiographical\n       <i>\n        Life\n       </i>\n       is known to have been written for Colm\u00e1n, but various aspects of his life are presented in different types of sources, such as\n       <a href=\"/wiki/Irish_annals\" title=\"Irish annals\">\n        Irish annals\n       </a>\n       , genealogies and martyrologies. An early origin tale known as\n       <i>\n        <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Conall_Corc_and_the_Corco_Lo%C3%ADgde&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Conall Corc and the Corco Lo\u00edgde (page does not exist)\">\n         Conall Corc and the Corco Lo\u00edgde\n        </a>\n       </i>\n       , which survives only as part of the Irish genealogical tract in MS Laud 610, includes a few brief notes on the saint. This text was probably written at St Colm\u00e1n's foundation of Cloyne and though it cannot be precisely dated, a rough approximate of\n       <i>\n        c\n       </i>\n       . 700 or earlier has been suggested.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-2\">\n        <a href=\"#cite_note-2\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">\n        Background\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Cloyne&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Background\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       Irish genealogies generally agree that Colm\u00e1n had a father called L\u00e9n\u00edn. Through his father, Colm\u00e1n appears to have been descended from the\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Rothrige&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Rothrige (page does not exist)\">\n        Rothrige\n       </a>\n       , an obscure people who are known elsewhere as a subject people of the\n       <a href=\"/wiki/D%C3%A9isi\" title=\"D\u00e9isi\">\n        D\u00e9isi\n       </a>\n       of Munster.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Creating_3-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Creating-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n       Irish genealogies, however, go some way to associating Colm\u00e1n's lineage with the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/%C3%89oganachta\" title=\"\u00c9oganachta\">\n        \u00c9oganachta\n       </a>\n       , the leading ruling dynasty in Munster. One early item of genealogical information, which specifically identifies the Mac L\u00e9n\u00edni and Mac Duinich as sub-branches of the Rothrige (though it does not name Colm\u00e1n), achieves this by making their eponymous progenitor Eochaid Roth\u00e1n a son of the \u00c9oganacht ancestor\n       <a href=\"/wiki/Mug_Nuadat\" title=\"Mug Nuadat\">\n        Mug Nuadat\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Creating_3-1\">\n        <a href=\"#cite_note-Creating-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n       The saint's genealogies later come to trace Colm\u00e1n's ancestry to Mug Nuadat through seven generations.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Creating_3-2\">\n        <a href=\"#cite_note-Creating-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n       This prominence accorded to the \u00c9oganachta in the genealogies is to be seen in the light of Colm\u00e1n's monastic career and the position of Cloyne after his death (see below).\n      </p>\n      <p>\n       The text\n       <i>\n        Conall Corc and the Corco Lo\u00edgde\n       </i>\n       includes a brief triad in which Colm\u00e1n is named as one of the three \"ex-laymen\" (\n       <i>\n        athl\u00e1ich\n       </i>\n       ) of Ireland, along with \u00c9nna of Aran and M\u00f3chammac of Inis Celtra (though it also adds a fourth, Bishop Erc in Sl\u00e1ne of Mag Breg).\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Corco_Lo\u00edgde_p._900_4-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Corco_Lo\u00edgde_p._900-4\">\n         [4]\n        </a>\n       </sup>\n       The use of the word\n       <i>\n        athl\u00e1ech\n       </i>\n       here has been taken to suggest that Colm\u00e1n became a cleric at a somewhat later age than was usual at the time.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-5\">\n        <a href=\"#cite_note-5\">\n         [5]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-CC_6-0\">\n        <a href=\"#cite_note-CC-6\">\n         [6]\n        </a>\n       </sup>\n       Later tradition claims that it was the Connacht saint\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Brendan_of_Clonfert\" title=\"Brendan of Clonfert\">\n        Brendan of Clonfert\n       </a>\n       who finally persuaded him to do so.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-CC_6-1\">\n        <a href=\"#cite_note-CC-6\">\n         [6]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Cloyne\">\n        Cloyne\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Cloyne&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Cloyne\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       Colm\u00e1n is remembered as the founder of the monastery at Cluain Uama, now Cloyne (Co. Cork, Ireland), in Munster, which lay in the kingdom of the\n       <a href=\"/wiki/U%C3%AD_Liath%C3%A1in\" title=\"U\u00ed Liath\u00e1in\">\n        U\u00ed Liath\u00e1in\n       </a>\n       and the U\u00ed Meic Caille, a sept of the former.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-7\">\n        <a href=\"#cite_note-7\">\n         [7]\n        </a>\n       </sup>\n       The origin legend\n       <i>\n        Conall Corc and the Corco Lo\u00edgde\n       </i>\n       claims that the land for the foundation was not given by the local king, but by\n       <a href=\"/wiki/Coirpre_Cromm_mac_Crimthainn\" title=\"Coirpre Cromm mac Crimthainn\">\n        Coirpre (Crom) mac Crimthainn\n       </a>\n       (d.\n       <i>\n        c\n       </i>\n       . 580), who was king of Munster from the\n       <a href=\"/wiki/E%C3%B3ganacht_Glendamnach\" title=\"E\u00f3ganacht Glendamnach\">\n        E\u00f3ganacht Glendamnach\n       </a>\n       :\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-8\">\n        <a href=\"#cite_note-8\">\n         [8]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <dl>\n       <dd>\n        Coirpre mac Crimthainn it was who gave Cloyne to God and to Colman mac Colcon who is also called Mac L\u00e9n\u00e9ne and Aired Cechtraige and Cell N\u00e1ile. Because of this they [the Eoganacht Glendamnach] are entitled to secular rule.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Creating_3-3\">\n         <a href=\"#cite_note-Creating-3\">\n          [3]\n         </a>\n        </sup>\n       </dd>\n      </dl>\n      <p>\n       Aired Cechtraige has been identified as the later parish of\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Erry&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Erry (page does not exist)\">\n        Erry\n       </a>\n       in the barony of\n       <a href=\"/wiki/Middle_Third_(County_Tipperary_barony)\" title=\"Middle Third (County Tipperary barony)\">\n        Middlethird\n       </a>\n       , and Cell N\u00e1ile as that of\n       <a href=\"/wiki/Killenaule\" title=\"Killenaule\">\n        Killenaule\n       </a>\n       , in the\n       <a href=\"/wiki/Ardagh_(barony)\" title=\"Ardagh (barony)\">\n        barony of Ardagh\n       </a>\n       , both in the diocese of Cashel.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Creating_3-4\">\n        <a href=\"#cite_note-Creating-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       The same text alludes to Colm\u00e1n's conflicts with other rulers. Colm\u00e1n and his brothers are said at one time to have been expelled from\n       <i>\n        Maethalach\n       </i>\n       by M\u00e1el Umai, the son of Coirpre's brother Fiachna Onchind; for this reason, his descendants were forever excluded from royal rule.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Creating_3-5\">\n        <a href=\"#cite_note-Creating-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-9\">\n        <a href=\"#cite_note-9\">\n         [9]\n        </a>\n       </sup>\n       Earlier in the text, Colm\u00e1n is also said to have uttered a curse (\n       <i>\n        maledictio\n       </i>\n       ) which brought down the walls of the city of Ress or\n       <a href=\"/wiki/Ressad\" title=\"Ressad\">\n        Ressad\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Corco_Lo\u00edgde_p._900_4-1\">\n        <a href=\"#cite_note-Corco_Lo\u00edgde_p._900-4\">\n         [4]\n        </a>\n       </sup>\n       According to Paul MacCotter, Ress(ad) appears to be \"an archaic name for\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/U%C3%AD_Chairpre\" title=\"U\u00ed Chairpre\">\n        U\u00ed Chairpre\n       </a>\n       or one of its divisions\",\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-10\">\n        <a href=\"#cite_note-10\">\n         [10]\n        </a>\n       </sup>\n       the U\u00ed Chairpre being a prominent sept of the\n       <a href=\"/wiki/U%C3%AD_Fidgenti\" title=\"U\u00ed Fidgenti\">\n        U\u00ed Fidgenti\n       </a>\n       in Co. Limerick.\n      </p>\n      <p>\n       Cloyne appears to have been his earliest settlement. The cathedral and\n       <a href=\"/wiki/Cloyne_Round_Tower\" title=\"Cloyne Round Tower\">\n        round tower\n       </a>\n       are situated on a limestone eminence in the midst of the valley, surrounded by rich meadows. In the rock is the cave extending in various branches underground to a great distance, from which the town derives its name. Here it is supposed Colman took up his abode as a place of security and the remains of his primitive oratory, known as Colman's Chapel were still to be seen in 1813. Colm\u00e1n is also believed to have founded a monastery at what would become\n       <a href=\"/wiki/Killagha_Abbey\" title=\"Killagha Abbey\">\n        Killagha Abbey\n       </a>\n       in\n       <a href=\"/wiki/County_Kerry\" title=\"County Kerry\">\n        County Kerry\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-11\">\n        <a href=\"#cite_note-11\">\n         [11]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Further details of his life are not documented in writing but the connection of many places in counties\n       <a href=\"/wiki/County_Cork\" title=\"County Cork\">\n        Cork\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Limerick\" title=\"Limerick\">\n        Limerick\n       </a>\n       with his name to this day proves the reality of his labours. The tenth-century Triads describes Cloyne as an important law school.\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Poet\">\n        Poet\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Cloyne&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Poet\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       He was credited with extraordinary poetic powers, being styled by his contemporaries 'royal poet of Munster'. Several of his Irish poems are still extant, notably a metrical panegyric on\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Saint_Brendan\" title=\"Saint Brendan\">\n        Saint Brendan\n       </a>\n       . Colgan mentions a metrical life of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Saint_Senan\" title=\"Saint Senan\">\n        Saint Senan\n       </a>\n       by him.\n      </p>\n      <p>\n       It is unclear whether he was brought up as a Christian, but what is sure is that he was educated and became a\n       <a href=\"/wiki/Bard\" title=\"Bard\">\n        bard\n       </a>\n       or\n       <i>\n        file\n       </i>\n       , which required a special education - (in order to reach the highest level of\n       <i>\n        file\n       </i>\n       12 years of study were required.) As a member of the class of\n       <i>\n        fil\u00ed\n       </i>\n       , he became attached to the court of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Cashel,_Tipperary\" title=\"Cashel, Tipperary\">\n        Cashel\n       </a>\n       where he remained until about the age of 48 years. In 570 he and\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Saint_Brendan\" title=\"Saint Brendan\">\n        Saint Brendan\n       </a>\n       of\n       <a href=\"/wiki/Clonfert\" title=\"Clonfert\">\n        Clonfert\n       </a>\n       were said to have settled a dispute between rivals to the throne of Cashel and Aodh Caomh was acknowledged as king - the first Christian king of Cashel. The King was installed by Saint Brendan. During the time of the coronation Colman and some others discovered the lost shrine of Ailbhe of Emly. Brendan said that it was not right that the hands which had held this sacred relic should be defiled henceforth, thus it was that the son of Leinin offered himself to God. Brendan blessed him and gave him the name Colm\u00e1n, which is a diminutive of Colm. The Gaelic word\n       <i>\n        colm\n       </i>\n       corresponds to the\n       <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">\n        Latin\n       </a>\n       <i>\n        columba\n       </i>\n       (dove).\n      </p>\n      <p>\n       Colman then went to the school of Saint Iarlaithe of\n       <a href=\"/wiki/Tuam\" title=\"Tuam\">\n        Tuam\n       </a>\n       and after his studies he is next mentioned as preaching to the heathen population in the east of County Cork. He is described as a \"religious and holy presbyter, who afterwards became a famous bishop\". The Prince of D\u00e9ise, in the present County of\n       <a href=\"/wiki/Waterford\" title=\"Waterford\">\n        Waterford\n       </a>\n       , presented his child to Colman for baptism. Colman baptized him Declan and urged his parents to educate him well in his faith. This child became Saint\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Declan\" title=\"Declan\">\n        Declan\n       </a>\n       .\n      </p>\n      <p>\n       Colman was given churches in Erry and Killenaule (4 and 10 miles from Cashel respectively) by\n       <a href=\"/wiki/Coirpre_Cromm_mac_Crimthainn\" title=\"Coirpre Cromm mac Crimthainn\">\n        Coirpre Cromm mac Crimthainn\n       </a>\n       , King of Munster (Cashel), as well as lands in Cloyne, Co. Cork. It may well be that the lands in Cloyne (Cluain Uama, the lawn of the cave), were conquered lands and to prevent the possibility of reconquest were given to the church. The Cloyne estate was large and contained some of the best land in the area.\n      </p>\n      <p>\n       After the king's death (c. 580) Colman somehow became involved in factional strife between Coirpre's descendants in which some of them persecuted him while others, the ancestors of the later dominant line, protected him.\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Extant_verse\">\n        Extant verse\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Cloyne&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Extant verse\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       His surviving verses date from the period 565 and 604, and are among the earliest examples of Irish writing in the Latin alphabet.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-12\">\n        <a href=\"#cite_note-12\">\n         [12]\n        </a>\n       </sup>\n       He is commonly thought to have composed\n       <i>\n        Luin oc laib\n       </i>\n       , a poem in praise of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Domnall_mac_Muirchertaig\" title=\"Domnall mac Muirchertaig\">\n        Domnall mac Muirchertaig\n       </a>\n       (d. 566?), king of Tara, and another poem on the death of\n       <a href=\"/wiki/%C3%81ed_Sl%C3%A1ine\" title=\"\u00c1ed Sl\u00e1ine\">\n        \u00c1ed Sl\u00e1ine\n       </a>\n       (d. 604), king of the U\u00cd N\u00e9ill. The latter poem has not survived complete.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-ODNB_1-1\">\n        <a href=\"#cite_note-ODNB-1\">\n         [1]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Veneration\">\n        Veneration\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Cloyne&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Veneration\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       He died on 24 November (his subsequent feastday), circa 600, and his probable place of burial is Cloyne, where he may have left a school of poetry in existence. The calendars are unanimous in dating his death on 24 November, now his feast day. Patron Saint of the\n       <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Cloyne\" title=\"Roman Catholic Diocese of Cloyne\">\n        Diocese of Cloyne\n       </a>\n       and of its\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Cobh_Cathedral\" title=\"Cobh Cathedral\">\n        cathedral\n       </a>\n       in C\u00f3bh.\n      </p>\n      <p>\n       A different Saint Colman is also venerated on the same day, as recorded by\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Saint_Aengus\" title=\"Saint Aengus\">\n        Saint Aengus\n       </a>\n       in his \"Felire\": \u2013 Mac Lenine the most excellent With Colman of Duth-chuilleann. Saint Colman lived in a time for which we have very little written history. The received picture of Colman Mac Leinin comes to us from nineteenth and twentieth century Hagiographies.\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">\n        Notes\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Cloyne&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Notes\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n       <ol class=\"references\">\n        <li id=\"cite_note-ODNB-1\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-ODNB_1-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-ODNB_1-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Johnston, \"Munster, saints of (act.\n          <i>\n           c\n          </i>\n          .450\u2013c.700).\"\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-2\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-2\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          \u00d3 Corr\u00e1in, \"Creating the past\"; Charles-Edwards,\n          <i>\n           Early Christian Ireland\n          </i>\n          , pp. 522-3\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Creating-3\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-Creating_3-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Creating_3-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Creating_3-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Creating_3-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Creating_3-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Creating_3-5\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              f\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Corr\u00e1in, \"Creating the past\"\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Corco_Lo\u00edgde_p._900-4\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-Corco_Lo\u00edgde_p._900_4-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Corco_Lo\u00edgde_p._900_4-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           Conall Corc and the Corco Lo\u00edgde\n          </i>\n          , tr. Hull, p. 900.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-5\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-5\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFQuin2007\">\n           Quin, E. G.;  et al., eds. (2007) [1913\u20131975]. \"athl\u00e1ech\".\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.dil.ie\" rel=\"nofollow\">\n            <i>\n             Dictionary of the Irish Language, Based Mainly on Old and Middle Irish Materials\n            </i>\n           </a>\n           . Dublin:\n           <a href=\"/wiki/Royal_Irish_Academy\" title=\"Royal Irish Academy\">\n            RIA\n           </a>\n           . Letter A, Column 458.\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=athl%C3%A1ech&amp;rft.btitle=Dictionary+of+the+Irish+Language%2C+Based+Mainly+on+Old+and+Middle+Irish+Materials&amp;rft.place=Dublin&amp;rft.pages=Letter+A%2C+Column+458&amp;rft.pub=RIA&amp;rft.date=2007&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dil.ie&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AColm%C3%A1n+of+Cloyne\">\n          </span>\n          <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">\n           .mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}\n          </style>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-CC-6\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-CC_6-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-CC_6-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Busse, \"Colm\u00e1n mac L\u00e9n\u00e9ni\"\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-7\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-7\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Charles-Edwards,\n          <i>\n           Early christian Ireland\n          </i>\n          , p. 536, note 45, and 547-8.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-8\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-8\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          The E\u00f3ganacht Glendamnach were a branch claiming descent from\n          <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Nad_Fro%C3%ADch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Nad Fro\u00edch (page does not exist)\">\n           Nad Fro\u00edch\n          </a>\n          , as did the E\u00f3ganacht of Cashel and  the \u00c9oganacht \u00c1ine.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-9\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-9\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           Conall Corc and the Corco Lo\u00edgde\n          </i>\n          , tr. Hull, p. 903.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-10\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-10\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          MacCotter,\n          <i>\n           Medieval Ireland\n          </i>\n          , p. 185.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-11\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-11\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          James Carmody, 'The Abbey of Killagha, Parish of Kilcoleman, County Kerry',\n          <i>\n           The Journal of the Royal Society of Antiquaries of Ireland\n          </i>\n          , Fifth Series, Vol. 36, No. 3, 285\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-12\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-12\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Welsh,\n          <i>\n           Oxford Concise Companion to Irish Literature\n          </i>\n         </span>\n        </li>\n       </ol>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"References\">\n        References\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Cloyne&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Secondary_sources\">\n        Secondary sources\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Cloyne&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Secondary sources\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <ul>\n       <li>\n        Johnston, Elva. \"\n        <a class=\"external text\" href=\"http://www.oxforddnb.com/view/article/51008\" rel=\"nofollow\">\n         Munster, saints of (act.\n         <i>\n          c\n         </i>\n         .450\u2013\n         <i>\n          c\n         </i>\n         .700)\n        </a>\n        .\"\n        <i>\n         Oxford Dictionary of National Biography\n        </i>\n        . Oxford University Press, Sept 2004, online edition May 2008. Accessed: 14 Dec 2008.\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation web cs1\" id=\"CITEREF\u00d3_Corr\u00e1in\">\n         \u00d3 Corr\u00e1in, D.\n         <a class=\"external text\" href=\"http://www.ucc.ie/chronicon/ocorrfra.htm\" rel=\"nofollow\">\n          \"Creating the Past: The Early Irish Genealogical Tradition\"\n         </a>\n         .\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Creating+the+Past%3A+The+Early+Irish+Genealogical+Tradition&amp;rft.aulast=%C3%93+Corr%C3%A1in&amp;rft.aufirst=D.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ucc.ie%2Fchronicon%2Focorrfra.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AColm%C3%A1n+of+Cloyne\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFWelsh,_Robert1996\">\n         Welsh, Robert (1996).\n         <i>\n          Oxford Concise Companion to Irish Literature\n         </i>\n         .\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-19-280080-9\" title=\"Special:BookSources/0-19-280080-9\">\n          <bdi>\n           0-19-280080-9\n          </bdi>\n         </a>\n         .\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Oxford+Concise+Companion+to+Irish+Literature&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=0-19-280080-9&amp;rft.au=Welsh%2C+Robert&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AColm%C3%A1n+of+Cloyne\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <img alt=\"PD-icon.svg\" data-file-height=\"196\" data-file-width=\"196\" decoding=\"async\" height=\"12\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/62/PD-icon.svg/12px-PD-icon.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/62/PD-icon.svg/18px-PD-icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/62/PD-icon.svg/24px-PD-icon.svg.png 2x\" width=\"12\"/>\n        <cite class=\"citation encyclopaedia cs1\" id=\"CITEREFHerbermann1913\">\n         Herbermann, Charles, ed. (1913).\n         <a class=\"external text\" href=\"http://www.newadvent.org/cathen/04115b.htm\" rel=\"nofollow\">\n          \"St. Colman Mac Lenine\"\n         </a>\n         .\n         <i>\n          <a href=\"/wiki/Catholic_Encyclopedia\" title=\"Catholic Encyclopedia\">\n           Catholic Encyclopedia\n          </a>\n         </i>\n         . New York: Robert Appleton Company.\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=St.+Colman+Mac+Lenine&amp;rft.btitle=Catholic+Encyclopedia&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Robert+Appleton+Company&amp;rft.date=1913&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.newadvent.org%2Fcathen%2F04115b.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AColm%C3%A1n+of+Cloyne\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFCharles-Edwards2000\">\n         <a href=\"/wiki/Thomas_Charles-Edwards\" title=\"Thomas Charles-Edwards\">\n          Charles-Edwards, T.M.\n         </a>\n         (2000).\n         <i>\n          Early Christian Ireland\n         </i>\n         . Cambridge: Cambridge University Press.\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Early+Christian+Ireland&amp;rft.place=Cambridge&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2000&amp;rft.aulast=Charles-Edwards&amp;rft.aufirst=T.M.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AColm%C3%A1n+of+Cloyne\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFBusse,_P.E.2006\">\n         Busse, P.E. (2006). \"Colm\u00e1n mac L\u00e9n\u00e9ni\".  In\n         <a href=\"/wiki/John_T._Koch\" title=\"John T. Koch\">\n          Koch, John T.\n         </a>\n         (ed.).\n         <i>\n          Celtic Culture: A Historical Encyclopedia\n         </i>\n         . Santa Barbara, Denver, and Oxford:\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ABC-CLIO\" title=\"ABC-CLIO\">\n          ABC-CLIO\n         </a>\n         . p.\u00a0467.\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Colm%C3%A1n+mac+L%C3%A9n%C3%A9ni&amp;rft.btitle=Celtic+Culture%3A+A+Historical+Encyclopedia&amp;rft.place=Santa+Barbara%2C+Denver%2C+and+Oxford&amp;rft.pages=467&amp;rft.pub=ABC-CLIO&amp;rft.date=2006&amp;rft.au=Busse%2C+P.E.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AColm%C3%A1n+of+Cloyne\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n      </ul>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Primary_sources\">\n        Primary sources\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Cloyne&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Primary sources\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <ul>\n       <li>\n        <i>\n         Conall Corc and the Corcu Lo\u00edgde\n        </i>\n        (Laud genealogies), ed.\n        <cite class=\"citation encyclopaedia cs1\" id=\"CITEREFKuno_Meyer1910\">\n         Kuno Meyer (1910). \"Conall Corc and the Corco Luigde. From Laud 610, fol. 98a\".\n         <i>\n          Anecdota from Irish Manuscripts\n         </i>\n         .\n         <b>\n          3\n         </b>\n         . Dublin. pp.\u00a057\u201363.\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Conall+Corc+and+the+Corco+Luigde.+From+Laud+610%2C+fol.+98a&amp;rft.btitle=Anecdota+from+Irish+Manuscripts&amp;rft.place=Dublin&amp;rft.pages=57-63&amp;rft.date=1910&amp;rft.au=Kuno+Meyer&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AColm%C3%A1n+of+Cloyne\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        ; tr.\n        <cite class=\"citation journal cs1\" id=\"CITEREFVernam_Hull1947\">\n         Vernam Hull (1947). \"Conall Corc and the Corco Luigde\".\n         <i>\n          Proceedings of the Modern Language Association\n         </i>\n         .\n         <b>\n          62\n         </b>\n         : 887\u2013909.\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Proceedings+of+the+Modern+Language+Association&amp;rft.atitle=Conall+Corc+and+the+Corco+Luigde&amp;rft.volume=62&amp;rft.pages=887-909&amp;rft.date=1947&amp;rft.au=Vernam+Hull&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AColm%C3%A1n+of+Cloyne\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREF\u00d3engus_of_Tallaght1905\">\n         <a href=\"/wiki/%C3%93engus_of_Tallaght\" title=\"\u00d3engus of Tallaght\">\n          \u00d3engus of Tallaght\n         </a>\n         (1905).\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Whitley_Stokes\" title=\"Whitley Stokes\">\n          Stokes, Whitley\n         </a>\n         (ed.).\n         <a class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/martyrologyofoen29oenguoft\" rel=\"nofollow\">\n          <i>\n           The Martyrology of Oengus the Culdee\n          </i>\n         </a>\n         . Henry Bradshaw Society.\n         <b>\n          29\n         </b>\n         . London.\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Martyrology+of+Oengus+the+Culdee&amp;rft.place=London&amp;rft.series=Henry+Bradshaw+Society&amp;rft.date=1905&amp;rft.au=%C3%93engus+of+Tallaght&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Fmartyrologyofoen29oenguoft&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AColm%C3%A1n+of+Cloyne\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n      </ul>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">\n        Further reading\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Cloyne&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Further reading\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <ul>\n       <li>\n        <cite class=\"citation journal cs1\" id=\"CITEREFThurneysen1933\">\n         Thurneysen, R. (1933). \"Colm\u00e1n mac L\u00e9n\u00e9ni und Sench\u00e1n Torp\u00e9ist\".\n         <i>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ZCP\" title=\"ZCP\">\n           ZCP\n          </a>\n         </i>\n         .\n         <b>\n          19\n         </b>\n         : 193\u2013209.\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=ZCP&amp;rft.atitle=Colm%C3%A1n+mac+L%C3%A9n%C3%A9ni+und+Sench%C3%A1n+Torp%C3%A9ist&amp;rft.volume=19&amp;rft.pages=193-209&amp;rft.date=1933&amp;rft.aulast=Thurneysen&amp;rft.aufirst=R.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AColm%C3%A1n+of+Cloyne\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFMcCotter1994\">\n         McCotter, Paul (1994).\n         <i>\n          Colman of Cloyne: A Study\n         </i>\n         . Dublin: Four Court Press.\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Colman+of+Cloyne%3A+A+Study&amp;rft.place=Dublin&amp;rft.pub=Four+Court+Press&amp;rft.date=1994&amp;rft.aulast=McCotter&amp;rft.aufirst=Paul&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AColm%C3%A1n+of+Cloyne\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n      </ul>\n      <div aria-labelledby=\"Irish_poetry\" class=\"navbox\" role=\"navigation\" style=\"padding:3px\">\n       <table class=\"nowraplinks mw-collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" scope=\"col\">\n           <div class=\"plainlinks hlist navbar mini\">\n            <ul>\n             <li class=\"nv-view\">\n              <a href=\"/wiki/Template:Irish_poetry\" title=\"Template:Irish poetry\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"View this template\">\n                v\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-talk\">\n              <a href=\"/wiki/Template_talk:Irish_poetry\" title=\"Template talk:Irish poetry\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Discuss this template\">\n                t\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-edit\">\n              <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Irish_poetry&amp;action=edit\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Edit this template\">\n                e\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n           <div id=\"Irish_poetry\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">\n            <a href=\"/wiki/Irish_poetry\" title=\"Irish poetry\">\n             Irish poetry\n            </a>\n           </div>\n          </th>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Topics\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Irish_poetry\" title=\"Irish poetry\">\n               Irish poetry\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ollamh_%C3%89renn\" title=\"Ollamh \u00c9renn\">\n               Chief Ollam of Ireland\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Irish_bardic_poetry\" title=\"Irish bardic poetry\">\n               Irish bardic poetry\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Irish_Literary_Revival\" title=\"Irish Literary Revival\">\n               Irish Literary Revival\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Dindsenchas\" title=\"Dindsenchas\">\n               Metrical Dindshenchas\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Contention_of_the_bards\" title=\"Contention of the bards\">\n               Contention of the bards\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Aisling\" title=\"Aisling\">\n               Aisling\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Weaver_Poets\" title=\"Weaver Poets\">\n               Weaver Poets\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <i>\n               <a href=\"/wiki/An_G%C3%BAm\" title=\"An G\u00fam\">\n                An G\u00fam\n               </a>\n              </i>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Kildare_Poems\" title=\"Kildare Poems\">\n               Kildare Poems\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/T%C3%A1in_B%C3%B3_C%C3%BAailnge\" title=\"T\u00e1in B\u00f3 C\u00faailnge\">\n               T\u00e1in B\u00f3 C\u00faailnge\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Poets\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n           </div>\n           <table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\">\n            <tbody>\n             <tr>\n              <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n               Bardic\n              </th>\n              <td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n               <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                <ul>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Mael_%C3%8Dsu_Ua_Brolch%C3%A1in\" title=\"Mael \u00cdsu Ua Brolch\u00e1in\">\n                   Mael \u00cdsu Ua Brolch\u00e1in\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Muircheartach_%C3%93_Cobhthaigh\" title=\"Muircheartach \u00d3 Cobhthaigh\">\n                   Muircheartach \u00d3 Cobhthaigh\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Gilla_Mo_Dutu_%C3%9Aa_Caiside\" title=\"Gilla Mo Dutu \u00daa Caiside\">\n                   Gilla Mo Dutu \u00daa Caiside\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Baothghalach_M%C3%B3r_Mac_Aodhag%C3%A1in\" title=\"Baothghalach M\u00f3r Mac Aodhag\u00e1in\">\n                   Baothghalach M\u00f3r Mac Aodhag\u00e1in\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Giolla_Brighde_Mac_Con_Midhe\" title=\"Giolla Brighde Mac Con Midhe\">\n                   Giolla Brighde Mac Con Midhe\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Gofraidh_Fionn_%C3%93_D%C3%A1laigh\" title=\"Gofraidh Fionn \u00d3 D\u00e1laigh\">\n                   Gofraidh Fionn \u00d3 D\u00e1laigh\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Flann_mac_Lon%C3%A1in\" title=\"Flann mac Lon\u00e1in\">\n                   Flann mac Lon\u00e1in\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Donnchadh_M%C3%B3r_%C3%93_D%C3%A1laigh\" title=\"Donnchadh M\u00f3r \u00d3 D\u00e1laigh\">\n                   Donnchadh M\u00f3r \u00d3 D\u00e1laigh\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Lochlann_%C3%93g_%C3%93_D%C3%A1laigh\" title=\"Lochlann \u00d3g \u00d3 D\u00e1laigh\">\n                   Lochlann \u00d3g \u00d3 D\u00e1laigh\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Fear_Flaith_%C3%93_Gn%C3%ADmh\" title=\"Fear Flaith \u00d3 Gn\u00edmh\">\n                   Fear Flaith \u00d3 Gn\u00edmh\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Mathghamhain_%C3%93_hIfearn%C3%A1in\" title=\"Mathghamhain \u00d3 hIfearn\u00e1in\">\n                   Mathghamhain \u00d3 hIfearn\u00e1in\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Cormac_Mac_Con_Midhe\" title=\"Cormac Mac Con Midhe\">\n                   Cormac Mac Con Midhe\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Eoghan_Carrach_%C3%93_Siadhail\" title=\"Eoghan Carrach \u00d3 Siadhail\">\n                   Eoghan Carrach \u00d3 Siadhail\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Fear_Feasa_%C3%93%27n_Ch%C3%A1inte\" title=\"Fear Feasa \u00d3'n Ch\u00e1inte\">\n                   Fear Feasa \u00d3'n Ch\u00e1inte\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Tadhg_Olltach_%C3%93_an_Ch%C3%A1inte\" title=\"Tadhg Olltach \u00d3 an Ch\u00e1inte\">\n                   Tadhg Olltach \u00d3 an Ch\u00e1inte\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Eochaidh_%C3%93_h%C3%89oghusa\" title=\"Eochaidh \u00d3 h\u00c9oghusa\">\n                   Eochaidh \u00d3 h\u00c9oghusa\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Proinsias_%C3%93_Doibhlin\" title=\"Proinsias \u00d3 Doibhlin\">\n                   Proinsias \u00d3 Doibhlin\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Tarlach_Rua_Mac_D%C3%B3naill\" title=\"Tarlach Rua Mac D\u00f3naill\">\n                   Tarlach Rua Mac D\u00f3naill\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Gilla_C%C3%B3m%C3%A1in_mac_Gilla_Samthainde\" title=\"Gilla C\u00f3m\u00e1in mac Gilla Samthainde\">\n                   Gilla C\u00f3m\u00e1in mac Gilla Samthainde\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Tadhg_Dall_%C3%93_h%C3%9Aig%C3%ADnn\" title=\"Tadhg Dall \u00d3 h\u00daig\u00ednn\">\n                   Tadhg Dall \u00d3 h\u00daig\u00ednn\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Nin%C3%ADne_%C3%89ces\" title=\"Nin\u00edne \u00c9ces\">\n                   Nin\u00edne \u00c9ces\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a class=\"mw-selflink selflink\">\n                   Colm\u00e1n of Cloyne\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Cin%C3%A1ed_ua_hArtac%C3%A1in\" title=\"Cin\u00e1ed ua hArtac\u00e1in\">\n                   Cin\u00e1ed ua hArtac\u00e1in\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Muireadhach_Albanach_%C3%93_D%C3%A1laigh\" title=\"Muireadhach Albanach \u00d3 D\u00e1laigh\">\n                   Muireadhach Albanach \u00d3 D\u00e1laigh\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Cearbhall_%C3%93g_%C3%93_D%C3%A1laigh\" title=\"Cearbhall \u00d3g \u00d3 D\u00e1laigh\">\n                   Cearbhall \u00d3g \u00d3 D\u00e1laigh\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/M%C3%A1eleoin_B%C3%B3dur_%C3%93_Maolconaire\" title=\"M\u00e1eleoin B\u00f3dur \u00d3 Maolconaire\">\n                   M\u00e1eleoin B\u00f3dur \u00d3 Maolconaire\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Diarmaid_Mac_an_Bhaird\" title=\"Diarmaid Mac an Bhaird\">\n                   Diarmaid Mac an Bhaird\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/C%C3%BA_Choigcr%C3%ADche_%C3%93_Cl%C3%A9irigh\" title=\"C\u00fa Choigcr\u00edche \u00d3 Cl\u00e9irigh\">\n                   C\u00fa Choigcr\u00edche \u00d3 Cl\u00e9irigh\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Dall%C3%A1n_Forgaill\" title=\"Dall\u00e1n Forgaill\">\n                   Dall\u00e1n Forgaill\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/%C3%93engus_of_Tallaght\" title=\"\u00d3engus of Tallaght\">\n                   \u00d3engus of Tallaght\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Sedulius_Scottus\" title=\"Sedulius Scottus\">\n                   Sedulius Scottus\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Dungal_of_Bobbio\" title=\"Dungal of Bobbio\">\n                   Saint Dungal\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Maol_Sheachluinn_na_n-Uirsg%C3%A9al_%C3%93_h%C3%9Aig%C3%ADnn\" title=\"Maol Sheachluinn na n-Uirsg\u00e9al \u00d3 h\u00daig\u00ednn\">\n                   Maol Sheachluinn na n-Uirsg\u00e9al \u00d3 h\u00daig\u00ednn\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Philip_%C3%93_Duibhgeannain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Philip \u00d3 Duibhgeannain (page does not exist)\">\n                   Philip \u00d3 Duibhgeannain\n                  </a>\n                 </li>\n                </ul>\n               </div>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n               15th/16th century\n              </th>\n              <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n               <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                <ul>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_%C3%93_Cobhthaigh\" title=\"Tom\u00e1s \u00d3 Cobhthaigh\">\n                   Tom\u00e1s \u00d3 Cobhthaigh\n                  </a>\n                 </li>\n                </ul>\n               </div>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n               17th century\n              </th>\n              <td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n               <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                <ul>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/D%C3%A1ibh%C3%AD_%C3%93_Bruadair\" title=\"D\u00e1ibh\u00ed \u00d3 Bruadair\">\n                   D\u00e1ibh\u00ed \u00d3 Bruadair\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Piaras_Feirit%C3%A9ar\" title=\"Piaras Feirit\u00e9ar\">\n                   Piaras Feirit\u00e9ar\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Aog%C3%A1n_%C3%93_Rathaille\" title=\"Aog\u00e1n \u00d3 Rathaille\">\n                   Aog\u00e1n \u00d3 Rathaille\n                  </a>\n                 </li>\n                </ul>\n               </div>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n               18th century\n              </th>\n              <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n               <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                <ul>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Aog%C3%A1n_%C3%93_Rathaille\" title=\"Aog\u00e1n \u00d3 Rathaille\">\n                   Aog\u00e1n \u00d3 Rathaille\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Brian_Merriman\" title=\"Brian Merriman\">\n                   Brian Merriman\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Jonathan_Swift\" title=\"Jonathan Swift\">\n                   Jonathan Swift\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Oliver_Goldsmith\" title=\"Oliver Goldsmith\">\n                   Oliver Goldsmith\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/John_Hewitt_(poet)\" title=\"John Hewitt (poet)\">\n                   John Hewitt\n                  </a>\n                 </li>\n                </ul>\n               </div>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n               19th century\n              </th>\n              <td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n               <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                <ul>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Thomas_Moore\" title=\"Thomas Moore\">\n                   Thomas Moore\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Charles_Gavan_Duffy\" title=\"Charles Gavan Duffy\">\n                   Charles Gavan Duffy\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/James_Clarence_Mangan\" title=\"James Clarence Mangan\">\n                   James Clarence Mangan\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Samuel_Ferguson\" title=\"Samuel Ferguson\">\n                   Samuel Ferguson\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/William_Allingham\" title=\"William Allingham\">\n                   William Allingham\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Douglas_Hyde\" title=\"Douglas Hyde\">\n                   Douglas Hyde\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/James_Henry_(poet)\" title=\"James Henry (poet)\">\n                   James Henry\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Antoine_%C3%93_Raifteiri\" title=\"Antoine \u00d3 Raifteiri\">\n                   Antoine \u00d3 Raifteiri\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Aeneas_Coffey\" title=\"Aeneas Coffey\">\n                   Aeneas Coffey\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Robert_Dwyer_Joyce\" title=\"Robert Dwyer Joyce\">\n                   Robert Dwyer Joyce\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Thomas_Davis_(Young_Irelander)\" title=\"Thomas Davis (Young Irelander)\">\n                   Thomas Davis\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Jane_Wilde\" title=\"Jane Wilde\">\n                   Speranza\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Katharine_Tynan\" title=\"Katharine Tynan\">\n                   Katharine Tynan\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Oscar_Wilde\" title=\"Oscar Wilde\">\n                   Oscar Wilde\n                  </a>\n                 </li>\n                </ul>\n               </div>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n               20th century\n              </th>\n              <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n               <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                <ul>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/James_Joyce\" title=\"James Joyce\">\n                   James Joyce\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Patrick_Pearse\" title=\"Patrick Pearse\">\n                   Patrick Pearse\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Joseph_Plunkett\" title=\"Joseph Plunkett\">\n                   Joseph Plunkett\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Thomas_MacDonagh\" title=\"Thomas MacDonagh\">\n                   Thomas MacDonagh\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Francis_Ledwidge\" title=\"Francis Ledwidge\">\n                   Francis Ledwidge\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Padraic_Colum\" title=\"Padraic Colum\">\n                   Padraic Colum\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/F._R._Higgins\" title=\"F. R. Higgins\">\n                   F. R. Higgins\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Austin_Clarke_(poet)\" title=\"Austin Clarke (poet)\">\n                   Austin Clarke\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Samuel_Beckett\" title=\"Samuel Beckett\">\n                   Samuel Beckett\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Brian_Coffey\" title=\"Brian Coffey\">\n                   Brian Coffey\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Denis_Devlin\" title=\"Denis Devlin\">\n                   Denis Devlin\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Thomas_MacGreevy\" title=\"Thomas MacGreevy\">\n                   Thomas MacGreevy\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Blanaid_Salkeld\" title=\"Blanaid Salkeld\">\n                   Blanaid Salkeld\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Mary_Devenport_O%27Neill\" title=\"Mary Devenport O'Neill\">\n                   Mary Devenport O'Neill\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Patrick_Kavanagh\" title=\"Patrick Kavanagh\">\n                   Patrick Kavanagh\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/John_Hewitt_(poet)\" title=\"John Hewitt (poet)\">\n                   John Hewitt\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Louis_MacNeice\" title=\"Louis MacNeice\">\n                   Louis MacNeice\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/M%C3%A1irt%C3%ADn_%C3%93_Dire%C3%A1in\" title=\"M\u00e1irt\u00edn \u00d3 Dire\u00e1in\">\n                   M\u00e1irt\u00edn \u00d3 Dire\u00e1in\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Se%C3%A1n_%C3%93_R%C3%ADord%C3%A1in\" title=\"Se\u00e1n \u00d3 R\u00edord\u00e1in\">\n                   Se\u00e1n \u00d3 R\u00edord\u00e1in\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/M%C3%A1ire_Mhac_an_tSaoi\" title=\"M\u00e1ire Mhac an tSaoi\">\n                   M\u00e1ire Mhac an tSaoi\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Michael_Hartnett\" title=\"Michael Hartnett\">\n                   Michael Hartnett\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Gabriel_Rosenstock\" title=\"Gabriel Rosenstock\">\n                   Gabriel Rosenstock\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Nuala_N%C3%AD_Dhomhnaill\" title=\"Nuala N\u00ed Dhomhnaill\">\n                   Nuala N\u00ed Dhomhnaill\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Miche%C3%A1l_Mac_Liamm%C3%B3ir\" title=\"Miche\u00e1l Mac Liamm\u00f3ir\">\n                   Miche\u00e1l Mac Liamm\u00f3ir\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Robert_Greacen\" title=\"Robert Greacen\">\n                   Robert Greacen\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Roy_McFadden\" title=\"Roy McFadden\">\n                   Roy McFadden\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Padraic_Fiacc\" title=\"Padraic Fiacc\">\n                   Padraic Fiacc\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/John_Montague_(poet)\" title=\"John Montague (poet)\">\n                   John Montague\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Michael_Longley\" title=\"Michael Longley\">\n                   Michael Longley\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Derek_Mahon\" title=\"Derek Mahon\">\n                   Derek Mahon\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Seamus_Heaney\" title=\"Seamus Heaney\">\n                   Seamus Heaney\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Paul_Muldoon\" title=\"Paul Muldoon\">\n                   Paul Muldoon\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Thomas_Kinsella\" title=\"Thomas Kinsella\">\n                   Thomas Kinsella\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Michael_Smith_(poet)\" title=\"Michael Smith (poet)\">\n                   Michael Smith\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Trevor_Joyce\" title=\"Trevor Joyce\">\n                   Trevor Joyce\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Geoffrey_Squires\" title=\"Geoffrey Squires\">\n                   Geoffrey Squires\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Augustus_Young\" title=\"Augustus Young\">\n                   Augustus Young\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Randolph_Healy\" title=\"Randolph Healy\">\n                   Randolph Healy\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/John_Jordan_(poet)\" title=\"John Jordan (poet)\">\n                   John Jordan\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Paul_Durcan\" title=\"Paul Durcan\">\n                   Paul Durcan\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Basil_Payne\" title=\"Basil Payne\">\n                   Basil Payne\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Eoghan_%C3%93_Tuairisc\" title=\"Eoghan \u00d3 Tuairisc\">\n                   Eoghan \u00d3 Tuairisc\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Patrick_Galvin\" title=\"Patrick Galvin\">\n                   Patrick Galvin\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Cathal_%C3%93_Searcaigh\" title=\"Cathal \u00d3 Searcaigh\">\n                   Cathal \u00d3 Searcaigh\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Bobby_Sands\" title=\"Bobby Sands\">\n                   Bobby Sands\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Rita_Ann_Higgins\" title=\"Rita Ann Higgins\">\n                   Rita Ann Higgins\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Eavan_Boland\" title=\"Eavan Boland\">\n                   Eavan Boland\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Eil%C3%A9an_N%C3%AD_Chuillean%C3%A1in\" title=\"Eil\u00e9an N\u00ed Chuillean\u00e1in\">\n                   Eil\u00e9an N\u00ed Chuillean\u00e1in\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Medbh_McGuckian\" title=\"Medbh McGuckian\">\n                   Medbh McGuckian\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Paula_Meehan\" title=\"Paula Meehan\">\n                   Paula Meehan\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Dennis_O%27Driscoll\" title=\"Dennis O'Driscoll\">\n                   Dennis O'Driscoll\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Se%C3%A1n_Dunne_(poet)\" title=\"Se\u00e1n Dunne (poet)\">\n                   Se\u00e1n Dunne\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Anthony_Cronin\" title=\"Anthony Cronin\">\n                   Anthony Cronin\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/W._F._Marshall\" title=\"W. F. Marshall\">\n                   W. F. Marshall\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/W._B._Yeats\" title=\"W. B. Yeats\">\n                   W. B. Yeats\n                  </a>\n                 </li>\n                </ul>\n               </div>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n               21st century\n              </th>\n              <td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n               <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                <ul>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Thomas_McCarthy_(poet)\" title=\"Thomas McCarthy (poet)\">\n                   Thomas McCarthy\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/John_Ennis_(poet)\" title=\"John Ennis (poet)\">\n                   John Ennis\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Pat_Boran\" title=\"Pat Boran\">\n                   Pat Boran\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Mair%C3%A9ad_Byrne\" title=\"Mair\u00e9ad Byrne\">\n                   Mair\u00e9ad Byrne\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Ciaran_Carson\" title=\"Ciaran Carson\">\n                   Ciar\u00e1n Carson\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Patrick_Chapman\" title=\"Patrick Chapman\">\n                   Patrick Chapman\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Harry_Clifton\" title=\"Harry Clifton\">\n                   Harry Clifton\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Tony_Curtis_(Irish_poet)\" title=\"Tony Curtis (Irish poet)\">\n                   Tony Curtis\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/P%C3%A1draig_J._Daly\" title=\"P\u00e1draig J. Daly\">\n                   P\u00e1draig J. Daly\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Gerald_Dawe\" title=\"Gerald Dawe\">\n                   Gerald Dawe\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Greg_Delanty\" title=\"Greg Delanty\">\n                   Greg Delanty\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Eamon_Grennan\" title=\"Eamon Grennan\">\n                   Eamon Grennan\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Vona_Groarke\" title=\"Vona Groarke\">\n                   Vona Groarke\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Seamus_Heaney\" title=\"Seamus Heaney\">\n                   Seamus Heaney\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Pat_Ingoldsby\" title=\"Pat Ingoldsby\">\n                   Pat Ingoldsby\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Brendan_Kennelly\" title=\"Brendan Kennelly\">\n                   Brendan Kennelly\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Hugh_McFadden_(poet)\" title=\"Hugh McFadden (poet)\">\n                   Hugh McFadden\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Sin%C3%A9ad_Morrissey\" title=\"Sin\u00e9ad Morrissey\">\n                   Sin\u00e9ad Morrissey\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Gerry_Murphy_(poet)\" title=\"Gerry Murphy (poet)\">\n                   Gerry Murphy\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Bernard_O%27Donoghue\" title=\"Bernard O'Donoghue\">\n                   Bernard O'Donoghue\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Conor_O%27Callaghan\" title=\"Conor O'Callaghan\">\n                   Conor O'Callaghan\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Caitriona_O%27Reilly\" title=\"Caitriona O'Reilly\">\n                   Caitriona O'Reilly\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Justin_Quinn\" title=\"Justin Quinn\">\n                   Justin Quinn\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Maurice_Riordan\" title=\"Maurice Riordan\">\n                   Maurice Riordan\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Maurice_Scully\" title=\"Maurice Scully\">\n                   Maurice Scully\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/William_Wall_(writer)\" title=\"William Wall (writer)\">\n                   William Wall\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Catherine_Walsh_(poet)\" title=\"Catherine Walsh (poet)\">\n                   Catherine Walsh\n                  </a>\n                 </li>\n                </ul>\n               </div>\n              </td>\n             </tr>\n            </tbody>\n           </table>\n           <div>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Poems\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n           </div>\n           <table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\">\n            <tbody>\n             <tr>\n              <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n               Anthologies\n              </th>\n              <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n               <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                <ul>\n                 <li>\n                  <i>\n                   <a href=\"/wiki/Faber_Book_of_Irish_Verse\" title=\"Faber Book of Irish Verse\">\n                    Faber Book of Irish Verse\n                   </a>\n                  </i>\n                 </li>\n                </ul>\n               </div>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n               Epics\n              </th>\n              <td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n               <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                <ul>\n                 <li>\n                  <i>\n                   <a href=\"/wiki/The_Wanderings_of_Oisin\" title=\"The Wanderings of Oisin\">\n                    The Wanderings of Oisin\n                   </a>\n                  </i>\n                 </li>\n                </ul>\n               </div>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n               Bardic\n              </th>\n              <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n               <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                <ul>\n                 <li>\n                  <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Timna_Catha%C3%ADr_M%C3%A1ir_Caithr%C3%A9im_Cellaig&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Timna Catha\u00edr M\u00e1ir Caithr\u00e9im Cellaig (page does not exist)\">\n                   Timna Catha\u00edr M\u00e1ir Caithr\u00e9im Cellaig\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Le_d%C3%ADs_cuirthear_cl%C3%BA_Laighean\" title=\"Le d\u00eds cuirthear cl\u00fa Laighean\">\n                   Le d\u00eds cuirthear cl\u00fa Laighean\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Is_acher_in_ga%C3%ADth_in-nocht...\" title=\"Is acher in ga\u00edth in-nocht...\">\n                   Is acher in ga\u00edth in-nocht...\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Is_tr%C3%BAag_in_ces_i_mbiam\" title=\"Is tr\u00faag in ces i mbiam\">\n                   Is tr\u00faag in ces i mbiam\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Sen_dollotar_Ulaid_...\" title=\"Sen dollotar Ulaid ...\">\n                   Sen dollotar Ulaid ...\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Sorrow_is_the_worst_thing_in_life_...\" title=\"Sorrow is the worst thing in life ...\">\n                   Sorrow is the worst thing in life ...\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/An_D%C3%ADbirt_go_Connachta\" title=\"An D\u00edbirt go Connachta\">\n                   An D\u00edbirt go Connachta\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Foraire_Uladh_ar_Aodh\" title=\"Foraire Uladh ar Aodh\">\n                   Foraire Uladh ar Aodh\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=A_aonmhic_D%C3%A9_do_c%C3%A9asadh_thr%C3%ADnn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"A aonmhic D\u00e9 do c\u00e9asadh thr\u00ednn (page does not exist)\">\n                   A aonmhic D\u00e9 do c\u00e9asadh thr\u00ednn\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/A_theachtaire_tig_%C3%B3n_R%C3%B3imh\" title=\"A theachtaire tig \u00f3n R\u00f3imh\">\n                   A theachtaire tig \u00f3n R\u00f3imh\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/An_sluagh_sidhe_so_i_nEamhuin%3F\" title=\"An sluagh sidhe so i nEamhuin?\">\n                   An sluagh sidhe so i nEamhuin?\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/C%C3%B3ir_Connacht_ar_chath_Laighean\" title=\"C\u00f3ir Connacht ar chath Laighean\">\n                   C\u00f3ir Connacht ar chath Laighean\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Dia_libh_a_laochruidh_Gaoidhiol\" title=\"Dia libh a laochruidh Gaoidhiol\">\n                   Dia libh a laochruidh Gaoidhiol\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Pangur_B%C3%A1n\" title=\"Pangur B\u00e1n\">\n                   Pangur B\u00e1n\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Liamuin\" title=\"Liamuin\">\n                   Liamuin\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Buile_Shuibhne\" title=\"Buile Shuibhne\">\n                   Buile Shuibhne\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <i>\n                   <a href=\"/wiki/The_Prophecy_of_Berch%C3%A1n\" title=\"The Prophecy of Berch\u00e1n\">\n                    The Prophecy of Berch\u00e1n\n                   </a>\n                  </i>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Bean_Torrach,_fa_Tuar_Broide\" title=\"Bean Torrach, fa Tuar Broide\">\n                   Bean Torrach, fa Tuar Broide\n                  </a>\n                 </li>\n                </ul>\n               </div>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n               18th century\n              </th>\n              <td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n               <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                <ul>\n                 <li>\n                  <i>\n                   <a href=\"/wiki/The_Traveller_(poem)\" title=\"The Traveller (poem)\">\n                    The Traveller\n                   </a>\n                  </i>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <i>\n                   <a href=\"/wiki/Suantra%C3%AD_d%C3%A1_Mhac_Tabhartha\" title=\"Suantra\u00ed d\u00e1 Mhac Tabhartha\">\n                    Suantra\u00ed d\u00e1 Mhac Tabhartha\n                   </a>\n                  </i>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <i>\n                   <a href=\"/wiki/Mn%C3%A1_na_h%C3%89ireann\" title=\"Mn\u00e1 na h\u00c9ireann\">\n                    Mn\u00e1 na h\u00c9ireann\n                   </a>\n                  </i>\n                 </li>\n                </ul>\n               </div>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n               19th century\n              </th>\n              <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n               <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                <ul>\n                 <li>\n                  <i>\n                   <a href=\"/wiki/Tone%27s_Grave\" title=\"Tone's Grave\">\n                    Tone's Grave\n                   </a>\n                  </i>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/The_Wind_That_Shakes_the_Barley\" title=\"The Wind That Shakes the Barley\">\n                   The Wind That Shakes the Barley\n                  </a>\n                 </li>\n                </ul>\n               </div>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n               Contemporary\n              </th>\n              <td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n               <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                <ul>\n                 <li>\n                  <i>\n                   <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Love_Songs_of_Connacht&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Love Songs of Connacht (page does not exist)\">\n                    Love Songs of Connacht\n                   </a>\n                  </i>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Hi_Uncle_Sam\" title=\"Hi Uncle Sam\">\n                   Hi Uncle Sam\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <i>\n                   <a href=\"/wiki/Meeting_The_British\" title=\"Meeting The British\">\n                    Meeting The British\n                   </a>\n                  </i>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <i>\n                   <a href=\"/wiki/Horse_Latitudes_(poetry_collection)\" title=\"Horse Latitudes (poetry collection)\">\n                    Horse Latitudes\n                   </a>\n                  </i>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <i>\n                   <a href=\"/wiki/Sweeney_Astray\" title=\"Sweeney Astray\">\n                    Sweeney Astray\n                   </a>\n                  </i>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <i>\n                   <a href=\"/wiki/Prayer_Before_Birth\" title=\"Prayer Before Birth\">\n                    Prayer Before Birth\n                   </a>\n                  </i>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <i>\n                   <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/D-Day_(poem)\" title=\"D-Day (poem)\">\n                    D-Day\n                   </a>\n                  </i>\n                 </li>\n                </ul>\n               </div>\n              </td>\n             </tr>\n            </tbody>\n           </table>\n           <div>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Organizations\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Poetry_Ireland\" title=\"Poetry Ireland\">\n               Poetry Ireland\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Publications\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <i>\n               <a href=\"/wiki/Cyphers_(magazine)\" title=\"Cyphers (magazine)\">\n                Cyphers\n               </a>\n              </i>\n             </li>\n             <li>\n              <i>\n               <a href=\"/wiki/Poetry_Ireland_Review\" title=\"Poetry Ireland Review\">\n                Poetry Ireland Review\n               </a>\n              </i>\n             </li>\n             <li>\n              <i>\n               <a href=\"/wiki/The_Lace_Curtain\" title=\"The Lace Curtain\">\n                The Lace Curtain\n               </a>\n              </i>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Events\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/SoundEye_Festival\" title=\"SoundEye Festival\">\n               SoundEye Festival\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </div>\n      <p class=\"mw-empty-elt\">\n      </p>\n      <!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1369\nCached time: 20200817230038\nCache expiry: 2592000\nDynamic content: false\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 0.404 seconds\nReal time usage: 0.571 seconds\nPreprocessor visited node count: 1553/1000000\nPost\u2010expand include size: 74342/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1338/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 13/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 36570/5000000 bytes\nLua time usage: 0.188/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.85 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n      <!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  476.061      1 -total\n 24.60%  117.097      6 Template:Cite_book\n 24.09%  114.690      1 Template:Reflist\n 21.15%  100.701      1 Template:Cite_DIL\n 19.55%   93.056      1 Template:Infobox_saint\n 18.13%   86.333      1 Template:Infobox\n 14.41%   68.590      1 Template:Short_description\n 11.26%   53.618      1 Template:Authority_control\n  8.24%   39.213      4 Template:Br_separated_entries\n  8.17%   38.917      1 Template:Pagetype\n-->\n      <!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:6707283-0!canonical and timestamp 20200817230038 and revision id 886132386\n -->\n     </div>\n     <noscript>\n      <img alt=\"\" height=\"1\" src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" style=\"border: none; position: absolute;\" title=\"\" width=\"1\"/>\n     </noscript>\n     <div class=\"printfooter\">\n      Retrieved from \"\n      <a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Colm\u00e1n_of_Cloyne&amp;oldid=886132386\">\n       https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Colm\u00e1n_of_Cloyne&amp;oldid=886132386\n      </a>\n      \"\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\" id=\"catlinks\">\n     <div class=\"mw-normal-catlinks\" id=\"mw-normal-catlinks\">\n      <a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">\n       Categories\n      </a>\n      :\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:522_births\" title=\"Category:522 births\">\n         522 births\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:600_deaths\" title=\"Category:600 deaths\">\n         600 deaths\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:6th-century_Irish_people\" title=\"Category:6th-century Irish people\">\n         6th-century Irish people\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:People_from_County_Cork\" title=\"Category:People from County Cork\">\n         People from County Cork\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:6th-century_Christian_saints\" title=\"Category:6th-century Christian saints\">\n         6th-century Christian saints\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Medieval_saints_of_Munster\" title=\"Category:Medieval saints of Munster\">\n         Medieval saints of Munster\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Medieval_Irish_poets\" title=\"Category:Medieval Irish poets\">\n         Medieval Irish poets\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:6th-century_Irish_poets\" title=\"Category:6th-century Irish poets\">\n         6th-century Irish poets\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Irish_male_poets\" title=\"Category:Irish male poets\">\n         Irish male poets\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Medieval_Gaels_from_Ireland\" title=\"Category:Medieval Gaels from Ireland\">\n         Medieval Gaels from Ireland\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:7th-century_Irish_poets\" title=\"Category:7th-century Irish poets\">\n         7th-century Irish poets\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Irish-language_writers\" title=\"Category:Irish-language writers\">\n         Irish-language writers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:6th-century_Irish_writers\" title=\"Category:6th-century Irish writers\">\n         6th-century Irish writers\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n     <div class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\" id=\"mw-hidden-catlinks\">\n      Hidden categories:\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_short_description\" title=\"Category:Articles with short description\">\n         Articles with short description\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Short_description_matches_Wikidata\" title=\"Category:Short description matches Wikidata\">\n         Short description matches Wikidata\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_incorporating_a_citation_from_the_1913_Catholic_Encyclopedia_without_Wikisource_reference\" title=\"Category:Articles incorporating a citation from the 1913 Catholic Encyclopedia without Wikisource reference\">\n         Articles incorporating a citation from the 1913 Catholic Encyclopedia without Wikisource reference\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Use_dmy_dates_from_January_2011\" title=\"Category:Use dmy dates from January 2011\">\n         Use dmy dates from January 2011\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-data-after-content\">\n   <div class=\"read-more-container\">\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-navigation\">\n   <h2>\n    Navigation menu\n   </h2>\n   <div id=\"mw-head\">\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-personal-label\" class=\"vector-menu\" id=\"p-personal\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-personal-label\">\n      <span>\n       Personal tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"pt-anonuserpage\">\n        Not logged in\n       </li>\n       <li id=\"pt-anontalk\">\n        <a accesskey=\"n\" href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\">\n         Talk\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-anoncontribs\">\n        <a accesskey=\"y\" href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\">\n         Contributions\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-createaccount\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Colm%C3%A1n+of+Cloyne\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">\n         Create account\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-login\">\n        <a accesskey=\"o\" href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Colm%C3%A1n+of+Cloyne\" title=\"You're encouraged to log in; however, it's not mandatory. [o]\">\n         Log in\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <div id=\"left-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-namespaces\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-namespaces-label\">\n       <span>\n        Namespaces\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-nstab-main\">\n         <a accesskey=\"c\" href=\"/wiki/Colm%C3%A1n_of_Cloyne\" title=\"View the content page [c]\">\n          Article\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-talk\">\n         <a accesskey=\"t\" href=\"/wiki/Talk:Colm%C3%A1n_of_Cloyne\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\">\n          Talk\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-variants\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-variants-label\">\n       <span>\n        Variants\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n    </div>\n    <div id=\"right-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-views-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-views\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-views-label\">\n       <span>\n        Views\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-view\">\n         <a href=\"/wiki/Colm%C3%A1n_of_Cloyne\">\n          Read\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-edit\">\n         <a accesskey=\"e\" href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Cloyne&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\">\n          Edit\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-history\">\n         <a accesskey=\"h\" href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Cloyne&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\">\n          View history\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-cactions\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-cactions-label\">\n       <span>\n        More\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <div id=\"p-search\" role=\"search\">\n      <h3>\n       <label for=\"searchInput\">\n        Search\n       </label>\n      </h3>\n      <form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n       <div id=\"simpleSearch\">\n        <input accesskey=\"f\" id=\"searchInput\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" type=\"search\"/>\n        <input name=\"title\" type=\"hidden\" value=\"Special:Search\"/>\n        <input class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\" id=\"mw-searchButton\" name=\"fulltext\" title=\"Search Wikipedia for this text\" type=\"submit\" value=\"Search\"/>\n        <input class=\"searchButton\" id=\"searchButton\" name=\"go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" type=\"submit\" value=\"Go\"/>\n       </div>\n      </form>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n   <div id=\"mw-panel\">\n    <div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n     <a class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page\">\n     </a>\n    </div>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-navigation-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" id=\"p-navigation\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-navigation-label\">\n      <span>\n       Navigation\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-mainpage-description\">\n        <a accesskey=\"z\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\">\n         Main page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contents\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">\n         Contents\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-currentevents\">\n        <a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">\n         Current events\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-randompage\">\n        <a accesskey=\"x\" href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\">\n         Random article\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-aboutsite\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">\n         About Wikipedia\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contactpage\">\n        <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">\n         Contact us\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-sitesupport\">\n        <a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">\n         Donate\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-shoplink\">\n        <a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">\n         Wikipedia store\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-interaction-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-interaction\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-interaction-label\">\n      <span>\n       Contribute\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-help\">\n        <a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">\n         Help\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-portal\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">\n         Community portal\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-recentchanges\">\n        <a accesskey=\"r\" href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\">\n         Recent changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-upload\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-tb-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-tb\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-tb-label\">\n      <span>\n       Tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"t-whatlinkshere\">\n        <a accesskey=\"j\" href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Colm%C3%A1n_of_Cloyne\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\">\n         What links here\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-recentchangeslinked\">\n        <a accesskey=\"k\" href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Colm%C3%A1n_of_Cloyne\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\">\n         Related changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-upload\">\n        <a accesskey=\"u\" href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-specialpages\">\n        <a accesskey=\"q\" href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\">\n         Special pages\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-permalink\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Cloyne&amp;oldid=886132386\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">\n         Permanent link\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-info\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Cloyne&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">\n         Page information\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-cite\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Colm%C3%A1n_of_Cloyne&amp;id=886132386&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">\n         Cite this page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-wikibase\">\n        <a accesskey=\"g\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q1281159\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\">\n         Wikidata item\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-coll-print_export\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n      <span>\n       Print/export\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"coll-download-as-rl\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=Colm%C3%A1n+of+Cloyne&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">\n         Download as PDF\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-print\">\n        <a accesskey=\"p\" href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Cloyne&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\">\n         Printable version\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-wikibase-otherprojects\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n      <span>\n       In other projects\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\">\n        <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Colm%C3%A1n_of_Cloyne\" hreflang=\"en\">\n         Wikimedia Commons\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-lang-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-lang\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-lang-label\">\n      <span>\n       Languages\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-cy\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://cy.wikipedia.org/wiki/Colm%C3%A1n_mac_L%C3%A9n%C3%A9ni\" hreflang=\"cy\" lang=\"cy\" title=\"Colm\u00e1n mac L\u00e9n\u00e9ni \u2013 Welsh\">\n         Cymraeg\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-fr\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Colman_de_Cloyne\" hreflang=\"fr\" lang=\"fr\" title=\"Colman de Cloyne \u2013 French\">\n         Fran\u00e7ais\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-it\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Colomano_di_Cloyne\" hreflang=\"it\" lang=\"it\" title=\"Colomano di Cloyne \u2013 Italian\">\n         Italiano\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/%C5%9Awi%C4%99ty_Kolman_z_Cloyne\" hreflang=\"pl\" lang=\"pl\" title=\"\u015awi\u0119ty Kolman z Cloyne \u2013 Polish\">\n         Polski\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sh\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sh.wikipedia.org/wiki/Colman_od_Cloynea\" hreflang=\"sh\" lang=\"sh\" title=\"Colman od Cloynea \u2013 Serbo-Croatian\">\n         Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <div class=\"after-portlet after-portlet-lang\">\n       <span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\">\n        <a class=\"wbc-editpage\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q1281159#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\">\n         Edit links\n        </a>\n       </span>\n      </div>\n     </div>\n    </nav>\n   </div>\n  </div>\n  <footer class=\"mw-footer\" id=\"footer\" role=\"contentinfo\">\n   <ul id=\"footer-info\">\n    <li id=\"footer-info-lastmod\">\n     This page was last edited on 4 March 2019, at 13:12\n     <span class=\"anonymous-show\">\n      (UTC)\n     </span>\n     .\n    </li>\n    <li id=\"footer-info-copyright\">\n     Text is available under the\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\" rel=\"license\">\n      Creative Commons Attribution-ShareAlike License\n     </a>\n     <a href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\" style=\"display:none;\">\n     </a>\n     ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">\n      Terms of Use\n     </a>\n     and\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">\n      Privacy Policy\n     </a>\n     . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the\n     <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">\n      Wikimedia Foundation, Inc.\n     </a>\n     , a non-profit organization.\n    </li>\n   </ul>\n   <ul id=\"footer-places\">\n    <li id=\"footer-places-privacy\">\n     <a class=\"extiw\" href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" title=\"wmf:Privacy policy\">\n      Privacy policy\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-about\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">\n      About Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-disclaimer\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">\n      Disclaimers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-contact\">\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">\n      Contact Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-mobileview\">\n     <a class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\" href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Cloyne&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\">\n      Mobile view\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-developers\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">\n      Developers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-statslink\">\n     <a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">\n      Statistics\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-cookiestatement\">\n     <a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">\n      Cookie statement\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <ul class=\"noprint\" id=\"footer-icons\">\n    <li id=\"footer-copyrightico\">\n     <a href=\"https://wikimediafoundation.org/\">\n      <img alt=\"Wikimedia Foundation\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-poweredbyico\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/\">\n      <img alt=\"Powered by MediaWiki\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <div style=\"clear: both;\">\n   </div>\n  </footer>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.404\",\"walltime\":\"0.571\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":1553,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":74342,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":1338,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":13,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":1,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":36570,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00%  476.061      1 -total\",\" 24.60%  117.097      6 Template:Cite_book\",\" 24.09%  114.690      1 Template:Reflist\",\" 21.15%  100.701      1 Template:Cite_DIL\",\" 19.55%   93.056      1 Template:Infobox_saint\",\" 18.13%   86.333      1 Template:Infobox\",\" 14.41%   68.590      1 Template:Short_description\",\" 11.26%   53.618      1 Template:Authority_control\",\"  8.24%   39.213      4 Template:Br_separated_entries\",\"  8.17%   38.917      1 Template:Pagetype\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.188\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":5081015,\"limit\":52428800}},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1369\",\"timestamp\":\"20200817230038\",\"ttl\":2592000,\"transientcontent\":false}}});});\n  </script>\n  <script type=\"application/ld+json\">\n   {\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Colm\\u00e1n of Cloyne\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Colm%C3%A1n_of_Cloyne\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q1281159\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q1281159\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2006-08-26T20:51:22Z\",\"dateModified\":\"2019-03-04T13:12:19Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/7\\/76\\/Buttevant_St._Mary%27s_Church_North_Window_Lower_Lights_Detail_Saint_Colman_of_Cloyne_Detail_2012_09_08.jpg\",\"headline\":\"Irish monk and poet\"}\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":123,\"wgHostname\":\"mw1411\"});});\n  </script>\n </body>\n</html>",
  "text": "Colm\u00e1n of Cloyne - Wikipedia Colm\u00e1n of Cloyne From Wikipedia, the free encyclopedia Jump to navigation Jump to search Irish monk and poet Colm\u00e1n of Cloyne Stained glass window of Colm\u00e1n in Buttevant , created by Franz Mayer & Co. in 1886 Born 15 October 522 Munster Died 24 November 600 (600-11-24) (aged\u00a078) Venerated\u00a0in Roman Catholicism Major shrine Cloyne Cathedral , Cobh Cathedral Feast 24 November Patronage Patron Saint of the Diocese of Cloyne and of its cathedral in C\u00f3bh. Saint Colm\u00e1n of Cloyne (530 \u2013 606), also Colm\u00e1n mac L\u00e9n\u00edne , was a monk, founder and patron of Cluain Uama, now Cloyne , County Cork , Ireland , and one of the earliest known Irish poets to write in the vernacular. [1] Contents 1 Sources 2 Background 3 Cloyne 4 Poet 4.1 Extant verse 5 Veneration 6 Notes 7 References 7.1 Secondary sources 7.2 Primary sources 8 Further reading Sources [ edit ] No hagiographical Life is known to have been written for Colm\u00e1n, but various aspects of his life are presented in different types of sources, such as Irish annals , genealogies and martyrologies. An early origin tale known as Conall Corc and the Corco Lo\u00edgde , which survives only as part of the Irish genealogical tract in MS Laud 610, includes a few brief notes on the saint. This text was probably written at St Colm\u00e1n's foundation of Cloyne and though it cannot be precisely dated, a rough approximate of c . 700 or earlier has been suggested. [2] Background [ edit ] Irish genealogies generally agree that Colm\u00e1n had a father called L\u00e9n\u00edn. Through his father, Colm\u00e1n appears to have been descended from the Rothrige , an obscure people who are known elsewhere as a subject people of the D\u00e9isi of Munster. [3] Irish genealogies, however, go some way to associating Colm\u00e1n's lineage with the \u00c9oganachta , the leading ruling dynasty in Munster. One early item of genealogical information, which specifically identifies the Mac L\u00e9n\u00edni and Mac Duinich as sub-branches of the Rothrige (though it does not name Colm\u00e1n), achieves this by making their eponymous progenitor Eochaid Roth\u00e1n a son of the \u00c9oganacht ancestor Mug Nuadat . [3] The saint's genealogies later come to trace Colm\u00e1n's ancestry to Mug Nuadat through seven generations. [3] This prominence accorded to the \u00c9oganachta in the genealogies is to be seen in the light of Colm\u00e1n's monastic career and the position of Cloyne after his death (see below). The text Conall Corc and the Corco Lo\u00edgde includes a brief triad in which Colm\u00e1n is named as one of the three \"ex-laymen\" ( athl\u00e1ich ) of Ireland, along with \u00c9nna of Aran and M\u00f3chammac of Inis Celtra (though it also adds a fourth, Bishop Erc in Sl\u00e1ne of Mag Breg). [4] The use of the word athl\u00e1ech here has been taken to suggest that Colm\u00e1n became a cleric at a somewhat later age than was usual at the time. [5] [6] Later tradition claims that it was the Connacht saint Brendan of Clonfert who finally persuaded him to do so. [6] Cloyne [ edit ] Colm\u00e1n is remembered as the founder of the monastery at Cluain Uama, now Cloyne (Co. Cork, Ireland), in Munster, which lay in the kingdom of the U\u00ed Liath\u00e1in and the U\u00ed Meic Caille, a sept of the former. [7] The origin legend Conall Corc and the Corco Lo\u00edgde claims that the land for the foundation was not given by the local king, but by Coirpre (Crom) mac Crimthainn (d. c . 580), who was king of Munster from the E\u00f3ganacht Glendamnach : [8] Coirpre mac Crimthainn it was who gave Cloyne to God and to Colman mac Colcon who is also called Mac L\u00e9n\u00e9ne and Aired Cechtraige and Cell N\u00e1ile. Because of this they [the Eoganacht Glendamnach] are entitled to secular rule. [3] Aired Cechtraige has been identified as the later parish of Erry in the barony of Middlethird , and Cell N\u00e1ile as that of Killenaule , in the barony of Ardagh , both in the diocese of Cashel. [3] The same text alludes to Colm\u00e1n's conflicts with other rulers. Colm\u00e1n and his brothers are said at one time to have been expelled from Maethalach by M\u00e1el Umai, the son of Coirpre's brother Fiachna Onchind; for this reason, his descendants were forever excluded from royal rule. [3] [9] Earlier in the text, Colm\u00e1n is also said to have uttered a curse ( maledictio ) which brought down the walls of the city of Ress or Ressad . [4] According to Paul MacCotter, Ress(ad) appears to be \"an archaic name for U\u00ed Chairpre or one of its divisions\", [10] the U\u00ed Chairpre being a prominent sept of the U\u00ed Fidgenti in Co. Limerick. Cloyne appears to have been his earliest settlement. The cathedral and round tower are situated on a limestone eminence in the midst of the valley, surrounded by rich meadows. In the rock is the cave extending in various branches underground to a great distance, from which the town derives its name. Here it is supposed Colman took up his abode as a place of security and the remains of his primitive oratory, known as Colman's Chapel were still to be seen in 1813. Colm\u00e1n is also believed to have founded a monastery at what would become Killagha Abbey in County Kerry . [11] Further details of his life are not documented in writing but the connection of many places in counties Cork and Limerick with his name to this day proves the reality of his labours. The tenth-century Triads describes Cloyne as an important law school. Poet [ edit ] He was credited with extraordinary poetic powers, being styled by his contemporaries 'royal poet of Munster'. Several of his Irish poems are still extant, notably a metrical panegyric on Saint Brendan . Colgan mentions a metrical life of Saint Senan by him. It is unclear whether he was brought up as a Christian, but what is sure is that he was educated and became a bard or file , which required a special education - (in order to reach the highest level of file 12 years of study were required.) As a member of the class of fil\u00ed , he became attached to the court of Cashel where he remained until about the age of 48 years. In 570 he and Saint Brendan of Clonfert were said to have settled a dispute between rivals to the throne of Cashel and Aodh Caomh was acknowledged as king - the first Christian king of Cashel. The King was installed by Saint Brendan. During the time of the coronation Colman and some others discovered the lost shrine of Ailbhe of Emly. Brendan said that it was not right that the hands which had held this sacred relic should be defiled henceforth, thus it was that the son of Leinin offered himself to God. Brendan blessed him and gave him the name Colm\u00e1n, which is a diminutive of Colm. The Gaelic word colm corresponds to the Latin columba (dove). Colman then went to the school of Saint Iarlaithe of Tuam and after his studies he is next mentioned as preaching to the heathen population in the east of County Cork. He is described as a \"religious and holy presbyter, who afterwards became a famous bishop\". The Prince of D\u00e9ise, in the present County of Waterford , presented his child to Colman for baptism. Colman baptized him Declan and urged his parents to educate him well in his faith. This child became Saint Declan . Colman was given churches in Erry and Killenaule (4 and 10 miles from Cashel respectively) by Coirpre Cromm mac Crimthainn , King of Munster (Cashel), as well as lands in Cloyne, Co. Cork. It may well be that the lands in Cloyne (Cluain Uama, the lawn of the cave), were conquered lands and to prevent the possibility of reconquest were given to the church. The Cloyne estate was large and contained some of the best land in the area. After the king's death (c. 580) Colman somehow became involved in factional strife between Coirpre's descendants in which some of them persecuted him while others, the ancestors of the later dominant line, protected him. Extant verse [ edit ] His surviving verses date from the period 565 and 604, and are among the earliest examples of Irish writing in the Latin alphabet. [12] He is commonly thought to have composed Luin oc laib , a poem in praise of Domnall mac Muirchertaig (d. 566?), king of Tara, and another poem on the death of \u00c1ed Sl\u00e1ine (d. 604), king of the U\u00cd N\u00e9ill. The latter poem has not survived complete. [1] Veneration [ edit ] He died on 24 November (his subsequent feastday), circa 600, and his probable place of burial is Cloyne, where he may have left a school of poetry in existence. The calendars are unanimous in dating his death on 24 November, now his feast day. Patron Saint of the Diocese of Cloyne and of its cathedral in C\u00f3bh. A different Saint Colman is also venerated on the same day, as recorded by Saint Aengus in his \"Felire\": \u2013 Mac Lenine the most excellent With Colman of Duth-chuilleann. Saint Colman lived in a time for which we have very little written history. The received picture of Colman Mac Leinin comes to us from nineteenth and twentieth century Hagiographies. Notes [ edit ] ^ a b Johnston, \"Munster, saints of (act. c .450\u2013c.700).\" ^ \u00d3 Corr\u00e1in, \"Creating the past\"; Charles-Edwards, Early Christian Ireland , pp. 522-3 ^ a b c d e f Corr\u00e1in, \"Creating the past\" ^ a b Conall Corc and the Corco Lo\u00edgde , tr. Hull, p. 900. ^ Quin, E. G.;  et al., eds. (2007) [1913\u20131975]. \"athl\u00e1ech\". Dictionary of the Irish Language, Based Mainly on Old and Middle Irish Materials . Dublin: RIA . Letter A, Column 458. ^ a b Busse, \"Colm\u00e1n mac L\u00e9n\u00e9ni\" ^ Charles-Edwards, Early christian Ireland , p. 536, note 45, and 547-8. ^ The E\u00f3ganacht Glendamnach were a branch claiming descent from Nad Fro\u00edch , as did the E\u00f3ganacht of Cashel and  the \u00c9oganacht \u00c1ine. ^ Conall Corc and the Corco Lo\u00edgde , tr. Hull, p. 903. ^ MacCotter, Medieval Ireland , p. 185. ^ James Carmody, 'The Abbey of Killagha, Parish of Kilcoleman, County Kerry', The Journal of the Royal Society of Antiquaries of Ireland , Fifth Series, Vol. 36, No. 3, 285 ^ Welsh, Oxford Concise Companion to Irish Literature References [ edit ] Secondary sources [ edit ] Johnston, Elva. \" Munster, saints of (act. c .450\u2013 c .700) .\" Oxford Dictionary of National Biography . Oxford University Press, Sept 2004, online edition May 2008. Accessed: 14 Dec 2008. \u00d3 Corr\u00e1in, D. \"Creating the Past: The Early Irish Genealogical Tradition\" . Welsh, Robert (1996). Oxford Concise Companion to Irish Literature . ISBN 0-19-280080-9 . Herbermann, Charles, ed. (1913). \"St. Colman Mac Lenine\" . Catholic Encyclopedia . New York: Robert Appleton Company. Charles-Edwards, T.M. (2000). Early Christian Ireland . Cambridge: Cambridge University Press. Busse, P.E. (2006). \"Colm\u00e1n mac L\u00e9n\u00e9ni\".  In Koch, John T. (ed.). Celtic Culture: A Historical Encyclopedia . Santa Barbara, Denver, and Oxford: ABC-CLIO . p.\u00a0467. Primary sources [ edit ] Conall Corc and the Corcu Lo\u00edgde (Laud genealogies), ed. Kuno Meyer (1910). \"Conall Corc and the Corco Luigde. From Laud 610, fol. 98a\". Anecdota from Irish Manuscripts . 3 . Dublin. pp.\u00a057\u201363. ; tr. Vernam Hull (1947). \"Conall Corc and the Corco Luigde\". Proceedings of the Modern Language Association . 62 : 887\u2013909. \u00d3engus of Tallaght (1905). Stokes, Whitley (ed.). The Martyrology of Oengus the Culdee . Henry Bradshaw Society. 29 . London. Further reading [ edit ] Thurneysen, R. (1933). \"Colm\u00e1n mac L\u00e9n\u00e9ni und Sench\u00e1n Torp\u00e9ist\". ZCP . 19 : 193\u2013209. McCotter, Paul (1994). Colman of Cloyne: A Study . Dublin: Four Court Press. v t e Irish poetry Topics Irish poetry Chief Ollam of Ireland Irish bardic poetry Irish Literary Revival Metrical Dindshenchas Contention of the bards Aisling Weaver Poets An G\u00fam Kildare Poems T\u00e1in B\u00f3 C\u00faailnge Poets Bardic Mael \u00cdsu Ua Brolch\u00e1in Muircheartach \u00d3 Cobhthaigh Gilla Mo Dutu \u00daa Caiside Baothghalach M\u00f3r Mac Aodhag\u00e1in Giolla Brighde Mac Con Midhe Gofraidh Fionn \u00d3 D\u00e1laigh Flann mac Lon\u00e1in Donnchadh M\u00f3r \u00d3 D\u00e1laigh Lochlann \u00d3g \u00d3 D\u00e1laigh Fear Flaith \u00d3 Gn\u00edmh Mathghamhain \u00d3 hIfearn\u00e1in Cormac Mac Con Midhe Eoghan Carrach \u00d3 Siadhail Fear Feasa \u00d3'n Ch\u00e1inte Tadhg Olltach \u00d3 an Ch\u00e1inte Eochaidh \u00d3 h\u00c9oghusa Proinsias \u00d3 Doibhlin Tarlach Rua Mac D\u00f3naill Gilla C\u00f3m\u00e1in mac Gilla Samthainde Tadhg Dall \u00d3 h\u00daig\u00ednn Nin\u00edne \u00c9ces Colm\u00e1n of Cloyne Cin\u00e1ed ua hArtac\u00e1in Muireadhach Albanach \u00d3 D\u00e1laigh Cearbhall \u00d3g \u00d3 D\u00e1laigh M\u00e1eleoin B\u00f3dur \u00d3 Maolconaire Diarmaid Mac an Bhaird C\u00fa Choigcr\u00edche \u00d3 Cl\u00e9irigh Dall\u00e1n Forgaill \u00d3engus of Tallaght Sedulius Scottus Saint Dungal Maol Sheachluinn na n-Uirsg\u00e9al \u00d3 h\u00daig\u00ednn Philip \u00d3 Duibhgeannain 15th/16th century Tom\u00e1s \u00d3 Cobhthaigh 17th century D\u00e1ibh\u00ed \u00d3 Bruadair Piaras Feirit\u00e9ar Aog\u00e1n \u00d3 Rathaille 18th century Aog\u00e1n \u00d3 Rathaille Brian Merriman Jonathan Swift Oliver Goldsmith John Hewitt 19th century Thomas Moore Charles Gavan Duffy James Clarence Mangan Samuel Ferguson William Allingham Douglas Hyde James Henry Antoine \u00d3 Raifteiri Aeneas Coffey Robert Dwyer Joyce Thomas Davis Speranza Katharine Tynan Oscar Wilde 20th century James Joyce Patrick Pearse Joseph Plunkett Thomas MacDonagh Francis Ledwidge Padraic Colum F. R. Higgins Austin Clarke Samuel Beckett Brian Coffey Denis Devlin Thomas MacGreevy Blanaid Salkeld Mary Devenport O'Neill Patrick Kavanagh John Hewitt Louis MacNeice M\u00e1irt\u00edn \u00d3 Dire\u00e1in Se\u00e1n \u00d3 R\u00edord\u00e1in M\u00e1ire Mhac an tSaoi Michael Hartnett Gabriel Rosenstock Nuala N\u00ed Dhomhnaill Miche\u00e1l Mac Liamm\u00f3ir Robert Greacen Roy McFadden Padraic Fiacc John Montague Michael Longley Derek Mahon Seamus Heaney Paul Muldoon Thomas Kinsella Michael Smith Trevor Joyce Geoffrey Squires Augustus Young Randolph Healy John Jordan Paul Durcan Basil Payne Eoghan \u00d3 Tuairisc Patrick Galvin Cathal \u00d3 Searcaigh Bobby Sands Rita Ann Higgins Eavan Boland Eil\u00e9an N\u00ed Chuillean\u00e1in Medbh McGuckian Paula Meehan Dennis O'Driscoll Se\u00e1n Dunne Anthony Cronin W. F. Marshall W. B. Yeats 21st century Thomas McCarthy John Ennis Pat Boran Mair\u00e9ad Byrne Ciar\u00e1n Carson Patrick Chapman Harry Clifton Tony Curtis P\u00e1draig J. Daly Gerald Dawe Greg Delanty Eamon Grennan Vona Groarke Seamus Heaney Pat Ingoldsby Brendan Kennelly Hugh McFadden Sin\u00e9ad Morrissey Gerry Murphy Bernard O'Donoghue Conor O'Callaghan Caitriona O'Reilly Justin Quinn Maurice Riordan Maurice Scully William Wall Catherine Walsh Poems Anthologies Faber Book of Irish Verse Epics The Wanderings of Oisin Bardic Timna Catha\u00edr M\u00e1ir Caithr\u00e9im Cellaig Le d\u00eds cuirthear cl\u00fa Laighean Is acher in ga\u00edth in-nocht... Is tr\u00faag in ces i mbiam Sen dollotar Ulaid ... Sorrow is the worst thing in life ... An D\u00edbirt go Connachta Foraire Uladh ar Aodh A aonmhic D\u00e9 do c\u00e9asadh thr\u00ednn A theachtaire tig \u00f3n R\u00f3imh An sluagh sidhe so i nEamhuin? C\u00f3ir Connacht ar chath Laighean Dia libh a laochruidh Gaoidhiol Pangur B\u00e1n Liamuin Buile Shuibhne The Prophecy of Berch\u00e1n Bean Torrach, fa Tuar Broide 18th century The Traveller Suantra\u00ed d\u00e1 Mhac Tabhartha Mn\u00e1 na h\u00c9ireann 19th century Tone's Grave The Wind That Shakes the Barley Contemporary Love Songs of Connacht Hi Uncle Sam Meeting The British Horse Latitudes Sweeney Astray Prayer Before Birth D-Day Organizations Poetry Ireland Publications Cyphers Poetry Ireland Review The Lace Curtain Events SoundEye Festival Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Colm\u00e1n_of_Cloyne&oldid=886132386 \" Categories : 522 births 600 deaths 6th-century Irish people People from County Cork 6th-century Christian saints Medieval saints of Munster Medieval Irish poets 6th-century Irish poets Irish male poets Medieval Gaels from Ireland 7th-century Irish poets Irish-language writers 6th-century Irish writers Hidden categories: Articles with short description Short description matches Wikidata Articles incorporating a citation from the 1913 Catholic Encyclopedia without Wikisource reference Use dmy dates from January 2011 Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About Wikipedia Contact us Donate Wikipedia store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages Cymraeg Fran\u00e7ais Italiano Polski Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 Edit links This page was last edited on 4 March 2019, at 13:12 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About Wikipedia Disclaimers Contact Wikipedia Mobile view Developers Statistics Cookie statement"
}