{
  "saint": "Colm%C3%A1n_of_Lann",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Colm%C3%A1n_of_Lann",
  "text": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" lang=\"en\" dir=\"ltr\">\n<head>\n<meta charset=\"UTF-8\"/>\n<title>Colm\u00e1n of Lann - Wikipedia</title>\n<script>document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"2aaca85e-e81d-456f-9fd2-2de7d1196456\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Colm\u00e1n_of_Lann\",\"wgTitle\":\"Colm\u00e1n of Lann\",\"wgCurRevisionId\":934273933,\"wgRevisionId\":934273933,\"wgArticleId\":8876441,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Use dmy dates from November 2019\",\"Use Irish English from November 2019\",\"All Wikipedia articles written in Irish English\",\"People from County Westmeath\",\"7th-century Irish people\",\"7th-century Christian saints\",\"Medieval saints of Meath\",\"Irish abbots\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\n\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Colm\u00e1n_of_Lann\",\"wgRelevantArticleId\":8876441,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q2193280\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\n\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"ext.cite.ux-enhancements\",\"site\",\"mediawiki.page.ready\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});</script>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\"></script>\n<meta name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\" content=\"\"/>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<meta name=\"generator\" content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.5\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-crossorigin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-cross-origin\"/>\n<link rel=\"alternate\" media=\"only screen and (max-width: 720px)\" href=\"//en.m.wikipedia.org/wiki/Colm%C3%A1n_of_Lann\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/x-wiki\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Lann&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"edit\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Lann&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\"/>\n<link rel=\"shortcut icon\" href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\"/>\n<link rel=\"search\" type=\"application/opensearchdescription+xml\" href=\"/w/opensearch_desc.php\" title=\"Wikipedia (en)\"/>\n<link rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\" href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\"/>\n<link rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\"/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Colm%C3%A1n_of_Lann\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//login.wikimedia.org\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//meta.wikimedia.org\" />\n</head>\n<body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Colm\u00e1n_of_Lann rootpage-Colm\u00e1n_of_Lann skin-vector action-view skin-vector-legacy\"><div id=\"mw-page-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"mw-head-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"content\" class=\"mw-body\" role=\"main\">\n\t<a id=\"top\"></a>\n\t<div id=\"siteNotice\" class=\"mw-body-content\"><!-- CentralNotice --></div>\n\t<div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n\t</div>\n\t<h1 id=\"firstHeading\" class=\"firstHeading\" lang=\"en\">Colm\u00e1n of Lann</h1>\n\t<div id=\"bodyContent\" class=\"mw-body-content\">\n\t\t<div id=\"siteSub\" class=\"noprint\">From Wikipedia, the free encyclopedia</div>\n\t\t<div id=\"contentSub\"></div>\n\t\t<div id=\"contentSub2\"></div>\n\t\t\n\t\t<div id=\"jump-to-nav\"></div>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">Jump to navigation</a>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">Jump to search</a>\n\t\t<div id=\"mw-content-text\" lang=\"en\" dir=\"ltr\" class=\"mw-content-ltr\"><div class=\"mw-parser-output\"><p>\n\nSaint <b>Colm\u00e1n mac Luach\u00e1in</b> was an early Irish abbot (<i>fl</i>. 7th century), founder and patron saint of Lann (Lynn, Co. Westmeath).\n</p><p>The name of the saint's foundation, Lann (in full Lann mic L\u00faach\u00e1in), represents the early Irish word <i>lann</i> meaning \"(piece of) land, church\". The word is attested in at least two further placenames for church sites associated with namesakes of the saint: (1) Lann Elo (Lynally), the church of <a href=\"/wiki/Colm%C3%A1n_Elo\" title=\"Colm\u00e1n Elo\">Colm\u00e1n Elo</a>; and (2) Lann Mocholm\u00f3c, the church of St Mocholm\u00f3c, a pet form of the name Colm\u00e1n.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>A Middle Irish <i>Life</i> was written for him in the 12th century, possibly soon after 1122,<sup id=\"cite_ref-Carney494_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Carney494-2\">&#91;2&#93;</a></sup> which is preserved in a single manuscript kept in the <a href=\"/wiki/Rennes\" title=\"Rennes\">Rennes</a> Library in <a href=\"/wiki/Brittany\" title=\"Brittany\">Brittany</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> According to the <i><a href=\"/wiki/Annals_of_Ulster\" title=\"Annals of Ulster\">Annals of Ulster</a></i>, 22 March (<a href=\"/wiki/Holy_Wednesday\" title=\"Holy Wednesday\">Holy Wednesday</a>) in 1122 was the day when the saint's shrine was discovered in the burial place of Lann.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Kuno_Meyer\" title=\"Kuno Meyer\">Kuno Meyer</a>, who edited the <i>Life</i>, suggests that this event may have prompted the composition of the text shortly after 1122 and also argues that there are linguistic grounds for assigning the text to the 12th century.<sup id=\"cite_ref-Meyervii_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Meyervii-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The frequent use of such locational adverbs as <i>sund</i> (\"here\") seem to indicate that the <i>Life</i> was also written at Lann.<sup id=\"cite_ref-Meyervii_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Meyervii-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Colm\u00e1n hardly ever appears in sources other than his <i>Lives</i>, two late martyrologies (see below) and a list of Irish homonyms.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Both prose and verse appear to have been written by the same author and there is no indication that the work draws on earlier versions in either Irish or Latin, unlike many other Irish saints' <i>Lives</i> produced about the time.<sup id=\"cite_ref-Carney494_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Carney494-2\">&#91;2&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/James_Carney_(Celtic_scholar)\" class=\"mw-redirect\" title=\"James Carney (Celtic scholar)\">James Carney</a> regards the  <i>Life</i> as \"so extravagant that it is something approaching a satire\", akin to <i><a href=\"/wiki/Aislinge_Meic_Con_Glinne\" title=\"Aislinge Meic Con Glinne\">Aislinge Meic Con Glinne</a></i>.<sup id=\"cite_ref-Carney494_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Carney494-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Clich\u00e9s of the hagiographic genre, such as demonstrations of the saint's authority through pious behaviour and miracle-working, are exaggerated to absurd effect.<sup id=\"cite_ref-Carney494_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Carney494-2\">&#91;2&#93;</a></sup> There is also a modernised version of this <i>Life</i>, known as <i>Betha Colm\u00e1in Lainne</i> (\"Life of Colm\u00e1n of Lynn\").\n</p><p>Colm\u00e1n is not included in the <i><a href=\"/wiki/F%C3%A9lire_%C3%93engusso\" class=\"mw-redirect\" title=\"F\u00e9lire \u00d3engusso\">F\u00e9lire \u00d3engusso</a></i>, even though his <i>Life</i> pretends to cite the work to this effect, but the Martyrologies of Donegal and Martyrology of Gorman give his feastday at 17 June.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\" role=\"navigation\" aria-labelledby=\"mw-toc-heading\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2 id=\"mw-toc-heading\">Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Primary_sources\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Primary sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Secondary_sources\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Secondary sources</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Lann&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mac Math\u00fana, \"Observations on Irish <i>Lann</i>\", p. 153-4.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Carney494-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Carney494_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Carney494_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Carney494_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Carney494_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Carney, \"Language and Literature to 1169\", p. 494.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Meyer, <i>Betha Colm\u00e1in</i>, p. v.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Meyer, <i>Betha Colm\u00e1in</i>, p. vi.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Meyervii-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Meyervii_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Meyervii_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Meyer, <i>Betha Colm\u00e1in</i>, p. vii.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Meyer, <i>Betha Colm\u00e1in</i>, p. ix.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Meyer, <i>Betha Colm\u00e1in</i>, pp. xiii-ix.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Lann&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Primary_sources\">Primary sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Lann&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Primary sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Annals_of_Ulster\" title=\"Annals of Ulster\">Annals of Ulster</a></i>, ed. &amp; tr. <cite id=\"CITEREFSe\u00e1n_Mac_Airt_and_Gear\u00f3id_Mac_Niocaill1983\" class=\"citation book cs1\">Se\u00e1n Mac Airt and <a href=\"/wiki/Gear%C3%B3id_Mac_Niocaill\" title=\"Gear\u00f3id Mac Niocaill\">Gear\u00f3id Mac Niocaill</a> (1983). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ucc.ie/celt/published/G100001A\"><i>The Annals of Ulster (to AD 1131)</i></a>. Dublin: <a href=\"/wiki/Dublin_Institute_for_Advanced_Studies\" title=\"Dublin Institute for Advanced Studies\">DIAS</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ucc.ie/celt/published/T100001A\">Lay summary</a> &#8211; <i><a href=\"/wiki/Corpus_of_Electronic_Texts\" title=\"Corpus of Electronic Texts\">CELT</a></i> (2008).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Annals+of+Ulster+%28to+AD+1131%29&amp;rft.place=Dublin&amp;rft.pub=DIAS&amp;rft.date=1983&amp;rft.au=Se%C3%A1n+Mac+Airt+and+Gear%C3%B3id+Mac+Niocaill&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ucc.ie%2Fcelt%2Fpublished%2FG100001A&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AColm%C3%A1n+of+Lann\" class=\"Z3988\"></span><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">.mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}</style></li>\n<li><i>Betha Colm\u00e1in maic L\u00faach\u00e1in</i> (\"Life of Colman son of Luach\u00e1n\"), ed. <a href=\"/wiki/Kuno_Meyer\" title=\"Kuno Meyer\">Kuno Meyer</a>, \"<i>Betha Colm\u00e1in maic L\u00faach\u00e1in</i>: The Life of Colm\u00e1n Son of Luachan.\" Todd Lecture Series 17. Dublin and London, 1911. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ucc.ie/celt/published/G201036\">Edition</a> and <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ucc.ie/celt/published/T201036\">translation</a> available from CELT; PDF available from the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/bethcolmainmaic00meyeuoft\">Internet Archive</a>.</li>\n<li><i>Betha Colm\u00e1in Lainne</i> (\"Life of Colm\u00e1n of Lynn\"), tr. Kuno Meyer, ed. Leo Daly, <i>Life Of Colm\u00e1n Of Lynn. Betha Colm\u00e1in Lainne</i>. Dublin, 1999.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Secondary_sources\">Secondary sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Lann&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Secondary sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFCarney2005\" class=\"citation encyclopaedia cs1\">Carney, James (2005). \"Language and literature to 1169\".  In D\u00e1ibh\u00ed \u00d3 Cr\u00f3in\u00edn (ed.). <i>New History of Ireland vol. 1</i>. Oxford. pp.&#160;451\u2013510.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Language+and+literature+to+1169&amp;rft.btitle=New+History+of+Ireland+vol.+1&amp;rft.place=Oxford&amp;rft.pages=451-510&amp;rft.date=2005&amp;rft.aulast=Carney&amp;rft.aufirst=James&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AColm%C3%A1n+of+Lann\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMac_Math\u00fana1997\" class=\"citation journal cs1\">Mac Math\u00fana, Liam (1997). \"Observations on Irish <i>Lann</i> '(Piece of) Land; (Church) Building' and Compounds\". <i>\u00c9riu</i>. <b>48</b>: 153\u201360.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=%C3%89riu&amp;rft.atitle=Observations+on+Irish+Lann+%27%28Piece+of%29+Land%3B+%28Church%29+Building%27+and+Compounds&amp;rft.volume=48&amp;rft.pages=153-60&amp;rft.date=1997&amp;rft.aulast=Mac+Math%C3%BAna&amp;rft.aufirst=Liam&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AColm%C3%A1n+of+Lann\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Lann&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREF\u00d3_Corr\u00e1in1996\" class=\"citation journal cs1\">\u00d3 Corr\u00e1in, Donnchadh (1996). \"Ad <i>Betha Colm\u00e1in maic L\u00faach\u00e1in</i>, 50.5350\". <i><a href=\"/wiki/Peritia\" title=\"Peritia\">Peritia</a></i>. <b>10</b>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Peritia&amp;rft.atitle=Ad+Betha+Colm%C3%A1in+maic+L%C3%BAach%C3%A1in%2C+50.5350&amp;rft.volume=10&amp;rft.date=1996&amp;rft.aulast=%C3%93+Corr%C3%A1in&amp;rft.aufirst=Donnchadh&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AColm%C3%A1n+of+Lann\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Lann&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20061231113617/http://www.royaloakes.org/life.html\">St. Colman (Colman Mac Luachain 6th/7th century) </a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.westmeathcoco.ie\">Westmeath County Council</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ucc.ie/celt\">Corpus of electronic texts</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070714140528/http://www.aelredsanonymous.com/colmanir.html\">Betha Colm\u00e1in Maic L\u00faach\u00e1in, or, The Life of Colm\u00e1n son of L\u00faachan</a></li></ul>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r891577481\">.mw-parser-output .subjectbar{background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;clear:both;margin-bottom:0.5em;margin-top:0.5em;width:100%;box-sizing:border-box;font-size:88%}</style><table role=\"presentation\" class=\"subjectbar noprint metadata plainlist\"><tbody><tr><td style=\"width:175px\"><span style=\"font-size:125%\"><b><a href=\"/wiki/Portal:Contents/Portals\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Contents/Portals\">Portals</a></b></span><br /><span style=\"font-size:90%\">Access related topics</span></td><td style=\"text-align:left\"><ul><li style=\"float:left;margin-left:0.3em;height:3.6em\"><span style=\"display:inline-block;margin-right:0.3em;width:30px;line-height:3.6em;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:P_vip.svg\" class=\"image\"><img alt=\"P vip.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/29px-P_vip.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"29\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/44px-P_vip.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/59px-P_vip.svg.png 2x\" data-file-width=\"1911\" data-file-height=\"1944\" /></a></span><span style=\"display:inline-block;width:11em;vertical-align:middle\"><i><b><a href=\"/wiki/Portal:Biography\" title=\"Portal:Biography\">Biography portal</a></b></i></span></li><li style=\"float:left;margin-left:0.3em;height:3.6em\"><span style=\"display:inline-block;margin-right:0.3em;width:30px;line-height:3.6em;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/30px-046CupolaSPietro.jpg\" decoding=\"async\" width=\"30\" height=\"23\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/45px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/60px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a></span><span style=\"display:inline-block;width:11em;vertical-align:middle\"><i><b><a href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Catholicism\">Catholicism portal</a></b></i></span></li><li style=\"float:left;margin-left:0.3em;height:3.6em\"><span style=\"display:inline-block;margin-right:0.3em;width:30px;line-height:3.6em;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Four_Provinces_Flag.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Four Provinces Flag.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Four_Provinces_Flag.svg/30px-Four_Provinces_Flag.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"30\" height=\"15\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Four_Provinces_Flag.svg/45px-Four_Provinces_Flag.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Four_Provinces_Flag.svg/60px-Four_Provinces_Flag.svg.png 2x\" data-file-width=\"1320\" data-file-height=\"680\" /></a></span><span style=\"display:inline-block;width:11em;vertical-align:middle\"><i><b><a href=\"/wiki/Portal:Ireland\" title=\"Portal:Ireland\">Ireland portal</a></b></i></span></li></ul></td></tr></tbody></table>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1330\nCached time: 20200816145533\nCache expiry: 2592000\nDynamic content: false\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 0.208 seconds\nReal time usage: 0.313 seconds\nPreprocessor visited node count: 559/1000000\nPost\u2010expand include size: 10836/2097152 bytes\nTemplate argument size: 564/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 13/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 14129/5000000 bytes\nLua time usage: 0.115/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.82 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  281.598      1 -total\n 36.30%  102.216      1 Template:Cite_AU1\n 34.94%   98.379      1 Template:Cite_book\n 16.19%   45.588      1 Template:Use_dmy_dates\n 15.19%   42.766      1 Template:Authority_control\n 13.85%   38.991      1 Template:Subject_bar\n  7.23%   20.369      2 Template:DMCA\n  5.95%   16.761      2 Template:Dated_maintenance_category\n  4.64%   13.069      2 Template:Cite_journal\n  4.16%   11.728      1 Template:Reflist\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:8876441-0!canonical and timestamp 20200816145533 and revision id 934273933\n -->\n</div><noscript><img src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" alt=\"\" title=\"\" width=\"1\" height=\"1\" style=\"border: none; position: absolute;\" /></noscript>\n<div class=\"printfooter\">Retrieved from \"<a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Colm\u00e1n_of_Lann&amp;oldid=934273933\">https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Colm\u00e1n_of_Lann&amp;oldid=934273933</a>\"</div></div>\n\t\t<div id=\"catlinks\" class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\"><div id=\"mw-normal-catlinks\" class=\"mw-normal-catlinks\"><a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">Categories</a>: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:People_from_County_Westmeath\" title=\"Category:People from County Westmeath\">People from County Westmeath</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:7th-century_Irish_people\" title=\"Category:7th-century Irish people\">7th-century Irish people</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:7th-century_Christian_saints\" title=\"Category:7th-century Christian saints\">7th-century Christian saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Medieval_saints_of_Meath\" title=\"Category:Medieval saints of Meath\">Medieval saints of Meath</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Irish_abbots\" title=\"Category:Irish abbots\">Irish abbots</a></li></ul></div><div id=\"mw-hidden-catlinks\" class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\">Hidden categories: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:Use_dmy_dates_from_November_2019\" title=\"Category:Use dmy dates from November 2019\">Use dmy dates from November 2019</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Use_Irish_English_from_November_2019\" title=\"Category:Use Irish English from November 2019\">Use Irish English from November 2019</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:All_Wikipedia_articles_written_in_Irish_English\" title=\"Category:All Wikipedia articles written in Irish English\">All Wikipedia articles written in Irish English</a></li></ul></div></div>\n\t</div>\n</div>\n<div id='mw-data-after-content'>\n\t<div class=\"read-more-container\"></div>\n</div>\n\n<div id=\"mw-navigation\">\n\t<h2>Navigation menu</h2>\n\t<div id=\"mw-head\">\n\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-personal\" class=\"vector-menu\" aria-labelledby=\"p-personal-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-personal-label\">\n\t\t<span>Personal tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"pt-anonuserpage\">Not logged in</li><li id=\"pt-anontalk\"><a href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\" accesskey=\"n\">Talk</a></li><li id=\"pt-anoncontribs\"><a href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\" accesskey=\"y\">Contributions</a></li><li id=\"pt-createaccount\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Colm%C3%A1n+of+Lann\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">Create account</a></li><li id=\"pt-login\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Colm%C3%A1n+of+Lann\" title=\"You&#039;re encouraged to log in; however, it&#039;s not mandatory. [o]\" accesskey=\"o\">Log in</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t<div id=\"left-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-namespaces\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-namespaces-label\">\n\t\t<span>Namespaces</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-nstab-main\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Colm%C3%A1n_of_Lann\" title=\"View the content page [c]\" accesskey=\"c\">Article</a></li><li id=\"ca-talk\"><a href=\"/wiki/Talk:Colm%C3%A1n_of_Lann\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\" accesskey=\"t\">Talk</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-variants\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" />\n\t<h3 id=\"p-variants-label\">\n\t\t<span>Variants</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t</div>\n\t\t<div id=\"right-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-views\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-views-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-views-label\">\n\t\t<span>Views</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-view\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Colm%C3%A1n_of_Lann\">Read</a></li><li id=\"ca-edit\"><a href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Lann&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\" accesskey=\"e\">Edit</a></li><li id=\"ca-history\"><a href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Lann&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\" accesskey=\"h\">View history</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-cactions\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" />\n\t<h3 id=\"p-cactions-label\">\n\t\t<span>More</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<div id=\"p-search\" role=\"search\">\n\t<h3 >\n\t\t<label for=\"searchInput\">Search</label>\n\t</h3>\n\t<form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n\t\t<div id=\"simpleSearch\">\n\t\t\t<input type=\"search\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" accesskey=\"f\" id=\"searchInput\"/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"title\" value=\"Special:Search\">\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"fulltext\" value=\"Search\" title=\"Search Wikipedia for this text\" id=\"mw-searchButton\" class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\"/>\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"go\" value=\"Go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" id=\"searchButton\" class=\"searchButton\"/>\n\t\t</div>\n\t</form>\n</div>\n\n\t\t</div>\n\t</div>\n\t\n<div id=\"mw-panel\">\n\t<div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n\t\t<a  title=\"Visit the main page\" class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\"></a>\n\t</div>\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-navigation\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" aria-labelledby=\"p-navigation-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-navigation-label\">\n\t\t<span>Navigation</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-mainpage-description\"><a href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\" accesskey=\"z\">Main page</a></li><li id=\"n-contents\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">Contents</a></li><li id=\"n-currentevents\"><a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">Current events</a></li><li id=\"n-randompage\"><a href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\" accesskey=\"x\">Random article</a></li><li id=\"n-aboutsite\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">About Wikipedia</a></li><li id=\"n-contactpage\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">Contact us</a></li><li id=\"n-sitesupport\"><a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">Donate</a></li><li id=\"n-shoplink\"><a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">Wikipedia store</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-interaction\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-interaction-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-interaction-label\">\n\t\t<span>Contribute</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-help\"><a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">Help</a></li><li id=\"n-portal\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">Community portal</a></li><li id=\"n-recentchanges\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\" accesskey=\"r\">Recent changes</a></li><li id=\"n-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">Upload file</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-tb\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-tb-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-tb-label\">\n\t\t<span>Tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"t-whatlinkshere\"><a href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Colm%C3%A1n_of_Lann\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\" accesskey=\"j\">What links here</a></li><li id=\"t-recentchangeslinked\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Colm%C3%A1n_of_Lann\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\" accesskey=\"k\">Related changes</a></li><li id=\"t-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\" accesskey=\"u\">Upload file</a></li><li id=\"t-specialpages\"><a href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\" accesskey=\"q\">Special pages</a></li><li id=\"t-permalink\"><a href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Lann&amp;oldid=934273933\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">Permanent link</a></li><li id=\"t-info\"><a href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Lann&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">Page information</a></li><li id=\"t-cite\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Colm%C3%A1n_of_Lann&amp;id=934273933&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">Cite this page</a></li><li id=\"t-wikibase\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q2193280\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\" accesskey=\"g\">Wikidata item</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-coll-print_export\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n\t\t<span>Print/export</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"coll-download-as-rl\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:DownloadAsPdf&amp;page=Colm%C3%A1n_of_Lann&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">Download as PDF</a></li><li id=\"t-print\"><a href=\"/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Lann&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\" accesskey=\"p\">Printable version</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-lang\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-lang-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-lang-label\">\n\t\t<span>Languages</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t<div class=\"after-portlet after-portlet-lang\"><span class=\"uls-after-portlet-link\"></span><span class=\"wb-langlinks-add wb-langlinks-link\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q2193280#sitelinks-wikipedia\" title=\"Add interlanguage links\" class=\"wbc-editpage\">Add links</a></span></div>\n\t</div>\n</nav>\n\n</div>\n\n</div>\n<footer id=\"footer\" class=\"mw-footer\" role=\"contentinfo\" >\n\t<ul id=\"footer-info\" >\n\t\t<li id=\"footer-info-lastmod\"> This page was last edited on 5 January 2020, at 17:34<span class=\"anonymous-show\">&#160;(UTC)</span>.</li>\n\t\t<li id=\"footer-info-copyright\">Text is available under the <a rel=\"license\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\">Creative Commons Attribution-ShareAlike License</a><a rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" style=\"display:none;\"></a>;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">Terms of Use</a> and <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">Privacy Policy</a>. Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">Wikimedia Foundation, Inc.</a>, a non-profit organization.</li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-places\" >\n\t\t<li id=\"footer-places-privacy\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" class=\"extiw\" title=\"wmf:Privacy policy\">Privacy policy</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-about\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">About Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-disclaimer\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">Disclaimers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-contact\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">Contact Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-mobileview\"><a href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Colm%C3%A1n_of_Lann&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\" class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\">Mobile view</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-developers\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">Developers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-statslink\"><a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">Statistics</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-cookiestatement\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">Cookie statement</a></li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-icons\" class=\"noprint\">\n\t\t<li id=\"footer-copyrightico\"><a href=\"https://wikimediafoundation.org/\"><img src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" alt=\"Wikimedia Foundation\" loading=\"lazy\" /></a></li>\n\t\t<li id=\"footer-poweredbyico\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/\"><img src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" alt=\"Powered by MediaWiki\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" loading=\"lazy\"/></a></li>\n\t</ul>\n\t<div style=\"clear: both;\"></div>\n</footer>\n\n\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.208\",\"walltime\":\"0.313\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":559,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":10836,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":564,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":13,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":5,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":0,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":14129,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00%  281.598      1 -total\",\" 36.30%  102.216      1 Template:Cite_AU1\",\" 34.94%   98.379      1 Template:Cite_book\",\" 16.19%   45.588      1 Template:Use_dmy_dates\",\" 15.19%   42.766      1 Template:Authority_control\",\" 13.85%   38.991      1 Template:Subject_bar\",\"  7.23%   20.369      2 Template:DMCA\",\"  5.95%   16.761      2 Template:Dated_maintenance_category\",\"  4.64%   13.069      2 Template:Cite_journal\",\"  4.16%   11.728      1 Template:Reflist\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.115\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":2959930,\"limit\":52428800}},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1330\",\"timestamp\":\"20200816145533\",\"ttl\":2592000,\"transientcontent\":false}}});});</script>\n<script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Colm\\u00e1n of Lann\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Colm%C3%A1n_of_Lann\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q2193280\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q2193280\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2007-01-11T21:33:08Z\",\"dateModified\":\"2020-01-05T17:34:02Z\"}</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":127,\"wgHostname\":\"mw1333\"});});</script>\n</body></html>",
  "formatedtext": "Colm\u00e1n of Lann -  Colm\u00e1n of Lann  Saint Colm\u00e1n mac Luach\u00e1in was an early Irish abbot ( fl . 7th century), founder and patron saint of Lann (Lynn, Co. Westmeath). The name of the saint's foundation, Lann (in full Lann mic L\u00faach\u00e1in), represents the early Irish word lann meaning \"(piece of) land, church\". The word is attested in at least two further placenames for church sites associated with namesakes of the saint: (1) Lann Elo (Lynally), the church of Colm\u00e1n Elo ; and (2) Lann Mocholm\u00f3c, the church of St Mocholm\u00f3c, a pet form of the name Colm\u00e1n. [1] A Middle Irish Life was written for him in the 12th century, possibly soon after 1122, [2] which is preserved in a single manuscript kept in the Rennes Library in Brittany . [3] According to the Annals of Ulster , 22 March ( Holy Wednesday ) in 1122 was the day when the saint's shrine was discovered in the burial place of Lann. [4] Kuno Meyer , who edited the Life , suggests that this event may have prompted the composition of the text shortly after 1122 and also argues that there are linguistic grounds for assigning the text to the 12th century. [5] The frequent use of such locational adverbs as sund (\"here\") seem to indicate that the Life was also written at Lann. [5] Colm\u00e1n hardly ever appears in sources other than his Lives , two late martyrologies (see below) and a list of Irish homonyms. [6] Both prose and verse appear to have been written by the same author and there is no indication that the work draws on earlier versions in either Irish or Latin, unlike many other Irish saints' Lives produced about the time. [2] James Carney regards the Life as \"so extravagant that it is something approaching a satire\", akin to Aislinge Meic Con Glinne . [2] Clich\u00e9s of the hagiographic genre, such as demonstrations of the saint's authority through pious behaviour and miracle-working, are exaggerated to absurd effect. [2] There is also a modernised version of this Life , known as Betha Colm\u00e1in Lainne (\"Life of Colm\u00e1n of Lynn\"). Colm\u00e1n is not included in the F\u00e9lire \u00d3engusso , even though his Life pretends to cite the work to this effect, but the Martyrologies of Donegal and Martyrology of Gorman give his feastday at 17 June. [7] Contents 1 Notes 2 References 2.1 Primary sources 2.2 Secondary sources 3 Further reading 4 External links Notes [ edit ] ^ Mac Math\u00fana, \"Observations on Irish Lann \", p. 153-4. ^ a b c d Carney, \"Language and Literature to 1169\", p. 494. ^ Meyer, Betha Colm\u00e1in , p. v. ^ Meyer, Betha Colm\u00e1in , p. vi. ^ a b Meyer, Betha Colm\u00e1in , p. vii. ^ Meyer, Betha Colm\u00e1in , p. ix. ^ Meyer, Betha Colm\u00e1in , pp. xiii-ix. References [ edit ] Primary sources [ edit ] Annals of Ulster , ed. & tr. Se\u00e1n Mac Airt and Gear\u00f3id Mac Niocaill (1983). The Annals of Ulster (to AD 1131) . Dublin: DIAS . Lay summary \u2013 CELT (2008). Betha Colm\u00e1in maic L\u00faach\u00e1in (\"Life of Colman son of Luach\u00e1n\"), ed. Kuno Meyer , \" Betha Colm\u00e1in maic L\u00faach\u00e1in : The Life of Colm\u00e1n Son of Luachan.\" Todd Lecture Series 17. Dublin and London, 1911. Edition and translation available from CELT; PDF available from the Internet Archive . Betha Colm\u00e1in Lainne (\"Life of Colm\u00e1n of Lynn\"), tr. Kuno Meyer, ed. Leo Daly, Life Of Colm\u00e1n Of Lynn. Betha Colm\u00e1in Lainne . Dublin, 1999. Secondary sources [ edit ] Carney, James (2005). \"Language and literature to 1169\".  In D\u00e1ibh\u00ed \u00d3 Cr\u00f3in\u00edn (ed.). New History of Ireland vol. 1 . Oxford. pp.\u00a0451\u2013510. Mac Math\u00fana, Liam (1997). \"Observations on Irish Lann '(Piece of) Land; (Church) Building' and Compounds\". \u00c9riu . 48 : 153\u201360. Further reading [ edit ] \u00d3 Corr\u00e1in, Donnchadh (1996). \"Ad Betha Colm\u00e1in maic L\u00faach\u00e1in , 50.5350\". Peritia . 10 . External links [ edit ] St. Colman (Colman Mac Luachain 6th/7th century) Westmeath County Council Corpus of electronic texts Betha Colm\u00e1in Maic L\u00faach\u00e1in, or, The Life of Colm\u00e1n son of L\u00faachan Portals Access related topics Biography portal Catholicism portal Ireland portal Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Colm\u00e1n_of_Lann&oldid=934273933 \" Categories : People from County Westmeath 7th-century Irish people 7th-century Christian saints Medieval saints of Meath Irish abbots Hidden categories: Use dmy dates from November 2019 Use Irish English from November 2019 All  articles written in Irish English Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About  Contact us Donate  store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version Languages Add links This page was last edited on 5 January 2020, at 17:34 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . \u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About  Disclaimers Contact  Mobile view Developers Statistics Cookie statement",
  "imagelinks": [
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/30px-046CupolaSPietro.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Four_Provinces_Flag.svg/30px-Four_Provinces_Flag.svg.png"
  ]
}