{
  "saint": "Constantin_Br%C3%A2ncoveanu",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncoveanu",
  "body": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n <head>\n  <meta charset=\"utf-8\"/>\n  <title>\n   Constantin Br\u00e2ncoveanu - Wikipedia\n  </title>\n  <script>\n   document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"211c4850-23dc-4d6f-b278-682a7ca533c5\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Constantin_Br\u00e2ncoveanu\",\"wgTitle\":\"Constantin Br\u00e2ncoveanu\",\"wgCurRevisionId\":973182643,\"wgRevisionId\":973182643,\"wgArticleId\":410323,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Articles with Russian-language sources (ru)\",\"Articles with hAudio microformats\",\"Commons category link is on Wikidata\",\"CS1: long volume value\",\"CS1 maint: extra punctuation\",\"CS1 maint: location\",\"Articles with Romanian-language sources (ro)\",\n\"Wikipedia articles with GND identifiers\",\"Wikipedia articles with ISNI identifiers\",\"Wikipedia articles with LCCN identifiers\",\"Wikipedia articles with NKC identifiers\",\"Wikipedia articles with NTA identifiers\",\"Wikipedia articles with VIAF identifiers\",\"Wikipedia articles with WorldCat identifiers\",\"1654 births\",\"1714 deaths\",\"People from Olt County\",\"Executed monarchs\",\"People executed by the Ottoman Empire by decapitation\",\"Princes of the Holy Roman Empire\",\"Romanian saints\",\"Rulers of Wallachia\",\"Patrons of literature\",\"Eastern Orthodox Christians from Romania\",\"Executed Romanian people\",\"Christians executed for refusing to convert to Islam\",\"18th-century Christian saints\",\"18th-century Eastern Orthodox martyrs\",\"17th-century Romanian people\",\"18th-century Romanian people\",\"18th-century executions by the Ottoman Empire\",\"Recipients of the Order of St. Andrew\",\"Christian saints killed by Muslims\",\"Craiove\u0219ti\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\n\"wgRelevantPageName\":\"Constantin_Br\u00e2ncoveanu\",\"wgRelevantArticleId\":410323,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q461926\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\n\"mediawiki.page.gallery.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"ext.cite.ux-enhancements\",\"ext.scribunto.logs\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});\n  </script>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cmediawiki.page.gallery.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\">\n  </script>\n  <meta content=\"\" name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\"/>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <meta content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\" name=\"generator\"/>\n  <meta content=\"origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-crossorigin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-cross-origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b4/Constantin_Brancoveanu.jpg\" property=\"og:image\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Constantin_Br%C3%A2ncoveanu&amp;action=edit\" rel=\"alternate\" title=\"Edit this page\" type=\"application/x-wiki\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Constantin_Br%C3%A2ncoveanu&amp;action=edit\" rel=\"edit\" title=\"Edit this page\"/>\n  <link href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\" rel=\"apple-touch-icon\"/>\n  <link href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\" rel=\"shortcut icon\"/>\n  <link href=\"/w/opensearch_desc.php\" rel=\"search\" title=\"Wikipedia (en)\" type=\"application/opensearchdescription+xml\"/>\n  <link href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\" rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\"/>\n  <link href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Special:RecentChanges&amp;feed=atom\" rel=\"alternate\" title=\"Wikipedia Atom feed\" type=\"application/atom+xml\"/>\n  <link href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncoveanu\" rel=\"canonical\"/>\n  <link href=\"//login.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n  <link href=\"//meta.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n </head>\n <body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Constantin_Br\u00e2ncoveanu rootpage-Constantin_Br\u00e2ncoveanu skin-vector action-view skin-vector-legacy\">\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-page-base\">\n  </div>\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-head-base\">\n  </div>\n  <div class=\"mw-body\" id=\"content\" role=\"main\">\n   <a id=\"top\">\n   </a>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"siteNotice\">\n    <!-- CentralNotice -->\n   </div>\n   <div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n   </div>\n   <h1 class=\"firstHeading\" id=\"firstHeading\" lang=\"en\">\n    Constantin Br\u00e2ncoveanu\n   </h1>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"bodyContent\">\n    <div class=\"noprint\" id=\"siteSub\">\n     From Wikipedia, the free encyclopedia\n    </div>\n    <div id=\"contentSub\">\n    </div>\n    <div id=\"contentSub2\">\n    </div>\n    <div id=\"jump-to-nav\">\n    </div>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">\n     Jump to navigation\n    </a>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">\n     Jump to search\n    </a>\n    <div class=\"mw-content-ltr\" dir=\"ltr\" id=\"mw-content-text\" lang=\"en\">\n     <div class=\"mw-parser-output\">\n      <div class=\"hatnote navigation-not-searchable\" role=\"note\">\n       For the village in\n       <a href=\"/wiki/C%C4%83l%C4%83ra%C8%99i_County\" title=\"C\u0103l\u0103ra\u0219i County\">\n        C\u0103l\u0103ra\u0219i County\n       </a>\n       , see\n       <a href=\"/wiki/Dragalina,_C%C4%83l%C4%83ra%C8%99i\" title=\"Dragalina, C\u0103l\u0103ra\u0219i\">\n        Dragalina, C\u0103l\u0103ra\u0219i\n       </a>\n       . For the\n       <a href=\"/wiki/Bucharest_Metro\" title=\"Bucharest Metro\">\n        Bucharest Metro\n       </a>\n       station, see\n       <a href=\"/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncoveanu_metro_station\" title=\"Constantin Br\u00e2ncoveanu metro station\">\n        Constantin Br\u00e2ncoveanu metro station\n       </a>\n       .\n      </div>\n      <table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <th class=\"fn\" colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #cbe; font-size: 125%\">\n          Constantin Br\u00e2ncoveanu\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td class=\"photo\" colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n          <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Constantin_Brancoveanu.jpg\">\n           <img alt=\"Constantin Brancoveanu.jpg\" data-file-height=\"485\" data-file-width=\"383\" decoding=\"async\" height=\"279\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Constantin_Brancoveanu.jpg/220px-Constantin_Brancoveanu.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Constantin_Brancoveanu.jpg/330px-Constantin_Brancoveanu.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b4/Constantin_Brancoveanu.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e4dcf6;line-height:normal;padding:0.2em 0.2em\">\n          <a href=\"/wiki/List_of_rulers_of_Wallachia\" title=\"List of rulers of Wallachia\">\n           Prince of Wallachia\n          </a>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Reign\n         </th>\n         <td>\n          October 1688 \u2013 15 August 1714\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Predecessor\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/%C8%98erban_Cantacuzino\" title=\"\u0218erban Cantacuzino\">\n           \u0218erban Cantacuzino\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Successor\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Cantacuzino\" title=\"\u0218tefan Cantacuzino\">\n           \u0218tefan Cantacuzino\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e4dcf6;line-height:normal;padding:0.2em 0.2em\">\n          <div style=\"height: 4px; width:100%;\">\n          </div>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Born\n         </th>\n         <td>\n          15 August 1654\n          <br/>\n          <a href=\"/wiki/Br%C3%A2ncoveni\" title=\"Br\u00e2ncoveni\">\n           Br\u00e2ncoveni\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Wallachia\" title=\"Wallachia\">\n           Wallachia\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Died\n         </th>\n         <td>\n          15 August 1714\n          <br/>\n          <a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">\n           Istanbul\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">\n           Ottoman Empire\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Spouse\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Doamna_Marica_Br%C3%A2ncoveanu\" title=\"Doamna Marica Br\u00e2ncoveanu\">\n           Doamna Marica Br\u00e2ncoveanu\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Issue\n         </th>\n         <td>\n          Stanca (1676)\n          <br/>\n          Maria (1678)\n          <br/>\n          Ilinca (1682)\n          <br/>\n          Constantin (1683)\n          <br/>\n          \u0218tefan (1685)\n          <br/>\n          Safta (1686)\n          <br/>\n          Radu (1690)\n          <br/>\n          Ancu\u021ba (1691)\n          <br/>\n          B\u0103la\u015fa (1693)\n          <br/>\n          Smaranda (1696)\n          <br/>\n          Matei (1698)\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Religion\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">\n           Orthodox\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Signature\n         </th>\n         <td>\n          <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Constantin_Br%C3%A2ncoveanu%27s_signature,_Tismana_Monastery_charter_of_1689.png\" title=\"Constantin Br\u00e2ncoveanu's signature\">\n           <img alt=\"Constantin Br\u00e2ncoveanu's signature\" data-file-height=\"418\" data-file-width=\"678\" decoding=\"async\" height=\"77\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/Constantin_Br%C3%A2ncoveanu%27s_signature%2C_Tismana_Monastery_charter_of_1689.png/125px-Constantin_Br%C3%A2ncoveanu%27s_signature%2C_Tismana_Monastery_charter_of_1689.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/Constantin_Br%C3%A2ncoveanu%27s_signature%2C_Tismana_Monastery_charter_of_1689.png/188px-Constantin_Br%C3%A2ncoveanu%27s_signature%2C_Tismana_Monastery_charter_of_1689.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/Constantin_Br%C3%A2ncoveanu%27s_signature%2C_Tismana_Monastery_charter_of_1689.png/250px-Constantin_Br%C3%A2ncoveanu%27s_signature%2C_Tismana_Monastery_charter_of_1689.png 2x\" width=\"125\"/>\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:262px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Aaa001_Constantin_Br%C3%A2ncoveanu_and_family_mural_from_1709_at_Hurezi_monastery.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"2586\" data-file-width=\"4206\" decoding=\"async\" height=\"160\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Aaa001_Constantin_Br%C3%A2ncoveanu_and_family_mural_from_1709_at_Hurezi_monastery.jpg/260px-Aaa001_Constantin_Br%C3%A2ncoveanu_and_family_mural_from_1709_at_Hurezi_monastery.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Aaa001_Constantin_Br%C3%A2ncoveanu_and_family_mural_from_1709_at_Hurezi_monastery.jpg/390px-Aaa001_Constantin_Br%C3%A2ncoveanu_and_family_mural_from_1709_at_Hurezi_monastery.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Aaa001_Constantin_Br%C3%A2ncoveanu_and_family_mural_from_1709_at_Hurezi_monastery.jpg/520px-Aaa001_Constantin_Br%C3%A2ncoveanu_and_family_mural_from_1709_at_Hurezi_monastery.jpg 2x\" width=\"260\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Aaa001_Constantin_Br%C3%A2ncoveanu_and_family_mural_from_1709_at_Hurezi_monastery.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Constantin Br\u00e2ncoveanu and family, mural from 1709 at\n         <a href=\"/wiki/Horezu_Monastery\" title=\"Horezu Monastery\">\n          Hurezi monastery\n         </a>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <th class=\"n\" colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color:gold;\">\n          <div class=\"fn\" style=\"display:inline;\">\n           Saints Constantin, Constantin, \u0218tefan, Radu and Matei Br\u00e2ncoveanu\n          </div>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n          <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:C-tin_Brancoveanu.jpg\">\n           <img alt=\"C-tin Brancoveanu.jpg\" data-file-height=\"419\" data-file-width=\"273\" decoding=\"async\" height=\"384\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/C-tin_Brancoveanu.jpg/250px-C-tin_Brancoveanu.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/de/C-tin_Brancoveanu.jpg 1.5x\" width=\"250\"/>\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Born\n         </th>\n         <td>\n          1654 (Constantin)\n          <br/>\n          1683 (Constantin)\n          <br/>\n          1685 (\u0218tefan)\n          <br/>\n          1690 (Radu)\n          <br/>\n          1698 (Matei)\n          <br/>\n          <a href=\"/wiki/Br%C3%A2ncoveni\" title=\"Br\u00e2ncoveni\">\n           Br\u00e2ncoveni\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Wallachia\" title=\"Wallachia\">\n           Wallachia\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Died\n         </th>\n         <td>\n          15 August 1714\n          <br/>\n          <a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">\n           Istanbul\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">\n           Ottoman Empire\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Venerated\u00a0in\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Romanian_Orthodox_Church\" title=\"Romanian Orthodox Church\">\n           Romanian Orthodox Church\n          </a>\n          and\n          <a href=\"/wiki/Russian_Orthodox_Church\" title=\"Russian Orthodox Church\">\n           Russian Orthodox Church\n          </a>\n          <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-ROC_1-0\">\n           <a href=\"#cite_note-ROC-1\">\n            [1]\n           </a>\n          </sup>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">\n           Canonized\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          20 June 1992,\n          <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">\n           Bucharest\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <span class=\"nowrap\">\n           Major\n           <a href=\"/wiki/Shrine\" title=\"Shrine\">\n            shrine\n           </a>\n          </span>\n         </th>\n         <td>\n          Relics at the New Church of St. George,\n          <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">\n           Bucharest\n          </a>\n          .\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Calendar_of_saints\" title=\"Calendar of saints\">\n           Feast\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          16 August (Eastern Orthodox Church)\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Saint_symbolism\" title=\"Saint symbolism\">\n           Attributes\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          They are usually depicted together, wearing golden cloaks.\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <p>\n       <b>\n        Constantin Br\u00e2ncoveanu\n       </b>\n       (\n       <small>\n        Romanian pronunciation:\n       </small>\n       <span class=\"IPA\" title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\">\n        <a href=\"/wiki/Help:IPA/Romanian\" title=\"Help:IPA/Romanian\">\n         [konstan\u02c8tin br\u0268\u014bko\u02c8ve\u032fanu]\n        </a>\n       </span>\n       <span class=\"nowrap\" style=\"font-size:85%\">\n        (\n        <span class=\"unicode haudio\">\n         <span class=\"fn\">\n          <span style=\"white-space:nowrap;margin-right:.25em;\">\n           <a href=\"/wiki/File:Ro-Constantin_Br%C3%AEncoveanu.ogg\" title=\"About this sound\">\n            <img alt=\"About this sound\" data-file-height=\"20\" data-file-width=\"20\" decoding=\"async\" height=\"11\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" width=\"11\"/>\n           </a>\n          </span>\n          <a class=\"internal\" href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5e/Ro-Constantin_Br%C3%AEncoveanu.ogg\" title=\"Ro-Constantin Br\u00eencoveanu.ogg\">\n           listen\n          </a>\n         </span>\n        </span>\n        )\n       </span>\n       ; 1654 \u2013 August 15, 1714) was\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/List_of_Wallachian_rulers\" title=\"List of Wallachian rulers\">\n        Prince\n       </a>\n       of\n       <a href=\"/wiki/Wallachia\" title=\"Wallachia\">\n        Wallachia\n       </a>\n       between 1688 and 1714.\n      </p>\n      <div aria-labelledby=\"mw-toc-heading\" class=\"toc\" id=\"toc\" role=\"navigation\">\n       <input class=\"toctogglecheckbox\" id=\"toctogglecheckbox\" role=\"button\" style=\"display:none\" type=\"checkbox\"/>\n       <div class=\"toctitle\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n        <h2 id=\"mw-toc-heading\">\n         Contents\n        </h2>\n        <span class=\"toctogglespan\">\n         <label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\">\n         </label>\n        </span>\n       </div>\n       <ul>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-1\">\n         <a href=\"#Biography\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           1\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Biography\n          </span>\n         </a>\n         <ul>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-2\">\n           <a href=\"#Ascension\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             1.1\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Ascension\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-3\">\n           <a href=\"#Policies\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             1.2\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Policies\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-4\">\n           <a href=\"#Arrest_and_execution\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             1.3\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Arrest and execution\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-5\">\n           <a href=\"#Death_and_sanctification_in_Eastern_Orthodoxy\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             1.4\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Death and sanctification in Eastern Orthodoxy\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n         </ul>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-6\">\n         <a href=\"#Cultural_contribution\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           2\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Cultural contribution\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-7\">\n         <a href=\"#Legacy\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           3\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Legacy\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-8\">\n         <a href=\"#Historiography\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           4\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Historiography\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-9\">\n         <a href=\"#Quotes\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           5\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Quotes\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-10\">\n         <a href=\"#Issue\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           6\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Issue\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-11\">\n         <a href=\"#Notes\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           7\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Notes\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-12\">\n         <a href=\"#Bibliography\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           8\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Bibliography\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-13\">\n         <a href=\"#External_links\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           9\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           External links\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">\n        Biography\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Br%C3%A2ncoveanu&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Ascension\">\n        Ascension\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Br%C3%A2ncoveanu&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Ascension\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       A descendant of the\n       <a href=\"/wiki/Craiove%C8%99ti\" title=\"Craiove\u0219ti\">\n        Craiove\u0219ti\n       </a>\n       <a href=\"/wiki/Boyar\" title=\"Boyar\">\n        boyar\n       </a>\n       family and heir through his grandfather Preda of a considerable part of\n       <a href=\"/wiki/Matei_Basarab\" title=\"Matei Basarab\">\n        Matei Basarab\n       </a>\n       \u2032s fortune, Br\u00e2ncoveanu was born on the\n       <a href=\"/wiki/Estate_(land)\" title=\"Estate (land)\">\n        estate\n       </a>\n       of\n       <a href=\"/wiki/Br%C3%A2ncoveni\" title=\"Br\u00e2ncoveni\">\n        Br\u00e2ncoveni\n       </a>\n       and raised in the house of his uncle,\n       <i>\n        <a href=\"/wiki/Stolnic\" title=\"Stolnic\">\n         stolnic\n        </a>\n       </i>\n       <a href=\"/wiki/Constantin_Cantacuzino_(stolnic)\" title=\"Constantin Cantacuzino (stolnic)\">\n        Constantin Cantacuzino\n       </a>\n       . He rose to the throne after the death of his uncle, prince \u015eerban Cantacuzino. He was initially supported by his maternal uncles Constantin and Mihai Cantacuzino, but grew increasingly independent from them in the course of his reign. Constantin Cantacuzino retreated to one of his estates and began advocating his son\n       <a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Cantacuzino\" title=\"\u0218tefan Cantacuzino\">\n        \u0218tefan\n       </a>\n       's candidacy to the throne.\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Policies\">\n        Policies\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Br%C3%A2ncoveanu&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Policies\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       The prince took steps in negotiating anti-Ottoman alliances first with the\n       <a href=\"/wiki/Habsburg_Monarchy\" title=\"Habsburg Monarchy\">\n        Habsburg Monarchy\n       </a>\n       , and then with\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Peter_I_of_Russia\" title=\"Peter I of Russia\">\n        Peter the Great\n       </a>\n       's\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Imperial_Russia\" title=\"Imperial Russia\">\n        Russia\n       </a>\n       (\n       <i>\n        see\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Russo-Turkish_War,_1710-1711\" title=\"Russo-Turkish War, 1710-1711\">\n         Russo-Turkish War, 1710-1711\n        </a>\n       </i>\n       ): upon the 1710 Russian intervention in\n       <a href=\"/wiki/Moldavia\" title=\"Moldavia\">\n        Moldavia\n       </a>\n       , the prince contacted Tsar Peter and accepted gifts from the latter, while his rivalry with the Moldavian\n       <a href=\"/wiki/List_of_rulers_of_Moldavia\" title=\"List of rulers of Moldavia\">\n        Prince\n       </a>\n       <a href=\"/wiki/Dimitrie_Cantemir\" title=\"Dimitrie Cantemir\">\n        Dimitrie Cantemir\n       </a>\n       (the main regional ally of the Russians) prevented a more decisive political move. Instead, Br\u00e2ncoveanu gathered\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Wallachian_Army&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Wallachian Army (page does not exist)\">\n        Wallachian troops\n       </a>\n       in\n       <a href=\"/wiki/Urla%C8%9Bi\" title=\"Urla\u021bi\">\n        Urla\u021bi\n       </a>\n       , near the Moldavian border, awaiting for Russian troops to storm into his country and offer his services to the tsar, while also readying to join the Ottoman counter-offensive in the event of a change in fortunes. When several of his boyars fled to the Russian camp, the prince saw himself forced to decide in favor of the Ottomans or risk becoming an enemy of his Ottoman\n       <a href=\"/wiki/Suzerainty\" title=\"Suzerainty\">\n        suzerain\n       </a>\n       , and swiftly returned the gifts he had received from the Russians.\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Arrest_and_execution\">\n        Arrest and execution\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Br%C3%A2ncoveanu&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Arrest and execution\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       Such policies were eventually denounced to the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Ottoman_Porte\" title=\"Ottoman Porte\">\n        Porte\n       </a>\n       . Br\u00e2ncoveanu was deposed from his throne by\n       <a href=\"/wiki/Ottoman_dynasty\" title=\"Ottoman dynasty\">\n        Sultan\n       </a>\n       <a href=\"/wiki/Ahmed_III\" title=\"Ahmed III\">\n        Ahmed III\n       </a>\n       , and brought under arrest to\n       <a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">\n        Istanbul\n       </a>\n       , where he was imprisoned in 1714 at the fortress of\n       <a href=\"/wiki/Yedikule_Fortress\" title=\"Yedikule Fortress\">\n        Yedikule\n       </a>\n       (\n       <i>\n        the Seven Towers\n       </i>\n       ).\n      </p>\n      <div class=\"thumb tleft\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Constantin_Brancoveanu_statuie.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"664\" data-file-width=\"288\" decoding=\"async\" height=\"346\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Constantin_Brancoveanu_statuie.jpg/150px-Constantin_Brancoveanu_statuie.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Constantin_Brancoveanu_statuie.jpg/225px-Constantin_Brancoveanu_statuie.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c4/Constantin_Brancoveanu_statuie.jpg 2x\" width=\"150\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Constantin_Brancoveanu_statuie.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Br\u00e2ncoveanu's statue in Bucharest\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       There he was tortured by the Ottomans, who hoped to locate the immense fortune he had supposedly amassed. He and his four sons were\n       <a href=\"/wiki/Decapitation\" title=\"Decapitation\">\n        beheaded\n       </a>\n       on the same day in August, together with Prince Constantin's faithful friend, grand treasurer\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Enache_V%C4%83c%C4%83rescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Enache V\u0103c\u0103rescu (page does not exist)\">\n        Enache V\u0103c\u0103rescu\n       </a>\n       .\n      </p>\n      <p>\n       According to his secretary,\n       <a href=\"/wiki/Anton_Maria_Del_Chiaro\" title=\"Anton Maria Del Chiaro\">\n        Anton Maria Del Chiaro\n       </a>\n       , their heads were then carried on poles through the streets of Istanbul, an episode which caused a great unrest in the city. Fearing a rebellion, including from that of the\n       <a href=\"/wiki/Islam\" title=\"Islam\">\n        Muslim\n       </a>\n       population which was outraged by the injustice done to the Prince, his sons and his close friend, he ordered for the bodies to be thrown into the\n       <a href=\"/wiki/Bosporus\" title=\"Bosporus\">\n        Bosporus\n       </a>\n       . Christian fishermen took the bodies from the water, and buried them at the Halchi Monastery, in the city's vicinity.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-2\">\n        <a href=\"#cite_note-2\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Death_and_sanctification_in_Eastern_Orthodoxy\">\n        Death and sanctification in Eastern Orthodoxy\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Br%C3%A2ncoveanu&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Death and sanctification in Eastern Orthodoxy\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       The circumstances and facts of Constantin's death are recorded in history, and his sanctification is recognized by all\n       <a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">\n        The Eastern Orthodox Churches\n       </a>\n       .\n      </p>\n      <p>\n       On 15 August 1714,\n       <a href=\"/wiki/Dormition_of_the_Mother_of_God\" title=\"Dormition of the Mother of God\">\n        the Feast of the Dormition\n       </a>\n       , when Constantin Br\u00e2ncoveanu was also celebrating his 60th birthday, he and his four sons and boyar Ianache V\u0103c\u0103rescu were brought before Sultan\n       <a href=\"/wiki/Ahmed_III\" title=\"Ahmed III\">\n        Ahmed III\n       </a>\n       of Turkey. Diplomatic representatives of Austria, Russia, France and England were also present. After all of his fortune has been seized, in exchange for the life of his family he was asked to renounce the Orthodox Christian faith. He reportedly said: \"Behold, all my fortunes and all I had, I have lost! Let us not lose our souls. Be brave and manly, my beloved! Ignore death. Look at how much Christ, our Savior, has endured for us and with what shameful death he died. Firmly believe in this and do not move, nor leave your faith for this life and this world.\" After this, his four sons, Constantin, \u0218tefan, Radu and Matei and advisor Ianache were beheaded in front of their father.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-3\">\n        <a href=\"#cite_note-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       History also that the smallest child, Matei (12 years old) was so frightened after seeing the bloodbath and the heads of his three brothers that he started crying and asking his father to let him renounce Christianity and convert to Islam. At that moment, Constantin Br\u00e2ncoveanu said: \"Of our kind none have lost their faith. It is better to die a thousand times than to leave your ancient faith just to live few more years on earth.\" Matei listened and offered his head. After Br\u00e2ncoveanu himself was decapitated, their heads were impaled on javelins and displayed in a procession. Their bodies were left before the gate and later on thrown into the waters of the Bosphorus.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-4\">\n        <a href=\"#cite_note-4\">\n         [4]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Cultural_contribution\">\n        Cultural contribution\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Br%C3%A2ncoveanu&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Cultural contribution\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       Br\u00e2ncoveanu was a great\n       <a href=\"/wiki/Patronage\" title=\"Patronage\">\n        patron\n       </a>\n       of culture, his achievements being part of the Romanian and world cultural heritage. Under his reign, many Romanian,\n       <a href=\"/wiki/Greek_language\" title=\"Greek language\">\n        Greek\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Bulgarian_language\" title=\"Bulgarian language\">\n        Bulgarian\n       </a>\n       ,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Arabic_language\" title=\"Arabic language\">\n        Arabic\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Ottoman_Turkish_language\" title=\"Ottoman Turkish language\">\n        Turkish\n       </a>\n       , and\n       <a href=\"/wiki/Georgian_language\" title=\"Georgian language\">\n        Georgian\n       </a>\n       texts were printed after a\n       <a href=\"/wiki/Printing_press\" title=\"Printing press\">\n        printing press\n       </a>\n       was established in\n       <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">\n        Bucharest\n       </a>\n       - an institution overseen by\n       <a href=\"/wiki/Anthim_the_Iberian\" title=\"Anthim the Iberian\">\n        Anthim the Iberian\n       </a>\n       . In 1694, he founded the Royal Academy of\n       <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">\n        Bucharest\n       </a>\n       .\n      </p>\n      <p>\n       In his religious and laic constructions, Br\u00e2ncoveanu harmoniously combined in architecture the mural and sculptural painting, the local tradition, the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Neo-Byzantine\" title=\"Neo-Byzantine\">\n        Neo-Byzantine\n       </a>\n       style and the innovative ideas of the\n       <a href=\"/wiki/Italian_Renaissance\" title=\"Italian Renaissance\">\n        Italian Renaissance\n       </a>\n       , giving rise to\n       <a href=\"/wiki/Br%C3%A2ncovenesc_style\" title=\"Br\u00e2ncovenesc style\">\n        Br\u00e2ncovenesc style\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-5\">\n        <a href=\"#cite_note-5\">\n         [5]\n        </a>\n       </sup>\n       The most accomplished and the best preserved example of Br\u00e2ncovenesc style architecture is\n       <a href=\"/wiki/Horezu_Monastery\" title=\"Horezu Monastery\">\n        Hurezi monastery\n       </a>\n       , inscribed by\n       <a href=\"/wiki/UNESCO\" title=\"UNESCO\">\n        UNESCO\n       </a>\n       on its list of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/World_Heritage_Sites\" title=\"World Heritage Sites\">\n        World Heritage Sites\n       </a>\n       , where Br\u00e2ncoveanu intended to have his tomb. Other buildings built by him are\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Mogo%C5%9Foaia_Palace\" title=\"Mogo\u015foaia Palace\">\n        Mogo\u015foaia Palace\n       </a>\n       complex, Potlogi Palace, Br\u00e2ncoveanu monastery. Such cultural ventures relied on increased taxation, which was also determined by the mounting fiscal pressure of the Ottomans (adding in turn to Br\u00e2ncoveanu's determination to strip Wallachia of Turkish rule).\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">\n        Legacy\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Br%C3%A2ncoveanu&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Legacy\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       Br\u00e2ncoveanu left to the secular Romanian spirituality a few fundamental books, printed for the first time in Wallachia; among them,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Aristotle%27s_Ethics\" title=\"Aristotle's Ethics\">\n        Aristotle's Ethics\n       </a>\n       , the Flower of the Gifts and the Philosophical Examples, the last two being translated and printed by\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Antim_Ivireanul\" title=\"Antim Ivireanul\">\n        Antim Ivireanul\n       </a>\n       . \nThe\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Neo-Romanian_style&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Neo-Romanian style (page does not exist)\">\n        neo-Romanian style\n       </a>\n       was born from the style of the monasteries, of the houses and of the palaces of Br\u00e2ncoveanu and it became, through\n       <a href=\"/wiki/Ion_Mincu\" title=\"Ion Mincu\">\n        Ion Mincu\n       </a>\n       and his school, the national style at the time of the affirmation of the cultural identities of the nations of\n       <a href=\"/wiki/Europe\" title=\"Europe\">\n        Europe\n       </a>\n       in the beginning of the 20th century.\n      </p>\n      <p>\n       The architectural\n       <a href=\"/wiki/Br%C3%A2ncovenesc_style\" title=\"Br\u00e2ncovenesc style\">\n        Br\u00e2ncovenesc style\n       </a>\n       is found in the churches of the Monasteries of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Hurezi\" title=\"Hurezi\">\n        Hurezi\n       </a>\n       ,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/R%C3%A2mnicu_Sarat\" title=\"R\u00e2mnicu Sarat\">\n        R\u00e2mnicu Sarat\n       </a>\n       ,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Doicesti\" title=\"Doicesti\">\n        Doicesti\n       </a>\n       and Saint George's New Church in\n       <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">\n        Bucharest\n       </a>\n       . Among secular buildings, the style can be found in\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Mogosoaia\" title=\"Mogosoaia\">\n        Mogosoaia\n       </a>\n       palace and the reworked Old Court.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-6\">\n        <a href=\"#cite_note-6\">\n         [6]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       The Constantin Br\u00e2ncoveanu University is located in\n       <a href=\"/wiki/Pite%C8%99ti\" title=\"Pite\u0219ti\">\n        Pite\u0219ti\n       </a>\n       , but it also has subsidiaries in\n       <a href=\"/wiki/Br%C4%83ila\" title=\"Br\u0103ila\">\n        Br\u0103ila\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/R%C3%A2mnicu_V%C3%A2lcea\" title=\"R\u00e2mnicu V\u00e2lcea\">\n        R\u00e2mnicu V\u00e2lcea\n       </a>\n       .\n      </p>\n      <p>\n       In June 1992, the Sinode of the\n       <a href=\"/wiki/Romanian_Orthodox_Church\" title=\"Romanian Orthodox Church\">\n        Romanian Orthodox Church\n       </a>\n       decreed the sanctification of Constantin Br\u00e2ncoveanu, his sons Constantin, Radu, \u015etefan and Matei, and\n       <a href=\"/wiki/Vornic\" title=\"Vornic\">\n        vornic\n       </a>\n       Ianache V\u0103c\u0103rescu. On March 7, 2018, the decision of the Holy Synod of the Russian Orthodox Church added these saints to the calendar of the Russian Orthodox Church.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-ROC_1-1\">\n        <a href=\"#cite_note-ROC-1\">\n         [1]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n       <li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\">\n        <div style=\"width: 155px\">\n         <div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\">\n          <div style=\"margin:30px auto;\">\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Mogosoaia_Palace,_view_from_the_garden.JPG\">\n            <img alt=\"\" data-file-height=\"2736\" data-file-width=\"3648\" decoding=\"async\" height=\"90\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Mogosoaia_Palace%2C_view_from_the_garden.JPG/120px-Mogosoaia_Palace%2C_view_from_the_garden.JPG\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Mogosoaia_Palace%2C_view_from_the_garden.JPG/180px-Mogosoaia_Palace%2C_view_from_the_garden.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Mogosoaia_Palace%2C_view_from_the_garden.JPG/240px-Mogosoaia_Palace%2C_view_from_the_garden.JPG 2x\" width=\"120\"/>\n           </a>\n          </div>\n         </div>\n         <div class=\"gallerytext\">\n          <p>\n           Mogo\u0219oaia palace\n          </p>\n         </div>\n        </div>\n       </li>\n       <li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\">\n        <div style=\"width: 155px\">\n         <div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\">\n          <div style=\"margin:15px auto;\">\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:M%C3%A2n%C4%83stirea_Hurezi_(43).jpg\">\n            <img alt=\"\" data-file-height=\"2112\" data-file-width=\"2112\" decoding=\"async\" height=\"120\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/M%C3%A2n%C4%83stirea_Hurezi_%2843%29.jpg/120px-M%C3%A2n%C4%83stirea_Hurezi_%2843%29.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/M%C3%A2n%C4%83stirea_Hurezi_%2843%29.jpg/180px-M%C3%A2n%C4%83stirea_Hurezi_%2843%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/M%C3%A2n%C4%83stirea_Hurezi_%2843%29.jpg/240px-M%C3%A2n%C4%83stirea_Hurezi_%2843%29.jpg 2x\" width=\"120\"/>\n           </a>\n          </div>\n         </div>\n         <div class=\"gallerytext\">\n          <p>\n           Horezu monastery\n          </p>\n         </div>\n        </div>\n       </li>\n       <li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\">\n        <div style=\"width: 155px\">\n         <div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\">\n          <div style=\"margin:15px auto;\">\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Constantin_Brancoveanu_mormant_-_Biserica_Sf._Gheorghe_Nou_Bucuresti.JPG\">\n            <img alt=\"\" data-file-height=\"1200\" data-file-width=\"900\" decoding=\"async\" height=\"120\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Constantin_Brancoveanu_mormant_-_Biserica_Sf._Gheorghe_Nou_Bucuresti.JPG/90px-Constantin_Brancoveanu_mormant_-_Biserica_Sf._Gheorghe_Nou_Bucuresti.JPG\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Constantin_Brancoveanu_mormant_-_Biserica_Sf._Gheorghe_Nou_Bucuresti.JPG/135px-Constantin_Brancoveanu_mormant_-_Biserica_Sf._Gheorghe_Nou_Bucuresti.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Constantin_Brancoveanu_mormant_-_Biserica_Sf._Gheorghe_Nou_Bucuresti.JPG/180px-Constantin_Brancoveanu_mormant_-_Biserica_Sf._Gheorghe_Nou_Bucuresti.JPG 2x\" width=\"90\"/>\n           </a>\n          </div>\n         </div>\n         <div class=\"gallerytext\">\n          <p>\n           Br\u00e2ncoveanu's tomb at St. George New Church\n          </p>\n         </div>\n        </div>\n       </li>\n      </ul>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Historiography\">\n        Historiography\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Br%C3%A2ncoveanu&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Historiography\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       The intrigue marking Constantin's ascension and reign is reflected in\n       <a href=\"/wiki/Chronicle\" title=\"Chronicle\">\n        chronicles\n       </a>\n       of the time, which are ideologically divided:\n       <i>\n        <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Letopise%C8%9Bul_Cantacuzinesc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Letopise\u021bul Cantacuzinesc (page does not exist)\">\n         Letopise\u021bul Cantacuzinesc\n        </a>\n       </i>\n       gives a bleak account of \u0218erban's rule, as does\n       <i>\n        <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Cronica_B%C4%83lenilor&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Cronica B\u0103lenilor (page does not exist)\">\n         Cronica B\u0103lenilor\n        </a>\n       </i>\n       ;\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Radu_Greceanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Radu Greceanu (page does not exist)\">\n        Radu Greceanu\n       </a>\n       's is an official account of Br\u00e2ncoveanu's rule, and\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Radu_Popescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Radu Popescu (page does not exist)\">\n        Radu Popescu\n       </a>\n       is adverse to Cantacuzino rulers.\n      </p>\n      <table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em;border-spacing:2px; width:250px\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:larger; background-color: #FFCF00\">\n          Br\u00e2ncoveni Monastery\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n          <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Constantin_Br%C3%A2ncoveanu_-_litografie_de_A._Bielz.jpg\">\n           <img alt=\"Constantin Br\u00e2ncoveanu - litografie de A. Bielz.jpg\" data-file-height=\"1148\" data-file-width=\"729\" decoding=\"async\" height=\"346\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Constantin_Br%C3%A2ncoveanu_-_litografie_de_A._Bielz.jpg/220px-Constantin_Br%C3%A2ncoveanu_-_litografie_de_A._Bielz.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Constantin_Br%C3%A2ncoveanu_-_litografie_de_A._Bielz.jpg/330px-Constantin_Br%C3%A2ncoveanu_-_litografie_de_A._Bielz.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Constantin_Br%C3%A2ncoveanu_-_litografie_de_A._Bielz.jpg/440px-Constantin_Br%C3%A2ncoveanu_-_litografie_de_A._Bielz.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FFCF00\">\n          Religion\n         </th>\n        </tr>\n        <tr class=\"note\">\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/List_of_religions_and_spiritual_traditions\" title=\"List of religions and spiritual traditions\">\n           Affiliation\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Eastern_Orthodox\" title=\"Eastern Orthodox\">\n           Eastern Orthodox\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Ecclesiastical_polity\" title=\"Ecclesiastical polity\">\n           Ecclesiastical or organizational status\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          Monastery\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Status\n         </th>\n         <td>\n          active\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FFCF00\">\n          Location\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Location\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Br%C3%A2ncoveni\" title=\"Br\u00e2ncoveni\">\n           Br\u00e2ncoveni\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Olt_County\" title=\"Olt County\">\n           Olt County\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">\n           Romania\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FFCF00\">\n          Architecture\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Architect\" title=\"Architect\">\n           Architect(s)\n          </a>\n         </th>\n         <td class=\"note\">\n          Patroness Celea (1570\u201383)\n          <br/>\n          <a href=\"/wiki/Matei_Basarab\" title=\"Matei Basarab\">\n           Matei Basarab\n          </a>\n          and Preda Br\u00e2ncoveanu (1634\u201340)\n          <br/>\n          Constantin and \u0218tefan Br\u00e2ncoveanu (1699\u20131704)\n          <br/>\n          Theodosius of\n          <a href=\"/wiki/Empire_of_Trebizond\" title=\"Empire of Trebizond\">\n           Trebizond\n          </a>\n          (1842)\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Type\n         </th>\n         <td>\n          Church\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Architectural_style\" title=\"Architectural style\">\n           Style\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Br%C3%A2ncovenesc_style\" title=\"Br\u00e2ncovenesc style\">\n           Br\u00e2ncovenesc\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Groundbreaking\n         </th>\n         <td class=\"note\">\n          1570\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Completed\n         </th>\n         <td class=\"note\">\n          1842\n          <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-7\">\n           <a href=\"#cite_note-7\">\n            [7]\n           </a>\n          </sup>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Direction of fa\u00e7ade\n         </th>\n         <td>\n          West\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #FFCF00\">\n          Website\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n          <a class=\"external autonumber\" href=\"http://www.episcopiaslatinei.ro/manastiri/m-brancoveni/\" rel=\"nofollow\">\n           [2]\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <p>\n       <a href=\"/wiki/Dimitrie_Cantemir\" title=\"Dimitrie Cantemir\">\n        Dimitrie Cantemir\n       </a>\n       's\n       <i>\n        Historia Hieroglyphica\n       </i>\n       is centered on the clash, and reflects Cantemir's preference for Constantin Cantacuzino, who was also related to Dimitrie through marriage (despite the fact that Cantemir and Br\u00e2ncoveanu have taken the same side in the conflict with the Porte).\n      </p>\n      <p>\n       <a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Cantacuzino\" title=\"\u0218tefan Cantacuzino\">\n        \u0218tefan Cantacuzino\n       </a>\n       's brief rule saw in turn the downfall of the Cantacuzinos; he and his father were executed by the Ottomans, who saw the solution to the risk of Wallacho-Russian alliances in imposing the rigid system of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Phanariotes\" title=\"Phanariotes\">\n        Phanariote rule\n       </a>\n       (inaugurated in Wallachia by\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Nicholas_Mavrocordato\" title=\"Nicholas Mavrocordato\">\n        Nicholas Mavrocordato\n       </a>\n       , who, through his previous rule in Moldavia, is also considered the first Phanariote in that country).\n      </p>\n      <p>\n       Through his death, Constantin Br\u00e2ncoveanu became the hero of a series\n       <a href=\"/wiki/Romanian_language\" title=\"Romanian language\">\n        Romanian\n       </a>\n       folk\n       <a href=\"/wiki/Ballad\" title=\"Ballad\">\n        ballads\n       </a>\n       , as well as being depicted on some of\n       <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">\n        Romania\n       </a>\n       's\n       <a href=\"/wiki/Romanian_leu\" title=\"Romanian leu\">\n        official coinage\n       </a>\n       . According to the\n       <a href=\"/wiki/Romanian_Orthodox_Church\" title=\"Romanian Orthodox Church\">\n        Romanian Orthodox Church\n       </a>\n       , the reason for his and his sons' execution was their refusal to give up their\n       <a href=\"/wiki/Christianity\" title=\"Christianity\">\n        Christian\n       </a>\n       faith and convert to\n       <a href=\"/wiki/Islam\" title=\"Islam\">\n        Islam\n       </a>\n       . In 1992 the Church declared him, his sons, and Enache\n       <a href=\"/wiki/Saint\" title=\"Saint\">\n        saints\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Martyr\" title=\"Martyr\">\n        martyrs\n       </a>\n       (\n       <i>\n        Sfin\u021bii Martiri Binecredinciosul Voievod Constantin Br\u00e2ncoveanu, \u00eempreun\u0103 cu fiii s\u0103i Constantin, \u0218tefan, Radu, Matei \u0219i sfetnicul Ianache\n       </i>\n       - \"The Martyr Saints the Right-Believing\n       <a href=\"/wiki/Voivode\" title=\"Voivode\">\n        Voivode\n       </a>\n       Constantin Br\u00e2ncoveanu, together with his sons Constantin, \u0218tefan, Radu, Matei, and the counselor [Enache]\"). Their feast day is August 16.\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Quotes\">\n        Quotes\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Br%C3%A2ncoveanu&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Quotes\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <ul>\n       <li>\n        <i>\n         <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Letopise%C8%9Bul_Cantacuzinesc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Letopise\u021bul Cantacuzinesc (page does not exist)\">\n          Letopise\u021bul Cantacuzinesc\n         </a>\n        </i>\n        on Constantin Br\u00e2ncoveanu's relations with the Habsburgs and Ottomans early in his reign (1690, during the latter stages of the\n        <a href=\"/wiki/Great_Turkish_War\" title=\"Great Turkish War\">\n         Great Turkish War\n        </a>\n        ):\n       </li>\n      </ul>\n      <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r960796168\">\n       .mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}\n      </style>\n      <blockquote class=\"templatequote\">\n       <p>\n        [...] Then Costandin-vod\u0103 [old rendition of his name] as well, arriving to his seat in Bucharest, catching news of the Austrians having entered his country and having reached T\u00e2rgovi\u0219te, immediately left his seat [...] went forth towards Pitariului Bridge, setting camp in the river meadow of\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Pl%C4%83t%C4%83re%C5%9Fti\" title=\"Pl\u0103t\u0103re\u015fti\">\n         Pl\u0103t\u0103re\u015fti\n        </a>\n        , leaving behind the\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/Ispravnic\" title=\"Ispravnic\">\n          ispravnic\n         </a>\n        </i>\n        [...] with orders that, when the Austrians were to arrive in Bucharest, he was to provide them with all supplies they would need.\n       </p>\n       <p>\n        Subsequently [the Austrian General], upon understanding this [action], immediately sent a letter to Costandin-vod\u0103, inviting him to return to his seat and join [the Austrians] in harassing the Turk.\n       </p>\n       <p>\n        Then Costandin-vod\u0103, upon understanding this, called as soon as he could the\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Metropolitan_of_Hungro-Wallachia\" title=\"Metropolitan of Hungro-Wallachia\">\n         Metropolitan\n        </a>\n        Theodosie, as well as all his lower and higher boyars, summoning a great council on what was to be done, whereupon some of the boyars vigorously showed themselves to favor Costandin-vod\u0103's rejection of the Turks and his joining the Austrians; while another bunch of boyars, foremost Costandin [Constantin] Cantacuzino, who has been great\n        <i>\n         stolnic\n        </i>\n        , and\n        <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Mihai_Cantacuzino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Mihai Cantacuzino (page does not exist)\">\n         Mihai Cantacuzino\n        </a>\n        , the great\n        <i>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Sp%C4%83tar\" title=\"Sp\u0103tar\">\n          sp\u0103tar\n         </a>\n        </i>\n        , believed this not to constitute good advice, as, where such a thing to happen, the nearby\n        <a href=\"/wiki/Nogais\" title=\"Nogais\">\n         Tatars\n        </a>\n        [who were Ottoman allies] would immediately arrive with a mighty force in order to enslave and plunder the country, and the Austrians would prove of no help. And immediately they moved spot and went to the village of Ru\u0219i, where the princely fish ponds are located.\n       </p>\n       <p>\n        Then [the Austrian General] came to Dr\u0103g\u0103ne\u0219ti, inviting Costandin-vod\u0103 to leave Ru\u0219i and meet him in Dr\u0103g\u0103ne\u0219ti, showing himself a great friend towards Costandin-vod\u0103, asking him, in all good faith, to teach him what he should do next. And he told all the truth about how his and his troops' arrival had been brought about by the lies of [a high boyar], and how [the boyar] had boasted that, were [they] to enter the country, all boyars and all country would pay allegiance to [them], but that this had not in fact happened.\n       </p>\n       <p>\n        Thus Costandin-vod\u0103 told him the whole truth, about how the Tatars wished to enter his country, and [he] threw a major banquet in his honor and then returned to Bucharest in great fear. And the Tatars, aware of the Austrian presence, wasted no time in raising troops for the Sultan and sent forth messengers to Costandin-vod\u0103, telling him that they were to come in the country to fight the Austrians.\n       </p>\n       <p>\n        Thus Costandin-vod\u0103, upon hearing news of this, became very saddened, most of all considering the plight of the poor country, and immediately lifted camp and left for\n        <a href=\"/wiki/Buz%C4%83u\" title=\"Buz\u0103u\">\n         Buz\u0103u\n        </a>\n        . And when he arrived there, he sent his Lady and all her\n        <a href=\"/wiki/Lady-in-waiting\" title=\"Lady-in-waiting\">\n         ladies-in-waiting\n        </a>\n        to the\n        <a href=\"/wiki/Convent\" title=\"Convent\">\n         convent\n        </a>\n        [...], and he rode with a few of his men to meet the Sultan, paying him high allegiance and offering him many gifts.\n       </p>\n       <p>\n        It is then that the Sultan saw that Costandin-vod\u0103 was not being rebellious, but rather [his] honest servant, and gave him assurance that his country would not be enslaved, and that [the Ottomans] were instead to meet the Austrians, who were their enemies.\n       </p>\n      </blockquote>\n      <table class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" role=\"presentation\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <td class=\"mbox-image\">\n          <img alt=\"\" class=\"noviewer\" data-file-height=\"1376\" data-file-width=\"1024\" decoding=\"async\" height=\"40\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" width=\"30\"/>\n         </td>\n         <td class=\"mbox-text plainlist\">\n          Wikimedia Commons has media related to\n          <i>\n           <b>\n            <a class=\"extiw\" href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Constantin_Br%C3%A2ncoveanu\" title=\"commons:Category:Constantin Br\u00e2ncoveanu\">\n             <span style=\"\">\n              Constantin Br\u00e2ncoveanu\n             </span>\n            </a>\n           </b>\n          </i>\n          .\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Issue\">\n        Issue\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Br%C3%A2ncoveanu&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Issue\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       Br\u00e2ncoveanu and his wife Marica had seven daughters and four sons. Although all of his sons were murdered, many of his daughters had issue. Br\u00e2ncoveanu's first born, Constantin II, also had a son who survived exile and rose to be a\n       <i>\n        mare ban\n       </i>\n       (foremost state function in Wallachian political hierarchy, except for the ruler). The male line of the Br\u00e2ncoveanu family became extinguished in 1832, when Grigore Br\u00e2ncoveanu died without having any children of his own. Yet he adopted a relative (who was also a descendant of Constantin Br\u00e2ncoveanu) and thus passed the family name on.\n      </p>\n      <p>\n       According to a genealogical study, roughly 250 of his bloodline were alive at the middle of the 19th century. Amongst them\n       <a href=\"/wiki/Gheorghe_Bibescu\" title=\"Gheorghe Bibescu\">\n        Gheorghe Bibescu\n       </a>\n       and\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Barbu_%C8%98tirbei\" title=\"Barbu \u0218tirbei\">\n        Barbu \u0218tirbei\n       </a>\n       (rulers of Wallachia and Moldova), famous revolutionary Alexandru Ipsilanti, Romanian Prime ministers\n       <a href=\"/wiki/Barbu_Catargiu\" title=\"Barbu Catargiu\">\n        Barbu Catargiu\n       </a>\n       ,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Nicolae_Kretzulescu\" title=\"Nicolae Kretzulescu\">\n        Nicolae Kretzulescu\n       </a>\n       ,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/George_Manu\" title=\"George Manu\">\n        George Manu\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Gheorghe_Grigore_Cantacuzino\" title=\"Gheorghe Grigore Cantacuzino\">\n        Gheorghe Grigore Cantacuzino\n       </a>\n       \"Nababul\" and historians\n       <a href=\"/wiki/Dan_Berindei\" title=\"Dan Berindei\">\n        Dan\n       </a>\n       and Mihnea Berindei.\n      </p>\n      <table class=\"toccolours\" style=\"margin-bottom: 1em; font-size: 100%; text-align:center\">\n       <tbody>\n        <tr bgcolor=\"C0C0E0\">\n         <th>\n          Name\n         </th>\n         <th>\n          Portrait\n         </th>\n         <th>\n          Lived\n         </th>\n         <th>\n          Wife\n          <br/>\n          (date of marriage)\n         </th>\n         <th>\n          Offspring\n         </th>\n         <th>\n          Comments\n         </th>\n        </tr>\n        <tr bgcolor=\"efefef\">\n         <td>\n          <p>\n           Constantin II Br\u00e2ncoveanu\n          </p>\n         </td>\n         <td>\n          <p>\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Beizadeaua_Constantin_II_Br%C3%A2ncoveanu.jpg\">\n            <img alt=\"Beizadeaua Constantin II Br\u00e2ncoveanu.jpg\" data-file-height=\"752\" data-file-width=\"742\" decoding=\"async\" height=\"101\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Beizadeaua_Constantin_II_Br%C3%A2ncoveanu.jpg/100px-Beizadeaua_Constantin_II_Br%C3%A2ncoveanu.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Beizadeaua_Constantin_II_Br%C3%A2ncoveanu.jpg/150px-Beizadeaua_Constantin_II_Br%C3%A2ncoveanu.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Beizadeaua_Constantin_II_Br%C3%A2ncoveanu.jpg/200px-Beizadeaua_Constantin_II_Br%C3%A2ncoveanu.jpg 2x\" width=\"100\"/>\n           </a>\n          </p>\n         </td>\n         <td>\n          <p>\n           1683-1714\n          </p>\n         </td>\n         <td>\n          Ani\u021ba, daughter of\n          <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Ion_Bal%C8%99&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Ion Bal\u0219 (page does not exist)\">\n           Ion Bal\u0219\n          </a>\n          , Moldavian boyar.\n          <br/>\n          (20 January 1706)\n         </td>\n         <td>\n          <p>\n           Constantin III\n           <br/>\n           (\n           <i>\n            mare ban\n           </i>\n           )\n          </p>\n         </td>\n         <td>\n          <p>\n           Constantin II was Br\u00e2ncoveanu's first son, albeit not his first offspring. \nHe had one son, Constantin III, who was spared by the Ottomans: he later engaged in politics and furthered the family's name.\n          </p>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr bgcolor=\"efefef\">\n         <td>\n          <p>\n           \u0218tefan Br\u00e2ncoveanu\n          </p>\n         </td>\n         <td>\n          <p>\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:%C8%98tefan_Br%C3%A2ncoveanu.jpg\">\n            <img alt=\"\u0218tefan Br\u00e2ncoveanu.jpg\" data-file-height=\"600\" data-file-width=\"598\" decoding=\"async\" height=\"100\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/%C8%98tefan_Br%C3%A2ncoveanu.jpg/100px-%C8%98tefan_Br%C3%A2ncoveanu.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/%C8%98tefan_Br%C3%A2ncoveanu.jpg/150px-%C8%98tefan_Br%C3%A2ncoveanu.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/%C8%98tefan_Br%C3%A2ncoveanu.jpg/200px-%C8%98tefan_Br%C3%A2ncoveanu.jpg 2x\" width=\"100\"/>\n           </a>\n          </p>\n         </td>\n         <td>\n          <p>\n           1685-1714\n          </p>\n         </td>\n         <td>\n          <p>\n           B\u0103la\u0219a, daughter of\n           <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Ilie_Cantacuzino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Ilie Cantacuzino (page does not exist)\">\n            Ilie Cantacuzino\n           </a>\n           .\n           <br/>\n           (27 February 1709)\n          </p>\n         </td>\n         <td>\n          <p>\n           Maria\n          </p>\n         </td>\n         <td>\n          <p>\n           \u0218tefan was noted for his accomplished classical education. He is the author of several books in ancient Greek. His line ended with his daughter, who bore no children.\n          </p>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr bgcolor=\"efefef\">\n         <td>\n          <p>\n           Radu Br\u00e2ncoveanu\n          </p>\n         </td>\n         <td>\n          <p>\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Radu_Br%C3%A2ncoveanu.jpg\">\n            <img alt=\"Radu Br\u00e2ncoveanu.jpg\" data-file-height=\"751\" data-file-width=\"743\" decoding=\"async\" height=\"101\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Radu_Br%C3%A2ncoveanu.jpg/100px-Radu_Br%C3%A2ncoveanu.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Radu_Br%C3%A2ncoveanu.jpg/150px-Radu_Br%C3%A2ncoveanu.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Radu_Br%C3%A2ncoveanu.jpg/200px-Radu_Br%C3%A2ncoveanu.jpg 2x\" width=\"100\"/>\n           </a>\n          </p>\n         </td>\n         <td>\n          <p>\n           n/a-1714\n          </p>\n         </td>\n         <td colspan=\"3\">\n          <p>\n           Engaged to a daughter of Antioh Cantemir, former Moldavian ruler, but the planned marriage didn't come to fruition in light of the 1714 events.\n          </p>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr bgcolor=\"efefef\">\n         <td>\n          <p>\n           Matei Br\u00e2ncoveanu\n          </p>\n         </td>\n         <td>\n          <p>\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Matei_Br%C3%A2ncoveanu.jpg\">\n            <img alt=\"Matei Br\u00e2ncoveanu.jpg\" data-file-height=\"600\" data-file-width=\"605\" decoding=\"async\" height=\"99\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Matei_Br%C3%A2ncoveanu.jpg/100px-Matei_Br%C3%A2ncoveanu.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Matei_Br%C3%A2ncoveanu.jpg/150px-Matei_Br%C3%A2ncoveanu.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Matei_Br%C3%A2ncoveanu.jpg/200px-Matei_Br%C3%A2ncoveanu.jpg 2x\" width=\"100\"/>\n           </a>\n          </p>\n         </td>\n         <td>\n          <p>\n           1702-1714\n          </p>\n         </td>\n         <td colspan=\"3\">\n          <p>\n           At the time of his death 11 or 12 years of age. A number of more and less reliable accounts of the August 1714 martyrdom state that he made a plea for his life, but his father convinced him not to trade his faith for his life. Was killed in front of his father.\n          </p>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td colspan=\"6\" style=\"text-align:right\">\n          <small>\n           Source: If nothing else mentioned,\n           <a href=\"#CITEREFChiri\u021b\u01031932\">\n            Chiri\u021b\u0103 1932\n           </a>\n          </small>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">\n        Notes\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Br%C3%A2ncoveanu&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Notes\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n       <div class=\"mw-references-wrap\">\n        <ol class=\"references\">\n         <li id=\"cite_note-ROC-1\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           ^\n           <a href=\"#cite_ref-ROC_1-0\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               a\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n           <a href=\"#cite_ref-ROC_1-1\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               b\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.patriarchia.ru/db/text/5158123.html\" rel=\"nofollow\">\n            Russian Synod of March 7, 2018, item no. 8\n           </a>\n           <span class=\"languageicon\">\n            (in Russian)\n           </span>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-2\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-2\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           Del Chiaro\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-3\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-3\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           Gheorghe \u015eincai - The chronicles of romanians and other populations, volume I-III, edition by F. Fugariu, Bucharest, 1978\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-4\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-4\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           Professor of Academy Niculae M. Popescu - The life and the facts of Constantin Br\u00e2ncoveanu, prince of Romanian Country, Idaco Publishing, Bucharest, 2013, p.16\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-5\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-5\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           Epoca lui Serban Cantacuzino si a lui Constantin Brancoveanu, p. 205, University of Bucharest 2004\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-6\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-6\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           Epoca lui Serban Cantacuzino si a lui Constantin Brancoveanu, pp. 209-213, University of Bucharest 2004\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-7\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-7\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <a class=\"external autonumber\" href=\"http://www.crestinortodox.ro/biserici-manastiri/manastirea-brancoveni-67808.html\" rel=\"nofollow\">\n            [1]\n           </a>\n          </span>\n         </li>\n        </ol>\n       </div>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">\n        Bibliography\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Br%C3%A2ncoveanu&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Bibliography\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n       <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r886047268\">\n        .mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}\n       </style>\n       <div class=\"refbegin reflist refbegin-hanging-indents columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 40em; -webkit-column-width: 40em; column-width: 40em;\">\n        <dl>\n         <dd>\n          <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFBerindei1989\">\n           <a href=\"/wiki/Dan_Berindei\" title=\"Dan Berindei\">\n            Berindei, Dan\n           </a>\n           (1989), \"Urma\u0219ii lui Constantin Br\u00e2ncoveanu \u0219i locul lor \u00een societatea rom\u00e2neasc\u0103. Genealogie \u0219i istorie\",  in Cernovodeanu, Paul \u0219i Constantiniu Florin (ed.),\n           <i>\n            Constantin Br\u00e2ncoveanu\n           </i>\n           , Bucure\u0219ti: Editura Academiei Republicii Socialiste Rom\u00e2nia, pp.\u00a0275\u2013285\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Urma%C8%99ii+lui+Constantin+Br%C3%A2ncoveanu+%C8%99i+locul+lor+%C3%AEn+societatea+rom%C3%A2neasc%C4%83.+Genealogie+%C8%99i+istorie&amp;rft.btitle=Constantin+Br%C3%A2ncoveanu&amp;rft.place=Bucure%C8%99ti&amp;rft.pages=275-285&amp;rft.pub=Editura+Academiei+Republicii+Socialiste+Rom%C3%A2nia&amp;rft.date=1989&amp;rft.aulast=Berindei&amp;rft.aufirst=Dan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConstantin+Br%C3%A2ncoveanu\">\n          </span>\n          <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">\n           .mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}\n          </style>\n         </dd>\n         <dd>\n          <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFBoia2001\">\n           <a href=\"/wiki/Lucian_Boia\" title=\"Lucian Boia\">\n            Boia, Lucian\n           </a>\n           (2001),\n           <i>\n            History and Myth in Romanian Consciousness\n           </i>\n           , Traducere \u00een limba englez\u0103 de James Christian Brown, Budapesta: Central European University Press\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=History+and+Myth+in+Romanian+Consciousness&amp;rft.place=Budapesta&amp;rft.pub=Central+European+University+Press&amp;rft.date=2001&amp;rft.aulast=Boia&amp;rft.aufirst=Lucian&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConstantin+Br%C3%A2ncoveanu\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </dd>\n         <dd>\n          <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFBusuioceanu1989\">\n           Busuioceanu, Andrei (1989), \"Constantin Br\u00e2ncoveanu \u00een viziunea istoriografiei rom\u00e2ne \u0219i str\u0103ine\",  in Cernovodeanu, Paul \u0219i Constantiniu Florin (ed.),\n           <i>\n            Constantin Br\u00e2ncoveanu\n           </i>\n           , Bucure\u0219ti: Editura Academiei Republicii Socialiste Rom\u00e2nia, pp.\u00a09\u201323\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Constantin+Br%C3%A2ncoveanu+%C3%AEn+viziunea+istoriografiei+rom%C3%A2ne+%C8%99i+str%C4%83ine&amp;rft.btitle=Constantin+Br%C3%A2ncoveanu&amp;rft.place=Bucure%C8%99ti&amp;rft.pages=9-23&amp;rft.pub=Editura+Academiei+Republicii+Socialiste+Rom%C3%A2nia&amp;rft.date=1989&amp;rft.aulast=Busuioceanu&amp;rft.aufirst=Andrei&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConstantin+Br%C3%A2ncoveanu\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </dd>\n         <dd>\n          <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFCantemir1927\">\n           <a href=\"/wiki/Dimitrie_Cantemir\" title=\"Dimitrie Cantemir\">\n            Cantemir, Dimitrie\n           </a>\n           (1927),\n           <i>\n            Lupta dintre Inorog \u0219i Corb (Istoria ieroglific\u0103)\n           </i>\n           , Bucure\u0219ti: Institutul de Arte Grafice \"Rom\u00e2nia Nou\u0103\"\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Lupta+dintre+Inorog+%C8%99i+Corb+%28Istoria+ieroglific%C4%83%29&amp;rft.place=Bucure%C8%99ti&amp;rft.pub=Institutul+de+Arte+Grafice+%22Rom%C3%A2nia+Nou%C4%83%22&amp;rft.date=1927&amp;rft.aulast=Cantemir&amp;rft.aufirst=Dimitrie&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConstantin+Br%C3%A2ncoveanu\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </dd>\n         <dd>\n          <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFCernovodeanu1989\">\n           <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Paul_Cernovodeanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Paul Cernovodeanu (page does not exist)\">\n            Cernovodeanu, Paul\n           </a>\n           (1989), \"Coordonatele politicii externe a lui Constantin Br\u00e2ncoveanu\",  in Cernovodeanu, Paul \u0219i Constantiniu Florin (ed.),\n           <i>\n            Constantin Br\u00e2ncoveanu\n           </i>\n           , Bucure\u0219ti: Editura Academiei Republicii Socialiste Rom\u00e2nia, pp.\u00a0275\u2013285\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Coordonatele+politicii+externe+a+lui+Constantin+Br%C3%A2ncoveanu&amp;rft.btitle=Constantin+Br%C3%A2ncoveanu&amp;rft.place=Bucure%C8%99ti&amp;rft.pages=275-285&amp;rft.pub=Editura+Academiei+Republicii+Socialiste+Rom%C3%A2nia&amp;rft.date=1989&amp;rft.aulast=Cernovodeanu&amp;rft.aufirst=Paul&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConstantin+Br%C3%A2ncoveanu\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </dd>\n         <dd>\n          <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFChiri\u021b\u01031932\">\n           Chiri\u021b\u0103, Ilie (September\u2013December 1932),\n           <a class=\"external text\" href=\"http://digitool.dc.bmms.ro:8881/R/-?func=dbin-jump-full&amp;object_id=876269&amp;silo_library=GEN01\" rel=\"nofollow\">\n            \"Urma\u0219ii lui Br\u00e2ncoveanu-Vod\u0103\"\n           </a>\n           ,\n           <i>\n            Arhivele Olteniei\n           </i>\n           , (anul XI) (nr. 63\u201364): 303\u2013318\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Arhivele+Olteniei&amp;rft.atitle=Urma%C8%99ii+lui+Br%C3%A2ncoveanu-Vod%C4%83&amp;rft.volume=%28anul+XI%29&amp;rft.issue=nr.+63%E2%80%9364&amp;rft.pages=303-318&amp;rft.date=1932-09%2F1932-12&amp;rft.aulast=Chiri%C8%9B%C4%83&amp;rft.aufirst=Ilie&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdigitool.dc.bmms.ro%3A8881%2FR%2F-%3Ffunc%3Ddbin-jump-full%26amp%3Bobject_id%3D876269%26amp%3Bsilo_library%3DGEN01&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConstantin+Br%C3%A2ncoveanu\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </dd>\n         <dd>\n          <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFDel_Chiaro_Fiorentino2005\">\n           Del Chiaro Fiorentino, Anton-Maria (2005),\n           <i>\n            Revolu\u021biile Valahiei\n           </i>\n           , Traducere din anul 1929 de S. Cris-Cristian, Ia\u0219i: Editura Tehnopress\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Revolu%C8%9Biile+Valahiei&amp;rft.place=Ia%C8%99i&amp;rft.pub=Editura+Tehnopress&amp;rft.date=2005&amp;rft.aulast=Del+Chiaro+Fiorentino&amp;rft.aufirst=Anton-Maria&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConstantin+Br%C3%A2ncoveanu\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </dd>\n         <dd>\n          <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFGiurescuDobrescu1907\">\n           Giurescu, Constantin; Dobrescu, N. (1907),\n           <i>\n            Documente \u0219i regeste privitoare la Constantin Br\u00e2ncoveanu\n           </i>\n           , Bucure\u0219ti: Inst. de Arte Grafice Carol G\u00f6bl\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Documente+%C8%99i+regeste+privitoare+la+Constantin+Br%C3%A2ncoveanu&amp;rft.place=Bucure%C8%99ti&amp;rft.pub=Inst.+de+Arte+Grafice+Carol+G%C3%B6bl&amp;rft.date=1907&amp;rft.aulast=Giurescu&amp;rft.aufirst=Constantin&amp;rft.au=Dobrescu%2C+N.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConstantin+Br%C3%A2ncoveanu\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </dd>\n         <dd>\n          <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFGiurescu1946a\">\n           <a href=\"/wiki/Constantin_C._Giurescu\" title=\"Constantin C. Giurescu\">\n            Giurescu, Constantin C.\n           </a>\n           (1946a),\n           <i>\n            Istoria Rom\u00e2nilor. Volumul III, Partea \u00eent\u00e2i. Dela moartea lui Mihai Viteazul p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u0219itul Epocei fanariote (1601-1821)\n           </i>\n           , Edi\u021bia a doua, rev\u0103zut\u0103 \u0219i ad\u0103ogit\u0103, Bucure\u0219ti: Funda\u021bia Regal\u0103 pentru Literatur\u0103 \u0219i Art\u0103\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Istoria+Rom%C3%A2nilor.+Volumul+III%2C+Partea+%C3%AEnt%C3%A2i.+Dela+moartea+lui+Mihai+Viteazul+p%C3%A2n%C4%83+la+sf%C3%A2r%C8%99itul+Epocei+fanariote+%281601-1821%29&amp;rft.place=Bucure%C8%99ti&amp;rft.pub=Funda%C8%9Bia+Regal%C4%83+pentru+Literatur%C4%83+%C8%99i+Art%C4%83&amp;rft.date=1946&amp;rft.aulast=Giurescu&amp;rft.aufirst=Constantin+C.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConstantin+Br%C3%A2ncoveanu\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </dd>\n         <dd>\n          <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFGiurescu1946b\">\n           Giurescu, Constantin C. (1946b),\n           <i>\n            Istoria Rom\u00e2nilor. Volumul III, Partea a doua. Dela moartea lui Mihai Viteazul p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u0219itul Epocei fanariote (1601-1821)\n           </i>\n           , Bucure\u0219ti: Funda\u021bia Regal\u0103 pentru Literatur\u0103 \u0219i Art\u0103\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Istoria+Rom%C3%A2nilor.+Volumul+III%2C+Partea+a+doua.+Dela+moartea+lui+Mihai+Viteazul+p%C3%A2n%C4%83+la+sf%C3%A2r%C8%99itul+Epocei+fanariote+%281601-1821%29&amp;rft.place=Bucure%C8%99ti&amp;rft.pub=Funda%C8%9Bia+Regal%C4%83+pentru+Literatur%C4%83+%C8%99i+Art%C4%83&amp;rft.date=1946&amp;rft.aulast=Giurescu&amp;rft.aufirst=Constantin+C.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConstantin+Br%C3%A2ncoveanu\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </dd>\n         <dd>\n          <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFGreceanu1970\">\n           Greceanu, Radu logof\u0103tul (1970),\n           <i>\n            Istoria Domniei lui Constantin Basarab Br\u00eencoveanu Voievod (1688-1714)\n           </i>\n           , Studiu introductiv \u0219i edi\u021bie critic\u0103 \u00eentocmite de Aurora Ilie\u0219, Bucure\u0219ti: Editura Academiei Republicii Socialiste Rom\u00e2nia\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Istoria+Domniei+lui+Constantin+Basarab+Br%C3%AEncoveanu+Voievod+%281688-1714%29&amp;rft.place=Bucure%C8%99ti&amp;rft.pub=Editura+Academiei+Republicii+Socialiste+Rom%C3%A2nia&amp;rft.date=1970&amp;rft.aulast=Greceanu&amp;rft.aufirst=Radu+logof%C4%83tul&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConstantin+Br%C3%A2ncoveanu\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </dd>\n         <dd>\n          <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFGrecianu1906\">\n           Grecianu, Radu (1906),\n           <i>\n            Via\u021ba lui Costandin Vod\u0103 Br\u00e2ncoveanu\n           </i>\n           , Note \u0219i anexe de \u0218tefan D. Grecianu, Bucure\u0219ti: Inst. de Arte Grafice \"Carol G\u00f6bl\"\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Via%C8%9Ba+lui+Costandin+Vod%C4%83+Br%C3%A2ncoveanu&amp;rft.place=Bucure%C8%99ti&amp;rft.pub=Inst.+de+Arte+Grafice+%22Carol+G%C3%B6bl%22&amp;rft.date=1906&amp;rft.aulast=Grecianu&amp;rft.aufirst=Radu&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConstantin+Br%C3%A2ncoveanu\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </dd>\n         <dd>\n          <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFIonescuPanait1969\">\n           Ionescu, \u0218tefan; Panait, Panait I. (1969),\n           <i>\n            Costandin Vod\u0103 Br\u00eencoveanu: Via\u021ba. Domnia. Epoca\n           </i>\n           , Bucure\u0219ti: Editura \u0219tiin\u021bific\u0103\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Costandin+Vod%C4%83+Br%C3%AEncoveanu%3A+Via%C8%9Ba.+Domnia.+Epoca&amp;rft.place=Bucure%C8%99ti&amp;rft.pub=Editura+%C8%99tiin%C8%9Bific%C4%83&amp;rft.date=1969&amp;rft.aulast=Ionescu&amp;rft.aufirst=%C8%98tefan&amp;rft.au=Panait%2C+Panait+I.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConstantin+Br%C3%A2ncoveanu\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </dd>\n         <dd>\n          <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFIorga1899\">\n           <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">\n            Iorga, N.\n           </a>\n           (1899),\n           <i>\n            Socotelile Sibiiului [\n           </i>\n           <a href=\"/wiki/Sic\" title=\"Sic\">\n            sic\n           </a>\n           <i>\n            ]\n           </i>\n           , Estras din Analele Academie\u012d Rom\u00e2ne. Seria II. Tom XXI [\n           <i>\n            <a href=\"/wiki/Sic\" title=\"Sic\">\n             sic\n            </a>\n           </i>\n           ], Bucuresci: Institutul de Arte Grafice Carol G\u00f6bl\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Socotelile+Sibiiului%26%2332%3B%26%2391%3Bsic%26%2393%3B&amp;rft.place=Bucuresci&amp;rft.pub=Institutul+de+Arte+Grafice+Carol+G%C3%B6bl&amp;rft.date=1899&amp;rft.aulast=Iorga&amp;rft.aufirst=N.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConstantin+Br%C3%A2ncoveanu\">\n          </span>\n          <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n           CS1 maint: extra punctuation (\n           <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_extra_punctuation\" title=\"Category:CS1 maint: extra punctuation\">\n            link\n           </a>\n           )\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </dd>\n         <dd>\n          <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFIorga1914a\">\n           Iorga, N. (1914a),\n           <i>\n            Activitatea cultural\u0103 a lui Constantin Vod\u0103 Br\u00e2ncoveanu \u0219i scopurile Academiei Rom\u00e2ne\n           </i>\n           , Extras din Analele Academiei Rom\u00e2ne. Seria II. Tom XXXVII, Bucure\u0219ti: Socec\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Activitatea+cultural%C4%83+a+lui+Constantin+Vod%C4%83+Br%C3%A2ncoveanu+%C8%99i+scopurile+Academiei+Rom%C3%A2ne&amp;rft.place=Bucure%C8%99ti&amp;rft.pub=Socec&amp;rft.date=1914&amp;rft.aulast=Iorga&amp;rft.aufirst=N.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConstantin+Br%C3%A2ncoveanu\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </dd>\n         <dd>\n          <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFIorga1914b\">\n           Iorga, N. (1914b),\n           <i>\n            Constantin Br\u00eencoveanu (dram\u0103 \u00een cinci acte)\n           </i>\n           , V\u0103lenii de Munte: Tipogr. \"Neamul Rom\u0103nesc\"\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Constantin+Br%C3%AEncoveanu+%28dram%C4%83+%C3%AEn+cinci+acte%29&amp;rft.place=V%C4%83lenii+de+Munte&amp;rft.pub=Tipogr.+%22Neamul+Rom%C4%83nesc%22&amp;rft.date=1914&amp;rft.aulast=Iorga&amp;rft.aufirst=N.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConstantin+Br%C3%A2ncoveanu\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </dd>\n         <dd>\n          <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFIorga1914c\">\n           Iorga, N. (1914c),\n           <i>\n            Valoarea politic\u0103 a lui Constantin Vod\u0103 Br\u00eencoveanu. Conferin\u021b\u0103 \u021binut\u0103 la Ateneul Rom\u00een din Bucure\u0219ti \u00een ziua de 15 August 1914\n           </i>\n           , V\u0103lenii-de-Munte: Tipografia \u00abNeamul Rom\u0103nesc\u00bb\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Valoarea+politic%C4%83+a+lui+Constantin+Vod%C4%83+Br%C3%AEncoveanu.+Conferin%C8%9B%C4%83+%C8%9Binut%C4%83+la+Ateneul+Rom%C3%AEn+din+Bucure%C8%99ti+%C3%AEn+ziua+de+15+August+1914&amp;rft.place=V%C4%83lenii-de-Munte&amp;rft.pub=Tipografia+%C2%ABNeamul+Rom%C4%83nesc%C2%BB&amp;rft.date=1914&amp;rft.aulast=Iorga&amp;rft.aufirst=N.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConstantin+Br%C3%A2ncoveanu\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </dd>\n         <dd>\n          <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREF[Iorga,_N]_Comisiunea_Monumentelor_Istorice1930\">\n           [Iorga, N] Comisiunea Monumentelor Istorice (1930),\n           <i>\n            Domnii Rom\u00e2ni\n           </i>\n           , Dup\u0103 portrete \u0219i fresce contemporane adunate \u0219i publicate de pre\u0219edintele comisiunii N. Iorga, Sibiiu [\n           <i>\n            <a href=\"/wiki/Sic\" title=\"Sic\">\n             sic\n            </a>\n           </i>\n           ]: Editura \u0219i Tiparul Krafft &amp; Drotleff S.A. pentru Arte Grafice, pp.\u00a0XII\u2013XIII, 130\u2013139\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Domnii+Rom%C3%A2ni&amp;rft.place=Sibiiu%26%2332%3B%26%2391%3B%27%27sic%27%27%26%2393%3B&amp;rft.pages=XII-XIII%2C+130-139&amp;rft.pub=Editura+%C8%99i+Tiparul+Krafft+%26+Drotleff+S.A.+pentru+Arte+Grafice&amp;rft.date=1930&amp;rft.au=%5BIorga%2C+N%5D+Comisiunea+Monumentelor+Istorice&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConstantin+Br%C3%A2ncoveanu\">\n          </span>\n          <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n           CS1 maint: extra punctuation (\n           <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_extra_punctuation\" title=\"Category:CS1 maint: extra punctuation\">\n            link\n           </a>\n           ) CS1 maint: location (\n           <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_location\" title=\"Category:CS1 maint: location\">\n            link\n           </a>\n           )\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </dd>\n         <dd>\n          <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFIorga1938\">\n           Iorga, N. (1938),\n           <i>\n            Istoria Rom\u00e2nilor. Vol. VI: Monarhii\n           </i>\n           , Bucure\u0219ti\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Istoria+Rom%C3%A2nilor.+Vol.+VI%3A+Monarhii&amp;rft.place=Bucure%C8%99ti&amp;rft.date=1938&amp;rft.aulast=Iorga&amp;rft.aufirst=N.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConstantin+Br%C3%A2ncoveanu\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </dd>\n         <dd>\n          <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFIorga1972\">\n           Iorga, N. (1972),\n           <i>\n            Bizan\u021b dup\u0103 Bizan\u021b\n           </i>\n           , Traducere de Liliana Iorga-Pippidi, Postfa\u021b\u0103 de Virgil C\u00e2ndea, Bucure\u0219ti: Editura Enciclopedic\u0103 Rom\u00e2n\u0103, pp.\u00a0181\u2013190\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Bizan%C8%9B+dup%C4%83+Bizan%C8%9B&amp;rft.place=Bucure%C8%99ti&amp;rft.pages=181-190&amp;rft.pub=Editura+Enciclopedic%C4%83+Rom%C3%A2n%C4%83&amp;rft.date=1972&amp;rft.aulast=Iorga&amp;rft.aufirst=N.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConstantin+Br%C3%A2ncoveanu\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </dd>\n         <dd>\n          <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFLupa\u02191941\">\n           Lupa\u0219, I. (1941),\n           <i>\n            Studii, conferin\u021be \u0219i comunic\u0103ri istorice. Volumul III\n           </i>\n           , Sibiu: Tipografia \"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103\" din Cluj, pp.\u00a03\u201346\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Studii%2C+conferin%C8%9Be+%C8%99i+comunic%C4%83ri+istorice.+Volumul+III&amp;rft.place=Sibiu&amp;rft.pages=3-46&amp;rft.pub=Tipografia+%22Cartea+Rom%C3%A2neasc%C4%83%22+din+Cluj&amp;rft.date=1941&amp;rft.aulast=Lupa%C8%99&amp;rft.aufirst=I.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConstantin+Br%C3%A2ncoveanu\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </dd>\n         <dd>\n          <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFPippidi1989\">\n           <a href=\"/wiki/Andrei_Pippidi\" title=\"Andrei Pippidi\">\n            Pippidi, Andrei\n           </a>\n           (1989), \"Un episod al rela\u021biilor rom\u00e2no-engleze: Coresponden\u021ba lui Constantin Br\u00e2ncoveanu cu lordul Paget\",  in Cernovodeanu, Paul \u0219i Constantiniu Florin (ed.),\n           <i>\n            Constantin Br\u00e2ncoveanu\n           </i>\n           , Bucure\u0219ti: Editura Academiei Republicii Socialiste Rom\u00e2nia, pp.\u00a0139\u2013155\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Un+episod+al+rela%C8%9Biilor+rom%C3%A2no-engleze%3A+Coresponden%C8%9Ba+lui+Constantin+Br%C3%A2ncoveanu+cu+lordul+Paget&amp;rft.btitle=Constantin+Br%C3%A2ncoveanu&amp;rft.place=Bucure%C8%99ti&amp;rft.pages=139-155&amp;rft.pub=Editura+Academiei+Republicii+Socialiste+Rom%C3%A2nia&amp;rft.date=1989&amp;rft.aulast=Pippidi&amp;rft.aufirst=Andrei&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConstantin+Br%C3%A2ncoveanu\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </dd>\n         <dd>\n          <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFRezachevici1989\">\n           Rezachevici, Constantin (1989),\n           <i>\n            Constantin Br\u00e2ncoveanu. Z\u0103rne\u0219ti 1690\n           </i>\n           , Bucure\u0219ti: Editura Militar\u0103, p.\u00a033\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Constantin+Br%C3%A2ncoveanu.+Z%C4%83rne%C8%99ti+1690&amp;rft.place=Bucure%C8%99ti&amp;rft.pages=33&amp;rft.pub=Editura+Militar%C4%83&amp;rft.date=1989&amp;rft.aulast=Rezachevici&amp;rft.aufirst=Constantin&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConstantin+Br%C3%A2ncoveanu\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </dd>\n         <dd>\n          <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFStoicescu1971\">\n           <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Nicolae_Stoicescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Nicolae Stoicescu (page does not exist)\">\n            Stoicescu, Nicolae\n           </a>\n           (1971),\n           <i>\n            Dic\u021bionar al Marilor Dreg\u0103tori din \u021aara Rom\u00e2neasc\u0103 \u0219i Moldova \u00een sec. XIV-XVII\n           </i>\n           , Bucure\u0219ti: Editura enciclopedic\u0103 rom\u00e2n\u0103, pp.\u00a0412\u2013413\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Dic%C8%9Bionar+al+Marilor+Dreg%C4%83tori+din+%C8%9Aara+Rom%C3%A2neasc%C4%83+%C8%99i+Moldova+%C3%AEn+sec.+XIV-XVII&amp;rft.place=Bucure%C8%99ti&amp;rft.pages=412-413&amp;rft.pub=Editura+enciclopedic%C4%83+rom%C3%A2n%C4%83&amp;rft.date=1971&amp;rft.aulast=Stoicescu&amp;rft.aufirst=Nicolae&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConstantin+Br%C3%A2ncoveanu\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </dd>\n         <dd>\n          <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREF\u0218erban1969\">\n           \u0218erban, Constantin (1969),\n           <i>\n            Constantin Br\u00eencoveanu\n           </i>\n           , Bucure\u0219ti: Editura Tineretului\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Constantin+Br%C3%AEncoveanu&amp;rft.place=Bucure%C8%99ti&amp;rft.pub=Editura+Tineretului&amp;rft.date=1969&amp;rft.aulast=%C8%98erban&amp;rft.aufirst=Constantin&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConstantin+Br%C3%A2ncoveanu\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </dd>\n         <dd>\n          <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREF\u021aighiliu1989\">\n           \u021aighiliu, Iolanda (1989), \"Domeniul lui Constantin Br\u00e2ncoveanu\",  in Cernovodeanu, Paul \u0219i Constantiniu Florin (ed.),\n           <i>\n            Constantin Br\u00e2ncoveanu\n           </i>\n           , Bucure\u0219ti: Editura Academiei Republicii Socialiste Rom\u00e2nia, pp.\u00a074\u201394\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Domeniul+lui+Constantin+Br%C3%A2ncoveanu&amp;rft.btitle=Constantin+Br%C3%A2ncoveanu&amp;rft.place=Bucure%C8%99ti&amp;rft.pages=74-94&amp;rft.pub=Editura+Academiei+Republicii+Socialiste+Rom%C3%A2nia&amp;rft.date=1989&amp;rft.aulast=%C8%9Aighiliu&amp;rft.aufirst=Iolanda&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConstantin+Br%C3%A2ncoveanu\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </dd>\n         <dd>\n          <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFV\u00eertosu1942\">\n           V\u00eertosu, Emil (1942),\n           <i>\n            Foletul Novel. Calendarul lui Constantin Vod\u0103 Br\u0103ncoveanu 1693-1704\n           </i>\n           , Bucure\u0219ti\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Foletul+Novel.+Calendarul+lui+Constantin+Vod%C4%83+Br%C4%83ncoveanu+1693-1704&amp;rft.place=Bucure%C8%99ti&amp;rft.date=1942&amp;rft.aulast=V%C3%AErtosu&amp;rft.aufirst=Emil&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConstantin+Br%C3%A2ncoveanu\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </dd>\n         <dd>\n          <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFXenopol1929\">\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Alexandru_D._Xenopol\" title=\"Alexandru D. Xenopol\">\n            Xenopol, A. D.\n           </a>\n           (1929),\n           <i>\n            Istoria rom\u00e2nilor din Dacia Traian\u0103, Volumul VIII: Domnia lui C. Brancovanu (1689-1714)\n           </i>\n           , Edi\u021bia a III-a, rev\u0103zut\u0103 de autor, \u00eengrijit\u0103 \u0219i \u021binut\u0103 la curent de I. Vl\u0103descu, Bucure\u0219ti: Editura \u00abCartea Rom\u00e2neasc\u0103\u00bb, pp.\u00a07\u201376\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Istoria+rom%C3%A2nilor+din+Dacia+Traian%C4%83%2C+Volumul+VIII%3A+Domnia+lui+C.+Brancovanu+%281689-1714%29&amp;rft.place=Bucure%C8%99ti&amp;rft.pages=7-76&amp;rft.pub=Editura+%C2%ABCartea+Rom%C3%A2neasc%C4%83%C2%BB&amp;rft.date=1929&amp;rft.aulast=Xenopol&amp;rft.aufirst=A.+D.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConstantin+Br%C3%A2ncoveanu\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </dd>\n        </dl>\n       </div>\n      </div>\n      <table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n       <tbody>\n        <tr style=\"text-align:center;\">\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width:30%;\">\n          Preceded\u00a0by\n          <br/>\n          <span style=\"font-weight: bold\">\n           <a href=\"/wiki/%C8%98erban_Cantacuzino\" title=\"\u0218erban Cantacuzino\">\n            \u0218erban Cantacuzino\n           </a>\n          </span>\n         </td>\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width: 40%; text-align: center;\">\n          <b>\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/List_of_Wallachian_rulers\" title=\"List of Wallachian rulers\">\n            Prince of Wallachia\n           </a>\n          </b>\n          <br/>\n          1688\u20131714\n         </td>\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width: 30%; text-align: center;\">\n          Succeeded\u00a0by\n          <br/>\n          <span style=\"font-weight: bold\">\n           <a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Cantacuzino\" title=\"\u0218tefan Cantacuzino\">\n            \u0218tefan Cantacuzino\n           </a>\n          </span>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">\n        External links\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Br%C3%A2ncoveanu&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: External links\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <ul>\n       <li>\n        <span class=\"languageicon\">\n         (in Romanian)\n        </span>\n        <a class=\"external text\" href=\"http://www.episcopiaslatinei.ro/manastiri/m-brancoveni/\" rel=\"nofollow\">\n         M. Brancoveni\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <span class=\"languageicon\">\n         (in English)\n        </span>\n        <a class=\"external text\" href=\"http://www.crestinortodox.ro/biserici-manastiri/manastirea-brancoveni-67808.html\" rel=\"nofollow\">\n         Manastirea Brancoveni\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFSteliu_Lambru2014\">\n         Steliu Lambru (11 August 2014),\n         <a class=\"external text\" href=\"http://www.rri.ro/pages/the_reign_of_constantin_brancoveanu-20886\" rel=\"nofollow\">\n          \"The reign of Constantin Br\u00e2ncoveanu\"\n         </a>\n         ,\n         <i>\n          Radio Romania International\n         </i>\n         <span class=\"reference-accessdate\">\n          , retrieved\n          <span class=\"nowrap\">\n           13 August\n          </span>\n          2014\n         </span>\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Radio+Romania+International&amp;rft.atitle=The+reign+of+Constantin+Br%C3%A2ncoveanu&amp;rft.date=2014-08-11&amp;rft.au=Steliu+Lambru&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rri.ro%2Fpages%2Fthe_reign_of_constantin_brancoveanu-20886&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConstantin+Br%C3%A2ncoveanu\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Anton_Maria_Del_Chiaro\" title=\"Anton Maria Del Chiaro\">\n         Anton Maria Del Chiaro\n        </a>\n        ,\n        <a class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20061023195137/http://www.cimec.ro/Carte/delchiaro/index.html\" rel=\"nofollow\">\n         <i>\n          Revolu\u021biile Valahiei\n         </i>\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"external text\" href=\"https://ro.wikisource.org/wiki/Istoria_%C5%A2%C4%83rii_Rum%C3%A2ne%C5%9Fti_de_c%C3%A2nd_au_desc%C4%83lecat_pravoslavnicii_cre%C5%9Ftini\">\n         <i>\n          Letopise\u021bul Cantacuzinesc\n         </i>\n        </a>\n        (in antiquated Romanian)\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"external text\" href=\"http://www.credo.ro/sfintii-brancoveni.php\" rel=\"nofollow\">\n         Official Orthodox Church biography\n        </a>\n        (in Romanian)\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"external text\" href=\"http://romaniancoins.ancients.info/brancoveanu.htm\" rel=\"nofollow\">\n         Wallachian coinage issued under Constantin Br\u00e2ncoveanu\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100514112041/http://www.bar.acad.ro/www_rom/brincov.html\" rel=\"nofollow\">\n         A lease issued by the Prince, bearing his signature and seal\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <div aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q461926&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" class=\"navbox authority-control\" role=\"navigation\" style=\"padding:3px\">\n       <table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q461926&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">\n            Authority control\n           </a>\n           <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q461926\" title=\"Edit this at Wikidata\">\n            <img alt=\"Edit this at Wikidata\" data-file-height=\"20\" data-file-width=\"20\" decoding=\"async\" height=\"10\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/10px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/15px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/20px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 2x\" style=\"vertical-align: text-top\" width=\"10\"/>\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/GND_(identifier)\" title=\"GND (identifier)\">\n                GND\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/119463687\" rel=\"nofollow\">\n                 119463687\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISNI_(identifier)\" title=\"ISNI (identifier)\">\n                ISNI\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000066774448\" rel=\"nofollow\">\n                 0000 0000 6677 4448\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/LCCN_(identifier)\" title=\"LCCN (identifier)\">\n                LCCN\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://id.loc.gov/authorities/names/n82070691\" rel=\"nofollow\">\n                 n82070691\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">\n                NKC\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jo2017948407&amp;CON_LNG=ENG\" rel=\"nofollow\">\n                 jo2017948407\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/Royal_Library_of_the_Netherlands\" title=\"Royal Library of the Netherlands\">\n                NTA\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p070348030\" rel=\"nofollow\">\n                 070348030\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/VIAF_(identifier)\" title=\"VIAF (identifier)\">\n                VIAF\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/50036569\" rel=\"nofollow\">\n                 50036569\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/WorldCat_Identities\" title=\"WorldCat Identities\">\n                WorldCat Identities\n               </a>\n               :\n               <a class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/lccn-n82070691\" rel=\"nofollow\">\n                lccn-n82070691\n               </a>\n              </span>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </div>\n      <!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1346\nCached time: 20200817110154\nCache expiry: 2592000\nDynamic content: false\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 0.832 seconds\nReal time usage: 1.133 seconds\nPreprocessor visited node count: 4272/1000000\nPost\u2010expand include size: 78300/2097152 bytes\nTemplate argument size: 7689/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 13/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 87101/5000000 bytes\nLua time usage: 0.478/10.000 seconds\nLua memory usage: 17.01 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n      <!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1014.194      1 -total\n 21.67%  219.812     29 Template:Citation\n 19.77%  200.509      3 Template:Infobox\n 16.90%  171.375      1 Template:Reflist\n 15.74%  159.631      1 Template:Infobox_religious_building\n 15.24%  154.539      3 Template:In_lang\n 10.32%  104.645      1 Template:Infobox_royalty\n  5.29%   53.679      1 Template:Harvnb\n  5.25%   53.267      1 Template:About\n  5.13%   51.981      1 Template:Commons_category\n-->\n      <!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:410323-0!canonical and timestamp 20200817110153 and revision id 973182643\n -->\n     </div>\n     <noscript>\n      <img alt=\"\" height=\"1\" src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" style=\"border: none; position: absolute;\" title=\"\" width=\"1\"/>\n     </noscript>\n     <div class=\"printfooter\">\n      Retrieved from \"\n      <a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Constantin_Br\u00e2ncoveanu&amp;oldid=973182643\">\n       https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Constantin_Br\u00e2ncoveanu&amp;oldid=973182643\n      </a>\n      \"\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\" id=\"catlinks\">\n     <div class=\"mw-normal-catlinks\" id=\"mw-normal-catlinks\">\n      <a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">\n       Categories\n      </a>\n      :\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:1654_births\" title=\"Category:1654 births\">\n         1654 births\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:1714_deaths\" title=\"Category:1714 deaths\">\n         1714 deaths\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:People_from_Olt_County\" title=\"Category:People from Olt County\">\n         People from Olt County\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Executed_monarchs\" title=\"Category:Executed monarchs\">\n         Executed monarchs\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:People_executed_by_the_Ottoman_Empire_by_decapitation\" title=\"Category:People executed by the Ottoman Empire by decapitation\">\n         People executed by the Ottoman Empire by decapitation\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Princes_of_the_Holy_Roman_Empire\" title=\"Category:Princes of the Holy Roman Empire\">\n         Princes of the Holy Roman Empire\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Romanian_saints\" title=\"Category:Romanian saints\">\n         Romanian saints\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Rulers_of_Wallachia\" title=\"Category:Rulers of Wallachia\">\n         Rulers of Wallachia\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Patrons_of_literature\" title=\"Category:Patrons of literature\">\n         Patrons of literature\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Eastern_Orthodox_Christians_from_Romania\" title=\"Category:Eastern Orthodox Christians from Romania\">\n         Eastern Orthodox Christians from Romania\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Executed_Romanian_people\" title=\"Category:Executed Romanian people\">\n         Executed Romanian people\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Christians_executed_for_refusing_to_convert_to_Islam\" title=\"Category:Christians executed for refusing to convert to Islam\">\n         Christians executed for refusing to convert to Islam\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:18th-century_Christian_saints\" title=\"Category:18th-century Christian saints\">\n         18th-century Christian saints\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:18th-century_Eastern_Orthodox_martyrs\" title=\"Category:18th-century Eastern Orthodox martyrs\">\n         18th-century Eastern Orthodox martyrs\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:17th-century_Romanian_people\" title=\"Category:17th-century Romanian people\">\n         17th-century Romanian people\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:18th-century_Romanian_people\" title=\"Category:18th-century Romanian people\">\n         18th-century Romanian people\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:18th-century_executions_by_the_Ottoman_Empire\" title=\"Category:18th-century executions by the Ottoman Empire\">\n         18th-century executions by the Ottoman Empire\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Recipients_of_the_Order_of_St._Andrew\" title=\"Category:Recipients of the Order of St. Andrew\">\n         Recipients of the Order of St. Andrew\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Christian_saints_killed_by_Muslims\" title=\"Category:Christian saints killed by Muslims\">\n         Christian saints killed by Muslims\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Craiove%C8%99ti\" title=\"Category:Craiove\u0219ti\">\n         Craiove\u0219ti\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n     <div class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\" id=\"mw-hidden-catlinks\">\n      Hidden categories:\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_Russian-language_sources_(ru)\" title=\"Category:Articles with Russian-language sources (ru)\">\n         Articles with Russian-language sources (ru)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_hAudio_microformats\" title=\"Category:Articles with hAudio microformats\">\n         Articles with hAudio microformats\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Commons_category_link_is_on_Wikidata\" title=\"Category:Commons category link is on Wikidata\">\n         Commons category link is on Wikidata\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1:_long_volume_value\" title=\"Category:CS1: long volume value\">\n         CS1: long volume value\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_extra_punctuation\" title=\"Category:CS1 maint: extra punctuation\">\n         CS1 maint: extra punctuation\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_location\" title=\"Category:CS1 maint: location\">\n         CS1 maint: location\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_Romanian-language_sources_(ro)\" title=\"Category:Articles with Romanian-language sources (ro)\">\n         Articles with Romanian-language sources (ro)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_GND_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with GND identifiers\">\n         Wikipedia articles with GND identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers\">\n         Wikipedia articles with ISNI identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers\">\n         Wikipedia articles with LCCN identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers\">\n         Wikipedia articles with NKC identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NTA_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NTA identifiers\">\n         Wikipedia articles with NTA identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers\">\n         Wikipedia articles with VIAF identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_WorldCat_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with WorldCat identifiers\">\n         Wikipedia articles with WorldCat identifiers\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-data-after-content\">\n   <div class=\"read-more-container\">\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-navigation\">\n   <h2>\n    Navigation menu\n   </h2>\n   <div id=\"mw-head\">\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-personal-label\" class=\"vector-menu\" id=\"p-personal\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-personal-label\">\n      <span>\n       Personal tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"pt-anonuserpage\">\n        Not logged in\n       </li>\n       <li id=\"pt-anontalk\">\n        <a accesskey=\"n\" href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\">\n         Talk\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-anoncontribs\">\n        <a accesskey=\"y\" href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\">\n         Contributions\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-createaccount\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Constantin+Br%C3%A2ncoveanu\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">\n         Create account\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-login\">\n        <a accesskey=\"o\" href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Constantin+Br%C3%A2ncoveanu\" title=\"You're encouraged to log in; however, it's not mandatory. [o]\">\n         Log in\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <div id=\"left-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-namespaces\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-namespaces-label\">\n       <span>\n        Namespaces\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-nstab-main\">\n         <a accesskey=\"c\" href=\"/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncoveanu\" title=\"View the content page [c]\">\n          Article\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-talk\">\n         <a accesskey=\"t\" href=\"/wiki/Talk:Constantin_Br%C3%A2ncoveanu\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\">\n          Talk\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-variants\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-variants-label\">\n       <span>\n        Variants\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n    </div>\n    <div id=\"right-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-views-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-views\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-views-label\">\n       <span>\n        Views\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-view\">\n         <a href=\"/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncoveanu\">\n          Read\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-edit\">\n         <a accesskey=\"e\" href=\"/w/index.php?title=Constantin_Br%C3%A2ncoveanu&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\">\n          Edit\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-history\">\n         <a accesskey=\"h\" href=\"/w/index.php?title=Constantin_Br%C3%A2ncoveanu&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\">\n          View history\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-cactions\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-cactions-label\">\n       <span>\n        More\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <div id=\"p-search\" role=\"search\">\n      <h3>\n       <label for=\"searchInput\">\n        Search\n       </label>\n      </h3>\n      <form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n       <div id=\"simpleSearch\">\n        <input accesskey=\"f\" id=\"searchInput\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" type=\"search\"/>\n        <input name=\"title\" type=\"hidden\" value=\"Special:Search\"/>\n        <input class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\" id=\"mw-searchButton\" name=\"fulltext\" title=\"Search Wikipedia for this text\" type=\"submit\" value=\"Search\"/>\n        <input class=\"searchButton\" id=\"searchButton\" name=\"go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" type=\"submit\" value=\"Go\"/>\n       </div>\n      </form>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n   <div id=\"mw-panel\">\n    <div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n     <a class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page\">\n     </a>\n    </div>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-navigation-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" id=\"p-navigation\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-navigation-label\">\n      <span>\n       Navigation\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-mainpage-description\">\n        <a accesskey=\"z\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\">\n         Main page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contents\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">\n         Contents\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-currentevents\">\n        <a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">\n         Current events\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-randompage\">\n        <a accesskey=\"x\" href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\">\n         Random article\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-aboutsite\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">\n         About Wikipedia\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contactpage\">\n        <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">\n         Contact us\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-sitesupport\">\n        <a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">\n         Donate\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-shoplink\">\n        <a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">\n         Wikipedia store\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-interaction-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-interaction\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-interaction-label\">\n      <span>\n       Contribute\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-help\">\n        <a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">\n         Help\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-portal\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">\n         Community portal\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-recentchanges\">\n        <a accesskey=\"r\" href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\">\n         Recent changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-upload\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-tb-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-tb\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-tb-label\">\n      <span>\n       Tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"t-whatlinkshere\">\n        <a accesskey=\"j\" href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Constantin_Br%C3%A2ncoveanu\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\">\n         What links here\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-recentchangeslinked\">\n        <a accesskey=\"k\" href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Constantin_Br%C3%A2ncoveanu\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\">\n         Related changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-upload\">\n        <a accesskey=\"u\" href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-specialpages\">\n        <a accesskey=\"q\" href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\">\n         Special pages\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-permalink\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Br%C3%A2ncoveanu&amp;oldid=973182643\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">\n         Permanent link\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-info\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Br%C3%A2ncoveanu&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">\n         Page information\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-cite\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Constantin_Br%C3%A2ncoveanu&amp;id=973182643&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">\n         Cite this page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-wikibase\">\n        <a accesskey=\"g\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q461926\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\">\n         Wikidata item\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-coll-print_export\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n      <span>\n       Print/export\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"coll-download-as-rl\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=Constantin+Br%C3%A2ncoveanu&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">\n         Download as PDF\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-print\">\n        <a accesskey=\"p\" href=\"/w/index.php?title=Constantin_Br%C3%A2ncoveanu&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\">\n         Printable version\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-wikibase-otherprojects\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n      <span>\n       In other projects\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\">\n        <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Constantin_Br%C3%A2ncoveanu\" hreflang=\"en\">\n         Wikimedia Commons\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-lang-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-lang\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-lang-label\">\n      <span>\n       Languages\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ar\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%82%D8%B3%D8%B7%D9%86%D8%B7%D9%8A%D9%86_%D8%A8%D8%B1%D8%A7%D9%86%D9%83%D9%88%D9%81%D9%8A%D9%86%D9%88\" hreflang=\"ar\" lang=\"ar\" title=\"\u0642\u0633\u0637\u0646\u0637\u064a\u0646 \u0628\u0631\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u064a\u0646\u0648 \u2013 Arabic\">\n         \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-bg\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD_%D0%91%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8F%D0%BD%D1%83\" hreflang=\"bg\" lang=\"bg\" title=\"\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u044f\u043d\u0443 \u2013 Bulgarian\">\n         \u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-de\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncoveanu\" hreflang=\"de\" lang=\"de\" title=\"Constantin Br\u00e2ncoveanu \u2013 German\">\n         Deutsch\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-el\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%9A%CF%89%CE%BD%CF%83%CF%84%CE%B1%CE%BD%CF%84%CE%AF%CE%BD%CE%BF%CF%82_%CE%9C%CF%80%CF%81%CE%B9%CE%BD%CE%BA%CE%BF%CE%B2%CE%B5%CE%AC%CE%BD%CE%BF%CF%85\" hreflang=\"el\" lang=\"el\" title=\"\u039a\u03c9\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2 \u039c\u03c0\u03c1\u03b9\u03bd\u03ba\u03bf\u03b2\u03b5\u03ac\u03bd\u03bf\u03c5 \u2013 Greek\">\n         \u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-es\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Constantino_Brancovan\" hreflang=\"es\" lang=\"es\" title=\"Constantino Brancovan \u2013 Spanish\">\n         Espa\u00f1ol\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-fr\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Constantin_II_Br%C3%A2ncoveanu\" hreflang=\"fr\" lang=\"fr\" title=\"Constantin II Br\u00e2ncoveanu \u2013 French\">\n         Fran\u00e7ais\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ga\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ga.wikipedia.org/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncoveanu\" hreflang=\"ga\" lang=\"ga\" title=\"Constantin Br\u00e2ncoveanu \u2013 Irish\">\n         Gaeilge\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-gl\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://gl.wikipedia.org/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncoveanu\" hreflang=\"gl\" lang=\"gl\" title=\"Constantin Br\u00e2ncoveanu \u2013 Galician\">\n         Galego\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-id\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://id.wikipedia.org/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncoveanu\" hreflang=\"id\" lang=\"id\" title=\"Constantin Br\u00e2ncoveanu \u2013 Indonesian\">\n         Bahasa Indonesia\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-it\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncoveanu\" hreflang=\"it\" lang=\"it\" title=\"Constantin Br\u00e2ncoveanu \u2013 Italian\">\n         Italiano\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-he\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A7%D7%95%D7%A0%D7%A1%D7%98%D7%A0%D7%98%D7%99%D7%9F_%D7%91%D7%A8%D7%A0%D7%A7%D7%95%D7%91%D7%99%D7%90%D7%A0%D7%95\" hreflang=\"he\" lang=\"he\" title=\"\u05e7\u05d5\u05e0\u05e1\u05d8\u05e0\u05d8\u05d9\u05df \u05d1\u05e8\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05d9\u05d0\u05e0\u05d5 \u2013 Hebrew\">\n         \u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-hu\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/II._Konstantin_havasalf%C3%B6ldi_fejedelem\" hreflang=\"hu\" lang=\"hu\" title=\"II. Konstantin havasalf\u00f6ldi fejedelem \u2013 Hungarian\">\n         Magyar\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-nl\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://nl.wikipedia.org/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncoveanu\" hreflang=\"nl\" lang=\"nl\" title=\"Constantin Br\u00e2ncoveanu \u2013 Dutch\">\n         Nederlands\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Konstantyn_Br%C3%A2ncoveanu\" hreflang=\"pl\" lang=\"pl\" title=\"Konstantyn Br\u00e2ncoveanu \u2013 Polish\">\n         Polski\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ro\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ro.wikipedia.org/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncoveanu\" hreflang=\"ro\" lang=\"ro\" title=\"Constantin Br\u00e2ncoveanu \u2013 Romanian\">\n         Rom\u00e2n\u0103\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ru\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D1%80%D1%8B%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8F%D0%BD%D1%83,_%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD\" hreflang=\"ru\" lang=\"ru\" title=\"\u0411\u0440\u044b\u043d\u043a\u043e\u0432\u044f\u043d\u0443, \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u2013 Russian\">\n         \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-fi\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://fi.wikipedia.org/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncoveanu\" hreflang=\"fi\" lang=\"fi\" title=\"Constantin Br\u00e2ncoveanu \u2013 Finnish\">\n         Suomi\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-uk\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%82%D1%96%D0%BD_%D0%91%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8F%D0%BD%D1%83\" hreflang=\"uk\" lang=\"uk\" title=\"\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0456\u043d \u0411\u0440\u0438\u043d\u043a\u043e\u0432\u044f\u043d\u0443 \u2013 Ukrainian\">\n         \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <div class=\"after-portlet after-portlet-lang\">\n       <span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\">\n        <a class=\"wbc-editpage\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q461926#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\">\n         Edit links\n        </a>\n       </span>\n      </div>\n     </div>\n    </nav>\n   </div>\n  </div>\n  <footer class=\"mw-footer\" id=\"footer\" role=\"contentinfo\">\n   <ul id=\"footer-info\">\n    <li id=\"footer-info-lastmod\">\n     This page was last edited on 15 August 2020, at 20:56\n     <span class=\"anonymous-show\">\n      (UTC)\n     </span>\n     .\n    </li>\n    <li id=\"footer-info-copyright\">\n     Text is available under the\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\" rel=\"license\">\n      Creative Commons Attribution-ShareAlike License\n     </a>\n     <a href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\" style=\"display:none;\">\n     </a>\n     ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">\n      Terms of Use\n     </a>\n     and\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">\n      Privacy Policy\n     </a>\n     . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the\n     <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">\n      Wikimedia Foundation, Inc.\n     </a>\n     , a non-profit organization.\n    </li>\n   </ul>\n   <ul id=\"footer-places\">\n    <li id=\"footer-places-privacy\">\n     <a class=\"extiw\" href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" title=\"wmf:Privacy policy\">\n      Privacy policy\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-about\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">\n      About Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-disclaimer\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">\n      Disclaimers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-contact\">\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">\n      Contact Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-mobileview\">\n     <a class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\" href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Constantin_Br%C3%A2ncoveanu&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\">\n      Mobile view\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-developers\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">\n      Developers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-statslink\">\n     <a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">\n      Statistics\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-cookiestatement\">\n     <a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">\n      Cookie statement\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <ul class=\"noprint\" id=\"footer-icons\">\n    <li id=\"footer-copyrightico\">\n     <a href=\"https://wikimediafoundation.org/\">\n      <img alt=\"Wikimedia Foundation\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-poweredbyico\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/\">\n      <img alt=\"Powered by MediaWiki\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <div style=\"clear: both;\">\n   </div>\n  </footer>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.832\",\"walltime\":\"1.133\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":4272,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":78300,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":7689,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":13,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":7,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":0,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":87101,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00% 1014.194      1 -total\",\" 21.67%  219.812     29 Template:Citation\",\" 19.77%  200.509      3 Template:Infobox\",\" 16.90%  171.375      1 Template:Reflist\",\" 15.74%  159.631      1 Template:Infobox_religious_building\",\" 15.24%  154.539      3 Template:In_lang\",\" 10.32%  104.645      1 Template:Infobox_royalty\",\"  5.29%   53.679      1 Template:Harvnb\",\"  5.25%   53.267      1 Template:About\",\"  5.13%   51.981      1 Template:Commons_category\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.478\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":17839127,\"limit\":52428800},\"limitreport-logs\":\"anchor_id_list = table#1 {\\n  [\\\"CITEREF\\u0026#91;Iorga,_N\\u0026#93;_Comisiunea_Monumentelor_Istorice1930\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBerindei1989\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBoia2001\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBusuioceanu1989\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFCantemir1927\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFCernovodeanu1989\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFChiri\u021b\u01031932\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFDel_Chiaro_Fiorentino2005\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFGiurescu1946a\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFGiurescu1946b\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFGiurescuDobrescu1907\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFGreceanu1970\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFGrecianu1906\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFIonescuPanait1969\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFIorga1899\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFIorga1914a\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFIorga1914b\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFIorga1914c\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFIorga1938\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFIorga1972\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFLupa\u02191941\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFPippidi1989\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFRezachevici1989\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFSteliu_Lambru2014\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFStoicescu1971\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFV\u00eertosu1942\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFXenopol1929\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREF\u0218erban1969\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREF\u021aighiliu1989\\\"] = 1,\\n}\\ntemplate_list = table#1 {\\n  [\\\"About\\\"] = 1,\\n  [\\\"Authority control\\\"] = 1,\\n  [\\\"Citation\\\"] = 29,\\n  [\\\"Commons category\\\"] = 1,\\n  [\\\"DEFAULTSORT:Brancoveanu, Constantin\\\"] = 1,\\n  [\\\"Div col\\\"] = 1,\\n  [\\\"Div col end\\\"] = 1,\\n  [\\\"Harvnb\\\"] = 1,\\n  [\\\"IPA-ro\\\"] = 1,\\n  [\\\"In lang\\\"] = 3,\\n  [\\\"Infobox religious building\\\"] = 1,\\n  [\\\"Infobox royalty\\\"] = 1,\\n  [\\\"Infobox saint\\\"] = 1,\\n  [\\\"Quote\\\"] = 1,\\n  [\\\"Refbegin\\\"] = 1,\\n  [\\\"Refend\\\"] = 1,\\n  [\\\"Reflist\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-end\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-start\\\"] = 1,\\n  [\\\"Sic\\\"] = 3,\\n  [\\\"Succession box\\\"] = 1,\\n}\\narticle_whitelist = table#1 {\\n}\\n\"},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1346\",\"timestamp\":\"20200817110154\",\"ttl\":2592000,\"transientcontent\":false}}});});\n  </script>\n  <script type=\"application/ld+json\">\n   {\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Constantin Br\\u00e2ncoveanu\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Constantin_Br%C3%A2ncoveanu\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q461926\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q461926\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2003-12-21T16:57:54Z\",\"dateModified\":\"2020-08-15T20:56:25Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/b\\/b4\\/Constantin_Brancoveanu.jpg\",\"headline\":\"Prince of Wallachia\"}\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":187,\"wgHostname\":\"mw1327\"});});\n  </script>\n </body>\n</html>",
  "text": "Constantin Br\u00e2ncoveanu - Wikipedia Constantin Br\u00e2ncoveanu From Wikipedia, the free encyclopedia Jump to navigation Jump to search For the village in C\u0103l\u0103ra\u0219i County , see Dragalina, C\u0103l\u0103ra\u0219i . For the Bucharest Metro station, see Constantin Br\u00e2ncoveanu metro station . Constantin Br\u00e2ncoveanu Prince of Wallachia Reign October 1688 \u2013 15 August 1714 Predecessor \u0218erban Cantacuzino Successor \u0218tefan Cantacuzino Born 15 August 1654 Br\u00e2ncoveni , Wallachia Died 15 August 1714 Istanbul , Ottoman Empire Spouse Doamna Marica Br\u00e2ncoveanu Issue Stanca (1676) Maria (1678) Ilinca (1682) Constantin (1683) \u0218tefan (1685) Safta (1686) Radu (1690) Ancu\u021ba (1691) B\u0103la\u015fa (1693) Smaranda (1696) Matei (1698) Religion Orthodox Signature Constantin Br\u00e2ncoveanu and family, mural from 1709 at Hurezi monastery Saints Constantin, Constantin, \u0218tefan, Radu and Matei Br\u00e2ncoveanu Born 1654 (Constantin) 1683 (Constantin) 1685 (\u0218tefan) 1690 (Radu) 1698 (Matei) Br\u00e2ncoveni , Wallachia Died 15 August 1714 Istanbul , Ottoman Empire Venerated\u00a0in Romanian Orthodox Church and Russian Orthodox Church [1] Canonized 20 June 1992, Bucharest Major shrine Relics at the New Church of St. George, Bucharest . Feast 16 August (Eastern Orthodox Church) Attributes They are usually depicted together, wearing golden cloaks. Constantin Br\u00e2ncoveanu ( Romanian pronunciation: [konstan\u02c8tin br\u0268\u014bko\u02c8ve\u032fanu] ( listen ) ; 1654 \u2013 August 15, 1714) was Prince of Wallachia between 1688 and 1714. Contents 1 Biography 1.1 Ascension 1.2 Policies 1.3 Arrest and execution 1.4 Death and sanctification in Eastern Orthodoxy 2 Cultural contribution 3 Legacy 4 Historiography 5 Quotes 6 Issue 7 Notes 8 Bibliography 9 External links Biography [ edit ] Ascension [ edit ] A descendant of the Craiove\u0219ti boyar family and heir through his grandfather Preda of a considerable part of Matei Basarab \u2032s fortune, Br\u00e2ncoveanu was born on the estate of Br\u00e2ncoveni and raised in the house of his uncle, stolnic Constantin Cantacuzino . He rose to the throne after the death of his uncle, prince \u015eerban Cantacuzino. He was initially supported by his maternal uncles Constantin and Mihai Cantacuzino, but grew increasingly independent from them in the course of his reign. Constantin Cantacuzino retreated to one of his estates and began advocating his son \u0218tefan 's candidacy to the throne. Policies [ edit ] The prince took steps in negotiating anti-Ottoman alliances first with the Habsburg Monarchy , and then with Peter the Great 's Russia ( see Russo-Turkish War, 1710-1711 ): upon the 1710 Russian intervention in Moldavia , the prince contacted Tsar Peter and accepted gifts from the latter, while his rivalry with the Moldavian Prince Dimitrie Cantemir (the main regional ally of the Russians) prevented a more decisive political move. Instead, Br\u00e2ncoveanu gathered Wallachian troops in Urla\u021bi , near the Moldavian border, awaiting for Russian troops to storm into his country and offer his services to the tsar, while also readying to join the Ottoman counter-offensive in the event of a change in fortunes. When several of his boyars fled to the Russian camp, the prince saw himself forced to decide in favor of the Ottomans or risk becoming an enemy of his Ottoman suzerain , and swiftly returned the gifts he had received from the Russians. Arrest and execution [ edit ] Such policies were eventually denounced to the Porte . Br\u00e2ncoveanu was deposed from his throne by Sultan Ahmed III , and brought under arrest to Istanbul , where he was imprisoned in 1714 at the fortress of Yedikule ( the Seven Towers ). Br\u00e2ncoveanu's statue in Bucharest There he was tortured by the Ottomans, who hoped to locate the immense fortune he had supposedly amassed. He and his four sons were beheaded on the same day in August, together with Prince Constantin's faithful friend, grand treasurer Enache V\u0103c\u0103rescu . According to his secretary, Anton Maria Del Chiaro , their heads were then carried on poles through the streets of Istanbul, an episode which caused a great unrest in the city. Fearing a rebellion, including from that of the Muslim population which was outraged by the injustice done to the Prince, his sons and his close friend, he ordered for the bodies to be thrown into the Bosporus . Christian fishermen took the bodies from the water, and buried them at the Halchi Monastery, in the city's vicinity. [2] Death and sanctification in Eastern Orthodoxy [ edit ] The circumstances and facts of Constantin's death are recorded in history, and his sanctification is recognized by all The Eastern Orthodox Churches . On 15 August 1714, the Feast of the Dormition , when Constantin Br\u00e2ncoveanu was also celebrating his 60th birthday, he and his four sons and boyar Ianache V\u0103c\u0103rescu were brought before Sultan Ahmed III of Turkey. Diplomatic representatives of Austria, Russia, France and England were also present. After all of his fortune has been seized, in exchange for the life of his family he was asked to renounce the Orthodox Christian faith. He reportedly said: \"Behold, all my fortunes and all I had, I have lost! Let us not lose our souls. Be brave and manly, my beloved! Ignore death. Look at how much Christ, our Savior, has endured for us and with what shameful death he died. Firmly believe in this and do not move, nor leave your faith for this life and this world.\" After this, his four sons, Constantin, \u0218tefan, Radu and Matei and advisor Ianache were beheaded in front of their father. [3] History also that the smallest child, Matei (12 years old) was so frightened after seeing the bloodbath and the heads of his three brothers that he started crying and asking his father to let him renounce Christianity and convert to Islam. At that moment, Constantin Br\u00e2ncoveanu said: \"Of our kind none have lost their faith. It is better to die a thousand times than to leave your ancient faith just to live few more years on earth.\" Matei listened and offered his head. After Br\u00e2ncoveanu himself was decapitated, their heads were impaled on javelins and displayed in a procession. Their bodies were left before the gate and later on thrown into the waters of the Bosphorus. [4] Cultural contribution [ edit ] Br\u00e2ncoveanu was a great patron of culture, his achievements being part of the Romanian and world cultural heritage. Under his reign, many Romanian, Greek , Bulgarian , Arabic , Turkish , and Georgian texts were printed after a printing press was established in Bucharest - an institution overseen by Anthim the Iberian . In 1694, he founded the Royal Academy of Bucharest . In his religious and laic constructions, Br\u00e2ncoveanu harmoniously combined in architecture the mural and sculptural painting, the local tradition, the Neo-Byzantine style and the innovative ideas of the Italian Renaissance , giving rise to Br\u00e2ncovenesc style . [5] The most accomplished and the best preserved example of Br\u00e2ncovenesc style architecture is Hurezi monastery , inscribed by UNESCO on its list of World Heritage Sites , where Br\u00e2ncoveanu intended to have his tomb. Other buildings built by him are Mogo\u015foaia Palace complex, Potlogi Palace, Br\u00e2ncoveanu monastery. Such cultural ventures relied on increased taxation, which was also determined by the mounting fiscal pressure of the Ottomans (adding in turn to Br\u00e2ncoveanu's determination to strip Wallachia of Turkish rule). Legacy [ edit ] Br\u00e2ncoveanu left to the secular Romanian spirituality a few fundamental books, printed for the first time in Wallachia; among them, Aristotle's Ethics , the Flower of the Gifts and the Philosophical Examples, the last two being translated and printed by Antim Ivireanul . \nThe neo-Romanian style was born from the style of the monasteries, of the houses and of the palaces of Br\u00e2ncoveanu and it became, through Ion Mincu and his school, the national style at the time of the affirmation of the cultural identities of the nations of Europe in the beginning of the 20th century. The architectural Br\u00e2ncovenesc style is found in the churches of the Monasteries of Hurezi , R\u00e2mnicu Sarat , Doicesti and Saint George's New Church in Bucharest . Among secular buildings, the style can be found in Mogosoaia palace and the reworked Old Court. [6] The Constantin Br\u00e2ncoveanu University is located in Pite\u0219ti , but it also has subsidiaries in Br\u0103ila and R\u00e2mnicu V\u00e2lcea . In June 1992, the Sinode of the Romanian Orthodox Church decreed the sanctification of Constantin Br\u00e2ncoveanu, his sons Constantin, Radu, \u015etefan and Matei, and vornic Ianache V\u0103c\u0103rescu. On March 7, 2018, the decision of the Holy Synod of the Russian Orthodox Church added these saints to the calendar of the Russian Orthodox Church. [1] Mogo\u0219oaia palace Horezu monastery Br\u00e2ncoveanu's tomb at St. George New Church Historiography [ edit ] The intrigue marking Constantin's ascension and reign is reflected in chronicles of the time, which are ideologically divided: Letopise\u021bul Cantacuzinesc gives a bleak account of \u0218erban's rule, as does Cronica B\u0103lenilor ; Radu Greceanu 's is an official account of Br\u00e2ncoveanu's rule, and Radu Popescu is adverse to Cantacuzino rulers. Br\u00e2ncoveni Monastery Religion Affiliation Eastern Orthodox Ecclesiastical or organizational status Monastery Status active Location Location Br\u00e2ncoveni , Olt County , Romania Architecture Architect(s) Patroness Celea (1570\u201383) Matei Basarab and Preda Br\u00e2ncoveanu (1634\u201340) Constantin and \u0218tefan Br\u00e2ncoveanu (1699\u20131704) Theodosius of Trebizond (1842) Type Church Style Br\u00e2ncovenesc Groundbreaking 1570 Completed 1842 [7] Direction of fa\u00e7ade West Website [2] Dimitrie Cantemir 's Historia Hieroglyphica is centered on the clash, and reflects Cantemir's preference for Constantin Cantacuzino, who was also related to Dimitrie through marriage (despite the fact that Cantemir and Br\u00e2ncoveanu have taken the same side in the conflict with the Porte). \u0218tefan Cantacuzino 's brief rule saw in turn the downfall of the Cantacuzinos; he and his father were executed by the Ottomans, who saw the solution to the risk of Wallacho-Russian alliances in imposing the rigid system of Phanariote rule (inaugurated in Wallachia by Nicholas Mavrocordato , who, through his previous rule in Moldavia, is also considered the first Phanariote in that country). Through his death, Constantin Br\u00e2ncoveanu became the hero of a series Romanian folk ballads , as well as being depicted on some of Romania 's official coinage . According to the Romanian Orthodox Church , the reason for his and his sons' execution was their refusal to give up their Christian faith and convert to Islam . In 1992 the Church declared him, his sons, and Enache saints and martyrs ( Sfin\u021bii Martiri Binecredinciosul Voievod Constantin Br\u00e2ncoveanu, \u00eempreun\u0103 cu fiii s\u0103i Constantin, \u0218tefan, Radu, Matei \u0219i sfetnicul Ianache - \"The Martyr Saints the Right-Believing Voivode Constantin Br\u00e2ncoveanu, together with his sons Constantin, \u0218tefan, Radu, Matei, and the counselor [Enache]\"). Their feast day is August 16. Quotes [ edit ] Letopise\u021bul Cantacuzinesc on Constantin Br\u00e2ncoveanu's relations with the Habsburgs and Ottomans early in his reign (1690, during the latter stages of the Great Turkish War ): [...] Then Costandin-vod\u0103 [old rendition of his name] as well, arriving to his seat in Bucharest, catching news of the Austrians having entered his country and having reached T\u00e2rgovi\u0219te, immediately left his seat [...] went forth towards Pitariului Bridge, setting camp in the river meadow of Pl\u0103t\u0103re\u015fti , leaving behind the ispravnic [...] with orders that, when the Austrians were to arrive in Bucharest, he was to provide them with all supplies they would need. Subsequently [the Austrian General], upon understanding this [action], immediately sent a letter to Costandin-vod\u0103, inviting him to return to his seat and join [the Austrians] in harassing the Turk. Then Costandin-vod\u0103, upon understanding this, called as soon as he could the Metropolitan Theodosie, as well as all his lower and higher boyars, summoning a great council on what was to be done, whereupon some of the boyars vigorously showed themselves to favor Costandin-vod\u0103's rejection of the Turks and his joining the Austrians; while another bunch of boyars, foremost Costandin [Constantin] Cantacuzino, who has been great stolnic , and Mihai Cantacuzino , the great sp\u0103tar , believed this not to constitute good advice, as, where such a thing to happen, the nearby Tatars [who were Ottoman allies] would immediately arrive with a mighty force in order to enslave and plunder the country, and the Austrians would prove of no help. And immediately they moved spot and went to the village of Ru\u0219i, where the princely fish ponds are located. Then [the Austrian General] came to Dr\u0103g\u0103ne\u0219ti, inviting Costandin-vod\u0103 to leave Ru\u0219i and meet him in Dr\u0103g\u0103ne\u0219ti, showing himself a great friend towards Costandin-vod\u0103, asking him, in all good faith, to teach him what he should do next. And he told all the truth about how his and his troops' arrival had been brought about by the lies of [a high boyar], and how [the boyar] had boasted that, were [they] to enter the country, all boyars and all country would pay allegiance to [them], but that this had not in fact happened. Thus Costandin-vod\u0103 told him the whole truth, about how the Tatars wished to enter his country, and [he] threw a major banquet in his honor and then returned to Bucharest in great fear. And the Tatars, aware of the Austrian presence, wasted no time in raising troops for the Sultan and sent forth messengers to Costandin-vod\u0103, telling him that they were to come in the country to fight the Austrians. Thus Costandin-vod\u0103, upon hearing news of this, became very saddened, most of all considering the plight of the poor country, and immediately lifted camp and left for Buz\u0103u . And when he arrived there, he sent his Lady and all her ladies-in-waiting to the convent [...], and he rode with a few of his men to meet the Sultan, paying him high allegiance and offering him many gifts. It is then that the Sultan saw that Costandin-vod\u0103 was not being rebellious, but rather [his] honest servant, and gave him assurance that his country would not be enslaved, and that [the Ottomans] were instead to meet the Austrians, who were their enemies. Wikimedia Commons has media related to Constantin Br\u00e2ncoveanu . Issue [ edit ] Br\u00e2ncoveanu and his wife Marica had seven daughters and four sons. Although all of his sons were murdered, many of his daughters had issue. Br\u00e2ncoveanu's first born, Constantin II, also had a son who survived exile and rose to be a mare ban (foremost state function in Wallachian political hierarchy, except for the ruler). The male line of the Br\u00e2ncoveanu family became extinguished in 1832, when Grigore Br\u00e2ncoveanu died without having any children of his own. Yet he adopted a relative (who was also a descendant of Constantin Br\u00e2ncoveanu) and thus passed the family name on. According to a genealogical study, roughly 250 of his bloodline were alive at the middle of the 19th century. Amongst them Gheorghe Bibescu and Barbu \u0218tirbei (rulers of Wallachia and Moldova), famous revolutionary Alexandru Ipsilanti, Romanian Prime ministers Barbu Catargiu , Nicolae Kretzulescu , George Manu and Gheorghe Grigore Cantacuzino \"Nababul\" and historians Dan and Mihnea Berindei. Name Portrait Lived Wife (date of marriage) Offspring Comments Constantin II Br\u00e2ncoveanu 1683-1714 Ani\u021ba, daughter of Ion Bal\u0219 , Moldavian boyar. (20 January 1706) Constantin III ( mare ban ) Constantin II was Br\u00e2ncoveanu's first son, albeit not his first offspring. \nHe had one son, Constantin III, who was spared by the Ottomans: he later engaged in politics and furthered the family's name. \u0218tefan Br\u00e2ncoveanu 1685-1714 B\u0103la\u0219a, daughter of Ilie Cantacuzino . (27 February 1709) Maria \u0218tefan was noted for his accomplished classical education. He is the author of several books in ancient Greek. His line ended with his daughter, who bore no children. Radu Br\u00e2ncoveanu n/a-1714 Engaged to a daughter of Antioh Cantemir, former Moldavian ruler, but the planned marriage didn't come to fruition in light of the 1714 events. Matei Br\u00e2ncoveanu 1702-1714 At the time of his death 11 or 12 years of age. A number of more and less reliable accounts of the August 1714 martyrdom state that he made a plea for his life, but his father convinced him not to trade his faith for his life. Was killed in front of his father. Source: If nothing else mentioned, Chiri\u021b\u0103 1932 Notes [ edit ] ^ a b Russian Synod of March 7, 2018, item no. 8 (in Russian) ^ Del Chiaro ^ Gheorghe \u015eincai - The chronicles of romanians and other populations, volume I-III, edition by F. Fugariu, Bucharest, 1978 ^ Professor of Academy Niculae M. Popescu - The life and the facts of Constantin Br\u00e2ncoveanu, prince of Romanian Country, Idaco Publishing, Bucharest, 2013, p.16 ^ Epoca lui Serban Cantacuzino si a lui Constantin Brancoveanu, p. 205, University of Bucharest 2004 ^ Epoca lui Serban Cantacuzino si a lui Constantin Brancoveanu, pp. 209-213, University of Bucharest 2004 ^ [1] Bibliography [ edit ] Berindei, Dan (1989), \"Urma\u0219ii lui Constantin Br\u00e2ncoveanu \u0219i locul lor \u00een societatea rom\u00e2neasc\u0103. Genealogie \u0219i istorie\",  in Cernovodeanu, Paul \u0219i Constantiniu Florin (ed.), Constantin Br\u00e2ncoveanu , Bucure\u0219ti: Editura Academiei Republicii Socialiste Rom\u00e2nia, pp.\u00a0275\u2013285 Boia, Lucian (2001), History and Myth in Romanian Consciousness , Traducere \u00een limba englez\u0103 de James Christian Brown, Budapesta: Central European University Press Busuioceanu, Andrei (1989), \"Constantin Br\u00e2ncoveanu \u00een viziunea istoriografiei rom\u00e2ne \u0219i str\u0103ine\",  in Cernovodeanu, Paul \u0219i Constantiniu Florin (ed.), Constantin Br\u00e2ncoveanu , Bucure\u0219ti: Editura Academiei Republicii Socialiste Rom\u00e2nia, pp.\u00a09\u201323 Cantemir, Dimitrie (1927), Lupta dintre Inorog \u0219i Corb (Istoria ieroglific\u0103) , Bucure\u0219ti: Institutul de Arte Grafice \"Rom\u00e2nia Nou\u0103\" Cernovodeanu, Paul (1989), \"Coordonatele politicii externe a lui Constantin Br\u00e2ncoveanu\",  in Cernovodeanu, Paul \u0219i Constantiniu Florin (ed.), Constantin Br\u00e2ncoveanu , Bucure\u0219ti: Editura Academiei Republicii Socialiste Rom\u00e2nia, pp.\u00a0275\u2013285 Chiri\u021b\u0103, Ilie (September\u2013December 1932), \"Urma\u0219ii lui Br\u00e2ncoveanu-Vod\u0103\" , Arhivele Olteniei , (anul XI) (nr. 63\u201364): 303\u2013318 Del Chiaro Fiorentino, Anton-Maria (2005), Revolu\u021biile Valahiei , Traducere din anul 1929 de S. Cris-Cristian, Ia\u0219i: Editura Tehnopress Giurescu, Constantin; Dobrescu, N. (1907), Documente \u0219i regeste privitoare la Constantin Br\u00e2ncoveanu , Bucure\u0219ti: Inst. de Arte Grafice Carol G\u00f6bl Giurescu, Constantin C. (1946a), Istoria Rom\u00e2nilor. Volumul III, Partea \u00eent\u00e2i. Dela moartea lui Mihai Viteazul p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u0219itul Epocei fanariote (1601-1821) , Edi\u021bia a doua, rev\u0103zut\u0103 \u0219i ad\u0103ogit\u0103, Bucure\u0219ti: Funda\u021bia Regal\u0103 pentru Literatur\u0103 \u0219i Art\u0103 Giurescu, Constantin C. (1946b), Istoria Rom\u00e2nilor. Volumul III, Partea a doua. Dela moartea lui Mihai Viteazul p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u0219itul Epocei fanariote (1601-1821) , Bucure\u0219ti: Funda\u021bia Regal\u0103 pentru Literatur\u0103 \u0219i Art\u0103 Greceanu, Radu logof\u0103tul (1970), Istoria Domniei lui Constantin Basarab Br\u00eencoveanu Voievod (1688-1714) , Studiu introductiv \u0219i edi\u021bie critic\u0103 \u00eentocmite de Aurora Ilie\u0219, Bucure\u0219ti: Editura Academiei Republicii Socialiste Rom\u00e2nia Grecianu, Radu (1906), Via\u021ba lui Costandin Vod\u0103 Br\u00e2ncoveanu , Note \u0219i anexe de \u0218tefan D. Grecianu, Bucure\u0219ti: Inst. de Arte Grafice \"Carol G\u00f6bl\" Ionescu, \u0218tefan; Panait, Panait I. (1969), Costandin Vod\u0103 Br\u00eencoveanu: Via\u021ba. Domnia. Epoca , Bucure\u0219ti: Editura \u0219tiin\u021bific\u0103 Iorga, N. (1899), Socotelile Sibiiului [ sic ] , Estras din Analele Academie\u012d Rom\u00e2ne. Seria II. Tom XXI [ sic ], Bucuresci: Institutul de Arte Grafice Carol G\u00f6bl CS1 maint: extra punctuation ( link ) Iorga, N. (1914a), Activitatea cultural\u0103 a lui Constantin Vod\u0103 Br\u00e2ncoveanu \u0219i scopurile Academiei Rom\u00e2ne , Extras din Analele Academiei Rom\u00e2ne. Seria II. Tom XXXVII, Bucure\u0219ti: Socec Iorga, N. (1914b), Constantin Br\u00eencoveanu (dram\u0103 \u00een cinci acte) , V\u0103lenii de Munte: Tipogr. \"Neamul Rom\u0103nesc\" Iorga, N. (1914c), Valoarea politic\u0103 a lui Constantin Vod\u0103 Br\u00eencoveanu. Conferin\u021b\u0103 \u021binut\u0103 la Ateneul Rom\u00een din Bucure\u0219ti \u00een ziua de 15 August 1914 , V\u0103lenii-de-Munte: Tipografia \u00abNeamul Rom\u0103nesc\u00bb [Iorga, N] Comisiunea Monumentelor Istorice (1930), Domnii Rom\u00e2ni , Dup\u0103 portrete \u0219i fresce contemporane adunate \u0219i publicate de pre\u0219edintele comisiunii N. Iorga, Sibiiu [ sic ]: Editura \u0219i Tiparul Krafft & Drotleff S.A. pentru Arte Grafice, pp.\u00a0XII\u2013XIII, 130\u2013139 CS1 maint: extra punctuation ( link ) CS1 maint: location ( link ) Iorga, N. (1938), Istoria Rom\u00e2nilor. Vol. VI: Monarhii , Bucure\u0219ti Iorga, N. (1972), Bizan\u021b dup\u0103 Bizan\u021b , Traducere de Liliana Iorga-Pippidi, Postfa\u021b\u0103 de Virgil C\u00e2ndea, Bucure\u0219ti: Editura Enciclopedic\u0103 Rom\u00e2n\u0103, pp.\u00a0181\u2013190 Lupa\u0219, I. (1941), Studii, conferin\u021be \u0219i comunic\u0103ri istorice. Volumul III , Sibiu: Tipografia \"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103\" din Cluj, pp.\u00a03\u201346 Pippidi, Andrei (1989), \"Un episod al rela\u021biilor rom\u00e2no-engleze: Coresponden\u021ba lui Constantin Br\u00e2ncoveanu cu lordul Paget\",  in Cernovodeanu, Paul \u0219i Constantiniu Florin (ed.), Constantin Br\u00e2ncoveanu , Bucure\u0219ti: Editura Academiei Republicii Socialiste Rom\u00e2nia, pp.\u00a0139\u2013155 Rezachevici, Constantin (1989), Constantin Br\u00e2ncoveanu. Z\u0103rne\u0219ti 1690 , Bucure\u0219ti: Editura Militar\u0103, p.\u00a033 Stoicescu, Nicolae (1971), Dic\u021bionar al Marilor Dreg\u0103tori din \u021aara Rom\u00e2neasc\u0103 \u0219i Moldova \u00een sec. XIV-XVII , Bucure\u0219ti: Editura enciclopedic\u0103 rom\u00e2n\u0103, pp.\u00a0412\u2013413 \u0218erban, Constantin (1969), Constantin Br\u00eencoveanu , Bucure\u0219ti: Editura Tineretului \u021aighiliu, Iolanda (1989), \"Domeniul lui Constantin Br\u00e2ncoveanu\",  in Cernovodeanu, Paul \u0219i Constantiniu Florin (ed.), Constantin Br\u00e2ncoveanu , Bucure\u0219ti: Editura Academiei Republicii Socialiste Rom\u00e2nia, pp.\u00a074\u201394 V\u00eertosu, Emil (1942), Foletul Novel. Calendarul lui Constantin Vod\u0103 Br\u0103ncoveanu 1693-1704 , Bucure\u0219ti Xenopol, A. D. (1929), Istoria rom\u00e2nilor din Dacia Traian\u0103, Volumul VIII: Domnia lui C. Brancovanu (1689-1714) , Edi\u021bia a III-a, rev\u0103zut\u0103 de autor, \u00eengrijit\u0103 \u0219i \u021binut\u0103 la curent de I. Vl\u0103descu, Bucure\u0219ti: Editura \u00abCartea Rom\u00e2neasc\u0103\u00bb, pp.\u00a07\u201376 Preceded\u00a0by \u0218erban Cantacuzino Prince of Wallachia 1688\u20131714 Succeeded\u00a0by \u0218tefan Cantacuzino External links [ edit ] (in Romanian) M. Brancoveni (in English) Manastirea Brancoveni Steliu Lambru (11 August 2014), \"The reign of Constantin Br\u00e2ncoveanu\" , Radio Romania International , retrieved 13 August 2014 Anton Maria Del Chiaro , Revolu\u021biile Valahiei Letopise\u021bul Cantacuzinesc (in antiquated Romanian) Official Orthodox Church biography (in Romanian) Wallachian coinage issued under Constantin Br\u00e2ncoveanu A lease issued by the Prince, bearing his signature and seal Authority control GND : 119463687 ISNI : 0000 0000 6677 4448 LCCN : n82070691 NKC : jo2017948407 NTA : 070348030 VIAF : 50036569 WorldCat Identities : lccn-n82070691 Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Constantin_Br\u00e2ncoveanu&oldid=973182643 \" Categories : 1654 births 1714 deaths People from Olt County Executed monarchs People executed by the Ottoman Empire by decapitation Princes of the Holy Roman Empire Romanian saints Rulers of Wallachia Patrons of literature Eastern Orthodox Christians from Romania Executed Romanian people Christians executed for refusing to convert to Islam 18th-century Christian saints 18th-century Eastern Orthodox martyrs 17th-century Romanian people 18th-century Romanian people 18th-century executions by the Ottoman Empire Recipients of the Order of St. Andrew Christian saints killed by Muslims Craiove\u0219ti Hidden categories: Articles with Russian-language sources (ru) Articles with hAudio microformats Commons category link is on Wikidata CS1: long volume value CS1 maint: extra punctuation CS1 maint: location Articles with Romanian-language sources (ro) Wikipedia articles with GND identifiers Wikipedia articles with ISNI identifiers Wikipedia articles with LCCN identifiers Wikipedia articles with NKC identifiers Wikipedia articles with NTA identifiers Wikipedia articles with VIAF identifiers Wikipedia articles with WorldCat identifiers Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About Wikipedia Contact us Donate Wikipedia store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438 Deutsch \u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac Espa\u00f1ol Fran\u00e7ais Gaeilge Galego Bahasa Indonesia Italiano \u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea Magyar Nederlands Polski Rom\u00e2n\u0103 \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 Suomi \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 Edit links This page was last edited on 15 August 2020, at 20:56 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About Wikipedia Disclaimers Contact Wikipedia Mobile view Developers Statistics Cookie statement"
}