{
  "saint": "Fedelmid_mac_Crimthainn",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fedelmid_mac_Crimthainn",
  "body": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n <head>\n  <meta charset=\"utf-8\"/>\n  <title>\n   Fedelmid mac Crimthainn - Wikipedia\n  </title>\n  <script>\n   document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"fd3a3dcf-afd7-4bd3-8b56-887705ada57c\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Fedelmid_mac_Crimthainn\",\"wgTitle\":\"Fedelmid mac Crimthainn\",\"wgCurRevisionId\":931389078,\"wgRevisionId\":931389078,\"wgArticleId\":1919471,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Articles with short description\",\"Short description matches Wikidata\",\"EngvarB from October 2013\",\"Use dmy dates from October 2013\",\"Year of birth unknown\",\"High Kings of Ireland\",\"847 deaths\",\"Kings of Munster\",\"9th-century Christian saints\",\"Medieval saints of Munster\",\n\"9th-century Irish monarchs\",\"9th-century Christian clergy\",\"Irish abbots\",\"9th-century Irish people\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Fedelmid_mac_Crimthainn\",\"wgRelevantArticleId\":1919471,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q1260049\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\"\n,\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"ext.cite.ux-enhancements\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\n\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});\n  </script>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\">\n  </script>\n  <meta content=\"\" name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\"/>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <meta content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\" name=\"generator\"/>\n  <meta content=\"origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-crossorigin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-cross-origin\" name=\"referrer\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Fedelmid_mac_Crimthainn&amp;action=edit\" rel=\"alternate\" title=\"Edit this page\" type=\"application/x-wiki\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Fedelmid_mac_Crimthainn&amp;action=edit\" rel=\"edit\" title=\"Edit this page\"/>\n  <link href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\" rel=\"apple-touch-icon\"/>\n  <link href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\" rel=\"shortcut icon\"/>\n  <link href=\"/w/opensearch_desc.php\" rel=\"search\" title=\"Wikipedia (en)\" type=\"application/opensearchdescription+xml\"/>\n  <link href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\" rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\"/>\n  <link href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Special:RecentChanges&amp;feed=atom\" rel=\"alternate\" title=\"Wikipedia Atom feed\" type=\"application/atom+xml\"/>\n  <link href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Fedelmid_mac_Crimthainn\" rel=\"canonical\"/>\n  <link href=\"//login.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n  <link href=\"//meta.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n </head>\n <body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Fedelmid_mac_Crimthainn rootpage-Fedelmid_mac_Crimthainn skin-vector action-view skin-vector-legacy\">\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-page-base\">\n  </div>\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-head-base\">\n  </div>\n  <div class=\"mw-body\" id=\"content\" role=\"main\">\n   <a id=\"top\">\n   </a>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"siteNotice\">\n    <!-- CentralNotice -->\n   </div>\n   <div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n   </div>\n   <h1 class=\"firstHeading\" id=\"firstHeading\" lang=\"en\">\n    Fedelmid mac Crimthainn\n   </h1>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"bodyContent\">\n    <div class=\"noprint\" id=\"siteSub\">\n     From Wikipedia, the free encyclopedia\n    </div>\n    <div id=\"contentSub\">\n    </div>\n    <div id=\"contentSub2\">\n    </div>\n    <div id=\"jump-to-nav\">\n    </div>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">\n     Jump to navigation\n    </a>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">\n     Jump to search\n    </a>\n    <div class=\"mw-content-ltr\" dir=\"ltr\" id=\"mw-content-text\" lang=\"en\">\n     <div class=\"mw-parser-output\">\n      <div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">\n       King of Munster\n      </div>\n      <table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <th class=\"fn\" colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #cbe; font-size: 125%\">\n          Fedelmid mac Crimthainn\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n          <i>\n           King of Munster\n          </i>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Reign\n         </th>\n         <td>\n          820-846\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Predecessor\n         </th>\n         <td>\n          Tn\u00fathgal mac Donngaile\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Successor\n         </th>\n         <td>\n          \u00d3lchobar mac Cin\u00e1eda\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Died\n         </th>\n         <td>\n          847\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <p>\n       <b>\n        Fedelmid mac Crimthainn\n       </b>\n       was the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Kings_of_Munster\" title=\"Kings of Munster\">\n        King of Munster\n       </a>\n       between 820 and 846. He was numbered as a member of the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Culdee\" title=\"Culdee\">\n        C\u00e9li D\u00e9\n       </a>\n       , an abbot of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Cork_Abbey\" title=\"Cork Abbey\">\n        Cork Abbey\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Clonfert\" title=\"Clonfert\">\n        Clonfert Abbey\n       </a>\n       , and possibly a bishop. After his death, he was later considered a saint in some\n       <a href=\"/wiki/Martyrology\" title=\"Martyrology\">\n        martyrologies\n       </a>\n       .\n      </p>\n      <div aria-labelledby=\"mw-toc-heading\" class=\"toc\" id=\"toc\" role=\"navigation\">\n       <input class=\"toctogglecheckbox\" id=\"toctogglecheckbox\" role=\"button\" style=\"display:none\" type=\"checkbox\"/>\n       <div class=\"toctitle\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n        <h2 id=\"mw-toc-heading\">\n         Contents\n        </h2>\n        <span class=\"toctogglespan\">\n         <label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\">\n         </label>\n        </span>\n       </div>\n       <ul>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-1\">\n         <a href=\"#Early_Kingship\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           1\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Early Kingship\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-2\">\n         <a href=\"#High_point_of_his_rule\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           2\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           High point of his rule\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-3\">\n         <a href=\"#Downfall\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           3\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Downfall\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-4\">\n         <a href=\"#Death\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           4\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Death\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-5\">\n         <a href=\"#Annalistic_references\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           5\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Annalistic references\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-6\">\n         <a href=\"#See_also\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           6\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           See also\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-7\">\n         <a href=\"#Notes\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           7\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Notes\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-8\">\n         <a href=\"#References\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           8\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           References\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-9\">\n         <a href=\"#External_links\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           9\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           External links\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Early_Kingship\">\n        Early Kingship\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Fedelmid_mac_Crimthainn&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early Kingship\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       Fedelmid was of the Cen\u00e9l F\u00edngin sept of the\n       <a href=\"/wiki/E%C3%B3ganacht_Chaisil\" title=\"E\u00f3ganacht Chaisil\">\n        E\u00f3ganacht Chaisil\n       </a>\n       branch of the\n       <a href=\"/wiki/E%C3%B3ganachta\" title=\"E\u00f3ganachta\">\n        E\u00f3ganachta\n       </a>\n       ,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-1\">\n        <a href=\"#cite_note-1\">\n         [1]\n        </a>\n       </sup>\n       and he is noted as having assumed the sovereignty of Munster in 820.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-2\">\n        <a href=\"#cite_note-2\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n       In 823, in co-operation with Bishop Artr\u00ed mac Conchobar of\n       <a href=\"/wiki/Armagh\" title=\"Armagh\">\n        Armagh\n       </a>\n       , he had the \"\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Law_of_St._Patrick&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Law of St. Patrick (page does not exist)\">\n        Law of St. Patrick\n       </a>\n       \" established in Munster\",\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-3\">\n        <a href=\"#cite_note-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n       and sacked the monastery, that of Gailline of the Britons, in modern County Offaly.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-4\">\n        <a href=\"#cite_note-4\">\n         [4]\n        </a>\n       </sup>\n       The\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Dealbhna_Breatha&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Dealbhna Breatha (page does not exist)\">\n        Dealbhna Breatha\n       </a>\n       was burnt by Fedelmid in 825.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-5\">\n        <a href=\"#cite_note-5\">\n         [5]\n        </a>\n       </sup>\n       In 827, there is the first of a number of royal meetings between Fedelmid and\n       <a href=\"/wiki/Conchobar_mac_Donnchada\" title=\"Conchobar mac Donnchada\">\n        Conchobar mac Donnchada\n       </a>\n       , the\n       <a href=\"/wiki/Southern_U%C3%AD_N%C3%A9ill\" title=\"Southern U\u00ed N\u00e9ill\">\n        Southern U\u00ed N\u00e9ill\n       </a>\n       , King of Tara or\n       <a href=\"/wiki/High_King_of_Ireland\" title=\"High King of Ireland\">\n        High King of Ireland\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-6\">\n        <a href=\"#cite_note-6\">\n         [6]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       In 830, Fedelmid was back burning monasteries this time it was probably that of\n       <a href=\"/wiki/Fore_Abbey\" title=\"Fore Abbey\">\n        Fore Abbey\n       </a>\n       in modern\n       <a href=\"/wiki/County_Westmeath\" title=\"County Westmeath\">\n        County Westmeath\n       </a>\n       ,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-7\">\n        <a href=\"#cite_note-7\">\n         [7]\n        </a>\n       </sup>\n       while in Southern Galway, he destroyed the\n       <a href=\"/wiki/U%C3%AD_Bri%C3%BAin\" title=\"U\u00ed Bri\u00fain\">\n        U\u00ed Bri\u00fain\n       </a>\n       ,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-8\">\n        <a href=\"#cite_note-8\">\n         [8]\n        </a>\n       </sup>\n       and in the same year, the Munstermen were recorded as killing Folloman, son of Donnchad, brother of Conchobhar, the High King of Ireland.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-9\">\n        <a href=\"#cite_note-9\">\n         [9]\n        </a>\n       </sup>\n       In 831 and 832, he is recorded as taking an army of Leinster and Munster into East Meath, plundering as far north as\n       <a href=\"/wiki/Slane\" title=\"Slane\">\n        Slane\n       </a>\n       ,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-10\">\n        <a href=\"#cite_note-10\">\n         [10]\n        </a>\n       </sup>\n       while also raiding the Dealbhna Beatha of southern\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Offaly\" title=\"Offaly\">\n        Offaly\n       </a>\n       three times, and burning\n       <a href=\"/wiki/Clonmacnoise\" title=\"Clonmacnoise\">\n        Clonmacnoise\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-11\">\n        <a href=\"#cite_note-11\">\n         [11]\n        </a>\n       </sup>\n       In 833, he is back in Clonmacnoise burning it and the\n       <a href=\"/wiki/Clann_Cholm%C3%A1in\" title=\"Clann Cholm\u00e1in\">\n        Clann Cholm\u00e1in\n       </a>\n       monastery of\n       <a href=\"/wiki/Durrow,_County_Offaly\" title=\"Durrow, County Offaly\">\n        Durrow\n       </a>\n       to the door of their churches.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-12\">\n        <a href=\"#cite_note-12\">\n         [12]\n        </a>\n       </sup>\n       In 835, the Munstermen are recorded as having slain Fergus, son of Bodbchad, the King of\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Carraic-Brachaidhe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Carraic-Brachaidhe (page does not exist)\">\n        Carraic-Brachaidhe\n       </a>\n       , from the very north-west of country,\n       <a href=\"/wiki/Inishowen\" title=\"Inishowen\">\n        Inishowen\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-13\">\n        <a href=\"#cite_note-13\">\n         [13]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"High_point_of_his_rule\">\n        High point of his rule\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Fedelmid_mac_Crimthainn&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: High point of his rule\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       In 836, Fedelmid took the oratory in Kildare, against Forindam, the abbot of Armagh, and had him and the congregation of Patrick congregation imprisoned.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-14\">\n        <a href=\"#cite_note-14\">\n         [14]\n        </a>\n       </sup>\n       In 837, Fedelmid is recording as taking the abbacy of Cork, and also he plundered the Cen\u00e9l Cairpri Cruim.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-15\">\n        <a href=\"#cite_note-15\">\n         [15]\n        </a>\n       </sup>\n       In 838, there was a great royal meeting in Cluain-Conaire-Tommain (north modern Kildare) between Fedelmid and\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Niall_Caille_mac_%C3%81eda\" title=\"Niall Caille mac \u00c1eda\">\n        Niall Caille mac \u00c1eda\n       </a>\n       , the King of the\n       <a href=\"/wiki/U%C3%AD_N%C3%A9ill\" title=\"U\u00ed N\u00e9ill\">\n        Northern U\u00ed N\u00e9ill\n       </a>\n       ,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-16\">\n        <a href=\"#cite_note-16\">\n         [16]\n        </a>\n       </sup>\n       as a result of which the\n       <a href=\"/wiki/Annals_of_Inisfallen\" title=\"Annals of Inisfallen\">\n        Annals of Inisfallen\n       </a>\n       , presumably acting on Munster tradition, that Fedelmid became full king of Ireland that day and occupied the abbot's chair of Clonfert.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-17\">\n        <a href=\"#cite_note-17\">\n         [17]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       The year 840 was probably the high point of Fedelmid's rule, when he ravaged the east midland kingdoms of Mide and Brega and is recorded as having rested in Temhar (Tara), and the annals have a short poem on this:\n      </p>\n      <blockquote>\n       <p>\n        \"Feidhlimid is the King,\n        <br/>\n       </p>\n       <p>\n        To whom it was but one day\u2019s work\n        <br/>\n        [To obtain] the pledges of Connaught without battle,\n        <br/>\n        And to devastate Midhe.\"\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-18\">\n         <a href=\"#cite_note-18\">\n          [18]\n         </a>\n        </sup>\n       </p>\n      </blockquote>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Downfall\">\n        Downfall\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Fedelmid_mac_Crimthainn&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Downfall\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       However, this was short lived and in 841, he was defeated in battle by Niall Caille at Magh-Ochtar in\n       <a href=\"/wiki/Kildare\" title=\"Kildare\">\n        Kildare\n       </a>\n       , a presumably meet with surprise, as the following verse suggest:\n      </p>\n      <blockquote>\n       <p>\n        The crozier of the devout Feidlimid,\n        <br/>\n        Was abandoned in the blackthorns,\n        <br/>\n        Niall, mighty in combat, took it,\n        <br/>\n        By right of victory in battle with swords.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-AU_847.1_19-0\">\n         <a href=\"#cite_note-AU_847.1-19\">\n          [19]\n         </a>\n        </sup>\n       </p>\n      </blockquote>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Death\">\n        Death\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Fedelmid_mac_Crimthainn&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Death\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       Fedelmid does not appear to have recovered from this defeat and died in 847.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-AU_847.1_19-1\">\n        <a href=\"#cite_note-AU_847.1-19\">\n         [19]\n        </a>\n       </sup>\n       Although the cause of his death is not noted in the Annals of Ulster, the majority of the other sources, place the cause of his death on\n       <a href=\"/wiki/Ciar%C3%A1n\" title=\"Ciar\u00e1n\">\n        St. Kieran\n       </a>\n       , the patron saint of Clonmacnoise, as revenge for Fedelmid's plunderings of the site. The\n       <a href=\"/wiki/Annals_of_Clonmacnoise\" title=\"Annals of Clonmacnoise\">\n        Annals of Clonmacnoise\n       </a>\n       offers the following description:\n      </p>\n      <blockquote>\n       <p>\n        After his returne to Munster ye next year, he was overtaken by a great disease of the flux of the belly, which happened in this wide. As King felym (soone after his return to Mounster) was taking his rest inn his bed, St. Wueran appeared to him with his habit and bachall.. &amp; there gave him a push of his Bachall in his belly whereof he tooke his disease and occasiontion of Death, and notwithstanding his great irregularity and great desire of spoyle he was of sum numbered among the scribes and anchorites of Ireland.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-20\">\n         <a href=\"#cite_note-20\">\n          [20]\n         </a>\n        </sup>\n       </p>\n      </blockquote>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Annalistic_references\">\n        Annalistic references\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Fedelmid_mac_Crimthainn&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Annalistic references\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <ul>\n       <li>\n        <i>\n         AI838.1 A great assembly of the men of Ireland in Cluain Ferta Br\u00e9nainn, and Niall son of Aed, king of Temuir, submitted to Feidlimid, son of Crimthann, so that Feidlimid became full king of Ireland that day, and he occupied the abbot's chair of Cluain Ferta.\n        </i>\n       </li>\n       <li>\n        <i>\n         AI840.1 Kl. Feidlimid harried Leth Cuinn from Birra to Temuir, and he was checked at Temuir, and he seized Gormlaith, daughter of Murchad, king of Laigin, together with her female train, and Indrechtach, son of Mael D\u00fain, was killed by him at Temuir.\n        </i>\n       </li>\n       <li>\n        <i>\n         AI847.1 Kl. The seventh feria [Saturday], tenth of the moon.Feidlimid, son of Crimthann, fell asleep.\n        </i>\n       </li>\n      </ul>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">\n        See also\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Fedelmid_mac_Crimthainn&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/List_of_royal_saints_and_martyrs\" title=\"List of royal saints and martyrs\">\n         List of royal saints and martyrs\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">\n        Notes\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Fedelmid_mac_Crimthainn&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Notes\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n       <ol class=\"references\">\n        <li id=\"cite_note-1\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-1\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Byrne, p. 295.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-2\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-2\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"/wiki/Annals_of_Ulster\" title=\"Annals of Ulster\">\n           Annals of Ulster\n          </a>\n          , AU 823.5. For topographical notes,\n          <a href=\"/wiki/John_O%27Donovan_(scholar)\" title=\"John O'Donovan (scholar)\">\n           John O'Donovan\n          </a>\n          's topographical notes in the Annals of Ulster and the\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Annals_of_the_Kingdom_of_Ireland\" title=\"Annals of the Kingdom of Ireland\">\n           Annals of the Kingdom of Ireland\n          </a>\n          has been used, even though it is not cited. Only events that do not occur in the Annals of Ulster, edited by Se\u00e1n Mac Airt and Gear\u00f3id Mac Nocaill,\n          <a href=\"/wiki/Dublin_Institute_for_Advanced_Studies\" title=\"Dublin Institute for Advanced Studies\">\n           Dublin Institute for Advanced Studies\n          </a>\n          , 1983, are cited from other texts.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-3\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-3\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          AU 823.9.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-4\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-4\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          AFM 824. The Annals of the Kingdom of Ireland (AFM), Edited and translated by John O'Donovan, Volume 1, New York: AMS Press, 1966.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-5\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-5\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          AU 827.10.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-6\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-6\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          AU 830.4.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-7\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-7\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          AU 830.6.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-8\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-8\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          AU 830.5.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-9\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-9\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          AU 831.9.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-10\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-10\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          AFM 831.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-11\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-11\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          AU 833.7.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-12\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-12\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          AU 835.8.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-13\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-13\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          AU 836.3.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-14\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-14\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          AU 837.7.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-15\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-15\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          AU 838.6.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-16\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-16\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Annals_of_Innisfallen\" title=\"Annals of Innisfallen\">\n           Annals of Innisfallen\n          </a>\n          , 838. Se\u00e1n Mac Airt, The Annals of Inisfallen Dublin: 1951 available at\n          <a class=\"external text\" href=\"http://www.ucc.ie/celt/published/T100004/index.html\" rel=\"nofollow\">\n           UCC Celt Website\n          </a>\n          .\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-17\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-17\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          AU 840.4\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-18\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-18\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          AU 840.4.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-AU_847.1-19\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-AU_847.1_19-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-AU_847.1_19-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          AU 847.1.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-20\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-20\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"/wiki/Annals_of_Clonmacnoise\" title=\"Annals of Clonmacnoise\">\n           Annals of Clonmacnoise\n          </a>\n          , 844. Connell Mageoghagain (edited by Denis Murphy),\n          <b>\n           The Annals of Clonmacnoise\n          </b>\n          (AClon), Dublin: Llanerech, 1993.\n         </span>\n        </li>\n       </ol>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"References\">\n        References\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Fedelmid_mac_Crimthainn&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <ul>\n       <li>\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/Annals_of_Ulster\" title=\"Annals of Ulster\">\n          Annals of Ulster\n         </a>\n        </i>\n        , ed. &amp; tr.\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFSe\u00e1n_Mac_Airt_and_Gear\u00f3id_Mac_Niocaill1983\">\n         Se\u00e1n Mac Airt and\n         <a href=\"/wiki/Gear%C3%B3id_Mac_Niocaill\" title=\"Gear\u00f3id Mac Niocaill\">\n          Gear\u00f3id Mac Niocaill\n         </a>\n         (1983).\n         <a class=\"external text\" href=\"http://www.ucc.ie/celt/published/G100001A\" rel=\"nofollow\">\n          <i>\n           The Annals of Ulster (to AD 1131)\n          </i>\n         </a>\n         . Dublin:\n         <a href=\"/wiki/Dublin_Institute_for_Advanced_Studies\" title=\"Dublin Institute for Advanced Studies\">\n          DIAS\n         </a>\n         .\n         <a class=\"external text\" href=\"http://www.ucc.ie/celt/published/T100001A\" rel=\"nofollow\">\n          Lay summary\n         </a>\n         \u2013\n         <i>\n          <a href=\"/wiki/Corpus_of_Electronic_Texts\" title=\"Corpus of Electronic Texts\">\n           CELT\n          </a>\n         </i>\n         (2008).\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Annals+of+Ulster+%28to+AD+1131%29&amp;rft.place=Dublin&amp;rft.pub=DIAS&amp;rft.date=1983&amp;rft.au=Se%C3%A1n+Mac+Airt+and+Gear%C3%B3id+Mac+Niocaill&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ucc.ie%2Fcelt%2Fpublished%2FG100001A&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFedelmid+mac+Crimthainn\">\n        </span>\n        <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">\n         .mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}\n        </style>\n       </li>\n      </ul>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">\n        External links\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Fedelmid_mac_Crimthainn&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <ul>\n       <li>\n        <a class=\"external text\" href=\"http://www.ucc.ie/celt/published/T100001A/\" rel=\"nofollow\">\n         Annals of Ulster\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"external text\" href=\"http://www.ucc.ie/celt/published/T100004/\" rel=\"nofollow\">\n         Annals of Inisfallen\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <td colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #FFD700; text-align:center;\">\n          <div>\n           Fedelmid mac Crimthainn\n          </div>\n          <div>\n           <b>\n            <a href=\"/wiki/E%C3%B3ganachta\" title=\"E\u00f3ganachta\">\n             E\u00f3ganachta\n            </a>\n           </b>\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #ACE777;\">\n          Regnal titles\n         </th>\n        </tr>\n        <tr style=\"text-align:center;\">\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width:30%;\">\n          Preceded\u00a0by\n          <br/>\n          <span style=\"font-weight: bold\">\n           <a href=\"/wiki/Tn%C3%BAthgal_mac_Donngaile\" title=\"Tn\u00fathgal mac Donngaile\">\n            Tn\u00fathgal mac Donngaile\n           </a>\n          </span>\n         </td>\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width: 40%; text-align: center;\">\n          <b>\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Kings_of_Munster\" title=\"Kings of Munster\">\n            King of Munster\n           </a>\n          </b>\n          <br/>\n          c. 820 \u2013 847\n         </td>\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width: 30%; text-align: center;\">\n          Succeeded\u00a0by\n          <br/>\n          <span style=\"font-weight: bold\">\n           <a href=\"/wiki/%C3%93lchobar_mac_Cin%C3%A1eda\" title=\"\u00d3lchobar mac Cin\u00e1eda\">\n            \u00d3lchobar mac Cin\u00e1eda\n           </a>\n          </span>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <div aria-labelledby=\"Kings_of_Ireland,_circa_549\u20131175\" class=\"navbox\" role=\"navigation\" style=\"padding:3px\">\n       <table class=\"nowraplinks mw-collapsible mw-collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" scope=\"col\">\n           <div class=\"plainlinks hlist navbar mini\">\n            <ul>\n             <li class=\"nv-view\">\n              <a href=\"/wiki/Template:Kings_of_Ireland\" title=\"Template:Kings of Ireland\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"View this template\">\n                v\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-talk\">\n              <a href=\"/wiki/Template_talk:Kings_of_Ireland\" title=\"Template talk:Kings of Ireland\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Discuss this template\">\n                t\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-edit\">\n              <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Kings_of_Ireland&amp;action=edit\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Edit this template\">\n                e\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n           <div id=\"Kings_of_Ireland,_circa_549\u20131175\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">\n            Kings of Ireland, circa 549\u20131175\n           </div>\n          </th>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Kings of Tara\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Diarmait_mac_Cerbaill\" title=\"Diarmait mac Cerbaill\">\n               Diarmait mac Cerbaill\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Forggus_mac_Muirchertaig\" title=\"Forggus mac Muirchertaig\">\n               Forggus mac Muirchertaig\n              </a>\n              and\n              <a href=\"/wiki/Domnall_Ilchelgach\" title=\"Domnall Ilchelgach\">\n               Domnall Ilchelgach\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ainmuire_mac_S%C3%A9tnai\" title=\"Ainmuire mac S\u00e9tnai\">\n               Ainmuire\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/B%C3%A1et%C3%A1n_mac_Muirchertaig\" title=\"B\u00e1et\u00e1n mac Muirchertaig\">\n               B\u00e1et\u00e1n mac Muirchertaig\n              </a>\n              and\n              <a href=\"/wiki/Eochaid_mac_Domnaill\" title=\"Eochaid mac Domnaill\">\n               Eochaid mac Domnaill\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/B%C3%A1et%C3%A1n_mac_Cairill\" title=\"B\u00e1et\u00e1n mac Cairill\">\n               B\u00e1et\u00e1n mac Cairill\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C3%81ed_mac_Ainmuirech\" title=\"\u00c1ed mac Ainmuirech\">\n               \u00c1ed mac Ainmuirech\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Fiachnae_mac_B%C3%A1et%C3%A1in\" title=\"Fiachnae mac B\u00e1et\u00e1in\">\n               Fiachnae mac B\u00e1et\u00e1in\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C3%81ed_Sl%C3%A1ine\" title=\"\u00c1ed Sl\u00e1ine\">\n               \u00c1ed Sl\u00e1ine\n              </a>\n              and\n              <a href=\"/wiki/Colm%C3%A1n_R%C3%ADmid\" title=\"Colm\u00e1n R\u00edmid\">\n               Colm\u00e1n R\u00edmid\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C3%81ed_Uaridnach\" title=\"\u00c1ed Uaridnach\">\n               \u00c1ed Uaridnach\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/M%C3%A1el_Coba_mac_%C3%81edo\" title=\"M\u00e1el Coba mac \u00c1edo\">\n               M\u00e1el Coba\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Suibne_Menn\" title=\"Suibne Menn\">\n               Suibne Menn\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C3%93engus_mac_Colm%C3%A1in\" title=\"\u00d3engus mac Colm\u00e1in\">\n               \u00d3engus mac Colm\u00e1in\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Domnall_mac_%C3%81edo\" title=\"Domnall mac \u00c1edo\">\n               Domnall mac \u00c1edo\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Congal_C%C3%A1ech\" title=\"Congal C\u00e1ech\">\n               Congal C\u00e1ech\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Cellach_mac_M%C3%A1ele_Coba\" title=\"Cellach mac M\u00e1ele Coba\">\n               Cellach\n              </a>\n              and\n              <a href=\"/wiki/Conall_C%C3%B3el\" title=\"Conall C\u00f3el\">\n               Conall C\u00f3el\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Diarmait_mac_%C3%81edo_Sl%C3%A1ine\" title=\"Diarmait mac \u00c1edo Sl\u00e1ine\">\n               Diarmait\n              </a>\n              and\n              <a href=\"/wiki/Blathmac_mac_%C3%81edo_Sl%C3%A1ine\" title=\"Blathmac mac \u00c1edo Sl\u00e1ine\">\n               Blathmac\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Sechnassach\" title=\"Sechnassach\">\n               Sechnassach\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Cenn_F%C3%A1elad\" title=\"Cenn F\u00e1elad\">\n               Cenn F\u00e1elad\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/F%C3%ADnsnechta_Fledach\" title=\"F\u00ednsnechta Fledach\">\n               F\u00ednsnechta Fledach\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Loingsech_mac_%C3%93engusso\" title=\"Loingsech mac \u00d3engusso\">\n               Loingsech\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Congal_Cennmagair\" title=\"Congal Cennmagair\">\n               Congal Cennmagair\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Fergal_mac_M%C3%A1ele_D%C3%BAin\" title=\"Fergal mac M\u00e1ele D\u00fain\">\n               Fergal mac M\u00e1ele D\u00fain\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Cathal_mac_Finguine\" title=\"Cathal mac Finguine\">\n               Cathal mac Finguine\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Fogartach_mac_N%C3%A9ill\" title=\"Fogartach mac N\u00e9ill\">\n               Fogartach\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Cin%C3%A1ed_mac_%C3%8Drgalaig\" title=\"Cin\u00e1ed mac \u00cdrgalaig\">\n               Cin\u00e1ed\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Flaithbertach_mac_Loingsig\" title=\"Flaithbertach mac Loingsig\">\n               Flaithbertach\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C3%81ed_All%C3%A1n\" title=\"\u00c1ed All\u00e1n\">\n               \u00c1ed All\u00e1n\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Domnall_Midi\" title=\"Domnall Midi\">\n               Domnall Midi\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Niall_Frossach\" title=\"Niall Frossach\">\n               Niall Frossach\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Donnchad_Midi\" title=\"Donnchad Midi\">\n               Donnchad Midi\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C3%81ed_Oirdnide\" title=\"\u00c1ed Oirdnide\">\n               \u00c1ed Oirdnide\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Conchobar_mac_Donnchada\" title=\"Conchobar mac Donnchada\">\n               Conchobar mac Donnchada\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-selflink selflink\">\n               Fedelmid mac Crimthainn\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Niall_Caille\" title=\"Niall Caille\">\n               Niall Caille\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Kings of Ireland\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/M%C3%A1el_Sechnaill_mac_M%C3%A1ele_Ruanaid\" title=\"M\u00e1el Sechnaill mac M\u00e1ele Ruanaid\">\n               M\u00e1el Sechnaill mac M\u00e1ele Ruanaid\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C3%81ed_Findliath\" title=\"\u00c1ed Findliath\">\n               \u00c1ed Findliath\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Flann_Sinna\" title=\"Flann Sinna\">\n               Flann Sinna\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Niall_Gl%C3%BAndub\" title=\"Niall Gl\u00fandub\">\n               Niall Gl\u00fandub\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Donnchad_Donn\" title=\"Donnchad Donn\">\n               Donnchad Donn\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Congalach_Cnogba\" title=\"Congalach Cnogba\">\n               Congalach Cnogba\n              </a>\n              (\n              <a href=\"/wiki/Ruaidr%C3%AD_ua_Canann%C3%A1in\" title=\"Ruaidr\u00ed ua Canann\u00e1in\">\n               Ruaidr\u00ed ua Canann\u00e1in\n              </a>\n              )\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Domnall_ua_N%C3%A9ill\" title=\"Domnall ua N\u00e9ill\">\n               Domnall ua N\u00e9ill\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/M%C3%A1el_Sechnaill_mac_Domnaill\" title=\"M\u00e1el Sechnaill mac Domnaill\">\n               M\u00e1el Sechnaill mac Domnaill\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Brian_Boru\" title=\"Brian Boru\">\n               Brian B\u00f3ruma\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Diarmait_mac_Ma%C3%ADl_na_mB%C3%B3\" title=\"Diarmait mac Ma\u00edl na mB\u00f3\">\n               Diarmait mac Ma\u00edl na mB\u00f3\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Toirdelbach_Ua_Briain\" title=\"Toirdelbach Ua Briain\">\n               Toirdelbach Ua Briain\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Muirchertach_Ua_Briain\" title=\"Muirchertach Ua Briain\">\n               Muirchertach Ua Briain\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Domnall_Ua_Lochlainn\" title=\"Domnall Ua Lochlainn\">\n               Domnall Ua Lochlainn\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Toirdelbach_Ua_Conchobair\" title=\"Toirdelbach Ua Conchobair\">\n               Toirdelbach Ua Conchobair\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Muirchertach_Mac_Lochlainn\" title=\"Muirchertach Mac Lochlainn\">\n               Muirchertach Mac Lochlainn\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ruaidr%C3%AD_Ua_Conchobair\" title=\"Ruaidr\u00ed Ua Conchobair\">\n               Ruaidr\u00ed Ua Conchobair\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </div>\n      <!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1387\nCached time: 20200817212144\nCache expiry: 2592000\nDynamic content: false\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 0.308 seconds\nReal time usage: 0.466 seconds\nPreprocessor visited node count: 1982/1000000\nPost\u2010expand include size: 18996/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1108/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 8475/5000000 bytes\nLua time usage: 0.125/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.27 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n      <!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  427.885      1 -total\n 44.73%  191.414      1 Template:Infobox_royalty\n 24.56%  105.078      1 Template:Infobox_royalty/short_description\n 19.91%   85.201      1 Template:Short_description\n 18.94%   81.031      1 Template:Cite_AU1\n 18.07%   77.332      1 Template:Cite_book\n 16.43%   70.308      1 Template:Infobox\n  7.66%   32.763      1 Template:Authority_control\n  5.55%   23.763      1 Template:EngvarB\n  5.55%   23.762      1 Template:Trim\n-->\n      <!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1919471-0!canonical and timestamp 20200817212143 and revision id 931389078\n -->\n     </div>\n     <noscript>\n      <img alt=\"\" height=\"1\" src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" style=\"border: none; position: absolute;\" title=\"\" width=\"1\"/>\n     </noscript>\n     <div class=\"printfooter\">\n      Retrieved from \"\n      <a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Fedelmid_mac_Crimthainn&amp;oldid=931389078\">\n       https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Fedelmid_mac_Crimthainn&amp;oldid=931389078\n      </a>\n      \"\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\" id=\"catlinks\">\n     <div class=\"mw-normal-catlinks\" id=\"mw-normal-catlinks\">\n      <a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">\n       Categories\n      </a>\n      :\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:High_Kings_of_Ireland\" title=\"Category:High Kings of Ireland\">\n         High Kings of Ireland\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:847_deaths\" title=\"Category:847 deaths\">\n         847 deaths\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Kings_of_Munster\" title=\"Category:Kings of Munster\">\n         Kings of Munster\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:9th-century_Christian_saints\" title=\"Category:9th-century Christian saints\">\n         9th-century Christian saints\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Medieval_saints_of_Munster\" title=\"Category:Medieval saints of Munster\">\n         Medieval saints of Munster\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:9th-century_Irish_monarchs\" title=\"Category:9th-century Irish monarchs\">\n         9th-century Irish monarchs\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:9th-century_Christian_clergy\" title=\"Category:9th-century Christian clergy\">\n         9th-century Christian clergy\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Irish_abbots\" title=\"Category:Irish abbots\">\n         Irish abbots\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:9th-century_Irish_people\" title=\"Category:9th-century Irish people\">\n         9th-century Irish people\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n     <div class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\" id=\"mw-hidden-catlinks\">\n      Hidden categories:\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_short_description\" title=\"Category:Articles with short description\">\n         Articles with short description\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Short_description_matches_Wikidata\" title=\"Category:Short description matches Wikidata\">\n         Short description matches Wikidata\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:EngvarB_from_October_2013\" title=\"Category:EngvarB from October 2013\">\n         EngvarB from October 2013\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Use_dmy_dates_from_October_2013\" title=\"Category:Use dmy dates from October 2013\">\n         Use dmy dates from October 2013\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Year_of_birth_unknown\" title=\"Category:Year of birth unknown\">\n         Year of birth unknown\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-data-after-content\">\n   <div class=\"read-more-container\">\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-navigation\">\n   <h2>\n    Navigation menu\n   </h2>\n   <div id=\"mw-head\">\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-personal-label\" class=\"vector-menu\" id=\"p-personal\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-personal-label\">\n      <span>\n       Personal tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"pt-anonuserpage\">\n        Not logged in\n       </li>\n       <li id=\"pt-anontalk\">\n        <a accesskey=\"n\" href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\">\n         Talk\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-anoncontribs\">\n        <a accesskey=\"y\" href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\">\n         Contributions\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-createaccount\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Fedelmid+mac+Crimthainn\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">\n         Create account\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-login\">\n        <a accesskey=\"o\" href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Fedelmid+mac+Crimthainn\" title=\"You're encouraged to log in; however, it's not mandatory. [o]\">\n         Log in\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <div id=\"left-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-namespaces\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-namespaces-label\">\n       <span>\n        Namespaces\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-nstab-main\">\n         <a accesskey=\"c\" href=\"/wiki/Fedelmid_mac_Crimthainn\" title=\"View the content page [c]\">\n          Article\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-talk\">\n         <a accesskey=\"t\" href=\"/wiki/Talk:Fedelmid_mac_Crimthainn\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\">\n          Talk\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-variants\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-variants-label\">\n       <span>\n        Variants\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n    </div>\n    <div id=\"right-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-views-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-views\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-views-label\">\n       <span>\n        Views\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-view\">\n         <a href=\"/wiki/Fedelmid_mac_Crimthainn\">\n          Read\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-edit\">\n         <a accesskey=\"e\" href=\"/w/index.php?title=Fedelmid_mac_Crimthainn&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\">\n          Edit\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-history\">\n         <a accesskey=\"h\" href=\"/w/index.php?title=Fedelmid_mac_Crimthainn&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\">\n          View history\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-cactions\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-cactions-label\">\n       <span>\n        More\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <div id=\"p-search\" role=\"search\">\n      <h3>\n       <label for=\"searchInput\">\n        Search\n       </label>\n      </h3>\n      <form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n       <div id=\"simpleSearch\">\n        <input accesskey=\"f\" id=\"searchInput\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" type=\"search\"/>\n        <input name=\"title\" type=\"hidden\" value=\"Special:Search\"/>\n        <input class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\" id=\"mw-searchButton\" name=\"fulltext\" title=\"Search Wikipedia for this text\" type=\"submit\" value=\"Search\"/>\n        <input class=\"searchButton\" id=\"searchButton\" name=\"go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" type=\"submit\" value=\"Go\"/>\n       </div>\n      </form>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n   <div id=\"mw-panel\">\n    <div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n     <a class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page\">\n     </a>\n    </div>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-navigation-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" id=\"p-navigation\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-navigation-label\">\n      <span>\n       Navigation\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-mainpage-description\">\n        <a accesskey=\"z\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\">\n         Main page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contents\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">\n         Contents\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-currentevents\">\n        <a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">\n         Current events\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-randompage\">\n        <a accesskey=\"x\" href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\">\n         Random article\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-aboutsite\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">\n         About Wikipedia\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contactpage\">\n        <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">\n         Contact us\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-sitesupport\">\n        <a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">\n         Donate\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-shoplink\">\n        <a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">\n         Wikipedia store\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-interaction-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-interaction\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-interaction-label\">\n      <span>\n       Contribute\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-help\">\n        <a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">\n         Help\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-portal\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">\n         Community portal\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-recentchanges\">\n        <a accesskey=\"r\" href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\">\n         Recent changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-upload\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-tb-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-tb\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-tb-label\">\n      <span>\n       Tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"t-whatlinkshere\">\n        <a accesskey=\"j\" href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Fedelmid_mac_Crimthainn\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\">\n         What links here\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-recentchangeslinked\">\n        <a accesskey=\"k\" href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Fedelmid_mac_Crimthainn\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\">\n         Related changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-upload\">\n        <a accesskey=\"u\" href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-specialpages\">\n        <a accesskey=\"q\" href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\">\n         Special pages\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-permalink\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Fedelmid_mac_Crimthainn&amp;oldid=931389078\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">\n         Permanent link\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-info\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Fedelmid_mac_Crimthainn&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">\n         Page information\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-cite\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Fedelmid_mac_Crimthainn&amp;id=931389078&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">\n         Cite this page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-wikibase\">\n        <a accesskey=\"g\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q1260049\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\">\n         Wikidata item\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-coll-print_export\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n      <span>\n       Print/export\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"coll-download-as-rl\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=Fedelmid+mac+Crimthainn&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">\n         Download as PDF\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-print\">\n        <a accesskey=\"p\" href=\"/w/index.php?title=Fedelmid_mac_Crimthainn&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\">\n         Printable version\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-lang-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-lang\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-lang-label\">\n      <span>\n       Languages\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-es\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Feidlimid_mac_Crimthainn\" hreflang=\"es\" lang=\"es\" title=\"Feidlimid mac Crimthainn \u2013 Spanish\">\n         Espa\u00f1ol\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-fr\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Feidlimid_mac_Crimthain\" hreflang=\"fr\" lang=\"fr\" title=\"Feidlimid mac Crimthain \u2013 French\">\n         Fran\u00e7ais\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ga\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ga.wikipedia.org/wiki/Feilim%C3%AD_mac_Criomhthainn\" hreflang=\"ga\" lang=\"ga\" title=\"Feilim\u00ed mac Criomhthainn \u2013 Irish\">\n         Gaeilge\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-no\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://no.wikipedia.org/wiki/Fedelmid_mac_Crimthainn\" hreflang=\"nb\" lang=\"nb\" title=\"Fedelmid mac Crimthainn \u2013 Norwegian Bokm\u00e5l\">\n         Norsk bokm\u00e5l\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sh\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sh.wikipedia.org/wiki/Fedelmid_mac_Crimthainn\" hreflang=\"sh\" lang=\"sh\" title=\"Fedelmid mac Crimthainn \u2013 Serbo-Croatian\">\n         Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-uk\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B5%D0%B9%D0%B4%D0%BB%D1%96%D0%BC%D1%96%D0%B4_%D0%BC%D0%B0%D0%BA_%D0%9A%D1%80%D1%96%D0%BC%D1%85%D0%B0%D0%B9%D0%BD\" hreflang=\"uk\" lang=\"uk\" title=\"\u0424\u0435\u0439\u0434\u043b\u0456\u043c\u0456\u0434 \u043c\u0430\u043a \u041a\u0440\u0456\u043c\u0445\u0430\u0439\u043d \u2013 Ukrainian\">\n         \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <div class=\"after-portlet after-portlet-lang\">\n       <span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\">\n        <a class=\"wbc-editpage\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q1260049#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\">\n         Edit links\n        </a>\n       </span>\n      </div>\n     </div>\n    </nav>\n   </div>\n  </div>\n  <footer class=\"mw-footer\" id=\"footer\" role=\"contentinfo\">\n   <ul id=\"footer-info\">\n    <li id=\"footer-info-lastmod\">\n     This page was last edited on 18 December 2019, at 16:47\n     <span class=\"anonymous-show\">\n      (UTC)\n     </span>\n     .\n    </li>\n    <li id=\"footer-info-copyright\">\n     Text is available under the\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\" rel=\"license\">\n      Creative Commons Attribution-ShareAlike License\n     </a>\n     <a href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\" style=\"display:none;\">\n     </a>\n     ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">\n      Terms of Use\n     </a>\n     and\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">\n      Privacy Policy\n     </a>\n     . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the\n     <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">\n      Wikimedia Foundation, Inc.\n     </a>\n     , a non-profit organization.\n    </li>\n   </ul>\n   <ul id=\"footer-places\">\n    <li id=\"footer-places-privacy\">\n     <a class=\"extiw\" href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" title=\"wmf:Privacy policy\">\n      Privacy policy\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-about\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">\n      About Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-disclaimer\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">\n      Disclaimers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-contact\">\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">\n      Contact Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-mobileview\">\n     <a class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\" href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Fedelmid_mac_Crimthainn&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\">\n      Mobile view\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-developers\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">\n      Developers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-statslink\">\n     <a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">\n      Statistics\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-cookiestatement\">\n     <a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">\n      Cookie statement\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <ul class=\"noprint\" id=\"footer-icons\">\n    <li id=\"footer-copyrightico\">\n     <a href=\"https://wikimediafoundation.org/\">\n      <img alt=\"Wikimedia Foundation\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-poweredbyico\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/\">\n      <img alt=\"Powered by MediaWiki\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <div style=\"clear: both;\">\n   </div>\n  </footer>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.308\",\"walltime\":\"0.466\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":1982,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":18996,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":1108,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":16,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":2,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":0,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":8475,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00%  427.885      1 -total\",\" 44.73%  191.414      1 Template:Infobox_royalty\",\" 24.56%  105.078      1 Template:Infobox_royalty/short_description\",\" 19.91%   85.201      1 Template:Short_description\",\" 18.94%   81.031      1 Template:Cite_AU1\",\" 18.07%   77.332      1 Template:Cite_book\",\" 16.43%   70.308      1 Template:Infobox\",\"  7.66%   32.763      1 Template:Authority_control\",\"  5.55%   23.763      1 Template:EngvarB\",\"  5.55%   23.762      1 Template:Trim\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.125\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":3425184,\"limit\":52428800}},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1387\",\"timestamp\":\"20200817212144\",\"ttl\":2592000,\"transientcontent\":false}}});});\n  </script>\n  <script type=\"application/ld+json\">\n   {\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Fedelmid mac Crimthainn\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Fedelmid_mac_Crimthainn\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q1260049\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q1260049\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2005-05-21T10:37:08Z\",\"dateModified\":\"2019-12-18T16:47:28Z\",\"headline\":\"King of Munster\"}\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":159,\"wgHostname\":\"mw1327\"});});\n  </script>\n </body>\n</html>",
  "text": "Fedelmid mac Crimthainn - Wikipedia Fedelmid mac Crimthainn From Wikipedia, the free encyclopedia Jump to navigation Jump to search King of Munster Fedelmid mac Crimthainn King of Munster Reign 820-846 Predecessor Tn\u00fathgal mac Donngaile Successor \u00d3lchobar mac Cin\u00e1eda Died 847 Fedelmid mac Crimthainn was the King of Munster between 820 and 846. He was numbered as a member of the C\u00e9li D\u00e9 , an abbot of Cork Abbey and Clonfert Abbey , and possibly a bishop. After his death, he was later considered a saint in some martyrologies . Contents 1 Early Kingship 2 High point of his rule 3 Downfall 4 Death 5 Annalistic references 6 See also 7 Notes 8 References 9 External links Early Kingship [ edit ] Fedelmid was of the Cen\u00e9l F\u00edngin sept of the E\u00f3ganacht Chaisil branch of the E\u00f3ganachta , [1] and he is noted as having assumed the sovereignty of Munster in 820. [2] In 823, in co-operation with Bishop Artr\u00ed mac Conchobar of Armagh , he had the \" Law of St. Patrick \" established in Munster\", [3] and sacked the monastery, that of Gailline of the Britons, in modern County Offaly. [4] The Dealbhna Breatha was burnt by Fedelmid in 825. [5] In 827, there is the first of a number of royal meetings between Fedelmid and Conchobar mac Donnchada , the Southern U\u00ed N\u00e9ill , King of Tara or High King of Ireland . [6] In 830, Fedelmid was back burning monasteries this time it was probably that of Fore Abbey in modern County Westmeath , [7] while in Southern Galway, he destroyed the U\u00ed Bri\u00fain , [8] and in the same year, the Munstermen were recorded as killing Folloman, son of Donnchad, brother of Conchobhar, the High King of Ireland. [9] In 831 and 832, he is recorded as taking an army of Leinster and Munster into East Meath, plundering as far north as Slane , [10] while also raiding the Dealbhna Beatha of southern Offaly three times, and burning Clonmacnoise . [11] In 833, he is back in Clonmacnoise burning it and the Clann Cholm\u00e1in monastery of Durrow to the door of their churches. [12] In 835, the Munstermen are recorded as having slain Fergus, son of Bodbchad, the King of Carraic-Brachaidhe , from the very north-west of country, Inishowen . [13] High point of his rule [ edit ] In 836, Fedelmid took the oratory in Kildare, against Forindam, the abbot of Armagh, and had him and the congregation of Patrick congregation imprisoned. [14] In 837, Fedelmid is recording as taking the abbacy of Cork, and also he plundered the Cen\u00e9l Cairpri Cruim. [15] In 838, there was a great royal meeting in Cluain-Conaire-Tommain (north modern Kildare) between Fedelmid and Niall Caille mac \u00c1eda , the King of the Northern U\u00ed N\u00e9ill , [16] as a result of which the Annals of Inisfallen , presumably acting on Munster tradition, that Fedelmid became full king of Ireland that day and occupied the abbot's chair of Clonfert. [17] The year 840 was probably the high point of Fedelmid's rule, when he ravaged the east midland kingdoms of Mide and Brega and is recorded as having rested in Temhar (Tara), and the annals have a short poem on this: \"Feidhlimid is the King, To whom it was but one day\u2019s work [To obtain] the pledges of Connaught without battle, And to devastate Midhe.\" [18] Downfall [ edit ] However, this was short lived and in 841, he was defeated in battle by Niall Caille at Magh-Ochtar in Kildare , a presumably meet with surprise, as the following verse suggest: The crozier of the devout Feidlimid, Was abandoned in the blackthorns, Niall, mighty in combat, took it, By right of victory in battle with swords. [19] Death [ edit ] Fedelmid does not appear to have recovered from this defeat and died in 847. [19] Although the cause of his death is not noted in the Annals of Ulster, the majority of the other sources, place the cause of his death on St. Kieran , the patron saint of Clonmacnoise, as revenge for Fedelmid's plunderings of the site. The Annals of Clonmacnoise offers the following description: After his returne to Munster ye next year, he was overtaken by a great disease of the flux of the belly, which happened in this wide. As King felym (soone after his return to Mounster) was taking his rest inn his bed, St. Wueran appeared to him with his habit and bachall.. & there gave him a push of his Bachall in his belly whereof he tooke his disease and occasiontion of Death, and notwithstanding his great irregularity and great desire of spoyle he was of sum numbered among the scribes and anchorites of Ireland. [20] Annalistic references [ edit ] AI838.1 A great assembly of the men of Ireland in Cluain Ferta Br\u00e9nainn, and Niall son of Aed, king of Temuir, submitted to Feidlimid, son of Crimthann, so that Feidlimid became full king of Ireland that day, and he occupied the abbot's chair of Cluain Ferta. AI840.1 Kl. Feidlimid harried Leth Cuinn from Birra to Temuir, and he was checked at Temuir, and he seized Gormlaith, daughter of Murchad, king of Laigin, together with her female train, and Indrechtach, son of Mael D\u00fain, was killed by him at Temuir. AI847.1 Kl. The seventh feria [Saturday], tenth of the moon.Feidlimid, son of Crimthann, fell asleep. See also [ edit ] List of royal saints and martyrs Notes [ edit ] ^ Byrne, p. 295. ^ Annals of Ulster , AU 823.5. For topographical notes, John O'Donovan 's topographical notes in the Annals of Ulster and the Annals of the Kingdom of Ireland has been used, even though it is not cited. Only events that do not occur in the Annals of Ulster, edited by Se\u00e1n Mac Airt and Gear\u00f3id Mac Nocaill, Dublin Institute for Advanced Studies , 1983, are cited from other texts. ^ AU 823.9. ^ AFM 824. The Annals of the Kingdom of Ireland (AFM), Edited and translated by John O'Donovan, Volume 1, New York: AMS Press, 1966. ^ AU 827.10. ^ AU 830.4. ^ AU 830.6. ^ AU 830.5. ^ AU 831.9. ^ AFM 831. ^ AU 833.7. ^ AU 835.8. ^ AU 836.3. ^ AU 837.7. ^ AU 838.6. ^ Annals of Innisfallen , 838. Se\u00e1n Mac Airt, The Annals of Inisfallen Dublin: 1951 available at UCC Celt Website . ^ AU 840.4 ^ AU 840.4. ^ a b AU 847.1. ^ Annals of Clonmacnoise , 844. Connell Mageoghagain (edited by Denis Murphy), The Annals of Clonmacnoise (AClon), Dublin: Llanerech, 1993. References [ edit ] Annals of Ulster , ed. & tr. Se\u00e1n Mac Airt and Gear\u00f3id Mac Niocaill (1983). The Annals of Ulster (to AD 1131) . Dublin: DIAS . Lay summary \u2013 CELT (2008). External links [ edit ] Annals of Ulster Annals of Inisfallen Fedelmid mac Crimthainn E\u00f3ganachta Regnal titles Preceded\u00a0by Tn\u00fathgal mac Donngaile King of Munster c. 820 \u2013 847 Succeeded\u00a0by \u00d3lchobar mac Cin\u00e1eda v t e Kings of Ireland, circa 549\u20131175 Kings of Tara Diarmait mac Cerbaill Forggus mac Muirchertaig and Domnall Ilchelgach Ainmuire B\u00e1et\u00e1n mac Muirchertaig and Eochaid mac Domnaill B\u00e1et\u00e1n mac Cairill \u00c1ed mac Ainmuirech Fiachnae mac B\u00e1et\u00e1in \u00c1ed Sl\u00e1ine and Colm\u00e1n R\u00edmid \u00c1ed Uaridnach M\u00e1el Coba Suibne Menn \u00d3engus mac Colm\u00e1in Domnall mac \u00c1edo Congal C\u00e1ech Cellach and Conall C\u00f3el Diarmait and Blathmac Sechnassach Cenn F\u00e1elad F\u00ednsnechta Fledach Loingsech Congal Cennmagair Fergal mac M\u00e1ele D\u00fain Cathal mac Finguine Fogartach Cin\u00e1ed Flaithbertach \u00c1ed All\u00e1n Domnall Midi Niall Frossach Donnchad Midi \u00c1ed Oirdnide Conchobar mac Donnchada Fedelmid mac Crimthainn Niall Caille Kings of Ireland M\u00e1el Sechnaill mac M\u00e1ele Ruanaid \u00c1ed Findliath Flann Sinna Niall Gl\u00fandub Donnchad Donn Congalach Cnogba ( Ruaidr\u00ed ua Canann\u00e1in ) Domnall ua N\u00e9ill M\u00e1el Sechnaill mac Domnaill Brian B\u00f3ruma Diarmait mac Ma\u00edl na mB\u00f3 Toirdelbach Ua Briain Muirchertach Ua Briain Domnall Ua Lochlainn Toirdelbach Ua Conchobair Muirchertach Mac Lochlainn Ruaidr\u00ed Ua Conchobair Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Fedelmid_mac_Crimthainn&oldid=931389078 \" Categories : High Kings of Ireland 847 deaths Kings of Munster 9th-century Christian saints Medieval saints of Munster 9th-century Irish monarchs 9th-century Christian clergy Irish abbots 9th-century Irish people Hidden categories: Articles with short description Short description matches Wikidata EngvarB from October 2013 Use dmy dates from October 2013 Year of birth unknown Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About Wikipedia Contact us Donate Wikipedia store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version Languages Espa\u00f1ol Fran\u00e7ais Gaeilge Norsk bokm\u00e5l Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 Edit links This page was last edited on 18 December 2019, at 16:47 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About Wikipedia Disclaimers Contact Wikipedia Mobile view Developers Statistics Cookie statement"
}