{
  "saint": "Gerard_of_Csan%C3%A1d",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gerard_of_Csan%C3%A1d",
  "text": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" lang=\"en\" dir=\"ltr\">\n<head>\n<meta charset=\"UTF-8\"/>\n<title>Gerard of Csan\u00e1d - Wikipedia</title>\n<script>document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"3771b277-90ef-40d6-869d-dbf8b611307e\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Gerard_of_Csan\u00e1d\",\"wgTitle\":\"Gerard of Csan\u00e1d\",\"wgCurRevisionId\":956113550,\"wgRevisionId\":956113550,\"wgArticleId\":1904123,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Articles containing Hungarian-language text\",\"Articles containing Italian-language text\",\"Articles containing Latin-language text\",\"CS1 maint: ref=harv\",\"CS1 Hungarian-language sources (hu)\",\"Pages using S-rel template with ca parameter\",\"Wikipedia articles with BNF identifiers\",\n\"Wikipedia articles with GND identifiers\",\"Wikipedia articles with ISNI identifiers\",\"Wikipedia articles with LCCN identifiers\",\"Wikipedia articles with NKC identifiers\",\"Wikipedia articles with NTA identifiers\",\"Wikipedia articles with SELIBR identifiers\",\"Wikipedia articles with SUDOC identifiers\",\"Wikipedia articles with VIAF identifiers\",\"Wikipedia articles with WorldCat identifiers\",\"980 births\",\"1046 deaths\",\"11th-century bishops\",\"11th century in Hungary\",\"11th-century Hungarian people\",\"11th-century Italian people\",\"11th-century Christian martyrs\",\"Italian Benedictines\",\"Italian Roman Catholic missionaries\",\"Benedictine bishops\",\"Bishops of Csan\u00e1d\",\"Benedictine martyrs\",\"Martyred Roman Catholic bishops\",\"11th-century Christian saints\",\"Medieval Hungarian saints\",\"Hungarian Roman Catholic saints\",\"Italian Roman Catholic saints\",\"Benedictine saints\",\"Canonizations by Pope Gregory VII\",\"Hermits\",\"Hungarian people of Italian descent\",\"People from Venice\",\n\"Italian expatriates in Hungary\",\"Roman Catholic missionaries in Hungary\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Gerard_of_Csan\u00e1d\",\"wgRelevantArticleId\":1904123,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q117759\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\n\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"ext.cite.ux-enhancements\",\"ext.scribunto.logs\",\"site\",\"mediawiki.page.ready\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});</script>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\"></script>\n<meta name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\" content=\"\"/>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<meta name=\"generator\" content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.5\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-crossorigin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-cross-origin\"/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/San_Rocco_%28Venice%29_-_Statue_of_Saint_Gerard_of_Csan%C3%A1d.jpg/1200px-San_Rocco_%28Venice%29_-_Statue_of_Saint_Gerard_of_Csan%C3%A1d.jpg\"/>\n<link rel=\"alternate\" media=\"only screen and (max-width: 720px)\" href=\"//en.m.wikipedia.org/wiki/Gerard_of_Csan%C3%A1d\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/x-wiki\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Gerard_of_Csan%C3%A1d&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"edit\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Gerard_of_Csan%C3%A1d&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\"/>\n<link rel=\"shortcut icon\" href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\"/>\n<link rel=\"search\" type=\"application/opensearchdescription+xml\" href=\"/w/opensearch_desc.php\" title=\"Wikipedia (en)\"/>\n<link rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\" href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\"/>\n<link rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\"/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Gerard_of_Csan%C3%A1d\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//login.wikimedia.org\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//meta.wikimedia.org\" />\n</head>\n<body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Gerard_of_Csan\u00e1d rootpage-Gerard_of_Csan\u00e1d skin-vector action-view skin-vector-legacy\"><div id=\"mw-page-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"mw-head-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"content\" class=\"mw-body\" role=\"main\">\n\t<a id=\"top\"></a>\n\t<div id=\"siteNotice\" class=\"mw-body-content\"><!-- CentralNotice --></div>\n\t<div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n\t</div>\n\t<h1 id=\"firstHeading\" class=\"firstHeading\" lang=\"en\">Gerard of Csan\u00e1d</h1>\n\t<div id=\"bodyContent\" class=\"mw-body-content\">\n\t\t<div id=\"siteSub\" class=\"noprint\">From Wikipedia, the free encyclopedia</div>\n\t\t<div id=\"contentSub\"></div>\n\t\t<div id=\"contentSub2\"></div>\n\t\t\n\t\t<div id=\"jump-to-nav\"></div>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">Jump to navigation</a>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">Jump to search</a>\n\t\t<div id=\"mw-content-text\" lang=\"en\" dir=\"ltr\" class=\"mw-content-ltr\"><div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">\"Saint Gellert\" redirects here. For the Welsh saint, see <a href=\"/wiki/Saint_Gelert\" title=\"Saint Gelert\">Saint Gelert</a>.</div>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"n\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color:gold;\"><div style=\"display:inline;\" class=\"fn\">St. Gerard of Csan\u00e1d, O.S.B.</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:San_Rocco_(Venice)_-_Statue_of_Saint_Gerard_of_Csan%C3%A1d.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"San Rocco (Venice) - Statue of Saint Gerard of Csan\u00e1d.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/San_Rocco_%28Venice%29_-_Statue_of_Saint_Gerard_of_Csan%C3%A1d.jpg/250px-San_Rocco_%28Venice%29_-_Statue_of_Saint_Gerard_of_Csan%C3%A1d.jpg\" decoding=\"async\" width=\"250\" height=\"567\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/San_Rocco_%28Venice%29_-_Statue_of_Saint_Gerard_of_Csan%C3%A1d.jpg/375px-San_Rocco_%28Venice%29_-_Statue_of_Saint_Gerard_of_Csan%C3%A1d.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/San_Rocco_%28Venice%29_-_Statue_of_Saint_Gerard_of_Csan%C3%A1d.jpg/500px-San_Rocco_%28Venice%29_-_Statue_of_Saint_Gerard_of_Csan%C3%A1d.jpg 2x\" data-file-width=\"2407\" data-file-height=\"5456\" /></a><div>Statue of St. Gerard in <a href=\"/wiki/San_Rocco,_Venice\" title=\"San Rocco, Venice\">San Rocco, Venice</a>.</div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:gold;\">Monk, bishop and martyr</th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>977/1000<br /><a href=\"/wiki/Venice\" title=\"Venice\">Venice</a>, <a href=\"/wiki/Republic_of_Venice\" title=\"Republic of Venice\">Republic of Venice</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>29 August 1046<br /><a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Buda</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Venerated&#160;in</th><td><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Church\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Church\">Roman Catholic Church</a><br /><a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">Eastern Orthodox Church</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">Canonized</a></th><td>1083 by <a href=\"/wiki/Pope_Gregory_VII\" title=\"Pope Gregory VII\">Pope Gregory VII</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Calendar_of_saints\" title=\"Calendar of saints\">Feast</a></th><td>24 September</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Patron_saint\" title=\"Patron saint\">Patronage</a></th><td><a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a>, <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Gerard</b> or <b>Gerard Sagredo</b> (<a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a>: <i lang=\"hu\">Gell\u00e9rt</i>; <a href=\"/wiki/Italian_language\" title=\"Italian language\">Italian</a>: <i lang=\"it\">Gerardo di Sagredo</i>; <a href=\"/wiki/Latin_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin language\">Latin</a>: <i lang=\"la\">Gerardus</i>; 23 April 977/1000 \u2013 29 August 1046) was the first <a href=\"/wiki/Bishop_of_Csan%C3%A1d\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop of Csan\u00e1d\">bishop of Csan\u00e1d</a> in the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a> from around 1030 to his death. Most information about his life was preserved in his <a href=\"/wiki/Hagiography\" title=\"Hagiography\">legends</a> which contain most conventional elements of medieval biographies of saints. He was born in a Venetian noble family, associated with the <a href=\"/wiki/Sagredo_family\" title=\"Sagredo family\">Sagredos</a> or <a href=\"/wiki/Morosini_family\" title=\"Morosini family\">Morosinis</a> in sources written centuries later. After a serious illness, he was sent to the <a href=\"/wiki/Order_of_St._Benedict\" class=\"mw-redirect\" title=\"Order of St. Benedict\">Benedictine</a> <a href=\"/wiki/San_Giorgio_Monastery\" title=\"San Giorgio Monastery\">San Giorgio Monastery</a> at the age of five. He received excellent monastic education and also learnt grammar, music, philosophy and law.\n</p><p>He left Venice for a pilgrimage to the <a href=\"/wiki/Holy_Land\" title=\"Holy Land\">Holy Land</a> around 1020, but a storm compelled him to break his journey near <a href=\"/wiki/Istria\" title=\"Istria\">Istria</a>. He decided to visit the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a>. <a href=\"/wiki/Saint_Maurus_of_P%C3%A9cs\" title=\"Saint Maurus of P\u00e9cs\">Maurus</a>, <a href=\"/wiki/Bishop_of_P%C3%A9cs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop of P\u00e9cs\">bishop of P\u00e9cs</a>, and <a href=\"/wiki/Stephen_I_of_Hungary\" title=\"Stephen I of Hungary\">Stephen I of Hungary</a> convinced him not to continue his pilgrimage, emphasizing that Gerard's preachings could accelerate the conversion of the <a href=\"/wiki/Hungarians\" title=\"Hungarians\">Hungarians</a>. Gerard was made the tutor of the king's son and heir, <a href=\"/wiki/Saint_Emeric_of_Hungary\" title=\"Saint Emeric of Hungary\">Emeric</a>. Before long, Gerard went to the <a href=\"/wiki/Bakony_Hills\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bakony Hills\">Bakony Hills</a> to live as a hermit near <a href=\"/wiki/Bakonyb%C3%A9l\" title=\"Bakonyb\u00e9l\">Bakonyb\u00e9l</a>. Stephen I made him bishop of the newly established <a href=\"/wiki/Diocese_of_Csan%C3%A1d\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diocese of Csan\u00e1d\">Diocese of Csan\u00e1d</a> (encompassing present-day <a href=\"/wiki/Banat\" title=\"Banat\">Banat</a> in <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a>, <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a> and <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a>) around 1030. Benedictine monks who could speak <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a> helped him to preach among the local inhabitants.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\" role=\"navigation\" aria-labelledby=\"mw-toc-heading\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2 id=\"mw-toc-heading\">Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Family_and_youth\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Family and youth</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Ecclesiastic_career\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Ecclesiastic career</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Benedictine_monk\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Benedictine monk</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Royal_tutor_and_hermit\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Royal tutor and hermit</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Bishop_of_Csan\u00e1d\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Bishop of Csan\u00e1d</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Martyrdom\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Martyrdom</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Sources_2\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gerard_of_Csan%C3%A1d&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Most information of Gerard was not preserved in impartial sources, but in his <a href=\"/wiki/Hagiography\" title=\"Hagiography\">hagiographies</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200623_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200623-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The <i>Short Life of Saint Gerard</i>, which was composed around 1100, is an <a href=\"/wiki/Abridgement\" title=\"Abridgement\">abridgement</a> of an earlier biography.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMacartney1953152-153_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMacartney1953152-153-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMezey199656_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMezey199656-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The earlier biography did not survive.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJ\u00e9kely2004304_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJ\u00e9kely2004304-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The <i>Short Life</i> primarily presents Gerard as a bishop.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200623_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200623-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The majority of scholars regard the <i>Short Life</i> the most reliable source of Gerard's life.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMezey199656_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMezey199656-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The <i><a href=\"/wiki/Long_Life_of_Saint_Gerard\" title=\"Long Life of Saint Gerard\">Long Life of Saint Gerard</a></i> is a compilation of multiple sources, including the biography that the author of the shorter legend had also utilized.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMacartney1953157_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMacartney1953157-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200625_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200625-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The <i>Long Life</i> was completed in the late 13th century or in the 14th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMacartney1953157_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMacartney1953157-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200625_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200625-6\">&#91;6&#93;</a></sup> It was regarded as a source of absolute reliability for centuries, but this view radically changed in the 20th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMezey199656_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMezey199656-3\">&#91;3&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Gy%C3%B6rffy\" title=\"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy\">Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy</a> even stated that the <i>Long Life</i> was a forgery.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMezey199656_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMezey199656-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Historian G\u00e1bor Klaniczay also emphasizes that the longer legend contains obviously anachronistic elements.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200624,122_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200624,122-7\">&#91;7&#93;</a></sup> On the other hand, <a href=\"/wiki/Carlile_Aylmer_Macartney\" title=\"Carlile Aylmer Macartney\">Carlile Aylmer Macartney</a> says that the <i>Long Life</i> preserved the original form of Gerard's earliest (now lost) biography.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMacartney1953156_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMacartney1953156-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>Gerard's own work, the <i><a href=\"/w/index.php?title=Deliberatio_supra_hymnum_trium_puerorum&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Deliberatio supra hymnum trium puerorum (page does not exist)\">Deliberatio supra hymnum trium puerorum</a></i> also contain references to his life.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMezey199656_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMezey199656-3\">&#91;3&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Simon_of_K%C3%A9za\" title=\"Simon of K\u00e9za\">Simon of K\u00e9za</a>'s chronicle and the <i><a href=\"/wiki/Illuminated_Chronicle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Illuminated Chronicle\">Illuminated Chronicle</a></i> preserved fragments from the common source of Gerard's two <i>Lives</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200627_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200627-9\">&#91;9&#93;</a></sup> A 13th-century rhymed version (or <a href=\"/wiki/Chant\" title=\"Chant\">chant</a>) of Gerard's legend was also preserved, but it does not contain more information than the <i>Short Life</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMezey199656_3-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMezey199656-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Family_and_youth\">Family and youth</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gerard_of_Csan%C3%A1d&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Family and youth\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Gerard's <i>Long Life</i> dedicates two chapters to his family and childhood.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200636_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200636-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMacartney1953157_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMacartney1953157-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Conventional elements of medieval hagiographies abound in both chapters, suggesting that the author borrowed many motives from other legends, especially from the <i><a href=\"/wiki/Adalbert_of_Prague\" title=\"Adalbert of Prague\">Life of Saint Adalbert of Prague</a></i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMacartney1953157_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMacartney1953157-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Gerard was born in Venice in a noble family.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200636_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200636-10\">&#91;10&#93;</a></sup> The noble origin of saintly hermits was often emphasized in their legends.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200636_10-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200636-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>The identification of Gerard's family is uncertain.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200636_10-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200636-10\">&#91;10&#93;</a></sup> An expanded version of <a href=\"/wiki/Petrus_de_Natalibus\" title=\"Petrus de Natalibus\">Petrus de Natalibus</a>'s <i>Catalogue of Saints</i>, which was published in 1516, identified Gerard as a member of the <a href=\"/wiki/Sagredo_family\" title=\"Sagredo family\">Sagredo family</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u02192006127_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u02192006127-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Although the family was granted Venetian nobility only in the 14th century, some scholars (including Fabio Banfi) accept the Sagredos' claim to their kinship with Saint Gerard.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u02192006127_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u02192006127-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Historian L\u00e1szl\u00f3 Szegf\u0171 says that Gerard was actually a <a href=\"/wiki/Morosini_family\" title=\"Morosini family\">Morosini</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESzegf\u01711994231_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESzegf\u01711994231-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>Gerard's father, who was also named Gerard, and mother, Catherine, had awaited his birth for three years.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200636_10-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200636-10\">&#91;10&#93;</a></sup> They baptised their son George because he was born on the feast of <a href=\"/wiki/Saint_George\" title=\"Saint George\">Saint George</a> (23 April).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200636_10-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200636-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEThomas1995221_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEThomas1995221-13\">&#91;13&#93;</a></sup> The year of his birth is unknown, but he was born between around 977 and 1000.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200636_10-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200636-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEThomas1995221_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEThomas1995221-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESzegf\u01711994231_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESzegf\u01711994231-12\">&#91;12&#93;</a></sup> He was renamed in the memory of his father who died during a pilgrimage or journey (anachronistically mentioned in Gerard's <i>Long Life</i> as a crusade).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200637,_128_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200637,_128-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Ecclesiastic_career\">Ecclesiastic career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gerard_of_Csan%C3%A1d&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Ecclesiastic career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Benedictine_monk\">Benedictine monk</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gerard_of_Csan%C3%A1d&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Benedictine monk\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>At the age of five, Gerard was taken seriously ill.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200637_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200637-15\">&#91;15&#93;</a></sup> His recovery was attributed to the prayers of the Benedictine monks of the <a href=\"/wiki/San_Giorgio_Monastery\" title=\"San Giorgio Monastery\">San Giorgio Monastery</a> in Venice.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEThomas1995221_13-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEThomas1995221-13\">&#91;13&#93;</a></sup> His family soon sent him to the monastery, offering him to spiritual life.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJ\u00e9kely2004304_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJ\u00e9kely2004304-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200637_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200637-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Gerard took the \"religious cloth\" and was educated in the monastery.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u02192006127_11-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u02192006127-11\">&#91;11&#93;</a></sup> He could read and write and knew the basic elements of arithmetic.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200638_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200638-16\">&#91;16&#93;</a></sup> His <i>Long Life</i> emphasizes that Gerard strictly observed the rules of monastic life and wore coarse cloths to \"mortify his body\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200639_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200639-17\">&#91;17&#93;</a></sup> He also studied the \"words of the prophets and the speeches of the Orthodox apostles\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200639_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200639-17\">&#91;17&#93;</a></sup> The use of certain expressions (including <i>dux verbi</i>, or \"leader of the <a href=\"/wiki/Logos_(Christianity)\" title=\"Logos (Christianity)\">Word</a>\") suggests that Gerard read <a href=\"/wiki/Pseudo-Dionysius_the_Areopagite\" title=\"Pseudo-Dionysius the Areopagite\">Pseudo-Dionysius the Areopagite</a> in Greek.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMezey199658_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMezey199658-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p>After the founding <a href=\"/wiki/Abbot\" title=\"Abbot\">abbot</a> of the monastery, <a href=\"/wiki/John_Morosini\" title=\"John Morosini\">John Morosini</a>, died in 1012, Gerard was appointed <a href=\"/wiki/Prior\" title=\"Prior\">prior</a> to administer the monastery until the new abbot, Guglielmo, was elected.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200639_17-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200639-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Guglielmo sent Gerard to \"<a href=\"/wiki/Bologna\" title=\"Bologna\">Bologna</a>\" to study grammar, music, philosophy and law.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200639,_129_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200639,_129-19\">&#91;19&#93;</a></sup> Gerard mentioned his stay in <a href=\"/wiki/Gaul\" title=\"Gaul\">Gaul</a>, where he read <a href=\"/wiki/Plato\" title=\"Plato\">Plato</a>, suggesting that the original version of the <i>Long Life</i> or its source referred to his studies in <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Burgundy\" title=\"Kingdom of Burgundy\">Burgundy</a> instead of Bologna.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESzegf\u01711994231_12-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESzegf\u01711994231-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMezey199659_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMezey199659-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Gerard returned to the San Giorgo Monastery five years later.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200639_17-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200639-17\">&#91;17&#93;</a></sup> His <i>Long Life</i> writes that Gerard was made abbot although he had been opposed to his election.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200639_17-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200639-17\">&#91;17&#93;</a></sup> No information about his activities as abbot was preserved in the sources, implying that he actually never held that office.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEThomas1995221_13-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEThomas1995221-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJ\u00e9kely2004304_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJ\u00e9kely2004304-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200639_17-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200639-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>Gerard left for a pilgrimage to the <a href=\"/wiki/Holy_Land\" title=\"Holy Land\">Holy Land</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESzegf\u01711994231_12-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESzegf\u01711994231-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200640_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200640-21\">&#91;21&#93;</a></sup> According to his <i>Long Life</i>, he wanted to follow the example of <a href=\"/wiki/Saint_Jerome\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Jerome\">Saint Jerome</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESzegf\u01711994231_12-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESzegf\u01711994231-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200640_21-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200640-21\">&#91;21&#93;</a></sup> Modern historians say that internal strifes (armed conflicts between the <a href=\"/wiki/Orseolo\" title=\"Orseolo\">Orseolos</a> and their opponents) compelled him to leave the town around 1018 or 1021.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESzegf\u01711994231_12-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESzegf\u01711994231-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200640_21-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200640-21\">&#91;21&#93;</a></sup> A storm forced him to seek refuge in a Benedictine monastery on an island near <a href=\"/wiki/Istria\" title=\"Istria\">Istria</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200640_21-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200640-21\">&#91;21&#93;</a></sup> In the monastery, he met one Rasina.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200640_21-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200640-21\">&#91;21&#93;</a></sup> Historian <a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Gy%C3%B6rffy\" title=\"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy\">Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy</a> associates Rasina with <a href=\"/wiki/Radla\" title=\"Radla\">Radla</a>, a close companion of <a href=\"/wiki/Adalbert_of_Prague\" title=\"Adalbert of Prague\">Adalbert of Prague</a>;<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994105_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994105-22\">&#91;22&#93;</a></sup> L\u00e1szl\u00f3 Mezey writes that Rasina was the abbot of the Saint Martin Monastery in <a href=\"/wiki/Lo%C5%A1inj\" title=\"Lo\u0161inj\">Lo\u0161inj</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMezey199662_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMezey199662-23\">&#91;23&#93;</a></sup> Rasina persuaded Gerard to accompany him to Hungary, saying that \"nowhere else in the world could one find today a more suitable place to win souls for the Lord\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200641_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200641-24\">&#91;24&#93;</a></sup> The conversion of the <a href=\"/wiki/Hungarians\" title=\"Hungarians\">Hungarians</a> had started in the 970s, but it accelerated only around 1000.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200616_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200616-25\">&#91;25&#93;</a></sup> The systematic organization of the Church began during the reign of the first <a href=\"/wiki/King_of_Hungary\" title=\"King of Hungary\">king of Hungary</a>, <a href=\"/wiki/Stephen_I_of_Hungary\" title=\"Stephen I of Hungary\">Stephen I of Hungary</a>, who was crowned on the first day the new millennium.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200617_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200617-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Royal_tutor_and_hermit\">Royal tutor and hermit</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gerard_of_Csan%C3%A1d&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Royal tutor and hermit\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Bakonyb%C3%A9l_Abbey\" title=\"Bakonyb\u00e9l Abbey\">Bakonyb\u00e9l Abbey</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Portrayal_of_Stephen_I,_King_of_Hungary_on_the_coronation_pall.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"A bearded crowned man wearing a lance and the orb and cross\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Portrayal_of_Stephen_I%2C_King_of_Hungary_on_the_coronation_pall.jpg/220px-Portrayal_of_Stephen_I%2C_King_of_Hungary_on_the_coronation_pall.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"295\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Portrayal_of_Stephen_I%2C_King_of_Hungary_on_the_coronation_pall.jpg/330px-Portrayal_of_Stephen_I%2C_King_of_Hungary_on_the_coronation_pall.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Portrayal_of_Stephen_I%2C_King_of_Hungary_on_the_coronation_pall.jpg/440px-Portrayal_of_Stephen_I%2C_King_of_Hungary_on_the_coronation_pall.jpg 2x\" data-file-width=\"953\" data-file-height=\"1280\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Portrayal_of_Stephen_I,_King_of_Hungary_on_the_coronation_pall.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Portrayal of <a href=\"/wiki/Stephen_I_of_Hungary\" title=\"Stephen I of Hungary\">Stephen I of Hungary</a> who convinced Gerard to stay in Hungary instead of travelling to the <a href=\"/wiki/Holy_Land\" title=\"Holy Land\">Holy Land</a></div></div></div>\n<p>Gerard and Rasina visited <a href=\"/wiki/Zadar\" title=\"Zadar\">Zadar</a>, <a href=\"/wiki/Knin\" title=\"Knin\">Knin</a> and <a href=\"/wiki/Senj\" title=\"Senj\">Senj</a> before reaching <a href=\"/wiki/P%C3%A9cs\" title=\"P\u00e9cs\">P\u00e9cs</a> in Hungary.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200644_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200644-27\">&#91;27&#93;</a></sup> Gerard met <a href=\"/wiki/Saint_Maurus_of_P%C3%A9cs\" title=\"Saint Maurus of P\u00e9cs\">Maurus</a>, <a href=\"/wiki/Bishop_of_P%C3%A9cs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop of P\u00e9cs\">bishop of P\u00e9cs</a>, and Anastasius, <a href=\"/wiki/P%C3%A9csv%C3%A1rad_Abbey\" title=\"P\u00e9csv\u00e1rad Abbey\">Abbot of P\u00e9csv\u00e1rad</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMezey199662_23-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMezey199662-23\">&#91;23&#93;</a></sup> in P\u00e9cs.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200644_27-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200644-27\">&#91;27&#93;</a></sup> The two prelates wanted to persuade Gerard to stay in Hungary, stating that \"God's will\" had brought him to the country.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200644_27-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200644-27\">&#91;27&#93;</a></sup> After Gerard gave sermons in their presence, Maurus and Anastasius stated that he was a \"master of the word\", declaring that such a cleric had never visited Hungary.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200645_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200645-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p><p>Maurus and Anastasius convinced Gerard, who wanted to continue his pilgrimage to the Holy Land, to meet King Stephen I in <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r\" title=\"Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r\">Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200645_28-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200645-28\">&#91;28&#93;</a></sup> During their meeting, the king emphasized that his realm was the most suitable place for Gerard \"to serve God\", promising that he would authorize Gerard to preach anywhere in Hungary.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200645_28-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200645-28\">&#91;28&#93;</a></sup> Stephen I even threatened Gerard that he would not allow him to continue his journey to Jerusalem, but also alluding that he would make Gerard bishop.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200645-46_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200645-46-29\">&#91;29&#93;</a></sup> Finally, Gerard accepted Stephen's proposal and decided to stay in Hungary.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200646_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200646-30\">&#91;30&#93;</a></sup> Before long, on the <a href=\"/wiki/Feast_of_the_Assumption\" class=\"mw-redirect\" title=\"Feast of the Assumption\">Feast of the Assumption</a> (15 August), Gerard gave a sermon in honor of the \"<a href=\"/wiki/Woman_of_the_Apocalypse\" title=\"Woman of the Apocalypse\">Woman clothed with the Sun</a>\", which was the first recorded sign of the cult of <a href=\"/wiki/Mary_(mother_of_Jesus)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mary (mother of Jesus)\">Virgin Mary</a> in Hungary.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200646_30-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200646-30\">&#91;30&#93;</a></sup> According to Macartney, the description of Gerard's journey to Hungary and his meetings with the two prelates and the king were incorporated into the <i>Long Life</i> based on a nearly contemporaneous report, but they contain evidently imaginary details, such as the conversations between Gerard and Stephen I.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMacartney1953157_5-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMacartney1953157-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Gerard was made the tutor of Stephen's son and heir, <a href=\"/wiki/Saint_Emeric_of_Hungary\" title=\"Saint Emeric of Hungary\">Emeric</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200650_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200650-31\">&#91;31&#93;</a></sup> Gerard's role as the crown prince's tutor was only mentioned in the <i>Long Life</i>, implying that this was only an invention by the hagiographer who wanted to create a strong connection between the three most important saints of the early Kingdom of Hungary, but the story is not surely invented.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200650_31-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200650-31\">&#91;31&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMacartney1953157_5-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMacartney1953157-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Szegf\u0171 writes that Gerard may have influenced Stephen's <i><a href=\"/wiki/Stephen_I_of_Hungary#Legacy#Admonitions\" title=\"Stephen I of Hungary\">Admonitions</a></i> to Emeric.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESzegf\u01711994231_12-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESzegf\u01711994231-12\">&#91;12&#93;</a></sup> L\u00e1szl\u00f3 Mezey proposes that Gerard was only responsible for the spiritual education of Emeric.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMezey199661_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMezey199661-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p><p>After Emeric's education was completed, Gerard settled in the <a href=\"/wiki/Bakony_Hills\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bakony Hills\">Bakony Hills</a> to live as a <a href=\"/wiki/Hermit\" title=\"Hermit\">hermit</a> near <a href=\"/wiki/Bakonyb%C3%A9l\" title=\"Bakonyb\u00e9l\">Bakonyb\u00e9l</a>, at a place where the saintly <a href=\"/wiki/Gunther_of_Bohemia\" title=\"Gunther of Bohemia\">Gunther of Bohemia</a> had lived.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200651_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200651-33\">&#91;33&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994122_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994122-34\">&#91;34&#93;</a></sup> Szegf\u0171 says that Gerard's withdrawal from the royal court was the consequence of the arrival of the family of the Doge <a href=\"/wiki/Otto_Orseolo\" title=\"Otto Orseolo\">Otto Orseolo</a> to Hungary around 1024.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESzegf\u01711994231_12-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESzegf\u01711994231-12\">&#91;12&#93;</a></sup> During the following years, Gerard built a chapel at the foot of a hill,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994153_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994153-35\">&#91;35&#93;</a></sup> and wrote theological studies and <a href=\"/wiki/Homily\" title=\"Homily\">homilies</a> (which were later lost).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESzegf\u01711994231_12-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESzegf\u01711994231-12\">&#91;12&#93;</a></sup> He referred to the commentaries that he had written to the <i><a href=\"/wiki/Epistle_to_the_Hebrews\" title=\"Epistle to the Hebrews\">Epistle to the Hebrews</a></i> and to the Prologue to the <i><a href=\"/wiki/Gospel_of_John\" title=\"Gospel of John\">Gospel of John</a></i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMezey199661_32-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMezey199661-32\">&#91;32&#93;</a></sup> Gerard lived as a hermit for seven years, which suggests that he must have spent several years in the Bakony Hills even if the author of his legend only invented the symbolic number seven.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200651_33-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200651-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Bishop_of_Csan.C3.A1d\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Bishop_of_Csan\u00e1d\">Bishop of Csan\u00e1d</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gerard_of_Csan%C3%A1d&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Bishop of Csan\u00e1d\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>A powerful chieftain, <a href=\"/wiki/Ajtony\" title=\"Ajtony\">Ajtony</a>, ruled the region near the rivers <a href=\"/wiki/Tisza\" title=\"Tisza\">Tisza</a>, <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">Danube</a> and <a href=\"/wiki/Mure%C8%99_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mure\u0219 River\">Mure\u0219</a> in the early 11th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200652_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200652-36\">&#91;36&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200130_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200130-37\">&#91;37&#93;</a></sup> He was baptised according to the \"Greek rite\" and settled \"Greek\" (or <a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">Eastern Orthodox</a>) monks in his seat on the Mure\u0219.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200130_37-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200130-37\">&#91;37&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200653_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200653-38\">&#91;38&#93;</a></sup> After Ajtony began taxing the salt carried on the Mure\u0219, Stephen I of Hungary sent the royal army against him under the command of <a href=\"/wiki/Csan%C3%A1d\" title=\"Csan\u00e1d\">Csan\u00e1d</a>, who had previously been Ajtony's commander.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200130_37-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200130-37\">&#91;37&#93;</a></sup> Csan\u00e1d defeated and killed Ajtony whose domain was transformed into a <a href=\"/wiki/County_(Kingdom_of_Hungary)\" class=\"mw-redirect\" title=\"County (Kingdom of Hungary)\">county</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200130_37-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200130-37\">&#91;37&#93;</a></sup> Ajtony's seat was renamed for Csan\u00e1d.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200130_37-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200130-37\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</p><p>After the conquest of Ajtony's territory, Stephen I summoned Gerard from his hermitage and made him bishop of the newly established <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Csan%C3%A1d\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of Csan\u00e1d\">Diocese of Csan\u00e1d</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200162_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEThoroczkay200162-39\">&#91;39&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200659_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200659-40\">&#91;40&#93;</a></sup> L\u00e1szl\u00f3 Mezey says that the king appointed Gerard to administer the diocese because Gerard's knowledge of the Greek language and the Eastern Orthodox theological ideas enabled him to preach in a territory where Greek priests had up to that time proselytized.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMezey199661_32-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMezey199661-32\">&#91;32&#93;</a></sup> The <i><a href=\"/wiki/Annales_Posonienses\" title=\"Annales Posonienses\">Annales Posonienses</a></i> recorded that \"Gerard was consecrated bishop\" in 1030,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200162_39-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEThoroczkay200162-39\">&#91;39&#93;</a></sup> but the reliability of this date was not accepted by all historians.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200657_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200657-41\">&#91;41&#93;</a></sup> The king appointed twelve monks from the Benedictine monasteries in Hungary to accompany Gerard to his see.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200659-60_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200659-60-42\">&#91;42&#93;</a></sup> Seven of the twelve monks who could speak <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a> were tasked with interpreting for Gerard among Ajtony's former subjects.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200661_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200661-43\">&#91;43&#93;</a></sup> The Greek monks who had arrived during Ajtony's rule were transferred from Csan\u00e1d to a monastery newly established at Oroszl\u00e1mos (present-day <a href=\"/wiki/Banatsko_Aran%C4%91elovo\" title=\"Banatsko Aran\u0111elovo\">Banatsko Aran\u0111elovo</a> in Serbia), and their former monastery was granted to the Benedictines.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200660_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200660-44\">&#91;44&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994154_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994154-45\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</p><p>Gerard and the Benedictine monks shared a house and he forbade them to leave it without his authorization.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200661-62_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200661-62-46\">&#91;46&#93;</a></sup> The monks were required to be present for the morning service and to wear monastic costume.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200662_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200662-47\">&#91;47&#93;</a></sup> Gerard continued to wear the habits of a hermit (cilice or goat skins) and spent days in solitude in the forests near his see.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200664_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200664-48\">&#91;48&#93;</a></sup> His legend also writes that he often \"took the axe\" to cut woods to \"mortify his flesh\" and to help to \"those who had to do this work\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200665_49-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200665-49\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</p><p>Gerard was a missionary bishop, tasked with the conversion of the pagan inhabitants of his diocese.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200662_47-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200662-47\">&#91;47&#93;</a></sup> His <i>Long Life</i> writes that people came to Gerard, \"noblemen and commoners, rich and poor\", asking him to baptize them \"in the name of the Holy Trinity\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200662_47-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200662-47\">&#91;47&#93;</a></sup> They brought horses, cattle, sheep, carpets, rings and necklaces to give them to the bishop.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200130_37-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200130-37\">&#91;37&#93;</a></sup> The <i>Long Life</i> credits Gerard with the building of churches \"for every city\" in his diocese to serve the growing number of believers.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200663_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200663-50\">&#91;50&#93;</a></sup> Although the <i>Long Life</i> attributes the establishment of the <a href=\"/wiki/Archdeacon\" title=\"Archdeacon\">archdeaconries</a> of Gerard's diocese to him, most scholars regard this statement as a clear anachronism.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMezey199661_32-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMezey199661-32\">&#91;32&#93;</a></sup> Gerard regularly visited Stephen.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200669_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200669-51\">&#91;51&#93;</a></sup> During a travel from Csan\u00e1d to the royal court in <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r\" title=\"Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r\">Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r</a> or <a href=\"/wiki/Esztergom\" title=\"Esztergom\">Esztergom</a>, he and one of his clerics, Walther, stayed in a manor where a slave woman was singing while making flour on a grinder.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00e9sz\u00e1ros1996103_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00e9sz\u00e1ros1996103-52\">&#91;52&#93;</a></sup> Gerard referred to the music as the <i>\"symphonia Ungarorum\"</i> (or \"drum of the Hungarians\"), associating the sound of the grinder with a drum roll.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00e9sz\u00e1ros1996103_52-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00e9sz\u00e1ros1996103-52\">&#91;52&#93;</a></sup> Being touched by her cheerfulness while making a hard work, Gerard gave the woman precious gifts.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00e9sz\u00e1ros1996105_53-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00e9sz\u00e1ros1996105-53\">&#91;53&#93;</a></sup>\n</p><p>Stephen I died on 15 August 1038.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994170_54-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994170-54\">&#91;54&#93;</a></sup> His nephew, the Venetian <a href=\"/wiki/Peter_Orseolo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Peter Orseolo\">Peter Orseolo</a> mounted the throne, but he was dethroned in 1041.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994170_54-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994170-54\">&#91;54&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200674_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200674-55\">&#91;55&#93;</a></sup> Peter's successor, <a href=\"/wiki/Samuel_Aba\" title=\"Samuel Aba\">Samuel Aba</a>, had many lords executed.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200675_56-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200675-56\">&#91;56&#93;</a></sup> He visited Csan\u00e1d, asking Gerard to put a crown on his head during the mass on <a href=\"/wiki/Resurrection_Sunday\" class=\"mw-redirect\" title=\"Resurrection Sunday\">Resurrection Sunday</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200675_56-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200675-56\">&#91;56&#93;</a></sup> He refused Aba, but the bishops who accompanied the king to Csan\u00e1d, performed the coronation.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200675_56-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200675-56\">&#91;56&#93;</a></sup> Gerard went to the pulpit, declaring that the \"sword of vengeance will descend\" upon Aba's head in three years, because he had gained the kingdom by deceit.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200675_56-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200675-56\">&#91;56&#93;</a></sup> The credibility of the report of the <i>Long Life</i> of Aba's visit in Gerard's see is subject to scholarly debates.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200675_56-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200675-56\">&#91;56&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Martyrdom\">Martyrdom</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gerard_of_Csan%C3%A1d&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Martyrdom\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:SzentGellert68.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/SzentGellert68.jpg/220px-SzentGellert68.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"306\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/SzentGellert68.jpg/330px-SzentGellert68.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/SzentGellert68.jpg/440px-SzentGellert68.jpg 2x\" data-file-width=\"1096\" data-file-height=\"1524\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:SzentGellert68.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A <a href=\"/wiki/Miniature_(illuminated_manuscript)\" title=\"Miniature (illuminated manuscript)\">miniature</a> from the <i><a href=\"/wiki/Anjou_Legendarium\" title=\"Anjou Legendarium\">Anjou Legendarium</a></i> showing St. Gerard falling to his death (1330)</div></div></div>\n<p>The Holy Roman Emperor, <a href=\"/wiki/Henry_III,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Henry III, Holy Roman Emperor\">Henry III</a>, invaded Hungary and defeated Aba in the <a href=\"/wiki/Battle_of_M%C3%A9nf%C5%91\" title=\"Battle of M\u00e9nf\u0151\">Battle of M\u00e9nf\u0151</a> in 1044.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200675_56-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200675-56\">&#91;56&#93;</a></sup> Peter Orseolo was restored, but his rule was unpopular, because he favored his German and Italian retaineers.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200675_56-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200675-56\">&#91;56&#93;</a></sup>\n</p><p>Gerard's <a href=\"/wiki/Martyr\" title=\"Martyr\">martyrdom</a> took place on 24 September 1046, during the <a href=\"/wiki/Vata_pagan_uprising\" title=\"Vata pagan uprising\">Vata pagan uprising</a>. His co-martyrs were <a href=\"/wiki/Bystrik\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bystrik\">Bystrik</a> and Buldus. There are various accounts of his death. According to one, he was stoned, pierced with a lance, and his body thrown from the <a href=\"/wiki/Gell%C3%A9rt_Hill\" title=\"Gell\u00e9rt Hill\">Blocksberg cliff</a> into the Danube.<sup id=\"cite_ref-courier_57-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-courier-57\">&#91;57&#93;</a></sup> An alternate account claims that he was placed on a two-wheel cart, hauled to the hilltop and rolled down a hill of <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Buda</a>, now named <a href=\"/wiki/Gellert_Hill\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gellert Hill\">Gellert Hill</a>, then still being alive at the bottom, was beaten to death. Other unverified tales report him as being put into a spiked barrel and rolled down the hill during a mass revolt of pagans.\n</p><p>Canonized in 1083, along with St. Stephen and St. Emeric, Gerard is currently one of the <a href=\"/wiki/Patron_saint\" title=\"Patron saint\">patron saints</a> of Hungary. His feast day is 24 September.<sup id=\"cite_ref-courier_57-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-courier-57\">&#91;57&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gerard_of_Csan%C3%A1d&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Banat_in_the_Middle_Ages\" title=\"Banat in the Middle Ages\">Banat in the Middle Ages</a></li></ul>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:P_vip.svg\" class=\"image\"><img alt=\"P vip.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/21px-P_vip.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"21\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/31px-P_vip.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/41px-P_vip.svg.png 2x\" data-file-width=\"1911\" data-file-height=\"1944\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Biography\" title=\"Portal:Biography\">Biography portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg\" decoding=\"async\" width=\"24\" height=\"18\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/36px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/48px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Catholicism\">Catholicism portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Gloriole_blur.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Gloriole blur.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/24px-Gloriole_blur.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"24\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/36px-Gloriole_blur.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/48px-Gloriole_blur.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"28\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Saints\" title=\"Portal:Saints\">Saints portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Hungary.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Hungary.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/24px-Flag_of_Hungary.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"24\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/36px-Flag_of_Hungary.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/48px-Flag_of_Hungary.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Hungary\" title=\"Portal:Hungary\">Hungary portal</a></span></li></ul></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gerard_of_Csan%C3%A1d&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 20em; -webkit-column-width: 20em; column-width: 20em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200623-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200623_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200623_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;23.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMacartney1953152-153-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMacartney1953152-153_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMacartney1953\">Macartney 1953</a>, pp.&#160;152-153.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMezey199656-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMezey199656_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMezey199656_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMezey199656_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMezey199656_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMezey199656_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMezey199656_3-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMezey1996\">Mezey 1996</a>, p.&#160;56.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEJ\u00e9kely2004304-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJ\u00e9kely2004304_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJ\u00e9kely2004304_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJ\u00e9kely2004304_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJ\u00e9kely2004\">J\u00e9kely 2004</a>, p.&#160;304.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMacartney1953157-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMacartney1953157_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMacartney1953157_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMacartney1953157_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMacartney1953157_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMacartney1953157_5-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMacartney1953157_5-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMacartney1953\">Macartney 1953</a>, p.&#160;157.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200625-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200625_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200625_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;25.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200624,122-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200624,122_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, pp.&#160;24,122.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMacartney1953156-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMacartney1953156_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMacartney1953\">Macartney 1953</a>, p.&#160;156.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200627-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200627_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;27.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200636-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200636_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200636_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200636_10-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200636_10-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200636_10-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200636_10-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200636_10-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;36.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u02192006127-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u02192006127_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u02192006127_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u02192006127_11-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;127.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESzegf\u01711994231-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESzegf\u01711994231_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESzegf\u01711994231_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESzegf\u01711994231_12-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESzegf\u01711994231_12-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESzegf\u01711994231_12-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESzegf\u01711994231_12-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESzegf\u01711994231_12-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESzegf\u01711994231_12-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESzegf\u01711994231_12-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSzegf\u01711994\">Szegf\u0171 1994</a>, p.&#160;231.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEThomas1995221-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEThomas1995221_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEThomas1995221_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEThomas1995221_13-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEThomas1995221_13-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFThomas1995\">Thomas 1995</a>, p.&#160;221.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200637,_128-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200637,_128_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, pp.&#160;37, 128.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200637-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200637_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200637_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;37.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200638-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200638_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;38.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200639-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200639_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200639_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200639_17-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200639_17-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200639_17-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200639_17-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;39.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMezey199658-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMezey199658_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMezey1996\">Mezey 1996</a>, p.&#160;58.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200639,_129-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200639,_129_19-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, pp.&#160;39, 129.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMezey199659-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMezey199659_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMezey1996\">Mezey 1996</a>, p.&#160;59.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200640-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200640_21-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200640_21-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200640_21-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200640_21-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200640_21-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;40.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994105-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994105_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;105.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMezey199662-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMezey199662_23-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMezey199662_23-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMezey1996\">Mezey 1996</a>, p.&#160;62.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200641-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200641_24-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;41.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200616-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200616_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;16.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200617-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200617_26-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;17.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200644-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200644_27-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200644_27-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200644_27-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;44.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200645-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200645_28-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200645_28-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200645_28-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;45.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200645-46-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200645-46_29-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, pp.&#160;45-46.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200646-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200646_30-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200646_30-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;46.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200650-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200650_31-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200650_31-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;50.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMezey199661-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMezey199661_32-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMezey199661_32-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMezey199661_32-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMezey199661_32-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMezey1996\">Mezey 1996</a>, p.&#160;61.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200651-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200651_33-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200651_33-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;51.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994122-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994122_34-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;122.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994153-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994153_35-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;153.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200652-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200652_36-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;52.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200130-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200130_37-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200130_37-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200130_37-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200130_37-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200130_37-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200130_37-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32001\">Krist\u00f3 2001</a>, p.&#160;30.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200653-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200653_38-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;53.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEThoroczkay200162-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200162_39-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200162_39-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFThoroczkay2001\">Thoroczkay 2001</a>, p.&#160;62.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200659-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200659_40-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;59.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200657-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200657_41-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;57.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200659-60-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200659-60_42-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, pp.&#160;59-60.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200661-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200661_43-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;61.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200660-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200660_44-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;60.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994154-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994154_45-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;154.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200661-62-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200661-62_46-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, pp.&#160;61-62.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200662-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200662_47-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200662_47-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200662_47-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;62.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200664-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200664_48-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;64.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200665-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200665_49-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;65.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200663-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200663_50-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;63.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200669-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200669_51-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;69.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00e9sz\u00e1ros1996103-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00e9sz\u00e1ros1996103_52-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00e9sz\u00e1ros1996103_52-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00e9sz\u00e1ros1996\">M\u00e9sz\u00e1ros 1996</a>, p.&#160;103.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00e9sz\u00e1ros1996105-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00e9sz\u00e1ros1996105_53-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00e9sz\u00e1ros1996\">M\u00e9sz\u00e1ros 1996</a>, p.&#160;105.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994170-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994170_54-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994170_54-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;170.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200674-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200674_55-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;74.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurcu\u0219200675-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200675_56-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200675_56-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200675_56-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200675_56-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200675_56-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200675_56-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurcu\u0219200675_56-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurcu\u02192006\">Turcu\u0219 2006</a>, p.&#160;75.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-courier-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-courier_57-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-courier_57-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160311130904/http://www.catholiccourier.com/faith-family/kids-chronicle/saint-for-today/st-gerard-sagredo1\">\"St. Gerard Sagredo\"</a>. <i>Catholic Courier</i>. 21 September 2012. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholiccourier.com/faith-family/kids-chronicle/saint-for-today/st-gerard-sagredo1\">the original</a> on 11 March 2016.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Catholic+Courier&amp;rft.atitle=St.+Gerard+Sagredo&amp;rft.date=2012-09-21&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.catholiccourier.com%2Ffaith-family%2Fkids-chronicle%2Fsaint-for-today%2Fst-gerard-sagredo1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGerard+of+Csan%C3%A1d\" class=\"Z3988\"></span><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">.mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}</style></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources_2\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gerard_of_Csan%C3%A1d&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r886047268\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin reflist\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFGy\u00f6rffy1994\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Gy%C3%B6rffy\" title=\"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy\">Gy\u00f6rffy, Gy\u00f6rgy</a> (1994). <i>King Saint Stephen of Hungary</i>. Atlantic Research and Publications. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-88033-300-6\" title=\"Special:BookSources/0-88033-300-6\"><bdi>0-88033-300-6</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=King+Saint+Stephen+of+Hungary&amp;rft.pub=Atlantic+Research+and+Publications&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=0-88033-300-6&amp;rft.aulast=Gy%C3%B6rffy&amp;rft.aufirst=Gy%C3%B6rgy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGerard+of+Csan%C3%A1d\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFJ\u00e9kely2004\" class=\"citation book cs1\">J\u00e9kely, Zsombor (2004). \"Gerard of Csan\u00e1d\".  In Jestice, Phyllis G. (ed.). <i>Holy People of the World: A Cross-Cultural Encyclopedia, Volume I: Entries A to G</i>. ABC Clio. p.&#160;304. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-57607-355-6\" title=\"Special:BookSources/1-57607-355-6\"><bdi>1-57607-355-6</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Gerard+of+Csan%C3%A1d&amp;rft.btitle=Holy+People+of+the+World%3A+A+Cross-Cultural+Encyclopedia%2C+Volume+I%3A+Entries+A+to+G&amp;rft.pages=304&amp;rft.pub=ABC+Clio&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=1-57607-355-6&amp;rft.aulast=J%C3%A9kely&amp;rft.aufirst=Zsombor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGerard+of+Csan%C3%A1d\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKrist\u00f32001\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Gyula_Krist%C3%B3\" title=\"Gyula Krist\u00f3\">Krist\u00f3, Gyula</a> (2001). \"The Life of King Stephen the Saint\".  In Zsoldos, Attila (ed.). <i>Saint Stephen and His Country: A Newborn Kingdom in Central Europe \u2013 Hungary</i>. Lucidus Kiad\u00f3. pp.&#160;15\u201336. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-86163-9-3\" title=\"Special:BookSources/963-86163-9-3\"><bdi>963-86163-9-3</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+Life+of+King+Stephen+the+Saint&amp;rft.btitle=Saint+Stephen+and+His+Country%3A+A+Newborn+Kingdom+in+Central+Europe+%E2%80%93+Hungary&amp;rft.pages=15-36&amp;rft.pub=Lucidus+Kiad%C3%B3&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=963-86163-9-3&amp;rft.aulast=Krist%C3%B3&amp;rft.aufirst=Gyula&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGerard+of+Csan%C3%A1d\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMacartney1953\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Carlile_Aylmer_Macartney\" title=\"Carlile Aylmer Macartney\">Macartney, C. A.</a> (1953). <span class=\"cs1-lock-registration\" title=\"Free registration required\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/medievalhungaria0000maca\"><i>The Medieval Hungarian Historians: A Critical &amp; Analytical Guide</i></a></span>. Cambridge University Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-08051-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-08051-4\"><bdi>978-0-521-08051-4</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Medieval+Hungarian+Historians%3A+A+Critical+%26+Analytical+Guide&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1953&amp;rft.isbn=978-0-521-08051-4&amp;rft.aulast=Macartney&amp;rft.aufirst=C.+A.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fmedievalhungaria0000maca&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGerard+of+Csan%C3%A1d\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFM\u00e9sz\u00e1ros1996\" class=\"citation book cs1\">M\u00e9sz\u00e1ros, Istv\u00e1n (1996). \"Gell\u00e9rt p\u00fcsp\u00f6k szimf\u00f3ni\u00e1ja [Bishop Gerard's symphony] [Problems in connection with Gerard]\".  In Hor\u00e1nszky, N\u00e1ndor (ed.). <i>Szent Gell\u00e9rt Eml\u00e9kk\u00f6nyv </i>[Essays Published in Honor of St Gerard]<i><span></span></i> (in Hungarian). Szent Gell\u00e9rt Pl\u00e9b\u00e1nia. pp.&#160;103\u2013105. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-00-1972-8\" title=\"Special:BookSources/963-00-1972-8\"><bdi>963-00-1972-8</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Gell%C3%A9rt+p%C3%BCsp%C3%B6k+szimf%C3%B3ni%C3%A1ja+%5BBishop+Gerard%27s+symphony%5D+%5BProblems+in+connection+with+Gerard%5D&amp;rft.btitle=Szent+Gell%C3%A9rt+Eml%C3%A9kk%C3%B6nyv+%5BEssays+Published+in+Honor+of+St+Gerard%5D&amp;rft.pages=103-105&amp;rft.pub=Szent+Gell%C3%A9rt+Pl%C3%A9b%C3%A1nia&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=963-00-1972-8&amp;rft.aulast=M%C3%A9sz%C3%A1ros&amp;rft.aufirst=Istv%C3%A1n&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGerard+of+Csan%C3%A1d\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMezey1996\" class=\"citation book cs1\">Mezey, L\u00e1szl\u00f3 (1996). \"Gell\u00e9rt-probl\u00e9m\u00e1k [Problems in connection with Gerard]\".  In Hor\u00e1nszky, N\u00e1ndor (ed.). <i>Szent Gell\u00e9rt Eml\u00e9kk\u00f6nyv </i>[Essays Published in Honor of St Gerard]<i><span></span></i> (in Hungarian). Szent Gell\u00e9rt Pl\u00e9b\u00e1nia. pp.&#160;55\u201364. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-00-1972-8\" title=\"Special:BookSources/963-00-1972-8\"><bdi>963-00-1972-8</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Gell%C3%A9rt-probl%C3%A9m%C3%A1k+%5BProblems+in+connection+with+Gerard%5D&amp;rft.btitle=Szent+Gell%C3%A9rt+Eml%C3%A9kk%C3%B6nyv+%5BEssays+Published+in+Honor+of+St+Gerard%5D&amp;rft.pages=55-64&amp;rft.pub=Szent+Gell%C3%A9rt+Pl%C3%A9b%C3%A1nia&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=963-00-1972-8&amp;rft.aulast=Mezey&amp;rft.aufirst=L%C3%A1szl%C3%B3&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGerard+of+Csan%C3%A1d\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRothenberg2011\" class=\"citation book cs1\">Rothenberg, David J. (2011). <i>The Flower of Paradise: Marian Devotion and Secular Song in Medieval and Renaissance Music</i>. Oxford University Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19-539971-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-19-539971-4\"><bdi>978-0-19-539971-4</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Flower+of+Paradise%3A+Marian+Devotion+and+Secular+Song+in+Medieval+and+Renaissance+Music&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-0-19-539971-4&amp;rft.aulast=Rothenberg&amp;rft.aufirst=David+J.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGerard+of+Csan%C3%A1d\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSzegf\u01711994\" class=\"citation book cs1\">Szegf\u0171, L\u00e1szl\u00f3 (1994). \"Gell\u00e9rt, Szent [St Gerard]\".  In Krist\u00f3, Gyula; Engel, P\u00e1l; Makk, Ferenc (eds.). <i>Korai magyar t\u00f6rt\u00e9neti lexikon (9\u201314. sz\u00e1zad) </i>[=Encyclopedia of the Early Hungarian History (9th\u201314th centuries)]<i><span></span></i> (in Hungarian). Akad\u00e9miai Kiad\u00f3. p.&#160;231. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-05-6722-9\" title=\"Special:BookSources/963-05-6722-9\"><bdi>963-05-6722-9</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Gell%C3%A9rt%2C+Szent+%5BSt+Gerard%5D&amp;rft.btitle=Korai+magyar+t%C3%B6rt%C3%A9neti+lexikon+%289%E2%80%9314.+sz%C3%A1zad%29+%5B%3DEncyclopedia+of+the+Early+Hungarian+History+%289th%E2%80%9314th+centuries%29%5D&amp;rft.pages=231&amp;rft.pub=Akad%C3%A9miai+Kiad%C3%B3&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=963-05-6722-9&amp;rft.aulast=Szegf%C5%B1&amp;rft.aufirst=L%C3%A1szl%C3%B3&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGerard+of+Csan%C3%A1d\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFThomas1995\" class=\"citation book cs1\">Thomas, Sarah Fawcett (1995). <i>Butler's Lives of the Saints: September, New Full Edition</i>. Burns &amp; Oates, The Liturgical Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-86012-258-1\" title=\"Special:BookSources/0-86012-258-1\"><bdi>0-86012-258-1</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Butler%27s+Lives+of+the+Saints%3A+September%2C+New+Full+Edition&amp;rft.pub=Burns+%26+Oates%2C+The+Liturgical+Press&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=0-86012-258-1&amp;rft.aulast=Thomas&amp;rft.aufirst=Sarah+Fawcett&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGerard+of+Csan%C3%A1d\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFThoroczkay2001\" class=\"citation book cs1\">Thoroczkay, G\u00e1bor (2001). \"The Dioceses and Bishops of Saint Stephen\".  In Zsoldos, Attila (ed.). <i>Saint Stephen and His Country: A Newborn Kingdom in Central Europe \u2013 Hungary</i>. Lucidus Kiad\u00f3. pp.&#160;49\u201368. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-86163-9-3\" title=\"Special:BookSources/963-86163-9-3\"><bdi>963-86163-9-3</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+Dioceses+and+Bishops+of+Saint+Stephen&amp;rft.btitle=Saint+Stephen+and+His+Country%3A+A+Newborn+Kingdom+in+Central+Europe+%E2%80%93+Hungary&amp;rft.pages=49-68&amp;rft.pub=Lucidus+Kiad%C3%B3&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=963-86163-9-3&amp;rft.aulast=Thoroczkay&amp;rft.aufirst=G%C3%A1bor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGerard+of+Csan%C3%A1d\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFTurcu\u02192006\" class=\"citation book cs1\">Turcu\u0219, \u0218erban (2006). <i>Saint Gerard of Cenad: The Destiny of a Venetian around the Year One Thousand</i>. Romanian Cultural Institute, Center for Transylvanian Studies. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-7784-10-0\" title=\"Special:BookSources/978-973-7784-10-0\"><bdi>978-973-7784-10-0</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Saint+Gerard+of+Cenad%3A+The+Destiny+of+a+Venetian+around+the+Year+One+Thousand&amp;rft.pub=Romanian+Cultural+Institute%2C+Center+for+Transylvanian+Studies&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-973-7784-10-0&amp;rft.aulast=Turcu%C8%99&amp;rft.aufirst=%C8%98erban&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGerard+of+Csan%C3%A1d\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gerard_of_Csan%C3%A1d&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.planetware.com/budapest/gellert-hill-h-ps-gh.htm\">http://www.planetware.com/budapest/gellert-hill-h-ps-gh.htm</a></li></ul>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #FABE60;\"><a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Catholic Church titles</a>\n</th></tr>\n\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\">New title</span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/Bishop_of_Csan%C3%A1d\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop of Csan\u00e1d\">Bishop of Csan\u00e1d</a></b><br />1030\u20131046\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\">(?) Maurus</span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox authority-control\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q117759&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q117759&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q117759\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/10px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/15px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/20px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BNF_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"BNF (identifier)\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb121714085\">cb121714085</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://data.bnf.fr/ark:/12148/cb121714085\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/GND_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"GND (identifier)\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118538594\">118538594</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/ISNI_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISNI (identifier)\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000114532196\">0000 0001 1453 2196</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LCCN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"LCCN (identifier)\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.loc.gov/authorities/names/n82063004\">n82063004</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jn19981001334&amp;CON_LNG=ENG\">jn19981001334</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Royal_Library_of_the_Netherlands\" title=\"Royal Library of the Netherlands\">NTA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p073772984\">073772984</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SELIBR_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"SELIBR (identifier)\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/55641\">55641</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SUDOC_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"SUDOC (identifier)\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/030260140\">030260140</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/VIAF_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"VIAF (identifier)\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/100159465\">100159465</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"> <a href=\"/wiki/WorldCat_Identities\" class=\"mw-redirect\" title=\"WorldCat Identities\">WorldCat Identities</a>: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/lccn-n82063004\">lccn-n82063004</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1413\nCached time: 20200820154745\nCache expiry: 2592000\nDynamic content: false\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 0.776 seconds\nReal time usage: 0.962 seconds\nPreprocessor visited node count: 3789/1000000\nPost\u2010expand include size: 47640/2097152 bytes\nTemplate argument size: 767/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 8/40\nExpensive parser function count: 14/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 71790/5000000 bytes\nLua time usage: 0.512/10.000 seconds\nLua memory usage: 19.65 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  855.469      1 -total\n 28.90%  247.240    126 Template:Sfn\n 19.77%  169.150      1 Template:Lang-hu\n 13.53%  115.785      1 Template:Reflist\n  8.82%   75.478      1 Template:Citeweb\n  7.09%   60.653      1 Template:Authority_control\n  6.22%   53.170     11 Template:Cite_book\n  6.08%   51.984      1 Template:Infobox_saint\n  4.88%   41.764      1 Template:Succession_box\n  4.74%   40.581      1 Template:Infobox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1904123-0!canonical and timestamp 20200820154744 and revision id 956113550\n -->\n</div><noscript><img src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" alt=\"\" title=\"\" width=\"1\" height=\"1\" style=\"border: none; position: absolute;\" /></noscript>\n<div class=\"printfooter\">Retrieved from \"<a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Gerard_of_Csan\u00e1d&amp;oldid=956113550\">https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Gerard_of_Csan\u00e1d&amp;oldid=956113550</a>\"</div></div>\n\t\t<div id=\"catlinks\" class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\"><div id=\"mw-normal-catlinks\" class=\"mw-normal-catlinks\"><a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">Categories</a>: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:980_births\" title=\"Category:980 births\">980 births</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:1046_deaths\" title=\"Category:1046 deaths\">1046 deaths</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:11th-century_bishops\" title=\"Category:11th-century bishops\">11th-century bishops</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:11th_century_in_Hungary\" title=\"Category:11th century in Hungary\">11th century in Hungary</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:11th-century_Hungarian_people\" title=\"Category:11th-century Hungarian people\">11th-century Hungarian people</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:11th-century_Italian_people\" title=\"Category:11th-century Italian people\">11th-century Italian people</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:11th-century_Christian_martyrs\" title=\"Category:11th-century Christian martyrs\">11th-century Christian martyrs</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Italian_Benedictines\" title=\"Category:Italian Benedictines\">Italian Benedictines</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Italian_Roman_Catholic_missionaries\" title=\"Category:Italian Roman Catholic missionaries\">Italian Roman Catholic missionaries</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Benedictine_bishops\" title=\"Category:Benedictine bishops\">Benedictine bishops</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Bishops_of_Csan%C3%A1d\" title=\"Category:Bishops of Csan\u00e1d\">Bishops of Csan\u00e1d</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Benedictine_martyrs\" title=\"Category:Benedictine martyrs\">Benedictine martyrs</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Martyred_Roman_Catholic_bishops\" title=\"Category:Martyred Roman Catholic bishops\">Martyred Roman Catholic bishops</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:11th-century_Christian_saints\" title=\"Category:11th-century Christian saints\">11th-century Christian saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Medieval_Hungarian_saints\" title=\"Category:Medieval Hungarian saints\">Medieval Hungarian saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Hungarian_Roman_Catholic_saints\" title=\"Category:Hungarian Roman Catholic saints\">Hungarian Roman Catholic saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Italian_Roman_Catholic_saints\" title=\"Category:Italian Roman Catholic saints\">Italian Roman Catholic saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Benedictine_saints\" title=\"Category:Benedictine saints\">Benedictine saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Canonizations_by_Pope_Gregory_VII\" title=\"Category:Canonizations by Pope Gregory VII\">Canonizations by Pope Gregory VII</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Hermits\" title=\"Category:Hermits\">Hermits</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Hungarian_people_of_Italian_descent\" title=\"Category:Hungarian people of Italian descent\">Hungarian people of Italian descent</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:People_from_Venice\" title=\"Category:People from Venice\">People from Venice</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Italian_expatriates_in_Hungary\" title=\"Category:Italian expatriates in Hungary\">Italian expatriates in Hungary</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Roman_Catholic_missionaries_in_Hungary\" title=\"Category:Roman Catholic missionaries in Hungary\">Roman Catholic missionaries in Hungary</a></li></ul></div><div id=\"mw-hidden-catlinks\" class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\">Hidden categories: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Hungarian-language_text\" title=\"Category:Articles containing Hungarian-language text\">Articles containing Hungarian-language text</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Italian-language_text\" title=\"Category:Articles containing Italian-language text\">Articles containing Italian-language text</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Latin-language_text\" title=\"Category:Articles containing Latin-language text\">Articles containing Latin-language text</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">CS1 maint: ref=harv</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_Hungarian-language_sources_(hu)\" title=\"Category:CS1 Hungarian-language sources (hu)\">CS1 Hungarian-language sources (hu)</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Pages_using_S-rel_template_with_ca_parameter\" title=\"Category:Pages using S-rel template with ca parameter\">Pages using S-rel template with ca parameter</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers\">Wikipedia articles with BNF identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_GND_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with GND identifiers\">Wikipedia articles with GND identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers\">Wikipedia articles with ISNI identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers\">Wikipedia articles with LCCN identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers\">Wikipedia articles with NKC identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NTA_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NTA identifiers\">Wikipedia articles with NTA identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers\">Wikipedia articles with SELIBR identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers\">Wikipedia articles with SUDOC identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers\">Wikipedia articles with VIAF identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_WorldCat_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with WorldCat identifiers\">Wikipedia articles with WorldCat identifiers</a></li></ul></div></div>\n\t</div>\n</div>\n<div id='mw-data-after-content'>\n\t<div class=\"read-more-container\"></div>\n</div>\n\n<div id=\"mw-navigation\">\n\t<h2>Navigation menu</h2>\n\t<div id=\"mw-head\">\n\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-personal\" class=\"vector-menu\" aria-labelledby=\"p-personal-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-personal-label\">\n\t\t<span>Personal tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"pt-anonuserpage\">Not logged in</li><li id=\"pt-anontalk\"><a href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\" accesskey=\"n\">Talk</a></li><li id=\"pt-anoncontribs\"><a href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\" accesskey=\"y\">Contributions</a></li><li id=\"pt-createaccount\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Gerard+of+Csan%C3%A1d\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">Create account</a></li><li id=\"pt-login\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Gerard+of+Csan%C3%A1d\" title=\"You&#039;re encouraged to log in; however, it&#039;s not mandatory. [o]\" accesskey=\"o\">Log in</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t<div id=\"left-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-namespaces\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-namespaces-label\">\n\t\t<span>Namespaces</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-nstab-main\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Gerard_of_Csan%C3%A1d\" title=\"View the content page [c]\" accesskey=\"c\">Article</a></li><li id=\"ca-talk\"><a href=\"/wiki/Talk:Gerard_of_Csan%C3%A1d\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\" accesskey=\"t\">Talk</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-variants\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" />\n\t<h3 id=\"p-variants-label\">\n\t\t<span>Variants</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t</div>\n\t\t<div id=\"right-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-views\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-views-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-views-label\">\n\t\t<span>Views</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-view\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Gerard_of_Csan%C3%A1d\">Read</a></li><li id=\"ca-edit\"><a href=\"/w/index.php?title=Gerard_of_Csan%C3%A1d&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\" accesskey=\"e\">Edit</a></li><li id=\"ca-history\"><a href=\"/w/index.php?title=Gerard_of_Csan%C3%A1d&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\" accesskey=\"h\">View history</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-cactions\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" />\n\t<h3 id=\"p-cactions-label\">\n\t\t<span>More</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<div id=\"p-search\" role=\"search\">\n\t<h3 >\n\t\t<label for=\"searchInput\">Search</label>\n\t</h3>\n\t<form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n\t\t<div id=\"simpleSearch\">\n\t\t\t<input type=\"search\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" accesskey=\"f\" id=\"searchInput\"/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"title\" value=\"Special:Search\">\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"fulltext\" value=\"Search\" title=\"Search Wikipedia for this text\" id=\"mw-searchButton\" class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\"/>\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"go\" value=\"Go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" id=\"searchButton\" class=\"searchButton\"/>\n\t\t</div>\n\t</form>\n</div>\n\n\t\t</div>\n\t</div>\n\t\n<div id=\"mw-panel\">\n\t<div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n\t\t<a  title=\"Visit the main page\" class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\"></a>\n\t</div>\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-navigation\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" aria-labelledby=\"p-navigation-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-navigation-label\">\n\t\t<span>Navigation</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-mainpage-description\"><a href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\" accesskey=\"z\">Main page</a></li><li id=\"n-contents\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">Contents</a></li><li id=\"n-currentevents\"><a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">Current events</a></li><li id=\"n-randompage\"><a href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\" accesskey=\"x\">Random article</a></li><li id=\"n-aboutsite\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">About Wikipedia</a></li><li id=\"n-contactpage\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">Contact us</a></li><li id=\"n-sitesupport\"><a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">Donate</a></li><li id=\"n-shoplink\"><a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">Wikipedia store</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-interaction\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-interaction-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-interaction-label\">\n\t\t<span>Contribute</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-help\"><a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">Help</a></li><li id=\"n-portal\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">Community portal</a></li><li id=\"n-recentchanges\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\" accesskey=\"r\">Recent changes</a></li><li id=\"n-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">Upload file</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-tb\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-tb-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-tb-label\">\n\t\t<span>Tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"t-whatlinkshere\"><a href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Gerard_of_Csan%C3%A1d\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\" accesskey=\"j\">What links here</a></li><li id=\"t-recentchangeslinked\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Gerard_of_Csan%C3%A1d\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\" accesskey=\"k\">Related changes</a></li><li id=\"t-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\" accesskey=\"u\">Upload file</a></li><li id=\"t-specialpages\"><a href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\" accesskey=\"q\">Special pages</a></li><li id=\"t-permalink\"><a href=\"/w/index.php?title=Gerard_of_Csan%C3%A1d&amp;oldid=956113550\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">Permanent link</a></li><li id=\"t-info\"><a href=\"/w/index.php?title=Gerard_of_Csan%C3%A1d&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">Page information</a></li><li id=\"t-cite\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Gerard_of_Csan%C3%A1d&amp;id=956113550&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">Cite this page</a></li><li id=\"t-wikibase\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q117759\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\" accesskey=\"g\">Wikidata item</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-coll-print_export\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n\t\t<span>Print/export</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"coll-download-as-rl\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:DownloadAsPdf&amp;page=Gerard_of_Csan%C3%A1d&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">Download as PDF</a></li><li id=\"t-print\"><a href=\"/w/index.php?title=Gerard_of_Csan%C3%A1d&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\" accesskey=\"p\">Printable version</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-wikibase-otherprojects\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n\t\t<span>In other projects</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\"><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Gerard_Sagredo\" hreflang=\"en\">Wikimedia Commons</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-lang\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-lang-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-lang-label\">\n\t\t<span>Languages</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"interlanguage-link interwiki-be\"><a href=\"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%80%D0%B4_%D0%92%D0%B5%D0%BD%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BA%D1%96\" title=\"\u0413\u0435\u0440\u0430\u0440\u0434 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0456 \u2013 Belarusian\" lang=\"be\" hreflang=\"be\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ca\"><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Gerard_Sagredo\" title=\"Gerard Sagredo \u2013 Catalan\" lang=\"ca\" hreflang=\"ca\" class=\"interlanguage-link-target\">Catal\u00e0</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-cs\"><a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Gerard_Sagredo\" title=\"Gerard Sagredo \u2013 Czech\" lang=\"cs\" hreflang=\"cs\" class=\"interlanguage-link-target\">\u010ce\u0161tina</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-de\"><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Gerhard_von_Csan%C3%A1d\" title=\"Gerhard von Csan\u00e1d \u2013 German\" lang=\"de\" hreflang=\"de\" class=\"interlanguage-link-target\">Deutsch</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-es\"><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Gerardo_Sagredo\" title=\"Gerardo Sagredo \u2013 Spanish\" lang=\"es\" hreflang=\"es\" class=\"interlanguage-link-target\">Espa\u00f1ol</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-eo\"><a href=\"https://eo.wikipedia.org/wiki/Sankta_Gerardo\" title=\"Sankta Gerardo \u2013 Esperanto\" lang=\"eo\" hreflang=\"eo\" class=\"interlanguage-link-target\">Esperanto</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-fr\"><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/G%C3%A9rard_de_Csan%C3%A1d\" title=\"G\u00e9rard de Csan\u00e1d \u2013 French\" lang=\"fr\" hreflang=\"fr\" class=\"interlanguage-link-target\">Fran\u00e7ais</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-id\"><a href=\"https://id.wikipedia.org/wiki/Gell%C3%A9rt_dari_Csan%C3%A1d\" title=\"Gell\u00e9rt dari Csan\u00e1d \u2013 Indonesian\" lang=\"id\" hreflang=\"id\" class=\"interlanguage-link-target\">Bahasa Indonesia</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-it\"><a href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Gerardo_di_Csan%C3%A1d\" title=\"Gerardo di Csan\u00e1d \u2013 Italian\" lang=\"it\" hreflang=\"it\" class=\"interlanguage-link-target\">Italiano</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-he\"><a href=\"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%92%D7%9C%D7%A8%D7%98_%D7%94%D7%A7%D7%93%D7%95%D7%A9\" title=\"\u05d2\u05dc\u05e8\u05d8 \u05d4\u05e7\u05d3\u05d5\u05e9 \u2013 Hebrew\" lang=\"he\" hreflang=\"he\" class=\"interlanguage-link-target\">\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-hu\"><a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Szent_Gell%C3%A9rt\" title=\"Szent Gell\u00e9rt \u2013 Hungarian\" lang=\"hu\" hreflang=\"hu\" class=\"interlanguage-link-target\">Magyar</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-nl\"><a href=\"https://nl.wikipedia.org/wiki/Gerard_Sagredo\" title=\"Gerard Sagredo \u2013 Dutch\" lang=\"nl\" hreflang=\"nl\" class=\"interlanguage-link-target\">Nederlands</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\"><a href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Gerard_Sagredo\" title=\"Gerard Sagredo \u2013 Polish\" lang=\"pl\" hreflang=\"pl\" class=\"interlanguage-link-target\">Polski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pt\"><a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Gerardo_Sagredo\" title=\"Gerardo Sagredo \u2013 Portuguese\" lang=\"pt\" hreflang=\"pt\" class=\"interlanguage-link-target\">Portugu\u00eas</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ro\"><a href=\"https://ro.wikipedia.org/wiki/Sf%C3%A2ntul_Gerard\" title=\"Sf\u00e2ntul Gerard \u2013 Romanian\" lang=\"ro\" hreflang=\"ro\" class=\"interlanguage-link-target\">Rom\u00e2n\u0103</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ru\"><a href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%80%D0%B4_%D0%92%D0%B5%D0%BD%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9\" title=\"\u0413\u0435\u0440\u0430\u0440\u0434 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u2013 Russian\" lang=\"ru\" hreflang=\"ru\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sk\"><a href=\"https://sk.wikipedia.org/wiki/Gerard_(uhorsk%C3%BD_biskup)\" title=\"Gerard (uhorsk\u00fd biskup) \u2013 Slovak\" lang=\"sk\" hreflang=\"sk\" class=\"interlanguage-link-target\">Sloven\u010dina</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sr\"><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8_%D0%93%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%80%D0%B4\" title=\"\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0413\u0435\u0440\u0430\u0440\u0434 \u2013 Serbian\" lang=\"sr\" hreflang=\"sr\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sh\"><a href=\"https://sh.wikipedia.org/wiki/Sveti_Gerard\" title=\"Sveti Gerard \u2013 Serbo-Croatian\" lang=\"sh\" hreflang=\"sh\" class=\"interlanguage-link-target\">Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-fi\"><a href=\"https://fi.wikipedia.org/wiki/Gerard_Sagredo\" title=\"Gerard Sagredo \u2013 Finnish\" lang=\"fi\" hreflang=\"fi\" class=\"interlanguage-link-target\">Suomi</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sv\"><a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Gerhard_Sagredo_av_Csan%C3%A1d\" title=\"Gerhard Sagredo av Csan\u00e1d \u2013 Swedish\" lang=\"sv\" hreflang=\"sv\" class=\"interlanguage-link-target\">Svenska</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-uk\"><a href=\"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D1%80%D1%82_%D0%A3%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B9\" title=\"\u0413\u0435\u043b\u043b\u0435\u0440\u0442 \u0423\u0433\u043e\u0440\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u2013 Ukrainian\" lang=\"uk\" hreflang=\"uk\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430</a></li></ul>\n\t\t<div class=\"after-portlet after-portlet-lang\"><span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q117759#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\" class=\"wbc-editpage\">Edit links</a></span></div>\n\t</div>\n</nav>\n\n</div>\n\n</div>\n<footer id=\"footer\" class=\"mw-footer\" role=\"contentinfo\" >\n\t<ul id=\"footer-info\" >\n\t\t<li id=\"footer-info-lastmod\"> This page was last edited on 11 May 2020, at 15:44<span class=\"anonymous-show\">&#160;(UTC)</span>.</li>\n\t\t<li id=\"footer-info-copyright\">Text is available under the <a rel=\"license\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\">Creative Commons Attribution-ShareAlike License</a><a rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" style=\"display:none;\"></a>;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">Terms of Use</a> and <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">Privacy Policy</a>. Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">Wikimedia Foundation, Inc.</a>, a non-profit organization.</li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-places\" >\n\t\t<li id=\"footer-places-privacy\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" class=\"extiw\" title=\"wmf:Privacy policy\">Privacy policy</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-about\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">About Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-disclaimer\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">Disclaimers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-contact\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">Contact Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-mobileview\"><a href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Gerard_of_Csan%C3%A1d&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\" class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\">Mobile view</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-developers\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">Developers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-statslink\"><a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">Statistics</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-cookiestatement\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">Cookie statement</a></li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-icons\" class=\"noprint\">\n\t\t<li id=\"footer-copyrightico\"><a href=\"https://wikimediafoundation.org/\"><img src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" alt=\"Wikimedia Foundation\" loading=\"lazy\" /></a></li>\n\t\t<li id=\"footer-poweredbyico\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/\"><img src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" alt=\"Powered by MediaWiki\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" loading=\"lazy\"/></a></li>\n\t</ul>\n\t<div style=\"clear: both;\"></div>\n</footer>\n\n\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.776\",\"walltime\":\"0.962\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":3789,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":47640,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":767,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":8,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":14,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":71790,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00%  855.469      1 -total\",\" 28.90%  247.240    126 Template:Sfn\",\" 19.77%  169.150      1 Template:Lang-hu\",\" 13.53%  115.785      1 Template:Reflist\",\"  8.82%   75.478      1 Template:Citeweb\",\"  7.09%   60.653      1 Template:Authority_control\",\"  6.22%   53.170     11 Template:Cite_book\",\"  6.08%   51.984      1 Template:Infobox_saint\",\"  4.88%   41.764      1 Template:Succession_box\",\"  4.74%   40.581      1 Template:Infobox\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.512\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":20599321,\"limit\":52428800},\"limitreport-logs\":\"anchor_id_list = table#1 {\\n  [\\\"CITEREFGy\u00f6rffy1994\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFJ\u00e9kely2004\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFKrist\u00f32001\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMacartney1953\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMezey1996\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFM\u00e9sz\u00e1ros1996\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFRothenberg2011\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFSzegf\u01711994\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFThomas1995\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFThoroczkay2001\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFTurcu\u02192006\\\"] = 1,\\n}\\ntemplate_list = table#1 {\\n  [\\\"Authority control\\\"] = 1,\\n  [\\\"Cite book\\\"] = 11,\\n  [\\\"Citeweb\\\"] = 1,\\n  [\\\"Infobox saint\\\"] = 1,\\n  [\\\"Lang-hu\\\"] = 1,\\n  [\\\"Lang-it\\\"] = 1,\\n  [\\\"Lang-la\\\"] = 1,\\n  [\\\"Portal bar\\\"] = 1,\\n  [\\\"Redirect\\\"] = 1,\\n  [\\\"Refbegin\\\"] = 1,\\n  [\\\"Refend\\\"] = 1,\\n  [\\\"Reflist\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-end\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-rel\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-start\\\"] = 1,\\n  [\\\"See also\\\"] = 1,\\n  [\\\"Sfn\\\"] = 126,\\n  [\\\"Succession box\\\"] = 1,\\n}\\narticle_whitelist = table#1 {\\n}\\n\"},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1413\",\"timestamp\":\"20200820154745\",\"ttl\":2592000,\"transientcontent\":false}}});});</script>\n<script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Gerard of Csan\\u00e1d\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Gerard_of_Csan%C3%A1d\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q117759\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q117759\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2005-05-18T10:09:42Z\",\"dateModified\":\"2020-05-11T15:44:06Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/7\\/78\\/San_Rocco_%28Venice%29_-_Statue_of_Saint_Gerard_of_Csan%C3%A1d.jpg\",\"headline\":\"Italian Benedictine monk, founder bishop of Roman Catholic Diocese of (Szeged-)Csan\\u00e1d, and martyr\"}</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":118,\"wgHostname\":\"mw1389\"});});</script>\n</body></html>",
  "formatedtext": "Gerard of Csan\u00e1d -  Gerard of Csan\u00e1d  \"Saint Gellert\" redirects here. For the Welsh saint, see Saint Gelert . St. Gerard of Csan\u00e1d, O.S.B. Statue of St. Gerard in San Rocco, Venice . Monk, bishop and martyr Born 977/1000 Venice , Republic of Venice Died 29 August 1046 Buda , Kingdom of Hungary Venerated\u00a0in Roman Catholic Church Eastern Orthodox Church Canonized 1083 by Pope Gregory VII Feast 24 September Patronage Hungary , Budapest Gerard or Gerard Sagredo ( Hungarian : Gell\u00e9rt ; Italian : Gerardo di Sagredo ; Latin : Gerardus ; 23 April 977/1000 \u2013 29 August 1046) was the first bishop of Csan\u00e1d in the Kingdom of Hungary from around 1030 to his death. Most information about his life was preserved in his legends which contain most conventional elements of medieval biographies of saints. He was born in a Venetian noble family, associated with the Sagredos or Morosinis in sources written centuries later. After a serious illness, he was sent to the Benedictine San Giorgio Monastery at the age of five. He received excellent monastic education and also learnt grammar, music, philosophy and law. He left Venice for a pilgrimage to the Holy Land around 1020, but a storm compelled him to break his journey near Istria . He decided to visit the Kingdom of Hungary . Maurus , bishop of P\u00e9cs , and Stephen I of Hungary convinced him not to continue his pilgrimage, emphasizing that Gerard's preachings could accelerate the conversion of the Hungarians . Gerard was made the tutor of the king's son and heir, Emeric . Before long, Gerard went to the Bakony Hills to live as a hermit near Bakonyb\u00e9l . Stephen I made him bishop of the newly established Diocese of Csan\u00e1d (encompassing present-day Banat in Serbia , Romania and Hungary ) around 1030. Benedictine monks who could speak Hungarian helped him to preach among the local inhabitants. Contents 1 Sources 2 Family and youth 3 Ecclesiastic career 3.1 Benedictine monk 3.2 Royal tutor and hermit 3.3 Bishop of Csan\u00e1d 4 Martyrdom 5 See also 6 References 7 Sources 8 External links Sources [ edit ] Most information of Gerard was not preserved in impartial sources, but in his hagiographies . [1] The Short Life of Saint Gerard , which was composed around 1100, is an abridgement of an earlier biography. [2] [3] The earlier biography did not survive. [4] The Short Life primarily presents Gerard as a bishop. [1] The majority of scholars regard the Short Life the most reliable source of Gerard's life. [3] The Long Life of Saint Gerard is a compilation of multiple sources, including the biography that the author of the shorter legend had also utilized. [5] [6] The Long Life was completed in the late 13th century or in the 14th century. [5] [6] It was regarded as a source of absolute reliability for centuries, but this view radically changed in the 20th century. [3] Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy even stated that the Long Life was a forgery. [3] Historian G\u00e1bor Klaniczay also emphasizes that the longer legend contains obviously anachronistic elements. [7] On the other hand, Carlile Aylmer Macartney says that the Long Life preserved the original form of Gerard's earliest (now lost) biography. [8] Gerard's own work, the Deliberatio supra hymnum trium puerorum also contain references to his life. [3] Simon of K\u00e9za 's chronicle and the Illuminated Chronicle preserved fragments from the common source of Gerard's two Lives . [9] A 13th-century rhymed version (or chant ) of Gerard's legend was also preserved, but it does not contain more information than the Short Life . [3] Family and youth [ edit ] Gerard's Long Life dedicates two chapters to his family and childhood. [10] [5] Conventional elements of medieval hagiographies abound in both chapters, suggesting that the author borrowed many motives from other legends, especially from the Life of Saint Adalbert of Prague . [5] Gerard was born in Venice in a noble family. [10] The noble origin of saintly hermits was often emphasized in their legends. [10] The identification of Gerard's family is uncertain. [10] An expanded version of Petrus de Natalibus 's Catalogue of Saints , which was published in 1516, identified Gerard as a member of the Sagredo family . [11] Although the family was granted Venetian nobility only in the 14th century, some scholars (including Fabio Banfi) accept the Sagredos' claim to their kinship with Saint Gerard. [11] Historian L\u00e1szl\u00f3 Szegf\u0171 says that Gerard was actually a Morosini . [12] Gerard's father, who was also named Gerard, and mother, Catherine, had awaited his birth for three years. [10] They baptised their son George because he was born on the feast of Saint George (23 April). [10] [13] The year of his birth is unknown, but he was born between around 977 and 1000. [10] [13] [12] He was renamed in the memory of his father who died during a pilgrimage or journey (anachronistically mentioned in Gerard's Long Life as a crusade). [14] Ecclesiastic career [ edit ] Benedictine monk [ edit ] At the age of five, Gerard was taken seriously ill. [15] His recovery was attributed to the prayers of the Benedictine monks of the San Giorgio Monastery in Venice. [13] His family soon sent him to the monastery, offering him to spiritual life. [4] [15] Gerard took the \"religious cloth\" and was educated in the monastery. [11] He could read and write and knew the basic elements of arithmetic. [16] His Long Life emphasizes that Gerard strictly observed the rules of monastic life and wore coarse cloths to \"mortify his body\". [17] He also studied the \"words of the prophets and the speeches of the Orthodox apostles\". [17] The use of certain expressions (including dux verbi , or \"leader of the Word \") suggests that Gerard read Pseudo-Dionysius the Areopagite in Greek. [18] After the founding abbot of the monastery, John Morosini , died in 1012, Gerard was appointed prior to administer the monastery until the new abbot, Guglielmo, was elected. [17] Guglielmo sent Gerard to \" Bologna \" to study grammar, music, philosophy and law. [19] Gerard mentioned his stay in Gaul , where he read Plato , suggesting that the original version of the Long Life or its source referred to his studies in Burgundy instead of Bologna. [12] [20] Gerard returned to the San Giorgo Monastery five years later. [17] His Long Life writes that Gerard was made abbot although he had been opposed to his election. [17] No information about his activities as abbot was preserved in the sources, implying that he actually never held that office. [13] [4] [17] Gerard left for a pilgrimage to the Holy Land . [12] [21] According to his Long Life , he wanted to follow the example of Saint Jerome . [12] [21] Modern historians say that internal strifes (armed conflicts between the Orseolos and their opponents) compelled him to leave the town around 1018 or 1021. [12] [21] A storm forced him to seek refuge in a Benedictine monastery on an island near Istria . [21] In the monastery, he met one Rasina. [21] Historian Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy associates Rasina with Radla , a close companion of Adalbert of Prague ; [22] L\u00e1szl\u00f3 Mezey writes that Rasina was the abbot of the Saint Martin Monastery in Lo\u0161inj . [23] Rasina persuaded Gerard to accompany him to Hungary, saying that \"nowhere else in the world could one find today a more suitable place to win souls for the Lord\". [24] The conversion of the Hungarians had started in the 970s, but it accelerated only around 1000. [25] The systematic organization of the Church began during the reign of the first king of Hungary , Stephen I of Hungary , who was crowned on the first day the new millennium. [26] Royal tutor and hermit [ edit ] See also: Bakonyb\u00e9l Abbey Portrayal of Stephen I of Hungary who convinced Gerard to stay in Hungary instead of travelling to the Holy Land Gerard and Rasina visited Zadar , Knin and Senj before reaching P\u00e9cs in Hungary. [27] Gerard met Maurus , bishop of P\u00e9cs , and Anastasius, Abbot of P\u00e9csv\u00e1rad , [23] in P\u00e9cs. [27] The two prelates wanted to persuade Gerard to stay in Hungary, stating that \"God's will\" had brought him to the country. [27] After Gerard gave sermons in their presence, Maurus and Anastasius stated that he was a \"master of the word\", declaring that such a cleric had never visited Hungary. [28] Maurus and Anastasius convinced Gerard, who wanted to continue his pilgrimage to the Holy Land, to meet King Stephen I in Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r . [28] During their meeting, the king emphasized that his realm was the most suitable place for Gerard \"to serve God\", promising that he would authorize Gerard to preach anywhere in Hungary. [28] Stephen I even threatened Gerard that he would not allow him to continue his journey to Jerusalem, but also alluding that he would make Gerard bishop. [29] Finally, Gerard accepted Stephen's proposal and decided to stay in Hungary. [30] Before long, on the Feast of the Assumption (15 August), Gerard gave a sermon in honor of the \" Woman clothed with the Sun \", which was the first recorded sign of the cult of Virgin Mary in Hungary. [30] According to Macartney, the description of Gerard's journey to Hungary and his meetings with the two prelates and the king were incorporated into the Long Life based on a nearly contemporaneous report, but they contain evidently imaginary details, such as the conversations between Gerard and Stephen I. [5] Gerard was made the tutor of Stephen's son and heir, Emeric . [31] Gerard's role as the crown prince's tutor was only mentioned in the Long Life , implying that this was only an invention by the hagiographer who wanted to create a strong connection between the three most important saints of the early Kingdom of Hungary, but the story is not surely invented. [31] [5] Szegf\u0171 writes that Gerard may have influenced Stephen's Admonitions to Emeric. [12] L\u00e1szl\u00f3 Mezey proposes that Gerard was only responsible for the spiritual education of Emeric. [32] After Emeric's education was completed, Gerard settled in the Bakony Hills to live as a hermit near Bakonyb\u00e9l , at a place where the saintly Gunther of Bohemia had lived. [33] [34] Szegf\u0171 says that Gerard's withdrawal from the royal court was the consequence of the arrival of the family of the Doge Otto Orseolo to Hungary around 1024. [12] During the following years, Gerard built a chapel at the foot of a hill, [35] and wrote theological studies and homilies (which were later lost). [12] He referred to the commentaries that he had written to the Epistle to the Hebrews and to the Prologue to the Gospel of John . [32] Gerard lived as a hermit for seven years, which suggests that he must have spent several years in the Bakony Hills even if the author of his legend only invented the symbolic number seven. [33] Bishop of Csan\u00e1d [ edit ] A powerful chieftain, Ajtony , ruled the region near the rivers Tisza , Danube and Mure\u0219 in the early 11th century. [36] [37] He was baptised according to the \"Greek rite\" and settled \"Greek\" (or Eastern Orthodox ) monks in his seat on the Mure\u0219. [37] [38] After Ajtony began taxing the salt carried on the Mure\u0219, Stephen I of Hungary sent the royal army against him under the command of Csan\u00e1d , who had previously been Ajtony's commander. [37] Csan\u00e1d defeated and killed Ajtony whose domain was transformed into a county . [37] Ajtony's seat was renamed for Csan\u00e1d. [37] After the conquest of Ajtony's territory, Stephen I summoned Gerard from his hermitage and made him bishop of the newly established Diocese of Csan\u00e1d . [39] [40] L\u00e1szl\u00f3 Mezey says that the king appointed Gerard to administer the diocese because Gerard's knowledge of the Greek language and the Eastern Orthodox theological ideas enabled him to preach in a territory where Greek priests had up to that time proselytized. [32] The Annales Posonienses recorded that \"Gerard was consecrated bishop\" in 1030, [39] but the reliability of this date was not accepted by all historians. [41] The king appointed twelve monks from the Benedictine monasteries in Hungary to accompany Gerard to his see. [42] Seven of the twelve monks who could speak Hungarian were tasked with interpreting for Gerard among Ajtony's former subjects. [43] The Greek monks who had arrived during Ajtony's rule were transferred from Csan\u00e1d to a monastery newly established at Oroszl\u00e1mos (present-day Banatsko Aran\u0111elovo in Serbia), and their former monastery was granted to the Benedictines. [44] [45] Gerard and the Benedictine monks shared a house and he forbade them to leave it without his authorization. [46] The monks were required to be present for the morning service and to wear monastic costume. [47] Gerard continued to wear the habits of a hermit (cilice or goat skins) and spent days in solitude in the forests near his see. [48] His legend also writes that he often \"took the axe\" to cut woods to \"mortify his flesh\" and to help to \"those who had to do this work\". [49] Gerard was a missionary bishop, tasked with the conversion of the pagan inhabitants of his diocese. [47] His Long Life writes that people came to Gerard, \"noblemen and commoners, rich and poor\", asking him to baptize them \"in the name of the Holy Trinity\". [47] They brought horses, cattle, sheep, carpets, rings and necklaces to give them to the bishop. [37] The Long Life credits Gerard with the building of churches \"for every city\" in his diocese to serve the growing number of believers. [50] Although the Long Life attributes the establishment of the archdeaconries of Gerard's diocese to him, most scholars regard this statement as a clear anachronism. [32] Gerard regularly visited Stephen. [51] During a travel from Csan\u00e1d to the royal court in Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r or Esztergom , he and one of his clerics, Walther, stayed in a manor where a slave woman was singing while making flour on a grinder. [52] Gerard referred to the music as the \"symphonia Ungarorum\" (or \"drum of the Hungarians\"), associating the sound of the grinder with a drum roll. [52] Being touched by her cheerfulness while making a hard work, Gerard gave the woman precious gifts. [53] Stephen I died on 15 August 1038. [54] His nephew, the Venetian Peter Orseolo mounted the throne, but he was dethroned in 1041. [54] [55] Peter's successor, Samuel Aba , had many lords executed. [56] He visited Csan\u00e1d, asking Gerard to put a crown on his head during the mass on Resurrection Sunday . [56] He refused Aba, but the bishops who accompanied the king to Csan\u00e1d, performed the coronation. [56] Gerard went to the pulpit, declaring that the \"sword of vengeance will descend\" upon Aba's head in three years, because he had gained the kingdom by deceit. [56] The credibility of the report of the Long Life of Aba's visit in Gerard's see is subject to scholarly debates. [56] Martyrdom [ edit ] A miniature from the Anjou Legendarium showing St. Gerard falling to his death (1330) The Holy Roman Emperor, Henry III , invaded Hungary and defeated Aba in the Battle of M\u00e9nf\u0151 in 1044. [56] Peter Orseolo was restored, but his rule was unpopular, because he favored his German and Italian retaineers. [56] Gerard's martyrdom took place on 24 September 1046, during the Vata pagan uprising . His co-martyrs were Bystrik and Buldus. There are various accounts of his death. According to one, he was stoned, pierced with a lance, and his body thrown from the Blocksberg cliff into the Danube. [57] An alternate account claims that he was placed on a two-wheel cart, hauled to the hilltop and rolled down a hill of Buda , now named Gellert Hill , then still being alive at the bottom, was beaten to death. Other unverified tales report him as being put into a spiked barrel and rolled down the hill during a mass revolt of pagans. Canonized in 1083, along with St. Stephen and St. Emeric, Gerard is currently one of the patron saints of Hungary. His feast day is 24 September. [57] See also [ edit ] Banat in the Middle Ages Biography portal Catholicism portal Saints portal Hungary portal References [ edit ] ^ a b Turcu\u0219 2006 , p.\u00a023. ^ Macartney 1953 , pp.\u00a0152-153. ^ a b c d e f Mezey 1996 , p.\u00a056. ^ a b c J\u00e9kely 2004 , p.\u00a0304. ^ a b c d e f Macartney 1953 , p.\u00a0157. ^ a b Turcu\u0219 2006 , p.\u00a025. ^ Turcu\u0219 2006 , pp.\u00a024,122. ^ Macartney 1953 , p.\u00a0156. ^ Turcu\u0219 2006 , p.\u00a027. ^ a b c d e f g Turcu\u0219 2006 , p.\u00a036. ^ a b c Turcu\u0219 2006 , p.\u00a0127. ^ a b c d e f g h i Szegf\u0171 1994 , p.\u00a0231. ^ a b c d Thomas 1995 , p.\u00a0221. ^ Turcu\u0219 2006 , pp.\u00a037, 128. ^ a b Turcu\u0219 2006 , p.\u00a037. ^ Turcu\u0219 2006 , p.\u00a038. ^ a b c d e f Turcu\u0219 2006 , p.\u00a039. ^ Mezey 1996 , p.\u00a058. ^ Turcu\u0219 2006 , pp.\u00a039, 129. ^ Mezey 1996 , p.\u00a059. ^ a b c d e Turcu\u0219 2006 , p.\u00a040. ^ Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a0105. ^ a b Mezey 1996 , p.\u00a062. ^ Turcu\u0219 2006 , p.\u00a041. ^ Turcu\u0219 2006 , p.\u00a016. ^ Turcu\u0219 2006 , p.\u00a017. ^ a b c Turcu\u0219 2006 , p.\u00a044. ^ a b c Turcu\u0219 2006 , p.\u00a045. ^ Turcu\u0219 2006 , pp.\u00a045-46. ^ a b Turcu\u0219 2006 , p.\u00a046. ^ a b Turcu\u0219 2006 , p.\u00a050. ^ a b c d Mezey 1996 , p.\u00a061. ^ a b Turcu\u0219 2006 , p.\u00a051. ^ Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a0122. ^ Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a0153. ^ Turcu\u0219 2006 , p.\u00a052. ^ a b c d e f Krist\u00f3 2001 , p.\u00a030. ^ Turcu\u0219 2006 , p.\u00a053. ^ a b Thoroczkay 2001 , p.\u00a062. ^ Turcu\u0219 2006 , p.\u00a059. ^ Turcu\u0219 2006 , p.\u00a057. ^ Turcu\u0219 2006 , pp.\u00a059-60. ^ Turcu\u0219 2006 , p.\u00a061. ^ Turcu\u0219 2006 , p.\u00a060. ^ Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a0154. ^ Turcu\u0219 2006 , pp.\u00a061-62. ^ a b c Turcu\u0219 2006 , p.\u00a062. ^ Turcu\u0219 2006 , p.\u00a064. ^ Turcu\u0219 2006 , p.\u00a065. ^ Turcu\u0219 2006 , p.\u00a063. ^ Turcu\u0219 2006 , p.\u00a069. ^ a b M\u00e9sz\u00e1ros 1996 , p.\u00a0103. ^ M\u00e9sz\u00e1ros 1996 , p.\u00a0105. ^ a b Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a0170. ^ Turcu\u0219 2006 , p.\u00a074. ^ a b c d e f g Turcu\u0219 2006 , p.\u00a075. ^ a b \"St. Gerard Sagredo\" . Catholic Courier . 21 September 2012. Archived from the original on 11 March 2016. Sources [ edit ] Gy\u00f6rffy, Gy\u00f6rgy (1994). King Saint Stephen of Hungary . Atlantic Research and Publications. ISBN 0-88033-300-6 . CS1 maint: ref=harv ( link ) J\u00e9kely, Zsombor (2004). \"Gerard of Csan\u00e1d\".  In Jestice, Phyllis G. (ed.). Holy People of the World: A Cross-Cultural Encyclopedia, Volume I: Entries A to G . ABC Clio. p.\u00a0304. ISBN 1-57607-355-6 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Krist\u00f3, Gyula (2001). \"The Life of King Stephen the Saint\".  In Zsoldos, Attila (ed.). Saint Stephen and His Country: A Newborn Kingdom in Central Europe \u2013 Hungary . Lucidus Kiad\u00f3. pp.\u00a015\u201336. ISBN 963-86163-9-3 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Macartney, C. A. (1953). The Medieval Hungarian Historians: A Critical & Analytical Guide . Cambridge University Press. ISBN 978-0-521-08051-4 . CS1 maint: ref=harv ( link ) M\u00e9sz\u00e1ros, Istv\u00e1n (1996). \"Gell\u00e9rt p\u00fcsp\u00f6k szimf\u00f3ni\u00e1ja [Bishop Gerard's symphony] [Problems in connection with Gerard]\".  In Hor\u00e1nszky, N\u00e1ndor (ed.). Szent Gell\u00e9rt Eml\u00e9kk\u00f6nyv [Essays Published in Honor of St Gerard] (in Hungarian). Szent Gell\u00e9rt Pl\u00e9b\u00e1nia. pp.\u00a0103\u2013105. ISBN 963-00-1972-8 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Mezey, L\u00e1szl\u00f3 (1996). \"Gell\u00e9rt-probl\u00e9m\u00e1k [Problems in connection with Gerard]\".  In Hor\u00e1nszky, N\u00e1ndor (ed.). Szent Gell\u00e9rt Eml\u00e9kk\u00f6nyv [Essays Published in Honor of St Gerard] (in Hungarian). Szent Gell\u00e9rt Pl\u00e9b\u00e1nia. pp.\u00a055\u201364. ISBN 963-00-1972-8 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Rothenberg, David J. (2011). The Flower of Paradise: Marian Devotion and Secular Song in Medieval and Renaissance Music . Oxford University Press. ISBN 978-0-19-539971-4 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Szegf\u0171, L\u00e1szl\u00f3 (1994). \"Gell\u00e9rt, Szent [St Gerard]\".  In Krist\u00f3, Gyula; Engel, P\u00e1l; Makk, Ferenc (eds.). Korai magyar t\u00f6rt\u00e9neti lexikon (9\u201314. sz\u00e1zad) [=Encyclopedia of the Early Hungarian History (9th\u201314th centuries)] (in Hungarian). Akad\u00e9miai Kiad\u00f3. p.\u00a0231. ISBN 963-05-6722-9 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Thomas, Sarah Fawcett (1995). Butler's Lives of the Saints: September, New Full Edition . Burns & Oates, The Liturgical Press. ISBN 0-86012-258-1 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Thoroczkay, G\u00e1bor (2001). \"The Dioceses and Bishops of Saint Stephen\".  In Zsoldos, Attila (ed.). Saint Stephen and His Country: A Newborn Kingdom in Central Europe \u2013 Hungary . Lucidus Kiad\u00f3. pp.\u00a049\u201368. ISBN 963-86163-9-3 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Turcu\u0219, \u0218erban (2006). Saint Gerard of Cenad: The Destiny of a Venetian around the Year One Thousand . Romanian Cultural Institute, Center for Transylvanian Studies. ISBN 978-973-7784-10-0 . CS1 maint: ref=harv ( link ) External links [ edit ] http://www.planetware.com/budapest/gellert-hill-h-ps-gh.htm Catholic Church titles Preceded\u00a0by New title Bishop of Csan\u00e1d 1030\u20131046 Succeeded\u00a0by (?) Maurus Authority control BNF : cb121714085 (data) GND : 118538594 ISNI : 0000 0001 1453 2196 LCCN : n82063004 NKC : jn19981001334 NTA : 073772984 SELIBR : 55641 SUDOC : 030260140 VIAF : 100159465 WorldCat Identities : lccn-n82063004 Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Gerard_of_Csan\u00e1d&oldid=956113550 \" Categories : 980 births 1046 deaths 11th-century bishops 11th century in Hungary 11th-century Hungarian people 11th-century Italian people 11th-century Christian martyrs Italian Benedictines Italian Roman Catholic missionaries Benedictine bishops Bishops of Csan\u00e1d Benedictine martyrs Martyred Roman Catholic bishops 11th-century Christian saints Medieval Hungarian saints Hungarian Roman Catholic saints Italian Roman Catholic saints Benedictine saints Canonizations by Pope Gregory VII Hermits Hungarian people of Italian descent People from Venice Italian expatriates in Hungary Roman Catholic missionaries in Hungary Hidden categories: Articles containing Hungarian-language text Articles containing Italian-language text Articles containing Latin-language text CS1 maint: ref=harv CS1 Hungarian-language sources (hu) Pages using S-rel template with ca parameter  articles with BNF identifiers  articles with GND identifiers  articles with ISNI identifiers  articles with LCCN identifiers  articles with NKC identifiers  articles with NTA identifiers  articles with SELIBR identifiers  articles with SUDOC identifiers  articles with VIAF identifiers  articles with WorldCat identifiers Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About  Contact us Donate  store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f Catal\u00e0 \u010ce\u0161tina Deutsch Espa\u00f1ol Esperanto Fran\u00e7ais Bahasa Indonesia Italiano \u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea Magyar Nederlands Polski Portugu\u00eas Rom\u00e2n\u0103 \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 Sloven\u010dina \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 Suomi Svenska \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 Edit links This page was last edited on 11 May 2020, at 15:44 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . \u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About  Disclaimers Contact  Mobile view Developers Statistics Cookie statement",
  "imagelinks": [
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/San_Rocco_%28Venice%29_-_Statue_of_Saint_Gerard_of_Csan%C3%A1d.jpg/250px-San_Rocco_%28Venice%29_-_Statue_of_Saint_Gerard_of_Csan%C3%A1d.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Portrayal_of_Stephen_I%2C_King_of_Hungary_on_the_coronation_pall.jpg/220px-Portrayal_of_Stephen_I%2C_King_of_Hungary_on_the_coronation_pall.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/SzentGellert68.jpg/220px-SzentGellert68.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/21px-P_vip.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/24px-Gloriole_blur.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/24px-Flag_of_Hungary.svg.png"
  ]
}