{
  "saint": "Helen_of_Anjou",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helen_of_Anjou",
  "text": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" lang=\"en\" dir=\"ltr\">\n<head>\n<meta charset=\"UTF-8\"/>\n<title>Helen of Anjou - Wikipedia</title>\n<script>document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"bcb43ffd-fbd8-4367-91b2-036a784cebcb\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Helen_of_Anjou\",\"wgTitle\":\"Helen of Anjou\",\"wgCurRevisionId\":946728135,\"wgRevisionId\":946728135,\"wgArticleId\":11850755,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Webarchive template wayback links\",\"Articles with Serbian-language sources (sr)\",\"CS1 Albanian-language sources (sq)\",\"CS1 maint: ref=harv\",\"CS1: long volume value\",\"Articles containing Serbian-language text\",\"Commons category link is on Wikidata\",\"Wikipedia articles with GND identifiers\",\n\"Wikipedia articles with ISNI identifiers\",\"Wikipedia articles with LCCN identifiers\",\"Wikipedia articles with NKC identifiers\",\"Wikipedia articles with NLP identifiers\",\"Wikipedia articles with SUDOC identifiers\",\"Wikipedia articles with VIAF identifiers\",\"Wikipedia articles with WorldCat identifiers\",\"13th-century Serbian royalty\",\"14th-century Serbian royalty\",\"14th-century Christian saints\",\"Capetian House of Anjou\",\"Medieval Serbian royal consorts\",\"Serbian nuns\",\"Converts to Eastern Orthodoxy from Roman Catholicism\",\"1230 births\",\"1314 deaths\",\"Christian female saints of the Middle Ages\",\"Burials at Serbian Orthodox monasteries and churches\",\"Eastern Orthodox nuns\",\"Eastern Orthodox royal saints\",\"Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\",\"13th-century Christian nuns\",\"14th-century Christian nuns\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Helen_of_Anjou\",\"wgRelevantArticleId\":11850755,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\n\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q267773\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\n\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"ext.cite.ux-enhancements\",\"ext.scribunto.logs\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});</script>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\"></script>\n<meta name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\" content=\"\"/>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<meta name=\"generator\" content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-crossorigin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-cross-origin\"/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/ac/Helen_of_Anjou_and_her_son_King_Milutin%2C_Gra%C4%8Danica.jpg\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/x-wiki\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Helen_of_Anjou&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"edit\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Helen_of_Anjou&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\"/>\n<link rel=\"shortcut icon\" href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\"/>\n<link rel=\"search\" type=\"application/opensearchdescription+xml\" href=\"/w/opensearch_desc.php\" title=\"Wikipedia (en)\"/>\n<link rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\" href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\"/>\n<link rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/atom+xml\" title=\"Wikipedia Atom feed\" href=\"/w/index.php?title=Special:RecentChanges&amp;feed=atom\"/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Helen_of_Anjou\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//login.wikimedia.org\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//meta.wikimedia.org\" />\n</head>\n<body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Helen_of_Anjou rootpage-Helen_of_Anjou skin-vector action-view skin-vector-legacy\"><div id=\"mw-page-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"mw-head-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"content\" class=\"mw-body\" role=\"main\">\n\t<a id=\"top\"></a>\n\t<div id=\"siteNotice\" class=\"mw-body-content\"><!-- CentralNotice --></div>\n\t<div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n\t</div>\n\t<h1 id=\"firstHeading\" class=\"firstHeading\" lang=\"en\">Helen of Anjou</h1>\n\t<div id=\"bodyContent\" class=\"mw-body-content\">\n\t\t<div id=\"siteSub\" class=\"noprint\">From Wikipedia, the free encyclopedia</div>\n\t\t<div id=\"contentSub\"></div>\n\t\t<div id=\"contentSub2\"></div>\n\t\t\n\t\t<div id=\"jump-to-nav\"></div>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">Jump to navigation</a>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">Jump to search</a>\n\t\t<div id=\"mw-content-text\" lang=\"en\" dir=\"ltr\" class=\"mw-content-ltr\"><div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"fn\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #cbe; font-size: 125%\">Helen of Anjou</th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"photo\" style=\"text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Helen_of_Anjou_and_her_son_King_Milutin,_Gra%C4%8Danica.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Helen of Anjou and her son King Milutin, Gra\u010danica.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Helen_of_Anjou_and_her_son_King_Milutin%2C_Gra%C4%8Danica.jpg/220px-Helen_of_Anjou_and_her_son_King_Milutin%2C_Gra%C4%8Danica.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"171\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Helen_of_Anjou_and_her_son_King_Milutin%2C_Gra%C4%8Danica.jpg/330px-Helen_of_Anjou_and_her_son_King_Milutin%2C_Gra%C4%8Danica.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Helen_of_Anjou_and_her_son_King_Milutin%2C_Gra%C4%8Danica.jpg/440px-Helen_of_Anjou_and_her_son_King_Milutin%2C_Gra%C4%8Danica.jpg 2x\" data-file-width=\"736\" data-file-height=\"573\" /></a><div style=\"line-height:normal;padding-bottom:0.2em;padding-top:0.2em;\">Helena and her son, King <a href=\"/wiki/Stefan_Milutin\" title=\"Stefan Milutin\">Stefan Milutin</a>, a fresco from <a href=\"/wiki/Gra%C4%8Danica_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gra\u010danica monastery\">Gra\u010danica monastery</a></div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e4dcf6;line-height:normal;padding:0.2em 0.2em\"><a href=\"/wiki/Queen_consort_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Queen consort of Serbia\">Queen consort of Serbia</a></th></tr><tr><th scope=\"row\">Tenure</th><td>around 1245 \u2013 1276</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e4dcf6;line-height:normal;padding:0.2em 0.2em\"><div style=\"height: 4px; width:100%;\"></div></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>about 1236</td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>8 February 1314<br />Church of St. Nicholas, <a href=\"/wiki/Shkod%C3%ABr\" title=\"Shkod\u00ebr\">Shkod\u00ebr</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Burial</th><td><div style=\"display:inline\" class=\"label\"><a href=\"/wiki/Gradac_Monastery\" title=\"Gradac Monastery\">Gradac Monastery</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Spouse</th><td><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I\" title=\"Stefan Uro\u0161 I\">Stefan Uro\u0161 I</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Issue</th><td><div class=\"plainlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Stefan_Dragutin\" title=\"Stefan Dragutin\">Stefan Dragutin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Milutin\" title=\"Stefan Milutin\">Stefan Milutin</a></li>\n<li>Stefan</li>\n<li>Brnja\u010da</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Religion</th><td><a href=\"/wiki/Roman_Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic\">Roman Catholic</a>, then <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Orthodox\">Serbian Orthodox</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Signature</th><td><a href=\"/wiki/File:Jelena_An%C5%BEujska_potpis_1304.png\" class=\"image\" title=\"Helen of Anjou&#39;s signature\"><img alt=\"Helen of Anjou&#39;s signature\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Jelena_An%C5%BEujska_potpis_1304.png/125px-Jelena_An%C5%BEujska_potpis_1304.png\" decoding=\"async\" width=\"125\" height=\"72\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Jelena_An%C5%BEujska_potpis_1304.png/188px-Jelena_An%C5%BEujska_potpis_1304.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e7/Jelena_An%C5%BEujska_potpis_1304.png 2x\" data-file-width=\"200\" data-file-height=\"115\" /></a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Helen of Anjou</b> (<a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>: <span lang=\"sr\">Jelena An\u017eujska/\u0408\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0436\u0443\u0458\u0441\u043a\u0430</span>, <small>pronounced&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Serbo-Croatian\" title=\"Help:IPA/Serbo-Croatian\">[j\u025b\u030cl\u025bna \u01cen\u0292u\u02d0jska\u02d0]</a></span>; c. 1236 \u2013 8 February 1314) was the <a href=\"/wiki/Queen_consort\" title=\"Queen consort\">Queen consort</a> of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia_(medieval)\" title=\"Kingdom of Serbia (medieval)\">Serbian Kingdom</a>, as spouse of King <a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I\" title=\"Stefan Uro\u0161 I\">Stefan Uro\u0161 I</a>. Her children were later <a href=\"/wiki/List_of_Serbian_monarchs\" title=\"List of Serbian monarchs\">kings</a> <a href=\"/wiki/Stefan_Dragutin\" title=\"Stefan Dragutin\">Stefan Dragutin</a> and <a href=\"/wiki/Stefan_Milutin\" title=\"Stefan Milutin\">Stefan Milutin</a>. She is remembered for having commissioned many religious works.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\" role=\"navigation\" aria-labelledby=\"mw-toc-heading\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2 id=\"mw-toc-heading\">Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Origin\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Origin</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Queen_consort\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Queen consort</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Helen_of_Anjou&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Origin\">Origin</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Helen_of_Anjou&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Origin\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Her origin is not known for certain;<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> she was born in ca 1236, and the biography of <a href=\"/wiki/Saint_Danilo_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Danilo II\">Archbishop Danilo</a> states that \"she was of a French family\" and a continuator of the work that \"the family was of royal or imperial blood\".<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/John_Van_Antwerp_Fine,_Jr.\" class=\"mw-redirect\" title=\"John Van Antwerp Fine, Jr.\">John Fine, Jr.</a> states that she was \"of Catholic and French origin, probably of the <a href=\"/wiki/House_of_Valois\" title=\"House of Valois\">House of Valois</a>\".<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> According to <a href=\"/wiki/Europ%C3%A4ische_Stammtafeln\" title=\"Europ\u00e4ische Stammtafeln\">Europ\u00e4ische Stammtafeln</a>, she descended from a side branch of the <a href=\"/wiki/Byzantine_emperor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Byzantine emperor\">Byzantine emperor</a>'s family and the <a href=\"/wiki/%C3%81rp%C3%A1d_dynasty\" title=\"\u00c1rp\u00e1d dynasty\">Hungarian royal house</a>, in which case she may have been the daughter of <a href=\"/wiki/John_Angelus_of_Syrmia\" class=\"mw-redirect\" title=\"John Angelus of Syrmia\">John Angelus of Syrmia</a> and a sister of Maria Angelina, wife of <a href=\"/w/index.php?title=Anselm_de_Keu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anselm de Keu (page does not exist)\">Anselm de Keu</a> (<a href=\"/wiki/Anseau_de_Cayeux\" title=\"Anseau de Cayeux\">Anseau de Cayeux</a>), <a href=\"/wiki/Captain_General\" class=\"mw-redirect\" title=\"Captain General\">Captain General</a> in <a href=\"/wiki/Albania_in_the_Middle_Ages\" title=\"Albania in the Middle Ages\">Albania</a> for <a href=\"/wiki/Charles_I_of_Naples\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charles I of Naples\">Charles I of Naples</a>. Charles I mentioned her as a relative in a letter dated 1273. She may have been the granddaughter of the sister of <a href=\"/wiki/Baldwin_II_of_Constantinople\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baldwin II of Constantinople\">Baldwin II of Constantinople</a>.\n</p><p>In 1280, Charles I of Sicily issued documents to Maria Angelina allowing her to travel from Apulia to Serbia to visit \"her sister the queen of Serbia\". Maria Angelina's parents are known from her marriage license, issued in 1253 by the pope, as <i>Calojohanni</i> and <i>imperatore Constantinopolitano, eiusdem Matildis avunculo...Matildis domin\u00e6 de Posaga, nat\u00e6 comitiss\u00e6 Viennensis</i>, that is, <a href=\"/wiki/Kaloioannes_Angelos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kaloioannes Angelos\">Kaloioannes Angelos</a>, lord of Srem, and Mathilde, daughter of <a href=\"/wiki/Margaret,_Marchioness_of_Namur\" title=\"Margaret, Marchioness of Namur\">Marguerite de Courtenay</a> (the sister of the Latin emperors <a href=\"/wiki/Robert_I,_Latin_Emperor\" title=\"Robert I, Latin Emperor\">Robert</a> and <a href=\"/wiki/Baldwin_II,_Latin_Emperor\" title=\"Baldwin II, Latin Emperor\">Baldwin II</a>) and <a href=\"/wiki/Henry_I,_Count_of_Vianden\" title=\"Henry I, Count of Vianden\">Henry I, Count of Vianden</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMcDaniel198443-50_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMcDaniel198443-50-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Queen_consort\">Queen consort</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Helen_of_Anjou&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Queen consort\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Manastir_Gradac_-_Pogled_sa_uzvisenja.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Manastir_Gradac_-_Pogled_sa_uzvisenja.jpg/230px-Manastir_Gradac_-_Pogled_sa_uzvisenja.jpg\" decoding=\"async\" width=\"230\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Manastir_Gradac_-_Pogled_sa_uzvisenja.jpg/345px-Manastir_Gradac_-_Pogled_sa_uzvisenja.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Manastir_Gradac_-_Pogled_sa_uzvisenja.jpg/460px-Manastir_Gradac_-_Pogled_sa_uzvisenja.jpg 2x\" data-file-width=\"2272\" data-file-height=\"1704\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Manastir_Gradac_-_Pogled_sa_uzvisenja.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Gradac_Monastery\" title=\"Gradac Monastery\">Gradac Monastery</a> was founded by Helen of Anjou</div></div></div>\n<p>Helen married Uro\u0161 I around 1245.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> With Uro\u0161 I she had at least four children:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Stefan_Dragutin_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Dragutin of Serbia\">Dragutin</a>, Serbian king 1276\u20131282<sup id=\"cite_ref-Hawkesworth65_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hawkesworth65-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_II_Milutin_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Uro\u0161 II Milutin of Serbia\">Milutin</a>, Serbian king 1282\u20131321<sup id=\"cite_ref-Hawkesworth65_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hawkesworth65-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li>Stefan, died young</li>\n<li><a href=\"/wiki/Brnja%C4%8Da\" title=\"Brnja\u010da\">Brnja\u010da</a>, daughter</li></ul>\n<p>For some time, she was a ruler of <a href=\"/wiki/Zeta_(state)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zeta (state)\">Zeta</a>, <a href=\"/wiki/Travunia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Travunia\">Travunia</a>, <a href=\"/wiki/Plav,_Montenegro\" title=\"Plav, Montenegro\">Plav</a> and <a href=\"/wiki/Ibar_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ibar River\">Poibarje</a>. During that time, Serbia was divided into three parts, and the rulers of the other two parts were Dragutin and Milutin. Helen became a <a href=\"/wiki/Nun\" title=\"Nun\">nun</a> at the Church of <a href=\"/wiki/Saint_Nicholas\" title=\"Saint Nicholas\">St. Nicholas</a> in <a href=\"/wiki/Shkod%C3%ABr\" title=\"Shkod\u00ebr\">Shkod\u00ebr</a>, where she died on 8 February 1314.\n</p><p>Helen of Anjou significantly contributed to the cultural rise of the medieval Serbian state.  She had the first library at the court and encouraged transcription of books in monasteries.<sup id=\"cite_ref-serbia.com_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-serbia.com-8\">&#91;8&#93;</a></sup> She founded the first girls' school in medieval Serbia. Helen's palace was in modern <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Kosovo</a>, in the town of <a href=\"/w/index.php?title=Brnjak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Brnjak (page does not exist)\">Brnjak</a> (sometimes called \"Brnjaci\", but not the <a href=\"/wiki/Brnjaci\" title=\"Brnjaci\">place of that name</a> in <a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a>), on <a href=\"/wiki/Mokra_Gora_(mountain)\" title=\"Mokra Gora (mountain)\">Mokra Gora mountain</a> (not to be confused with <a href=\"/wiki/Mokra_Gora\" title=\"Mokra Gora\">Mokra Gora</a> village), where the school was located. Other than this palace, she possessed the town of <a href=\"/w/index.php?title=Jela%C4%8D&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jela\u010d (page does not exist)\">Jela\u010d</a> at <a href=\"/wiki/Rogozna\" title=\"Rogozna\">Rogozna</a> mountain. As did other <a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nemanji\u0107\">Nemanji\u0107s</a>, she built monasteries. She built the <a href=\"/wiki/Gradac_Monastery\" title=\"Gradac Monastery\">Gradac Monastery</a>, where she was buried, the Church of St. Nicholas in Shkod\u00ebr where she died, and the <a href=\"/wiki/Shirgj_Monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shirgj Monastery\">Shirgj Monastery</a>.<sup id=\"cite_ref-Ndreca_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ndreca-9\">&#91;9&#93;</a></sup> She had repaired and rebuilt many churches and monasteries around <a href=\"/wiki/Lake_Skadar\" title=\"Lake Skadar\">Lake Skadar</a> that had been devastated by the <a href=\"/wiki/Mongol_invasion_of_Bulgaria_and_Serbia\" title=\"Mongol invasion of Bulgaria and Serbia\">Mongol invasion of 1242</a>.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Helen_of_Anjou&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Helen of Anjou was <a href=\"/wiki/Canonize\" class=\"mw-redirect\" title=\"Canonize\">canonized</a> by the <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a>. Her <a href=\"/wiki/Feast_day\" class=\"mw-redirect\" title=\"Feast day\">feast day</a> is 12 November&#160;&#91;<a href=\"/wiki/Old_Style_and_New_Style_dates\" title=\"Old Style and New Style dates\">O.S.</a> 30 October&#93;.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>Lilacs were planted along the Ibar River to welcome Helen of Anjou to her new home in Serbia. Her husband planted them to remind her of her home in Provence. This area is now known as the Valley of the Lilacs.<sup id=\"cite_ref-serbia.com_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-serbia.com-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Helen_of_Anjou&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jefimija\" title=\"Jefimija\">Jefimija</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Princess_Milica_of_Serbia\" title=\"Princess Milica of Serbia\">Princess Milica of Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Angelina_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Angelina of Serbia\">Saint Angelina of Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mara_Brankovi%C4%87\" title=\"Mara Brankovi\u0107\">Mara Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Olivera_Despina\" title=\"Olivera Despina\">Olivera Despina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jelena_Bal%C5%A1i%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jelena Bal\u0161i\u0107\">Jelena Bal\u0161i\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Simonida\" title=\"Simonida\">Simonida</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Angelina_Doukaina_Palaiologina\" title=\"Maria Angelina Doukaina Palaiologina\">Maria Angelina Doukaina Palaiologina</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Helen_of_Anjou&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=OvCiDQAAQBAJ&amp;pg=PA146&amp;dq=Helen+of+Anjou#v=onepage&amp;q=Helen%20of%20Anjou&amp;f=false\"><i>Byzantium: Faith and Power (1261-1557)</i></a>. 2004. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781588391131\" title=\"Special:BookSources/9781588391131\"><bdi>9781588391131</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Byzantium%3A+Faith+and+Power+%281261-1557%29&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=9781588391131&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DOvCiDQAAQBAJ%26pg%3DPA146%26dq%3DHelen%2Bof%2BAnjou%23v%3Donepage%26q%3DHelen%2520of%2520Anjou%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHelen+of+Anjou\" class=\"Z3988\"></span><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">.mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}</style></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFChrissisKedarPhillips2015\" class=\"citation book cs1\">Chrissis, Dr Nikolaos G.; Kedar, Professor Benjamin Z.; Phillips, Professor Jonathan (2015-12-28). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=p2o2CwAAQBAJ&amp;pg=PA167&amp;dq=Helen+of+Anjou#v=onepage&amp;q=Helen%20of%20Anjou&amp;f=false\"><i>Crusades: Volume 14</i></a>. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781472468413\" title=\"Special:BookSources/9781472468413\"><bdi>9781472468413</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Crusades%3A+Volume+14&amp;rft.date=2015-12-28&amp;rft.isbn=9781472468413&amp;rft.aulast=Chrissis&amp;rft.aufirst=Dr+Nikolaos+G.&amp;rft.au=Kedar%2C+Professor+Benjamin+Z.&amp;rft.au=Phillips%2C+Professor+Jonathan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3Dp2o2CwAAQBAJ%26pg%3DPA167%26dq%3DHelen%2Bof%2BAnjou%23v%3Donepage%26q%3DHelen%2520of%2520Anjou%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHelen+of+Anjou\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fmg.ac/Projects/MedLands/BYZANTIUM%2010571204.htm#_ftn671\">McDaniel \u00b4John Angelos and Queen Jelena\u00b4, citing Makushev, V. \u00b4Itallianskie arkhivy i khranisashchiesia v nikh materialy dlia slavianskoi istorii\u00b4, Sbornik Otdelelniia Russkogo Iazyka i Slovesnosti, VIII/4 (1871), pp. 30-33. </a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFFine,_Jr.1994\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/John_Van_Antwerp_Fine,_Jr.\" class=\"mw-redirect\" title=\"John Van Antwerp Fine, Jr.\">Fine, Jr., John V. A.</a> (1994). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.co.uk/books?id=LvVbRrH1QBgC&amp;pg=PA220#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>The late medieval Balkans: a critical survey from the late twelfth century to the Ottoman Conquest</i></a>. Ann Arbor: University of Michigan Press. p.&#160;220. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780472082605\" title=\"Special:BookSources/9780472082605\"><bdi>9780472082605</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+late+medieval+Balkans%3A+a+critical+survey+from+the+late+twelfth+century+to+the+Ottoman+Conquest&amp;rft.place=Ann+Arbor&amp;rft.pages=220&amp;rft.pub=University+of+Michigan+Press&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=9780472082605&amp;rft.aulast=Fine%2C+Jr.&amp;rft.aufirst=John+V.+A.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.co.uk%2Fbooks%3Fid%3DLvVbRrH1QBgC%26pg%3DPA220%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHelen+of+Anjou\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMcDaniel198443-50-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMcDaniel198443-50_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMcDaniel1984\">McDaniel 1984</a>, p.&#160;43-50.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.org.rs/rastko-bl/istorija/corovic/istorija/3_4.html\">Vladimir \u0106orovi\u0107 \"Istorija srpskog naroda\": Zapadnja\u010dka orijentacija u Srbiji</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140412220018/http://www.rastko.org.rs/rastko-bl/istorija/corovic/istorija/3_4.html\">Archived</a> 2014-04-12 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a> <span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Hawkesworth65-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Hawkesworth65_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Hawkesworth65_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Celia Hawkesworth, <i>Voices in the Shadows: Women and Verbal Art in Serbia and Bosnia</i>, (Central European University Press, 2000), 65.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-serbia.com-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-serbia.com_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-serbia.com_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.serbia.com/the-valley-of-lilacs-a-proof-of-love/\">[1]</a> <span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ndreca-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Ndreca_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFNdreca2008\" class=\"citation news cs1\">Ndreca, Ardian (14 September 2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160131161151/http://gazeta55.al/rrenojat-e-abacise-se-shirgjit-dhe-shpetimi-i-tyne/\">\"Rr\u00ebnojat e Abacis\u00eb s\u00eb Shirgjit dhe shp\u00ebtimi i tyne\"</a>. <i>Gazeta 55</i> (in Albanian). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gazeta55.al/rrenojat-e-abacise-se-shirgjit-dhe-shpetimi-i-tyne/\">the original</a> on 31 January 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Gazeta+55&amp;rft.atitle=Rr%C3%ABnojat+e+Abacis%C3%AB+s%C3%AB+Shirgjit+dhe+shp%C3%ABtimi+i+tyne&amp;rft.date=2008-09-14&amp;rft.aulast=Ndreca&amp;rft.aufirst=Ardian&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgazeta55.al%2Frrenojat-e-abacise-se-shirgjit-dhe-shpetimi-i-tyne%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHelen+of+Anjou\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFCarl_Patsch1993\" class=\"citation cs2\">Carl Patsch (1993) [1927], \"Montenegro\",  in M. T. Houtsma; A. J. Wensinck; E. L\u00e9vi-Proven\u00e7al; H. A. R. Gibb; W. Heffening (eds.), <i>E. J. Brill's First Encyclopaedia of Islam, 1913\u20131936</i>, Vol. 5, Leiden: Brill, pp.&#160;555\u201360</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Montenegro&amp;rft.btitle=E.+J.+Brill%27s+First+Encyclopaedia+of+Islam%2C+1913%E2%80%931936&amp;rft.place=Leiden&amp;rft.pages=555-60&amp;rft.pub=Brill&amp;rft.date=1993&amp;rft.au=Carl+Patsch&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHelen+of+Anjou\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/>, at 556.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.srpsko-nasledje.co.rs/sr-c/1998/10/article-10.html\">Srpsko nasle\u0111e: Sveta Jelena An\u017eujska</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110728005505/http://www.srpsko-nasledje.co.rs/sr-c/1998/10/article-10.html\">Archived</a> 2011-07-28 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a> <span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Helen_of_Anjou&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFMcDaniel1984\" class=\"citation journal cs1\">McDaniel, Gordon L. (1984). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://epa.oszk.hu/01500/01536/00012/pdf/UJ_1982_1983_043-050.pdf\">\"On Hungarian-Serbian Relations in the Thirteenth Century: John Angelos and Queen Jelena\"</a> <span class=\"cs1-format\">(PDF)</span>. <i>Ungarn-Jahrbuch</i>. 12 (1982-1983): M\u00fcnchen, 1984: 43\u201350.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Ungarn-Jahrbuch&amp;rft.atitle=On+Hungarian-Serbian+Relations+in+the+Thirteenth+Century%3A+John+Angelos+and+Queen+Jelena&amp;rft.volume=12+%281982-1983%29%3A+M%C3%BCnchen%2C+1984&amp;rft.pages=43-50&amp;rft.date=1984&amp;rft.aulast=McDaniel&amp;rft.aufirst=Gordon+L.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fepa.oszk.hu%2F01500%2F01536%2F00012%2Fpdf%2FUJ_1982_1983_043-050.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHelen+of+Anjou\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFStevanovi\u01072004\" class=\"citation book cs1\">Stevanovi\u0107, Miladin (2004). <span class=\"cs1-lock-registration\" title=\"Free registration required\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/kraljicajelenaan0000stev\"><i>Kraljica Jelena An\u017eujska</i></a></span>. Knjiga-komerc. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788677120320\" title=\"Special:BookSources/9788677120320\"><bdi>9788677120320</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kraljica+Jelena+An%C5%BEujska&amp;rft.pub=Knjiga-komerc&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=9788677120320&amp;rft.aulast=Stevanovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Miladin&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fkraljicajelenaan0000stev&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHelen+of+Anjou\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMiodrag_Al_Purkovi\u01071956\" class=\"citation book cs1\">Miodrag Al Purkovi\u0107 (1956). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=KkHRAAAAMAAJ\"><i>Princeze iz ku\u0107e Nemanji\u0107a</i></a>. AV ALA printing and publishing.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Princeze+iz+ku%C4%87e+Nemanji%C4%87a&amp;rft.pub=AV+ALA+printing+and+publishing&amp;rft.date=1956&amp;rft.au=Miodrag+Al+Purkovi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DKkHRAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHelen+of+Anjou\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Helen_of_Anjou&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Helen_of_Anjou\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Helen of Anjou\"><span style=\"\">Helen of Anjou</span></a></b></i>.</td></tr>\n</tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150610214729/http://lehre.hki.uni-koeln.de/monasterium/img/RS-BISANU/Charters/2183_1.jpg\">Letter from Helen of Anjou 1267(1268)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150610195725/http://lehre.hki.uni-koeln.de/monasterium/img/RS-BISANU/Charters/2192_1.jpg\">Letter from Helen of Anjou (1289)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150610202719/http://lehre.hki.uni-koeln.de/monasterium/img/RS-BISANU/Charters/2198_1.jpg\">Letter from Helen of Anjou(1304)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20091007232454/http://www.srpsko-nasledje.co.rs/sr-c/1998/05/article-10.html\">Srpsko nasle\u0111e: Nemanji\u0107i i \u017eene</a> <span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070608083814/http://www.dijaspora.ch/cp/main/mostovi/upoznajmosrbiju/manastirgradac\">Manastir Gradac: Gradila ga Jelena An\u017eujska</a> <span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20170219083021/http://www.srpskoblago.org/Archives/Sopocani/exhibits/digital/outer-n,portraits-nrfew/index_s.html\">Portreti kraljevske porodice Nemanji\u0107a na isto\u010dnom zidu Sopo\u0107ana</a> <span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span></li></ul>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #65BCFF\">Royal titles\n</th></tr>\n\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Beloslava_of_Bulgaria\" title=\"Beloslava of Bulgaria\">Beloslava of Bulgaria</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/List_of_Serbian_consorts\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Serbian consorts\">Queen consort of Serbia</a></b><br />1245\u20131276\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Catherine_of_Hungary,_Queen_of_Serbia\" title=\"Catherine of Hungary, Queen of Serbia\">Catherine of Hungary</a></span>\n</td></tr>\n\n\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Uro\u0161 I of Serbia\">Stefan Uro\u0161 I</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/List_of_Serbian_consorts\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Serbian consorts\">Queen</a> of <a href=\"/wiki/Principality_of_Zeta\" title=\"Principality of Zeta\">Zeta</a>, <a href=\"/wiki/Travunia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Travunia\">Travunia</a>, <a href=\"/wiki/Plav,_Montenegro\" title=\"Plav, Montenegro\">Plav</a> and <a href=\"/wiki/Ibar_(river)\" title=\"Ibar (river)\">Poibarje</a></b><br />1276\u20131309\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_III_De%C4%8Danski_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Uro\u0161 III De\u010danski of Serbia\">Stefan Uro\u0161 III</a></span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Serbian_saints\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background-color:gold\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Serbian_Orthodox_saints\" title=\"Template:Serbian Orthodox saints\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Serbian_Orthodox_saints\" title=\"Template talk:Serbian Orthodox saints\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_Orthodox_saints&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Serbian_saints\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Serbian_saints\" title=\"List of Serbian saints\">Serbian saints</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Saint_Angelina_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Angelina of Serbia\">St. Angelina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basil_of_Ostrog\" title=\"Basil of Ostrog\">St. Basil of Ostrog</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Danilo_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Danilo II\">St. Danilo II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Gavrilo_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Gavrilo I\">St. Gavrilo Raji\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grigorije_of_Gornjak\" title=\"Grigorije of Gornjak\">St. Grigorije the Silent</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">St. Helen of Anjou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovan_Vladimir\" title=\"Jovan Vladimir\">St. Jovan Vladimir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lazar_of_Serbia\" title=\"Lazar of Serbia\">St. Prince Lazar</a> / <a href=\"/wiki/Princess_Milica_of_Serbia\" title=\"Princess Milica of Serbia\">St. Princess Milica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Makarije_Sokolovi%C4%87\" title=\"Makarije Sokolovi\u0107\">St. Makarije Sokolovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maksim_Brankovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maksim Brankovi\u0107\">St. Maksim Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Nikodim_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Nikodim I\">St. Nikodim I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikolaj_Velimirovi%C4%87\" title=\"Nikolaj Velimirovi\u0107\">St. Nikolaj of Ohrid and \u017di\u010da</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"Petar I Petrovi\u0107-Njego\u0161\">St. Peter of Cetinje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">St. Sava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Sava_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Sava II\">St. Sava II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_II_Nemanji%C4%87_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan II Nemanji\u0107 of Serbia\">St. Simeon the Monk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Nemanja of Serbia\">St. Simeon the Myrrh-streaming</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">St. Stefan Lazarevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87\" title=\"Stefan \u0160tiljanovi\u0107\">St. Stefan \u0160tiljanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Uro\u0161 I of Serbia\">St. Stefan Uro\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_III_De%C4%8Danski_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Uro\u0161 III De\u010danski of Serbia\">St. Stefan of De\u010dani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Brankovi%C4%87\" title=\"Stefan Brankovi\u0107\">St. Stefan the Blind</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stephen_of_Piperi\" title=\"Stephen of Piperi\">St. Stefan of Piperi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodor_Komogovinski\" title=\"Teodor Komogovinski\">St. Teodor Komogovinski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Vladislav_I_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Vladislav I of Serbia\">St. Vladislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vuka%C5%A1in_Mandrapa\" title=\"Vuka\u0161in Mandrapa\">St. Vuka\u0161in</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87\" title=\"\u0110or\u0111e Bogi\u0107\">St. Georgije Bogi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Justin_Popovi%C4%87\" title=\"Justin Popovi\u0107\">St. Justin of \u0106elije</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joanikije_Lipovac\" title=\"Joanikije Lipovac\">St. Hieromartyr Joanikije</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avakum\" title=\"Avakum\">St. Avakum the Deacon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_Zimonji%C4%87\" title=\"Petar Zimonji\u0107\">St. Metropolitan Petar of Dabar-Bosna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_Trlaji%C4%87\" title=\"Sava Trlaji\u0107\">St. Sava of Gornji Karlovac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Platon_of_Banja_Luka\" title=\"Platon of Banja Luka\">St. Platon of Banja Luka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Varnava_Nasti%C4%87\" title=\"Varnava Nasti\u0107\">St. Varnava of Hvosno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pajsije_of_Janjevo\" title=\"Pajsije of Janjevo\">St. Pajsije of Janjevo</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Freska u Hercegova\u010dkoj Gra\u010danici3.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/100px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg\" decoding=\"async\" width=\"100\" height=\"75\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/150px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/200px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg 2x\" data-file-width=\"2004\" data-file-height=\"1506\" /></a></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Nemanji\u0107_dynasty\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Template:Nemanji\u0107 dynasty\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Template talk:Nemanji\u0107 dynasty\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Nemanji%C4%87_dynasty&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Nemanji\u0107_dynasty\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Nemanji\u0107 dynasty\">Nemanji\u0107 dynasty</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Main ruling members</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>see <a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_family_tree\" title=\"Nemanji\u0107 family tree\">family tree</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja\">Stefan Nemanja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">Stefan the First-Crowned</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vukan_Nemanji%C4%87\" title=\"Vukan Nemanji\u0107\">Vukan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Radoslav\" title=\"Stefan Radoslav\">Radoslav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Vladislav\" title=\"Stefan Vladislav\">Vladislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I\" title=\"Stefan Uro\u0161 I\">Uro\u0161 I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Dragutin\" title=\"Stefan Dragutin\">Dragutin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Milutin\" title=\"Stefan Milutin\">(Uro\u0161 II) Milutin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_De%C4%8Danski\" title=\"Stefan De\u010danski\">(Uro\u0161 III) De\u010danski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">(Uro\u0161 IV) Du\u0161an</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_V\" title=\"Stefan Uro\u0161 V\">Uro\u0161 V</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"6\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Loza_nemanjica.jpg/100px-Loza_nemanjica.jpg\" decoding=\"async\" width=\"100\" height=\"169\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Loza_nemanjica.jpg/150px-Loza_nemanjica.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Loza_nemanjica.jpg/200px-Loza_nemanjica.jpg 2x\" data-file-width=\"450\" data-file-height=\"761\" /></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other ruling members</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Nemanji%C4%87\" title=\"\u0110or\u0111e Nemanji\u0107\">\u0110or\u0111e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Konstantin_Tih\" title=\"Konstantin Tih\">Konstantin Tih</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladislav,_King_of_Syrmia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vladislav, King of Syrmia\">Vladislav of Syrmia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Konstantin\" title=\"Stefan Konstantin\">Stefan Konstantin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Uro%C5%A1\" title=\"John Uro\u0161\">John Uro\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Simeon_Uro%C5%A1\" title=\"Simeon Uro\u0161\">Simeon Uro\u0161</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Archbishops</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">Sava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_II\" title=\"Sava II\">Sava II</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Minor members</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Vratislav_Nemanji%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vratislav Nemanji\u0107 (page does not exist)\">Vratislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vratko_Nemanji%C4%87\" title=\"Vratko Nemanji\u0107\">Vratko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uro%C5%A1ica\" title=\"Uro\u0161ica\">Uro\u0161ica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dmitar_Nemanji%C4%87\" title=\"Dmitar Nemanji\u0107\">Dmitar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Vukanovi%C4%87_Nemanji%C4%87\" title=\"Stefan Vukanovi\u0107 Nemanji\u0107\">Stefan Vukanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Uro%C5%A1_of_Pharsalos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefan Uro\u0161 of Pharsalos (page does not exist)\">Stefan Uro\u0161 of Pharsalos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Desa_(%C5%BEupan)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Desa (\u017eupan) (page does not exist)\">Desa</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Female members</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Komnena_Nemanji%C4%87\" title=\"Komnena Nemanji\u0107\">Komnena, Duchess of Kruja and Elbasan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brnja%C4%8Da\" title=\"Brnja\u010da\">Brnja\u010da</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zorica_(princess)\" title=\"Zorica (princess)\">Zorica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jelena_Nemanji%C4%87_%C5%A0ubi%C4%87\" title=\"Jelena Nemanji\u0107 \u0160ubi\u0107\">Jelena, Princess of Bribir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elizabeth_of_Serbia\" title=\"Elizabeth of Serbia\">Elizabeth, Baness of Bosnia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ana-Neda\" title=\"Ana-Neda\">Ana-Neda, Empress of Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodora-Evdokija\" title=\"Teodora-Evdokija\">Teodora-Evdokija, Despotess</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Princess_Milica_of_Serbia\" title=\"Princess Milica of Serbia\">Milica, Princess of Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Angelina_Doukaina_Palaiologina\" title=\"Maria Angelina Doukaina Palaiologina\">Maria Angelina, Empress of Epirus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jelena_Bal%C5%A1i%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jelena Bal\u0161i\u0107\">Jelena, Lady of Zeta; Grand Duchess of Hum</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Consorts</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anastasia_of_Serbia\" title=\"Anastasia of Serbia\">Anastasia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eudokia_Angelina\" title=\"Eudokia Angelina\">Eudokia of Byzantium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_Dandolo\" title=\"Anna Dandolo\">Anna Dandolo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_Angelina_Komnene_Doukaina\" title=\"Anna Angelina Komnene Doukaina\">Anna Doukaina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beloslava_of_Bulgaria\" title=\"Beloslava of Bulgaria\">Beloslava of Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Helena_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Helena of Serbia\">Helena of Anjou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catherine_of_Hungary,_Queen_of_Serbia\" title=\"Catherine of Hungary, Queen of Serbia\">Catherine of Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helena_Doukaina_Angelina\" title=\"Helena Doukaina Angelina\">Helena Doukaina Angelina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elizabeth_of_Hungary,_Queen_of_Serbia\" title=\"Elizabeth of Hungary, Queen of Serbia\">Elizabeth of Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_Terter_of_Bulgaria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anna Terter of Bulgaria\">Anna Terter of Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Simonida_of_Byzantium\" class=\"mw-redirect\" title=\"Simonida of Byzantium\">Simonida of Byzantium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theodora_Smilets_of_Bulgaria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Theodora Smilets of Bulgaria\">Theodora Smilets of Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Palaiologina,_Queen_of_Serbia\" title=\"Maria Palaiologina, Queen of Serbia\">Maria Palaiologina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helena_of_Bulgaria,_Empress_of_Serbia\" title=\"Helena of Bulgaria, Empress of Serbia\">Helena of Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_of_Wallachia,_Empress_of_Serbia\" title=\"Anna of Wallachia, Empress of Serbia\">Anna of Wallachia</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox authority-control\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q267773&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q267773&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q267773\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/10px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/15px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/20px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/GND_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"GND (identifier)\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/124654126\">124654126</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/ISNI_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISNI (identifier)\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000358385081\">0000 0003 5838 5081</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LCCN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"LCCN (identifier)\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.loc.gov/authorities/names/no2016006637\">no2016006637</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jx20120524001&amp;CON_LNG=ENG\">jx20120524001</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Poland\" title=\"National Library of Poland\">NLP</a>: <span class=\"uid\"><a class=\"external text\" href=\"https://tools.wmflabs.org/wikidata-externalid-url?p=1695&amp;id=A32478252\">A32478252</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SUDOC_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"SUDOC (identifier)\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/108871061\">108871061</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/VIAF_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"VIAF (identifier)\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/192145542446396640514\">192145542446396640514</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"> <a href=\"/wiki/WorldCat_Identities\" class=\"mw-redirect\" title=\"WorldCat Identities\">WorldCat Identities</a>: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/lccn-no2016006637\">lccn-no2016006637</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1321\nCached time: 20200814143201\nCache expiry: 2592000\nDynamic content: false\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 0.652 seconds\nReal time usage: 0.878 seconds\nPreprocessor visited node count: 2340/1000000\nPost\u2010expand include size: 57614/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1899/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 13/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 32137/5000000 bytes\nLua time usage: 0.379/10.000 seconds\nLua memory usage: 14.32 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  774.254      1 -total\n 24.21%  187.442      1 Template:Lang-sr\n 23.91%  185.132      1 Template:Reflist\n 17.55%  135.883      1 Template:Infobox_royalty\n 16.10%  124.684      5 Template:Cite_book\n 11.24%   87.020      1 Template:Infobox\n  7.27%   56.274      1 Template:Authority_control\n  6.84%   52.934      1 Template:Commons_category\n  6.26%   48.444      1 Template:Sister_project\n  5.81%   44.949      1 Template:Side_box\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:11850755-0!canonical and timestamp 20200814143200 and revision id 946728135\n -->\n</div><noscript><img src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" alt=\"\" title=\"\" width=\"1\" height=\"1\" style=\"border: none; position: absolute;\" /></noscript>\n<div class=\"printfooter\">Retrieved from \"<a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Helen_of_Anjou&amp;oldid=946728135\">https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Helen_of_Anjou&amp;oldid=946728135</a>\"</div></div>\n\t\t<div id=\"catlinks\" class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\"><div id=\"mw-normal-catlinks\" class=\"mw-normal-catlinks\"><a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">Categories</a>: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:13th-century_Serbian_royalty\" title=\"Category:13th-century Serbian royalty\">13th-century Serbian royalty</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:14th-century_Serbian_royalty\" title=\"Category:14th-century Serbian royalty\">14th-century Serbian royalty</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:14th-century_Christian_saints\" title=\"Category:14th-century Christian saints\">14th-century Christian saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Capetian_House_of_Anjou\" title=\"Category:Capetian House of Anjou\">Capetian House of Anjou</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Medieval_Serbian_royal_consorts\" title=\"Category:Medieval Serbian royal consorts\">Medieval Serbian royal consorts</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Serbian_nuns\" title=\"Category:Serbian nuns\">Serbian nuns</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Converts_to_Eastern_Orthodoxy_from_Roman_Catholicism\" title=\"Category:Converts to Eastern Orthodoxy from Roman Catholicism\">Converts to Eastern Orthodoxy from Roman Catholicism</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:1230_births\" title=\"Category:1230 births\">1230 births</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:1314_deaths\" title=\"Category:1314 deaths\">1314 deaths</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Christian_female_saints_of_the_Middle_Ages\" title=\"Category:Christian female saints of the Middle Ages\">Christian female saints of the Middle Ages</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Burials_at_Serbian_Orthodox_monasteries_and_churches\" title=\"Category:Burials at Serbian Orthodox monasteries and churches\">Burials at Serbian Orthodox monasteries and churches</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Eastern_Orthodox_nuns\" title=\"Category:Eastern Orthodox nuns\">Eastern Orthodox nuns</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Eastern_Orthodox_royal_saints\" title=\"Category:Eastern Orthodox royal saints\">Eastern Orthodox royal saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Serbian_saints_of_the_Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Category:Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\">Serbian saints of the Eastern Orthodox Church</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:13th-century_Christian_nuns\" title=\"Category:13th-century Christian nuns\">13th-century Christian nuns</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:14th-century_Christian_nuns\" title=\"Category:14th-century Christian nuns\">14th-century Christian nuns</a></li></ul></div><div id=\"mw-hidden-catlinks\" class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\">Hidden categories: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:Webarchive_template_wayback_links\" title=\"Category:Webarchive template wayback links\">Webarchive template wayback links</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_Serbian-language_sources_(sr)\" title=\"Category:Articles with Serbian-language sources (sr)\">Articles with Serbian-language sources (sr)</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_Albanian-language_sources_(sq)\" title=\"Category:CS1 Albanian-language sources (sq)\">CS1 Albanian-language sources (sq)</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">CS1 maint: ref=harv</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1:_long_volume_value\" title=\"Category:CS1: long volume value\">CS1: long volume value</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Serbian-language_text\" title=\"Category:Articles containing Serbian-language text\">Articles containing Serbian-language text</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Commons_category_link_is_on_Wikidata\" title=\"Category:Commons category link is on Wikidata\">Commons category link is on Wikidata</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_GND_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with GND identifiers\">Wikipedia articles with GND identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers\">Wikipedia articles with ISNI identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers\">Wikipedia articles with LCCN identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers\">Wikipedia articles with NKC identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NLP_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NLP identifiers\">Wikipedia articles with NLP identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers\">Wikipedia articles with SUDOC identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers\">Wikipedia articles with VIAF identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_WorldCat_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with WorldCat identifiers\">Wikipedia articles with WorldCat identifiers</a></li></ul></div></div>\n\t</div>\n</div>\n<div id='mw-data-after-content'>\n\t<div class=\"read-more-container\"></div>\n</div>\n\n<div id=\"mw-navigation\">\n\t<h2>Navigation menu</h2>\n\t<div id=\"mw-head\">\n\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-personal\" class=\"vector-menu\" aria-labelledby=\"p-personal-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-personal-label\">\n\t\t<span>Personal tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"pt-anonuserpage\">Not logged in</li><li id=\"pt-anontalk\"><a href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\" accesskey=\"n\">Talk</a></li><li id=\"pt-anoncontribs\"><a href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\" accesskey=\"y\">Contributions</a></li><li id=\"pt-createaccount\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Helen+of+Anjou\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">Create account</a></li><li id=\"pt-login\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Helen+of+Anjou\" title=\"You&#039;re encouraged to log in; however, it&#039;s not mandatory. [o]\" accesskey=\"o\">Log in</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t<div id=\"left-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-namespaces\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-namespaces-label\">\n\t\t<span>Namespaces</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-nstab-main\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Helen_of_Anjou\" title=\"View the content page [c]\" accesskey=\"c\">Article</a></li><li id=\"ca-talk\"><a href=\"/wiki/Talk:Helen_of_Anjou\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\" accesskey=\"t\">Talk</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-variants\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" />\n\t<h3 id=\"p-variants-label\">\n\t\t<span>Variants</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t</div>\n\t\t<div id=\"right-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-views\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-views-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-views-label\">\n\t\t<span>Views</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-view\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Helen_of_Anjou\">Read</a></li><li id=\"ca-edit\"><a href=\"/w/index.php?title=Helen_of_Anjou&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\" accesskey=\"e\">Edit</a></li><li id=\"ca-history\"><a href=\"/w/index.php?title=Helen_of_Anjou&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\" accesskey=\"h\">View history</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-cactions\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" />\n\t<h3 id=\"p-cactions-label\">\n\t\t<span>More</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<div id=\"p-search\" role=\"search\">\n\t<h3 >\n\t\t<label for=\"searchInput\">Search</label>\n\t</h3>\n\t<form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n\t\t<div id=\"simpleSearch\">\n\t\t\t<input type=\"search\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" accesskey=\"f\" id=\"searchInput\"/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"title\" value=\"Special:Search\">\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"fulltext\" value=\"Search\" title=\"Search Wikipedia for this text\" id=\"mw-searchButton\" class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\"/>\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"go\" value=\"Go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" id=\"searchButton\" class=\"searchButton\"/>\n\t\t</div>\n\t</form>\n</div>\n\n\t\t</div>\n\t</div>\n\t\n<div id=\"mw-panel\">\n\t<div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n\t\t<a  title=\"Visit the main page\" class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\"></a>\n\t</div>\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-navigation\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" aria-labelledby=\"p-navigation-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-navigation-label\">\n\t\t<span>Navigation</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-mainpage-description\"><a href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\" accesskey=\"z\">Main page</a></li><li id=\"n-contents\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">Contents</a></li><li id=\"n-currentevents\"><a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">Current events</a></li><li id=\"n-randompage\"><a href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\" accesskey=\"x\">Random article</a></li><li id=\"n-aboutsite\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">About Wikipedia</a></li><li id=\"n-contactpage\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">Contact us</a></li><li id=\"n-sitesupport\"><a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">Donate</a></li><li id=\"n-shoplink\"><a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">Wikipedia store</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-interaction\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-interaction-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-interaction-label\">\n\t\t<span>Contribute</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-help\"><a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">Help</a></li><li id=\"n-portal\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">Community portal</a></li><li id=\"n-recentchanges\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\" accesskey=\"r\">Recent changes</a></li><li id=\"n-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">Upload file</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-tb\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-tb-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-tb-label\">\n\t\t<span>Tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"t-whatlinkshere\"><a href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Helen_of_Anjou\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\" accesskey=\"j\">What links here</a></li><li id=\"t-recentchangeslinked\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Helen_of_Anjou\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\" accesskey=\"k\">Related changes</a></li><li id=\"t-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\" accesskey=\"u\">Upload file</a></li><li id=\"t-specialpages\"><a href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\" accesskey=\"q\">Special pages</a></li><li id=\"t-permalink\"><a href=\"/w/index.php?title=Helen_of_Anjou&amp;oldid=946728135\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">Permanent link</a></li><li id=\"t-info\"><a href=\"/w/index.php?title=Helen_of_Anjou&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">Page information</a></li><li id=\"t-cite\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Helen_of_Anjou&amp;id=946728135&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">Cite this page</a></li><li id=\"t-wikibase\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q267773\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\" accesskey=\"g\">Wikidata item</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-coll-print_export\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n\t\t<span>Print/export</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"coll-download-as-rl\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=Helen+of+Anjou&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">Download as PDF</a></li><li id=\"t-print\"><a href=\"/w/index.php?title=Helen_of_Anjou&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\" accesskey=\"p\">Printable version</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-wikibase-otherprojects\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n\t\t<span>In other projects</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\"><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Helen_of_Anjou\" hreflang=\"en\">Wikimedia Commons</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-lang\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-lang-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-lang-label\">\n\t\t<span>Languages</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"interlanguage-link interwiki-ar\"><a href=\"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%87%D9%8A%D9%84%D9%8A%D9%86_%D8%A3%D9%88%D9%81_%D8%A3%D9%86%D8%AC%D9%88\" title=\"\u0647\u064a\u0644\u064a\u0646 \u0623\u0648\u0641 \u0623\u0646\u062c\u0648 \u2013 Arabic\" lang=\"ar\" hreflang=\"ar\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-bg\"><a href=\"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%95%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B0_%D0%90%D0%BD%D0%B6%D1%83%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B0\" title=\"\u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0436\u0443\u0439\u0441\u043a\u0430 \u2013 Bulgarian\" lang=\"bg\" hreflang=\"bg\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-de\"><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Jelena_An%C5%BEujska\" title=\"Jelena An\u017eujska \u2013 German\" lang=\"de\" hreflang=\"de\" class=\"interlanguage-link-target\">Deutsch</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-el\"><a href=\"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%88%CE%BB%CE%B5%CE%BD%CE%B1_%CF%84%CF%89%CE%BD_%CE%91%CE%BD%CE%B6%CE%BF%CF%8D\" title=\"\u0388\u03bb\u03b5\u03bd\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd \u0391\u03bd\u03b6\u03bf\u03cd \u2013 Greek\" lang=\"el\" hreflang=\"el\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-es\"><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Helena_de_Anjou\" title=\"Helena de Anjou \u2013 Spanish\" lang=\"es\" hreflang=\"es\" class=\"interlanguage-link-target\">Espa\u00f1ol</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-fr\"><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Sainte_H%C3%A9l%C3%A8ne_d%27Anjou\" title=\"Sainte H\u00e9l\u00e8ne d&#039;Anjou \u2013 French\" lang=\"fr\" hreflang=\"fr\" class=\"interlanguage-link-target\">Fran\u00e7ais</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-gl\"><a href=\"https://gl.wikipedia.org/wiki/Helena_de_Anjou\" title=\"Helena de Anjou \u2013 Galician\" lang=\"gl\" hreflang=\"gl\" class=\"interlanguage-link-target\">Galego</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-hr\"><a href=\"https://hr.wikipedia.org/wiki/Jelena_An%C5%BEujska\" title=\"Jelena An\u017eujska \u2013 Croatian\" lang=\"hr\" hreflang=\"hr\" class=\"interlanguage-link-target\">Hrvatski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-hu\"><a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Ilona_szerb_kir%C3%A1lyn%C3%A9\" title=\"Ilona szerb kir\u00e1lyn\u00e9 \u2013 Hungarian\" lang=\"hu\" hreflang=\"hu\" class=\"interlanguage-link-target\">Magyar</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-nl\"><a href=\"https://nl.wikipedia.org/wiki/Helena_van_Anjou\" title=\"Helena van Anjou \u2013 Dutch\" lang=\"nl\" hreflang=\"nl\" class=\"interlanguage-link-target\">Nederlands</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\"><a href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Helena_(%C5%BCona_Stefana_Urosza_I)\" title=\"Helena (\u017cona Stefana Urosza I) \u2013 Polish\" lang=\"pl\" hreflang=\"pl\" class=\"interlanguage-link-target\">Polski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ro\"><a href=\"https://ro.wikipedia.org/wiki/Elena_de_Anjou\" title=\"Elena de Anjou \u2013 Romanian\" lang=\"ro\" hreflang=\"ro\" class=\"interlanguage-link-target\">Rom\u00e2n\u0103</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ru\"><a href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%95%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B0_%D0%90%D0%BD%D0%B6%D1%83%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F\" title=\"\u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0436\u0443\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u2013 Russian\" lang=\"ru\" hreflang=\"ru\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sl\"><a href=\"https://sl.wikipedia.org/wiki/Helena_An%C5%BEujska\" title=\"Helena An\u017eujska \u2013 Slovenian\" lang=\"sl\" hreflang=\"sl\" class=\"interlanguage-link-target\">Sloven\u0161\u010dina</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sr\"><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%88%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B0_%D0%90%D0%BD%D1%92%D0%B5%D0%BB\" title=\"\u0408\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0452\u0435\u043b \u2013 Serbian\" lang=\"sr\" hreflang=\"sr\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-uk\"><a href=\"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%84%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B0_%D0%90%D0%BD%D0%B6%D1%83%D0%B9%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0\" title=\"\u0404\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0436\u0443\u0439\u0441\u044c\u043a\u0430 \u2013 Ukrainian\" lang=\"uk\" hreflang=\"uk\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430</a></li></ul>\n\t\t<div class=\"after-portlet after-portlet-lang\"><span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q267773#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\" class=\"wbc-editpage\">Edit links</a></span></div>\n\t</div>\n</nav>\n\n</div>\n\n</div>\n\n<footer id=\"footer\" class=\"mw-footer\" role=\"contentinfo\" >\n\t<ul id=\"footer-info\" >\n\t\t<li id=\"footer-info-lastmod\"> This page was last edited on 22 March 2020, at 01:23<span class=\"anonymous-show\">&#160;(UTC)</span>.</li>\n\t\t<li id=\"footer-info-copyright\">Text is available under the <a rel=\"license\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\">Creative Commons Attribution-ShareAlike License</a><a rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" style=\"display:none;\"></a>;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">Terms of Use</a> and <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">Privacy Policy</a>. Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">Wikimedia Foundation, Inc.</a>, a non-profit organization.</li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-places\" >\n\t\t<li id=\"footer-places-privacy\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" class=\"extiw\" title=\"wmf:Privacy policy\">Privacy policy</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-about\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">About Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-disclaimer\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">Disclaimers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-contact\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">Contact Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-mobileview\"><a href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Helen_of_Anjou&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\" class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\">Mobile view</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-developers\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">Developers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-statslink\"><a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">Statistics</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-cookiestatement\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">Cookie statement</a></li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-icons\" class=\"noprint\">\n\t\t<li id=\"footer-copyrightico\"><a href=\"https://wikimediafoundation.org/\"><img src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" alt=\"Wikimedia Foundation\" loading=\"lazy\" /></a></li>\n\t\t<li id=\"footer-poweredbyico\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/\"><img src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" alt=\"Powered by MediaWiki\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" loading=\"lazy\"/></a></li>\n\t</ul>\n\t<div style=\"clear: both;\"></div>\n</footer>\n\n\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.652\",\"walltime\":\"0.878\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":2340,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":57614,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":1899,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":13,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":7,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":32137,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00%  774.254      1 -total\",\" 24.21%  187.442      1 Template:Lang-sr\",\" 23.91%  185.132      1 Template:Reflist\",\" 17.55%  135.883      1 Template:Infobox_royalty\",\" 16.10%  124.684      5 Template:Cite_book\",\" 11.24%   87.020      1 Template:Infobox\",\"  7.27%   56.274      1 Template:Authority_control\",\"  6.84%   52.934      1 Template:Commons_category\",\"  6.26%   48.444      1 Template:Sister_project\",\"  5.81%   44.949      1 Template:Side_box\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.379\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":15011840,\"limit\":52428800},\"limitreport-logs\":\"anchor_id_list = table#1 {\\n  [\\\"CITEREFCarl_Patsch1993\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFChrissisKedarPhillips2015\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFFine,_Jr.1994\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMcDaniel1984\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMiodrag_Al_Purkovi\u01071956\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFNdreca2008\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFStevanovi\u01072004\\\"] = 1,\\n}\\ntemplate_list = table#1 {\\n  [\\\"Authority control\\\"] = 1,\\n  [\\\"Citation\\\"] = 1,\\n  [\\\"Cite book\\\"] = 5,\\n  [\\\"Cite journal\\\"] = 1,\\n  [\\\"Cite news\\\"] = 1,\\n  [\\\"Commons category\\\"] = 1,\\n  [\\\"IPA-sh\\\"] = 1,\\n  [\\\"In lang\\\"] = 6,\\n  [\\\"Infobox royalty\\\"] = 1,\\n  [\\\"Lang-sr\\\"] = 1,\\n  [\\\"Nemanji\u0107 dynasty\\\"] = 1,\\n  [\\\"OldStyleDate\\\"] = 1,\\n  [\\\"Plainlist\\\"] = 1,\\n  [\\\"Reflist\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-aft\\\"] = 2,\\n  [\\\"S-bef\\\"] = 2,\\n  [\\\"S-break\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-end\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-roy\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-start\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-ttl\\\"] = 2,\\n  [\\\"Serbian Orthodox saints\\\"] = 1,\\n  [\\\"Sfn\\\"] = 1,\\n  [\\\"Webarchive\\\"] = 2,\\n}\\narticle_whitelist = table#1 {\\n}\\n\"},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1321\",\"timestamp\":\"20200814143201\",\"ttl\":2592000,\"transientcontent\":false}}});});</script>\n<script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Helen of Anjou\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Helen_of_Anjou\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q267773\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q267773\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2007-06-19T15:10:20Z\",\"dateModified\":\"2020-03-22T01:23:10Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/a\\/ac\\/Helen_of_Anjou_and_her_son_King_Milutin%2C_Gra%C4%8Danica.jpg\",\"headline\":\"Serbian queen\"}</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":144,\"wgHostname\":\"mw1354\"});});</script>\n</body></html>",
  "formatedtext": "Helen of Anjou -  Helen of Anjou  Helen of Anjou Helena and her son, King Stefan Milutin , a fresco from Gra\u010danica monastery Queen consort of Serbia Tenure around 1245 \u2013 1276 Born about 1236 Died 8 February 1314 Church of St. Nicholas, Shkod\u00ebr Burial Gradac Monastery Spouse Stefan Uro\u0161 I Issue Stefan Dragutin Stefan Milutin Stefan Brnja\u010da Religion Roman Catholic , then Serbian Orthodox Signature Helen of Anjou ( Serbian : Jelena An\u017eujska/\u0408\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0436\u0443\u0458\u0441\u043a\u0430 , pronounced [j\u025b\u030cl\u025bna \u01cen\u0292u\u02d0jska\u02d0] ; c. 1236 \u2013 8 February 1314) was the Queen consort of the Serbian Kingdom , as spouse of King Stefan Uro\u0161 I . Her children were later kings Stefan Dragutin and Stefan Milutin . She is remembered for having commissioned many religious works. [1] Contents 1 Life 1.1 Origin 1.2 Queen consort 2 Legacy 3 See also 4 References 5 Sources 6 External links Life [ edit ] Origin [ edit ] Her origin is not known for certain; [2] she was born in ca 1236, and the biography of Archbishop Danilo states that \"she was of a French family\" and a continuator of the work that \"the family was of royal or imperial blood\". [3] John Fine, Jr. states that she was \"of Catholic and French origin, probably of the House of Valois \". [4] According to Europ\u00e4ische Stammtafeln , she descended from a side branch of the Byzantine emperor 's family and the Hungarian royal house , in which case she may have been the daughter of John Angelus of Syrmia and a sister of Maria Angelina, wife of Anselm de Keu ( Anseau de Cayeux ), Captain General in Albania for Charles I of Naples . Charles I mentioned her as a relative in a letter dated 1273. She may have been the granddaughter of the sister of Baldwin II of Constantinople . In 1280, Charles I of Sicily issued documents to Maria Angelina allowing her to travel from Apulia to Serbia to visit \"her sister the queen of Serbia\". Maria Angelina's parents are known from her marriage license, issued in 1253 by the pope, as Calojohanni and imperatore Constantinopolitano, eiusdem Matildis avunculo...Matildis domin\u00e6 de Posaga, nat\u00e6 comitiss\u00e6 Viennensis , that is, Kaloioannes Angelos , lord of Srem, and Mathilde, daughter of Marguerite de Courtenay (the sister of the Latin emperors Robert and Baldwin II ) and Henry I, Count of Vianden . [5] Queen consort [ edit ] Gradac Monastery was founded by Helen of Anjou Helen married Uro\u0161 I around 1245. [6] With Uro\u0161 I she had at least four children: Dragutin , Serbian king 1276\u20131282 [7] Milutin , Serbian king 1282\u20131321 [7] Stefan, died young Brnja\u010da , daughter For some time, she was a ruler of Zeta , Travunia , Plav and Poibarje . During that time, Serbia was divided into three parts, and the rulers of the other two parts were Dragutin and Milutin. Helen became a nun at the Church of St. Nicholas in Shkod\u00ebr , where she died on 8 February 1314. Helen of Anjou significantly contributed to the cultural rise of the medieval Serbian state.  She had the first library at the court and encouraged transcription of books in monasteries. [8] She founded the first girls' school in medieval Serbia. Helen's palace was in modern Kosovo , in the town of Brnjak (sometimes called \"Brnjaci\", but not the place of that name in Bosnia and Herzegovina ), on Mokra Gora mountain (not to be confused with Mokra Gora village), where the school was located. Other than this palace, she possessed the town of Jela\u010d at Rogozna mountain. As did other Nemanji\u0107s , she built monasteries. She built the Gradac Monastery , where she was buried, the Church of St. Nicholas in Shkod\u00ebr where she died, and the Shirgj Monastery . [9] She had repaired and rebuilt many churches and monasteries around Lake Skadar that had been devastated by the Mongol invasion of 1242 . [10] Legacy [ edit ] Helen of Anjou was canonized by the Serbian Orthodox Church . Her feast day is 12 November\u00a0[ O.S. 30 October]. [11] Lilacs were planted along the Ibar River to welcome Helen of Anjou to her new home in Serbia. Her husband planted them to remind her of her home in Provence. This area is now known as the Valley of the Lilacs. [8] See also [ edit ] Jefimija Princess Milica of Serbia Saint Angelina of Serbia Mara Brankovi\u0107 Olivera Despina Jelena Bal\u0161i\u0107 Simonida Maria Angelina Doukaina Palaiologina References [ edit ] ^ Byzantium: Faith and Power (1261-1557) . 2004. ISBN 9781588391131 . ^ Chrissis, Dr Nikolaos G.; Kedar, Professor Benjamin Z.; Phillips, Professor Jonathan (2015-12-28). Crusades: Volume 14 . ISBN 9781472468413 . ^ McDaniel \u00b4John Angelos and Queen Jelena\u00b4, citing Makushev, V. \u00b4Itallianskie arkhivy i khranisashchiesia v nikh materialy dlia slavianskoi istorii\u00b4, Sbornik Otdelelniia Russkogo Iazyka i Slovesnosti, VIII/4 (1871), pp. 30-33. ^ Fine, Jr., John V. A. (1994). The late medieval Balkans: a critical survey from the late twelfth century to the Ottoman Conquest . Ann Arbor: University of Michigan Press. p.\u00a0220. ISBN 9780472082605 . ^ McDaniel 1984 , p.\u00a043-50. ^ Vladimir \u0106orovi\u0107 \"Istorija srpskog naroda\": Zapadnja\u010dka orijentacija u Srbiji Archived 2014-04-12 at the Wayback Machine (in Serbian) ^ a b Celia Hawkesworth, Voices in the Shadows: Women and Verbal Art in Serbia and Bosnia , (Central European University Press, 2000), 65. ^ a b [1] (in Serbian) ^ Ndreca, Ardian (14 September 2008). \"Rr\u00ebnojat e Abacis\u00eb s\u00eb Shirgjit dhe shp\u00ebtimi i tyne\" . Gazeta 55 (in Albanian). Archived from the original on 31 January 2016 . Retrieved 18 January 2015 . ^ Carl Patsch (1993) [1927], \"Montenegro\",  in M. T. Houtsma; A. J. Wensinck; E. L\u00e9vi-Proven\u00e7al; H. A. R. Gibb; W. Heffening (eds.), E. J. Brill's First Encyclopaedia of Islam, 1913\u20131936 , Vol. 5, Leiden: Brill, pp.\u00a0555\u201360 CS1 maint: ref=harv ( link ) , at 556. ^ Srpsko nasle\u0111e: Sveta Jelena An\u017eujska Archived 2011-07-28 at the Wayback Machine (in Serbian) Sources [ edit ] McDaniel, Gordon L. (1984). \"On Hungarian-Serbian Relations in the Thirteenth Century: John Angelos and Queen Jelena\" (PDF) . Ungarn-Jahrbuch . 12 (1982-1983): M\u00fcnchen, 1984: 43\u201350. CS1 maint: ref=harv ( link ) Stevanovi\u0107, Miladin (2004). Kraljica Jelena An\u017eujska . Knjiga-komerc. ISBN 9788677120320 . Miodrag Al Purkovi\u0107 (1956). Princeze iz ku\u0107e Nemanji\u0107a . AV ALA printing and publishing. External links [ edit ] Wikimedia Commons has media related to Helen of Anjou . Letter from Helen of Anjou 1267(1268) Letter from Helen of Anjou (1289) Letter from Helen of Anjou(1304) Srpsko nasle\u0111e: Nemanji\u0107i i \u017eene (in Serbian) Manastir Gradac: Gradila ga Jelena An\u017eujska (in Serbian) Portreti kraljevske porodice Nemanji\u0107a na isto\u010dnom zidu Sopo\u0107ana (in Serbian) Royal titles Preceded\u00a0by Beloslava of Bulgaria Queen consort of Serbia 1245\u20131276 Succeeded\u00a0by Catherine of Hungary Preceded\u00a0by Stefan Uro\u0161 I Queen of Zeta , Travunia , Plav and Poibarje 1276\u20131309 Succeeded\u00a0by Stefan Uro\u0161 III v t e Serbian saints St. Angelina St. Basil of Ostrog St. Danilo II St. Gavrilo Raji\u0107 St. Grigorije the Silent St. Helen of Anjou St. Jovan Vladimir St. Prince Lazar / St. Princess Milica St. Makarije Sokolovi\u0107 St. Maksim Brankovi\u0107 St. Nikodim I St. Nikolaj of Ohrid and \u017di\u010da St. Peter of Cetinje St. Sava St. Sava II St. Simeon the Monk St. Simeon the Myrrh-streaming St. Stefan Lazarevi\u0107 St. Stefan \u0160tiljanovi\u0107 St. Stefan Uro\u0161 St. Stefan of De\u010dani St. Stefan the Blind St. Stefan of Piperi St. Teodor Komogovinski St. Vladislav St. Vuka\u0161in St. Georgije Bogi\u0107 St. Justin of \u0106elije St. Hieromartyr Joanikije St. Avakum the Deacon St. Metropolitan Petar of Dabar-Bosna St. Sava of Gornji Karlovac St. Platon of Banja Luka St. Varnava of Hvosno St. Pajsije of Janjevo v t e Nemanji\u0107 dynasty Main ruling members see family tree Stefan Nemanja Stefan the First-Crowned Vukan Radoslav Vladislav Uro\u0161 I Dragutin (Uro\u0161 II) Milutin (Uro\u0161 III) De\u010danski (Uro\u0161 IV) Du\u0161an Uro\u0161 V Other ruling members \u0110or\u0111e Konstantin Tih Vladislav of Syrmia Stefan Konstantin John Uro\u0161 Simeon Uro\u0161 Archbishops Sava Sava II Minor members Vratislav Vratko Uro\u0161ica Dmitar Stefan Vukanovi\u0107 Stefan Uro\u0161 of Pharsalos Desa Female members Komnena, Duchess of Kruja and Elbasan Brnja\u010da Zorica Jelena, Princess of Bribir Elizabeth, Baness of Bosnia Ana-Neda, Empress of Bulgaria Teodora-Evdokija, Despotess Milica, Princess of Serbia Maria Angelina, Empress of Epirus Jelena, Lady of Zeta; Grand Duchess of Hum Consorts Anastasia Eudokia of Byzantium Anna Dandolo Anna Doukaina Beloslava of Bulgaria Helena of Anjou Catherine of Hungary Helena Doukaina Angelina Elizabeth of Hungary Anna Terter of Bulgaria Simonida of Byzantium Theodora Smilets of Bulgaria Maria Palaiologina Helena of Bulgaria Anna of Wallachia Authority control GND : 124654126 ISNI : 0000 0003 5838 5081 LCCN : no2016006637 NKC : jx20120524001 NLP : A32478252 SUDOC : 108871061 VIAF : 192145542446396640514 WorldCat Identities : lccn-no2016006637 Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Helen_of_Anjou&oldid=946728135 \" Categories : 13th-century Serbian royalty 14th-century Serbian royalty 14th-century Christian saints Capetian House of Anjou Medieval Serbian royal consorts Serbian nuns Converts to Eastern Orthodoxy from Roman Catholicism 1230 births 1314 deaths Christian female saints of the Middle Ages Burials at Serbian Orthodox monasteries and churches Eastern Orthodox nuns Eastern Orthodox royal saints Serbian saints of the Eastern Orthodox Church 13th-century Christian nuns 14th-century Christian nuns Hidden categories: Webarchive template wayback links Articles with Serbian-language sources (sr) CS1 Albanian-language sources (sq) CS1 maint: ref=harv CS1: long volume value Articles containing Serbian-language text Commons category link is on Wikidata  articles with GND identifiers  articles with ISNI identifiers  articles with LCCN identifiers  articles with NKC identifiers  articles with NLP identifiers  articles with SUDOC identifiers  articles with VIAF identifiers  articles with WorldCat identifiers Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About  Contact us Donate  store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438 Deutsch \u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac Espa\u00f1ol Fran\u00e7ais Galego Hrvatski Magyar Nederlands Polski Rom\u00e2n\u0103 \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 Sloven\u0161\u010dina \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 Edit links This page was last edited on 22 March 2020, at 01:23 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . \u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About  Disclaimers Contact  Mobile view Developers Statistics Cookie statement"
}