{
  "saint": "Jerzy_Popieluszko",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jerzy_Popieluszko",
  "text": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" lang=\"en\" dir=\"ltr\">\n<head>\n<meta charset=\"UTF-8\"/>\n<title>Jerzy Popie\u0142uszko - Wikipedia</title>\n<script>document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"6f9664e6-8b30-4b13-b202-7d7600310a5f\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Jerzy_Popie\u0142uszko\",\"wgTitle\":\"Jerzy Popie\u0142uszko\",\"wgCurRevisionId\":960345239,\"wgRevisionId\":960345239,\"wgArticleId\":360720,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"CS1 maint: ref=harv\",\"All articles with dead external links\",\"Articles with dead external links from February 2020\",\"Articles with permanently dead external links\",\"Articles needing additional references from October 2015\",\"All articles needing additional references\",\n\"Wikipedia articles with BNF identifiers\",\"Wikipedia articles with GND identifiers\",\"Wikipedia articles with ISNI identifiers\",\"Wikipedia articles with LCCN identifiers\",\"Wikipedia articles with NDL identifiers\",\"Wikipedia articles with NKC identifiers\",\"Wikipedia articles with NLA identifiers\",\"Wikipedia articles with NTA identifiers\",\"Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers\",\"Wikipedia articles with SUDOC identifiers\",\"Wikipedia articles with Trove identifiers\",\"Wikipedia articles with VIAF identifiers\",\"Wikipedia articles with WorldCat identifiers\",\"People from Sok\u00f3\u0142ka County\",\"Polish Roman Catholic priests\",\"Polish anti-communists\",\"Polish dissidents\",\"Solidarity (Polish trade union) activists\",\"Assassinated Polish people\",\"Assassinated activists\",\"Murdered Roman Catholic priests\",\"Nonviolence advocates\",\"Polish beatified people\",\"Beatifications by Pope Benedict XVI\",\"Roman Catholic activists\",\"Polish Roman Catholics\",\"People murdered in Poland\",\n\"20th-century Roman Catholic martyrs\",\"20th-century venerated Christians\",\"1947 births\",\"1984 deaths\",\"20th-century Roman Catholic priests\",\"Polish people of Ukrainian descent\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Jerzy_Popie\u0142uszko\",\"wgRelevantArticleId\":360720,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgRedirectedFrom\":\"Jerzy_Popieluszko\",\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgInternalRedirectTargetUrl\":\"/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\n\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q156277\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"mediawiki.action.view.redirect\",\"ext.cite.ux-enhancements\",\"ext.scribunto.logs\",\"site\",\"mediawiki.page.ready\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\n\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});</script>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\"></script>\n<meta name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\" content=\"\"/>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<meta name=\"generator\" content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.5\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-crossorigin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-cross-origin\"/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Popieluszko_Europena_02_%28cropped%29.jpg/1200px-Popieluszko_Europena_02_%28cropped%29.jpg\"/>\n<link rel=\"alternate\" media=\"only screen and (max-width: 720px)\" href=\"//en.m.wikipedia.org/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/x-wiki\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Popie%C5%82uszko&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"edit\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Popie%C5%82uszko&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\"/>\n<link rel=\"shortcut icon\" href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\"/>\n<link rel=\"search\" type=\"application/opensearchdescription+xml\" href=\"/w/opensearch_desc.php\" title=\"Wikipedia (en)\"/>\n<link rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\" href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\"/>\n<link rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\"/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//login.wikimedia.org\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//meta.wikimedia.org\" />\n</head>\n<body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Jerzy_Popie\u0142uszko rootpage-Jerzy_Popie\u0142uszko skin-vector action-view skin-vector-legacy\"><div id=\"mw-page-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"mw-head-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"content\" class=\"mw-body\" role=\"main\">\n\t<a id=\"top\"></a>\n\t<div id=\"siteNotice\" class=\"mw-body-content\"><!-- CentralNotice --></div>\n\t<div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n\t</div>\n\t<h1 id=\"firstHeading\" class=\"firstHeading\" lang=\"en\">Jerzy Popie\u0142uszko</h1>\n\t<div id=\"bodyContent\" class=\"mw-body-content\">\n\t\t<div id=\"siteSub\" class=\"noprint\">From Wikipedia, the free encyclopedia</div>\n\t\t<div id=\"contentSub\"><span class=\"mw-redirectedfrom\">&#160;&#160;(Redirected from <a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Popieluszko&amp;redirect=no\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jerzy Popieluszko\">Jerzy Popieluszko</a>)</span></div>\n\t\t<div id=\"contentSub2\"></div>\n\t\t\n\t\t<div id=\"jump-to-nav\"></div>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">Jump to navigation</a>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">Jump to search</a>\n\t\t<div id=\"mw-content-text\" lang=\"en\" dir=\"ltr\" class=\"mw-content-ltr\"><div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"n\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color:gold;\"><div style=\"display:inline;\" class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Beatification\" title=\"Beatification\">Blessed</a><br />Jerzy Popie\u0142uszko</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Popieluszko_Europena_02_(cropped).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Popieluszko Europena 02 (cropped).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Popieluszko_Europena_02_%28cropped%29.jpg/220px-Popieluszko_Europena_02_%28cropped%29.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"279\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Popieluszko_Europena_02_%28cropped%29.jpg/330px-Popieluszko_Europena_02_%28cropped%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Popieluszko_Europena_02_%28cropped%29.jpg/440px-Popieluszko_Europena_02_%28cropped%29.jpg 2x\" data-file-width=\"1328\" data-file-height=\"1685\" /></a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:gold;\">Priest; Martyr</th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1947-09-14</span>)</span>14 September 1947<br /><a href=\"/wiki/Okopy,_Podlaskie_Voivodeship\" title=\"Okopy, Podlaskie Voivodeship\">Okopy</a>, near <a href=\"/wiki/Suchowola\" title=\"Suchowola\">Suchowola</a>, <a href=\"/wiki/Polish_People%27s_Republic\" title=\"Polish People&#39;s Republic\">Polish People's Republic</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>19 October 1984<span style=\"display:none\">(1984-10-19)</span> (aged&#160;37)<br /><a href=\"/wiki/W%C5%82oc%C5%82awek\" title=\"W\u0142oc\u0142awek\">W\u0142oc\u0142awek</a>, Polish People's Republic</td></tr><tr><th scope=\"row\">Venerated&#160;in</th><td><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Church\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Church\">Roman Catholic Church</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Beatification\" title=\"Beatification\">Beatified</a></th><td>6 June 2010, <a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a>, <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a> by Archbishop <a href=\"/wiki/Angelo_Amato\" title=\"Angelo Amato\">Angelo Amato</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Calendar_of_saints\" title=\"Calendar of saints\">Feast</a></th><td>19 October</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Saint_symbolism\" title=\"Saint symbolism\">Attributes</a></th><td><a href=\"/wiki/Crucifix\" title=\"Crucifix\">Crucifix</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Patron_saint\" title=\"Patron saint\">Patronage</a></th><td><a href=\"/wiki/Solidarity_(Polish_trade_union)\" title=\"Solidarity (Polish trade union)\">Solidarity</a></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Funeral_Popieluszko_Europeana_(13).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Funeral_Popieluszko_Europeana_%2813%29.jpg/220px-Funeral_Popieluszko_Europeana_%2813%29.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"154\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Funeral_Popieluszko_Europeana_%2813%29.jpg/330px-Funeral_Popieluszko_Europeana_%2813%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Funeral_Popieluszko_Europeana_%2813%29.jpg/440px-Funeral_Popieluszko_Europeana_%2813%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2026\" data-file-height=\"1422\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Funeral_Popieluszko_Europeana_(13).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Funeral</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Jerzy_Popieluszko_Funeral_-_37.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Jerzy_Popieluszko_Funeral_-_37.jpg/220px-Jerzy_Popieluszko_Funeral_-_37.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"296\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Jerzy_Popieluszko_Funeral_-_37.jpg/330px-Jerzy_Popieluszko_Funeral_-_37.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Jerzy_Popieluszko_Funeral_-_37.jpg/440px-Jerzy_Popieluszko_Funeral_-_37.jpg 2x\" data-file-width=\"1225\" data-file-height=\"1648\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jerzy_Popieluszko_Funeral_-_37.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Funeral</div></div></div>\n<p><b>Jerzy Popie\u0142uszko</b> (<small>Polish pronunciation:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Polish\" title=\"Help:IPA/Polish\">[\u02c8j\u025b\u0290\u0268 pop\u02b2\u025b\u02c8wu\u0282k\u0254]</a></span>; 14 September 1947&#8211;19 October 1984<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>) was a Polish <a href=\"/wiki/Priesthood_(Catholic_Church)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Priesthood (Catholic Church)\">Roman Catholic priest</a> who became associated with the opposition <a href=\"/wiki/Solidarity_(Polish_trade_union)\" title=\"Solidarity (Polish trade union)\">Solidarity</a> trade union in communist Poland. He was murdered in 1984 by three agents of <a href=\"/wiki/S%C5%82u%C5%BCba_Bezpiecze%C5%84stwa\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa\">S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa</a> (Security Service of the Ministry of Internal Affairs), who were shortly thereafter tried and convicted of the murder.\n</p><p>He has been recognized as a <a href=\"/wiki/Martyr\" title=\"Martyr\">martyr</a> by the <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Church\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Church\">Roman Catholic Church</a>, and was beatified on 6 June 2010 by Archbishop <a href=\"/wiki/Angelo_Amato\" title=\"Angelo Amato\">Angelo Amato</a> on behalf of <a href=\"/wiki/Pope_Benedict_XVI\" title=\"Pope Benedict XVI\">Pope Benedict XVI</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> A miracle attributed to his intercession and required for his canonization is now under investigation.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\" role=\"navigation\" aria-labelledby=\"mw-toc-heading\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2 id=\"mw-toc-heading\">Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Early_life_and_priesthood\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Early life and priesthood</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Assassination\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Assassination</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Media\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Media</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Monuments\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Monuments</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Beatification_and_canonization\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Beatification and canonization</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Popie%C5%82uszko&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life_and_priesthood\">Early life and priesthood</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Popie%C5%82uszko&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Early life and priesthood\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"box-Unreferenced_section plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Jerzy_Popie%C5%82uszko&amp;action=edit\">improve this section</a> by <a href=\"/wiki/Help:Referencing_for_beginners\" title=\"Help:Referencing for beginners\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small class=\"date-container\"><i>(<span class=\"date\">October 2015</span>)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>Popie\u0142uszko was born on 14 September 1947 in <a href=\"/wiki/Okopy,_Podlaskie_Voivodeship\" title=\"Okopy, Podlaskie Voivodeship\">Okopy</a> near <a href=\"/wiki/Suchowola\" title=\"Suchowola\">Suchowola</a>. After finishing school, he attended the priests' seminary at <a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a>. He served his army duties in a special force, aimed at keeping young men from becoming priests. This treatment had no effect on Popie\u0142uszko, as, after finishing his army service, he continued his studies. As a young priest he served in parishes in Warsaw, which consisted of the common people as well as students.<sup id=\"cite_ref-http&#58;//ststanskostka.org_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-http://ststanskostka.org-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In 1981, Jerzy Popie\u0142uszko joined the workers, taking part with <a href=\"/wiki/1981_warning_strike_in_Poland\" title=\"1981 warning strike in Poland\">strikers in the Warsaw Steelworks</a>. Thereafter he was associated with workers and trade unionists from the <a href=\"/wiki/Solidarity_(Polish_trade_union)\" title=\"Solidarity (Polish trade union)\">Solidarity</a> movement who opposed the <a href=\"/wiki/People%27s_Republic_of_Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"People&#39;s Republic of Poland\">communist regime in Poland</a>.\n</p><p>He was a staunch <a href=\"/wiki/Anti-communist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anti-communist\">anti-communist</a> and, in his sermons, interwove spiritual exhortations with political messages, criticizing the communist system and motivating people to protest. During the period of <a href=\"/wiki/Martial_law_in_Poland\" title=\"Martial law in Poland\">martial law</a> the Catholic Church was the only force that could voice protest comparatively openly, with the regular celebration of <a href=\"/wiki/Mass_(liturgy)\" title=\"Mass (liturgy)\">Mass</a> presenting opportunities for public gatherings in churches.\n</p><p>Popie\u0142uszko's sermons were routinely broadcast by <a href=\"/wiki/Radio_Free_Europe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radio Free Europe\">Radio Free Europe</a>, and thus became famous throughout Poland for their uncompromising stance against the regime. The <a href=\"/wiki/S%C5%82u%C5%BCba_Bezpiecze%C5%84stwa\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa\">S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa</a> tried to silence or intimidate him. When those techniques did not work, they fabricated evidence against him; he was arrested in 1983, but soon released on intervention of the clergy and pardoned by an amnesty.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Assassination\">Assassination</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Popie%C5%82uszko&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Assassination\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Popie%C5%82uszkogr%C3%B3b.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Popie%C5%82uszkogr%C3%B3b.JPG/300px-Popie%C5%82uszkogr%C3%B3b.JPG\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"225\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Popie%C5%82uszkogr%C3%B3b.JPG/450px-Popie%C5%82uszkogr%C3%B3b.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Popie%C5%82uszkogr%C3%B3b.JPG/600px-Popie%C5%82uszkogr%C3%B3b.JPG 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"960\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Popie%C5%82uszkogr%C3%B3b.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The tomb of blessed Jerzy Popie\u0142uszko</div></div></div>\n<table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f8f9fa;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><td style=\"padding:0.4em 0\"><a href=\"/wiki/File:Emblem_of_the_Papacy_SE.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Emblem of the Papacy SE.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/25px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"25\" height=\"34\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/38px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/50px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png 2x\" data-file-width=\"815\" data-file-height=\"1105\" /></a></td></tr><tr><td style=\"padding-top:0.2em;line-height:1.2em\">Part of a <a href=\"/wiki/Category:Anti-Catholicism\" title=\"Category:Anti-Catholicism\">series</a> on</td></tr><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;padding-top:0;font-size:145%;line-height:1.2em\"><a href=\"/wiki/Anti-Catholicism\" title=\"Anti-Catholicism\">Persecutions</a><br />of the <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Catholic Church</a></th></tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Overview</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians\" title=\"Persecution of Christians\">Historical persecution of Christians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vatican_and_Eastern_Europe_(1846%E2%80%931958)\" title=\"Vatican and Eastern Europe (1846\u20131958)\">Vatican and Eastern Europe 1846\u20131958</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecutions_of_the_Catholic_Church_and_Pius_XII\" title=\"Persecutions of the Catholic Church and Pius XII\">Catholic Church persecutions 1939\u20131958</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Pius_XII_and_Russia\" title=\"Pope Pius XII and Russia\">Eradication of the Church under Stalinism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eastern_Catholic_victims_of_Soviet_persecutions\" title=\"Eastern Catholic victims of Soviet persecutions\">Eastern Catholic persecutions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_the_modern_era\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in the modern era\">Persecution of Christians in the modern era</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Roman_Empire\" title=\"Roman Empire\">Roman Empire</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_the_Roman_Empire\" title=\"Persecution of Christians in the Roman Empire\">Persecution of Christians in the Roman Empire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diocletianic_Persecution\" title=\"Diocletianic Persecution\">Diocletianic Persecution</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Sasanian_Empire\" title=\"Sasanian Empire\">Neo-Persian Empire</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sasanian_conquest_of_Jerusalem\" title=\"Sasanian conquest of Jerusalem\">Sasanian conquest of Jerusalem</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Byzantine_Empire\" title=\"Byzantine Empire\">Byzantine Empire</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/East%E2%80%93West_Schism\" title=\"East\u2013West Schism\">East\u2013West Schism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Massacre_of_the_Latins\" title=\"Massacre of the Latins\">Massacre of the Latins</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Muslim_world\" title=\"Muslim world\">Muslim world</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spread_of_Islam\" title=\"Spread of Islam\">Muslim conquests</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conversion_of_non-Islamic_places_of_worship_into_mosques\" title=\"Conversion of non-Islamic places of worship into mosques\">Conversion of non-Islamic places of worship into mosques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenian_Genocide\" title=\"Armenian Genocide\">Armenian Genocide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Assyrian_genocide\" title=\"Assyrian genocide\">Assyrian genocide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christianity_in_Saudi_Arabia\" title=\"Christianity in Saudi Arabia\">Christianity in Saudi Arabia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christianity_in_Sudan\" title=\"Christianity in Sudan\">Christianity in Sudan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maspero_demonstrations\" title=\"Maspero demonstrations\">Maspero demonstrations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_by_ISIL\" title=\"Persecution of Christians by ISIL\">Persecution of Christians by ISIL</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Assyrian_exodus_from_Iraq\" title=\"Assyrian exodus from Iraq\">Assyrian exodus from Iraq</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Japan\" title=\"Japan\">Japan</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Japan\" title=\"Martyrs of Japan\">Martyrs of Japan</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/European_wars_of_religion\" title=\"European wars of religion\">European wars of religion</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Thirty_Years%27_War\" title=\"Thirty Years&#39; War\">Thirty Years' War</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dechristianization_of_France_during_the_French_Revolution\" title=\"Dechristianization of France during the French Revolution\">Dechristianization of France during the French Revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/War_in_the_Vend%C3%A9e\" title=\"War in the Vend\u00e9e\">War in the Vend\u00e9e</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cristero_War\" title=\"Cristero War\">Cristero War</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Iniquis_afflictisque\" title=\"Iniquis afflictisque\">Iniquis afflictisque</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Acerba_animi\" title=\"Acerba animi\">Acerba animi</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saints_of_the_Cristero_War\" title=\"Saints of the Cristero War\">Saints</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo\" title=\"Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo\">Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Mexico\" title=\"Persecution of Christians in Mexico\">Persecution of Christians in Mexico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_Pro\" title=\"Miguel Pro\">Miguel Pro</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Umayyad_conquest_of_Hispania\" title=\"Umayyad conquest of Hispania\">Umayyad conquest of Hispania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_the_Spanish_Civil_War\" title=\"Martyrs of the Spanish Civil War\">Martyrs of the Spanish Civil War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Red_Terror_(Spain)\" title=\"Red Terror (Spain)\">Red Terror</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32; <i><a href=\"/wiki/Dilectissima_Nobis\" title=\"Dilectissima Nobis\">Dilectissima Nobis</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Turon\" title=\"Martyrs of Turon\">Martyrs of Turon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Daimiel\" title=\"Martyrs of Daimiel\">Martyrs of Daimiel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bartolom%C3%A9_Blanco\" title=\"Bartolom\u00e9 Blanco\">Bartolom\u00e9 Blanco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Innocencio_of_Mary_Immaculate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Innocencio of Mary Immaculate\">Innocencio of Mary Immaculate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_of_Manila\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda of Manila\">Jos\u00e9 Mar\u00eda of Manila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/233_Spanish_Martyrs\" title=\"233 Spanish Martyrs\">233 Spanish Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/498_Spanish_Martyrs\" title=\"498 Spanish Martyrs\">498 Spanish Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/522_Spanish_Martyrs\" title=\"522 Spanish Martyrs\">522 Spanish Martyrs</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Netherlands\" title=\"Netherlands\">Netherlands</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><a href=\"/wiki/Titus_Brandsma\" title=\"Titus Brandsma\">Titus Brandsma</a></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nazi_persecution_of_the_Catholic_Church_in_Germany\" title=\"Nazi persecution of the Catholic Church in Germany\">Nazi persecution of the Catholic Church in Germany</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mit_brennender_Sorge\" title=\"Mit brennender Sorge\">Mit brennender Sorge</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfred_Delp\" title=\"Alfred Delp\">Alfred Delp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alois_Grimm\" title=\"Alois Grimm\">Alois Grimm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rupert_Mayer\" title=\"Rupert Mayer\">Rupert Mayer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernhard_Lichtenberg\" title=\"Bernhard Lichtenberg\">Bernhard Lichtenberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Josef_Metzger\" title=\"Max Josef Metzger\">Max Josef Metzger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Leisner\" title=\"Karl Leisner\">Karl Leisner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maximilian_Kolbe\" title=\"Maximilian Kolbe\">Maximilian Kolbe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erich_Klausener\" title=\"Erich Klausener\">Erich Klausener</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/China\" title=\"China\">China</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pope_Pius_XII_and_China\" title=\"Pope Pius XII and China\">Persecution of Christians in China</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ad_Sinarum_gentem\" title=\"Ad Sinarum gentem\">Ad Sinarum gentem</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Cupimus_Imprimis\" title=\"Cupimus Imprimis\">Cupimus Imprimis</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ad_Apostolorum_principis\" title=\"Ad Apostolorum principis\">Ad Apostolorum principis</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignatius_Kung_Pin-Mei\" title=\"Ignatius Kung Pin-Mei\">Ignatius Kung Pin-Mei</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beda_Chang\" title=\"Beda Chang\">Beda Chang</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dominic_Tang\" title=\"Dominic Tang\">Dominic Tang</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Vietnam\" title=\"Vietnam\">Vietnam</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nguy%E1%BB%85n_V%C4%83n_Thu%E1%BA%ADn\" title=\"Nguy\u1ec5n V\u0103n Thu\u1eadn\">Nguy\u1ec5n V\u0103n Thu\u1eadn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ng%C3%B4_%C4%90%C3%ACnh_Di%E1%BB%87m\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m\">Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m</a><br /><small>(<a href=\"/wiki/Buddhist_crisis\" title=\"Buddhist crisis\">Buddhist crisis</a>, <a href=\"/wiki/Hu%E1%BA%BF_Ph%E1%BA%ADt_%C4%90%E1%BA%A3n_shootings\" title=\"Hu\u1ebf Ph\u1eadt \u0110\u1ea3n shootings\">Hu\u1ebf Ph\u1eadt \u0110\u1ea3n shootings</a>, <a href=\"/wiki/Hu%E1%BA%BF_chemical_attacks\" title=\"Hu\u1ebf chemical attacks\">Hu\u1ebf chemical attacks</a>, <a href=\"/wiki/Double_Seven_Day_scuffle\" title=\"Double Seven Day scuffle\">Double Seven Day scuffle</a>, <a href=\"/wiki/X%C3%A1_L%E1%BB%A3i_Pagoda_raids\" title=\"X\u00e1 L\u1ee3i Pagoda raids\">X\u00e1 L\u1ee3i Pagoda raids</a>, <a href=\"/wiki/1963_South_Vietnamese_coup\" title=\"1963 South Vietnamese coup\">1963 South Vietnamese coup</a>, <a href=\"/wiki/Arrest_and_assassination_of_Ng%C3%B4_%C4%90%C3%ACnh_Di%E1%BB%87m\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arrest and assassination of Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m\">arrest and assassination of Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m</a>)</small><br /></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Polish_anti-religious_campaign\" title=\"Polish anti-religious campaign\">Polish anti-religious campaign 1945\u20131990</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Wyszy%C5%84ski\" title=\"Stefan Wyszy\u0144ski\">Stefan Wyszy\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/108_Martyrs_of_World_War_II\" title=\"108 Martyrs of World War II\">108 Blessed Polish Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Pius_XII_and_Poland\" title=\"Pope Pius XII and Poland\">Policies</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Poloniae_Annalibus\" title=\"Poloniae Annalibus\">Poloniae Annalibus</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gloriosam_Reginam\" title=\"Gloriosam Reginam\">Gloriosam Reginam</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Invicti_athletae\" title=\"Invicti athletae\">Invicti athletae</a></i></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Jerzy Popie\u0142uszko</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Eastern_Europe\" title=\"Eastern Europe\">Eastern Europe</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Mindszenty\" title=\"J\u00f3zsef Mindszenty\">J\u00f3zsef Mindszenty</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugene_Bossilkov\" title=\"Eugene Bossilkov\">Eugene Bossilkov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Severian_Baranyk\" title=\"Severian Baranyk\">Severian Baranyk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josef_Beran\" title=\"Josef Beran\">Josef Beran</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zynoviy_Kovalyk\" title=\"Zynoviy Kovalyk\">Zynoviy Kovalyk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aloysius_Stepinac\" title=\"Aloysius Stepinac\">Aloysius Stepinac</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Meminisse_iuvat\" title=\"Meminisse iuvat\">Meminisse iuvat</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Anni_sacri\" title=\"Anni sacri\">Anni sacri</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ra_Salkah%C3%A1zi\" title=\"S\u00e1ra Salkah\u00e1zi\">S\u00e1ra Salkah\u00e1zi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Ciszek\" title=\"Walter Ciszek\">Walter Ciszek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pietro_Leoni\" title=\"Pietro Leoni\">Pietro Leoni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theodore_Romzha\" title=\"Theodore Romzha\">Theodore Romzha</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/India\" title=\"India\">India</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Violence_against_Christians_in_India\" title=\"Violence against Christians in India\">Violence against Christians in India</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2008_attacks_on_Christians_in_southern_Karnataka\" title=\"2008 attacks on Christians in southern Karnataka\">2008 attacks on Christians in southern Karnataka</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Nicaragua\" title=\"Nicaragua\">Nicaragua</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Miguel_Obando_y_Bravo\" title=\"Miguel Obando y Bravo\">Miguel Obando y Bravo</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/El_Salvador\" title=\"El Salvador\">El Salvador</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/1980_murders_of_U.S._missionaries_in_El_Salvador\" title=\"1980 murders of U.S. missionaries in El Salvador\">Four U.S. missionaries</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignacio_Ellacur%C3%ADa\" title=\"Ignacio Ellacur\u00eda\">Ignacio Ellacur\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rutilio_Grande\" title=\"Rutilio Grande\">Rutilio Grande</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignacio_Mart%C3%ADn-Bar%C3%B3\" title=\"Ignacio Mart\u00edn-Bar\u00f3\">Ignacio Mart\u00edn-Bar\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Segundo_Montes\" title=\"Segundo Montes\">Segundo Montes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%93scar_Romero\" title=\"\u00d3scar Romero\">\u00d3scar Romero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1989_murders_of_Jesuits_in_El_Salvador\" title=\"1989 murders of Jesuits in El Salvador\">1989 murders of Jesuits</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Nigeria\" title=\"Nigeria\">Nigeria</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><a href=\"/wiki/Religious_violence_in_Nigeria\" title=\"Religious violence in Nigeria\">Religious violence in Nigeria</a></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Guatemala\" title=\"Guatemala\">Guatemala</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Stanley_Rother\" title=\"Stanley Rother\">Stanley Rother</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/United_Kingdom\" title=\"United Kingdom\">United Kingdom</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anti-Catholicism_in_the_United_Kingdom\" title=\"Anti-Catholicism in the United Kingdom\">Anti-Catholicism in the United Kingdom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Catholic_martyrs_of_the_English_Reformation\" title=\"List of Catholic martyrs of the English Reformation\">List of Catholic martyrs of the English Reformation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Forty_Martyrs_of_England_and_Wales\" title=\"Forty Martyrs of England and Wales\">Forty Martyrs of England and Wales</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_Catholic_Martyrs\" title=\"Irish Catholic Martyrs\">Irish Catholic Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dissolution_of_the_Monasteries\" title=\"Dissolution of the Monasteries\">Dissolution of the Monasteries</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Penal_Laws\" title=\"Penal Laws\">Penal Laws</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cromwellian_conquest_of_Ireland\" title=\"Cromwellian conquest of Ireland\">Cromwellian conquest of Ireland</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0.3em 0.4em 0.3em;font-weight:bold;border-top: 1px solid #aaa; border-bottom: 1px solid #aaa;\">\n<a href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg\" decoding=\"async\" width=\"16\" height=\"12\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/32px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a>&#160;<a href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Catholicism\">Catholicism&#32;portal</a></td></tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Persecutions_of_the_Catholic_Church_sidebar\" title=\"Template:Persecutions of the Catholic Church sidebar\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Persecutions_of_the_Catholic_Church_sidebar\" title=\"Template talk:Persecutions of the Catholic Church sidebar\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Persecutions_of_the_Catholic_Church_sidebar&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p>A car accident was set up to kill Jerzy Popie\u0142uszko on 13 October 1984 but he evaded it. The alternative plan was to kidnap him; it was carried out on 19 October 1984. The priest was beaten to death by three Security Police officers: Captain Grzegorz Piotrowski, Leszek P\u0119kala, and Waldemar Chmielewski. They pretended to have problems with their car and flagged down Jerzy Popie\u0142uszko's car for help. Popie\u0142uszko was severely beaten, tied up and put in the trunk of the car.<sup id=\"cite_ref-http&#58;//ststanskostka.org_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-http://ststanskostka.org-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The officers bound a stone to his feet and dropped him into the Vistula Water Reservoir near <a href=\"/wiki/W%C5%82oc%C5%82awek\" title=\"W\u0142oc\u0142awek\">W\u0142oc\u0142awek</a> from where his body was recovered on 30 October 1984.<sup id=\"cite_ref-bbc_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bbc-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>News of the political murder caused an uproar throughout Poland, and the murderers and one of their superiors, Colonel Adam Pietruszka, were convicted of the crime. More than 250,000 people, including <a href=\"/wiki/Lech_Wa%C5%82%C4%99sa\" title=\"Lech Wa\u0142\u0119sa\">Lech Wa\u0142\u0119sa</a>, attended his funeral on 3 November 1984. The murder was widely used in political propaganda of Polish opposition in late 1980s. Popie\u0142uszko's murderers \u2013 Captain Grzegorz Piotrowski, Leszek P\u0119kala, Waldemar Chmielewski and Colonel Adam Pietruszka, responsible for giving the order to kill \u2013 were sentenced to jail.<sup id=\"cite_ref-bbc_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bbc-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Popie\u0142uszko was posthumously awarded the <a href=\"/wiki/Order_of_the_White_Eagle_(Poland)\" title=\"Order of the White Eagle (Poland)\">Order of the White Eagle</a>, Poland's highest decoration, in 2009.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> After death, he was buried in <a href=\"/wiki/St._Stanislaus_Kostka_Church,_Warsaw\" title=\"St. Stanislaus Kostka Church, Warsaw\">St. Stanislaus Kostka Church, Warsaw</a>, where millions of visitors had paid tribute, including famous politicians like then Vice-President George Bush in September 1987.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Popie%C5%82uszko&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Media\">Media</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Popie%C5%82uszko&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Media\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Noted Polish composer <a href=\"/wiki/Andrzej_Panufnik\" title=\"Andrzej Panufnik\">Andrzej Panufnik</a> composed his <a href=\"/wiki/Bassoon_Concerto_(Panufnik)\" title=\"Bassoon Concerto (Panufnik)\">Bassoon Concerto</a> (1985) in memory of Popie\u0142uszko. The work is inspired by Popie\u0142uszko's work and death.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Christopher_Lambert\" title=\"Christopher Lambert\">Christopher Lambert</a> played a character inspired by Popie\u0142uszko in the film <i><a href=\"/wiki/To_Kill_a_Priest\" title=\"To Kill a Priest\">To Kill a Priest</a></i>.\n</p><p>A track entitled \"Homily to Popie\u0142uszko\" is featured on the B-side to the album <i><a href=\"/w/index.php?title=Flajelata&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Flajelata (page does not exist)\">Flajelata</a></i> (1986) by <a href=\"/wiki/Muslimgauze\" title=\"Muslimgauze\">Muslimgauze</a>. The entire B-side of that album is dedicated to all dissidents from the <a href=\"/wiki/Soviet_Union\" title=\"Soviet Union\">Soviet Union</a>.\n</p><p>A transcript of the trial of Popie\u0142uszko's murderers was used in producing a play, <a href=\"/wiki/Ronald_Harwood\" title=\"Ronald Harwood\">Ronald Harwood</a>'s documentary drama <i>The Deliberate Death of a Polish Priest.</i> It was premiered at the <a href=\"/wiki/Almeida_Theatre\" title=\"Almeida Theatre\">Almeida Theatre</a> in October 1985, \n</p><p>A movie, <i><a href=\"/w/index.php?title=Popie%C5%82uszko_(film)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Popie\u0142uszko (film) (page does not exist)\">Popie\u0142uszko</a></i>, documenting the life and death of Popie\u0142uszko, was released in Poland in February 2009. Another film, <i>Jerzy Popieluszko: Messenger of the Truth</i>, was produced by <a href=\"/wiki/Paul_G._Hensler\" title=\"Paul G. Hensler\">Paul G. Hensler</a> in 2013.\n</p><p>In the television show <i><a href=\"/wiki/The_Americans\" title=\"The Americans\">The Americans</a></i>, the episode \"<a href=\"/wiki/Duty_and_Honor\" title=\"Duty and Honor\">Duty and Honor</a>\" in season one featured a fictional Polish resistance leader loosely based on Popie\u0142uszko.\n</p><p>In their work <i><a href=\"/wiki/Manufacturing_Consent\" title=\"Manufacturing Consent\">Manufacturing Consent</a></i>, <a href=\"/wiki/Edward_S._Herman\" title=\"Edward S. Herman\">Edward S. Herman</a> and <a href=\"/wiki/Noam_Chomsky\" title=\"Noam Chomsky\">Noam Chomsky</a> used Popie\u0142uszko's murder and subsequent media coverage in the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a> as a case study of their \"<a href=\"/wiki/Propaganda_model\" title=\"Propaganda model\">propaganda model</a>\", in which it is compared and contrasted with the coverage of murders of <a href=\"/wiki/%C3%93scar_Romero\" title=\"\u00d3scar Romero\">\u00d3scar Romero</a> and other <a href=\"/wiki/Latin_America\" title=\"Latin America\">Latin American</a> clergy by US-backed forces.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Monuments\">Monuments</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Popie%C5%82uszko&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Monuments\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Tiber.island.church.rome.arp.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Tiber.island.church.rome.arp.jpg/220px-Tiber.island.church.rome.arp.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"148\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Tiber.island.church.rome.arp.jpg/330px-Tiber.island.church.rome.arp.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Tiber.island.church.rome.arp.jpg/440px-Tiber.island.church.rome.arp.jpg 2x\" data-file-width=\"2281\" data-file-height=\"1535\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Tiber.island.church.rome.arp.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/San_Bartolomeo_all%27Isola\" title=\"San Bartolomeo all&#39;Isola\">San Bartolomeo all'Isola</a> in Rome, where Popie\u0142uszko is commemorated in the memorial to 20th- and 21st- century martyrs.</div></div></div>\n<p>A monument to Fr. Popie\u0142uszko in the form of a symbolic gravestone in the shape of a cross was erected by <a href=\"/wiki/Chicago%27s_Polish_community\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chicago&#39;s Polish community\">Chicago's Polish community</a> in the garden of memory next to <a href=\"/wiki/St._Hyacinth_Basilica\" class=\"mw-redirect\" title=\"St. Hyacinth Basilica\">St. Hyacinth Basilica</a>.\n</p><p>A monument to Fr. Popie\u0142uszko in the form of a bust bearing his likeness with a chain wrapped about his neck was erected on the property of Saint Hedwig Catholic Church in <a href=\"/wiki/Trenton,_New_Jersey\" title=\"Trenton, New Jersey\">Trenton</a>, <a href=\"/wiki/New_Jersey\" title=\"New Jersey\">New Jersey</a>.\n</p><p>A pocket park across from McCarren Park on the <a href=\"/wiki/Williamsburg,_Brooklyn\" title=\"Williamsburg, Brooklyn\">Williamsburg</a>-<a href=\"/wiki/Greenpoint,_Brooklyn\" title=\"Greenpoint, Brooklyn\">Greenpoint</a> border in Brooklyn, New York, a historically Polish neighborhood, is named for Fr. Popie\u0142uszko and features a stone bust bearing his likeness.\n</p><p>Popieluszko Court in <a href=\"/wiki/Hartford,_Connecticut\" title=\"Hartford, Connecticut\">Hartford, Connecticut</a>, was named in his memory. The SS. Cyril &amp; Methodius Church is located on this street, serving as an important cornerstone for the area's Roman Catholic Polish-American community. The street intersects with Charter Oak Boulevard, with the main entrance to the parking lot of the Polish National Home of Hartford across the street at the end of Popieluszko Court.\n</p><p>A two-part monument has been installed in <a href=\"/wiki/New_Britain,_Connecticut\" title=\"New Britain, Connecticut\">New Britain's</a> <a href=\"/wiki/Walnut_Hill_Park\" title=\"Walnut Hill Park\">Walnut Hill Park</a> consisting of an inscribed stone plaque near an abstract sculpture of an eternal flame. \n</p><p>The stone is inscribed with the Polish Title <i>Z\u0142o Dobrem Zwyci\u0119\u017caj</i>: \"This human rights monument of common fieldstone\nand steel is built in memory of Father Jerzy\nPopieluszko who gave his life to God and to the\ngoals of <i>Solidarno\u015b\u0107</i> \u2013 human rights, justice,\npeace and freedom for Poland and for all mankind.\nMay this eternal flame of liberty and the\nmemory of his courage and sacrifice burn forever\nin the hearts of all freedom-loving people.\n1947 Good shall vanquish evil 1984\"\n</p><p>The abstract sculpture of the eternal flame was created by Henry Chotkowski and dedicated on June 16, 1989. An aluminum plaque on the stone wall surrounding the sculpture explains the significance of the sculpture.\n</p><p>The rock that was used to kill Popie\u0142uszko was placed in the <a href=\"/wiki/San_Bartolomeo_all%27Isola\" title=\"San Bartolomeo all&#39;Isola\">San Bartolomeo all'Isola</a> in Rome as a relic of a 20th-century martyr, part of the memorial to 20th\u2013 and 21st\u2013century martyrs.<sup id=\"cite_ref-Father_Popieluszko_in_Rome_pantheon_of_modern_martyrs_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Father_Popieluszko_in_Rome_pantheon_of_modern_martyrs-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>There are two monuments commemorating Father Popie\u0142uszko in <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>, <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a>. In 2017, a monument containing Father Popie\u0142uszko's motto \"Overcome evil with good\" written in Polish and in Hungarian was unveiled in the <a href=\"/wiki/Csepel\" title=\"Csepel\">Csepel</a> district of the Hungarian capital. In Csepel, there is also a street named after Father Popie\u0142uszko and a belfry in his honor. Meanwhile, in 2016 in the <a href=\"/wiki/%C3%93buda-B%C3%A9k%C3%A1smegyer\" title=\"\u00d3buda-B\u00e9k\u00e1smegyer\">\u00d3buda-B\u00e9k\u00e1smegyer</a> district of Budapest there is a square named after Father Popie\u0142uszko and a monument consisting of stones that make up a rosary featuring quotes by Popie\u0142uszko.<sup id=\"cite_ref-W_Budapeszcie_ods\u0142oni\u0119to_pomnik_b\u0142ogos\u0142awionego_ks._Popie\u0142uszki_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-W_Budapeszcie_ods\u0142oni\u0119to_pomnik_b\u0142ogos\u0142awionego_ks._Popie\u0142uszki-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>There is also one monument in the French city of B\u00e9ziers.<sup id=\"cite_ref-B\u00e9ziers_honors_Fr_Popieluszko_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-B\u00e9ziers_honors_Fr_Popieluszko-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Beatification_and_canonization\"><span id=\"Beatification_and_Canonisation\"></span>Beatification and canonization</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Popie%C5%82uszko&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Beatification and canonization\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Church\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Church\">Roman Catholic Church</a> started the process of his <a href=\"/wiki/Beatification\" title=\"Beatification\">beatification</a> with the declaration of <i><a href=\"/wiki/Nihil_obstat\" title=\"Nihil obstat\">nihil obstat</a></i> (nothing against) on 15 March 1996 and held a diocesan process from 8 February 1997 to 8 February 2001. This conferred upon him the title of <a href=\"/wiki/Servant_of_God\" title=\"Servant of God\">Servant of God</a>. In 2008 the <a href=\"/wiki/Positio\" title=\"Positio\">Positio</a> was submitted to the <a href=\"/wiki/Congregation_for_the_Causes_of_Saints\" title=\"Congregation for the Causes of Saints\">Congregation for the Causes of Saints</a> and on 19 December 2009 it was announced that <a href=\"/wiki/Pope_Benedict_XVI\" title=\"Pope Benedict XVI\">Pope Benedict XVI</a> had approved the decree for the beatification of Father Popie\u0142uszko.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>He was beatified by Archbishop <a href=\"/wiki/Angelo_Amato\" title=\"Angelo Amato\">Angelo Amato</a> on 6 June 2010 in Warsaw's <a href=\"/wiki/Pi%C5%82sudski_Square\" title=\"Pi\u0142sudski Square\">Pi\u0142sudski Square</a>. His mother, Marianna Popie\u0142uszko, was present at the event.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> More than 100,000 people attended the open-air Mass in the Polish capital Warsaw to beatify Father Jerzy Popieluszko. <a href=\"/wiki/Poland_Post\" class=\"mw-redirect\" title=\"Poland Post\">Poland Post</a> issued a set of stamps on that same day to mark the beatification.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>In October 2013, Cardinal <a href=\"/wiki/Kazimierz_Nycz\" title=\"Kazimierz Nycz\">Kazimierz Nycz</a> \u2013 the <a href=\"/wiki/Archbishop_of_Warsaw\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archbishop of Warsaw\">Archbishop of Warsaw</a>, the diocese where Popie\u0142uszko was killed \u2013 announced that a miracle attributed to the intercession of the Polish priest has been identified and confirmed in <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>. Thus Cardinal Nycz predicts that Popie\u0142uszko will likely be <a href=\"/wiki/Canonized\" class=\"mw-redirect\" title=\"Canonized\">canonized</a> soon, based on the credibility of the case presented.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> A miracle was investigated in a diocesan process in France from 20 September 2014 until 14 September 2015 and the results of that investigation turned over to the Vatican for assessment.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Popie%C5%82uszko&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:P_vip.svg\" class=\"image\"><img alt=\"P vip.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/21px-P_vip.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"21\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/31px-P_vip.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/41px-P_vip.svg.png 2x\" data-file-width=\"1911\" data-file-height=\"1944\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Biography\" title=\"Portal:Biography\">Biography portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg\" decoding=\"async\" width=\"24\" height=\"18\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/36px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/48px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Catholicism\">Catholicism portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Poland.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Poland.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/12/Flag_of_Poland.svg/24px-Flag_of_Poland.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"24\" height=\"15\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/12/Flag_of_Poland.svg/36px-Flag_of_Poland.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/12/Flag_of_Poland.svg/48px-Flag_of_Poland.svg.png 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"800\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Poland\" title=\"Portal:Poland\">Poland portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/To_Kill_a_Priest\" title=\"To Kill a Priest\">To Kill a Priest</a></i> (1988 Fr.), a movie directed by <a href=\"/wiki/Agnieszka_Holland\" title=\"Agnieszka Holland\">Agnieszka Holland</a> and starring <a href=\"/wiki/Christopher_Lambert\" title=\"Christopher Lambert\">Christopher Lambert</a> as a character based on Jerzy Popie\u0142uszko<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Popie%C5%82uszko&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140330005300/http://encyklopedia.pwn.pl/haslo.php?id=3960442\">\"Popie\u0142uszko Jerzy - Encyklopedia PWN - \u017ar\u00f3d\u0142o wiarygodnej i rzetelnej wiedzy\"</a>. <i>pwn.pl</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://encyklopedia.pwn.pl/haslo.php?id=3960442\">the original</a> on 30 March 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 July</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=pwn.pl&amp;rft.atitle=Popie%C5%82uszko+Jerzy+-+Encyklopedia+PWN+-+%C5%BAr%C3%B3d%C5%82o+wiarygodnej+i+rzetelnej+wiedzy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fencyklopedia.pwn.pl%2Fhaslo.php%3Fid%3D3960442&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJerzy+Popie%C5%82uszko\" class=\"Z3988\"></span><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">.mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}</style></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/world/europe/10251078.stm\">Polish priest Father Popieluszko 'martyr' beatified</a>, <a href=\"/wiki/BBC_News\" title=\"BBC News\">BBC News</a> (6 June 2010)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-http&#58;//ststanskostka.org-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-http://ststanskostka.org_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-http://ststanskostka.org_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ststanskostka.org/wordpress/?page_id=1912\">\"BIOGRAPHY Blessed Jerzy Popie\u0142uszko, priest, martyr\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">28 October</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=BIOGRAPHY+Blessed+Jerzy+Popie%C5%82uszko%2C+priest%2C+martyr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fststanskostka.org%2Fwordpress%2F%3Fpage_id%3D1912&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJerzy+Popie%C5%82uszko\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bbc-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-bbc_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bbc_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/onthisday/hi/dates/stories/october/30/newsid_4111000/4111722.stm\">\"BBC ON THIS DAY - 30 - 1984: Pro-Solidarity priest is murdered\"</a>. <i>bbc.co.uk</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 July</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=bbc.co.uk&amp;rft.atitle=BBC+ON+THIS+DAY+-+30+-+1984%3A+Pro-Solidarity+priest+is+murdered&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.bbc.co.uk%2Fonthisday%2Fhi%2Fdates%2Fstories%2Foctober%2F30%2Fnewsid_4111000%2F4111722.stm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJerzy+Popie%C5%82uszko\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.prezydent.pl/aktywnosc/orderly-i-odznaczenia/art,715,order-Orla-bialego-DLA-ksiedza-jerzego-popieluszki.html\">\"Oficjalna strong Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej\"</a>. <i>prezydent.pl</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 July</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=prezydent.pl&amp;rft.atitle=Oficjalna+strong+Prezydenta+Rzeczypospolitej+Polskiej&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.prezydent.pl%2Faktywnosc%2Forderly-i-odznaczenia%2Fart%2C715%2Corder-Orla-bialego-DLA-ksiedza-jerzego-popieluszki.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJerzy+Popie%C5%82uszko\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.boosey.com/pages/cr/catalogue/cat_detail.asp?musicid=5516\">Boosey and Hawkes program note for Andrzej Panufnik's <i>Bassoon Concerto</i></a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFHermanChomsky2002\" class=\"citation book cs1\">Herman, Edward S.; Chomsky, Noam (2002). <i><a href=\"/wiki/Manufacturing_Consent\" title=\"Manufacturing Consent\">Manufacturing Consent</a>: The Political Economy of the Mass Media</i> (2nd ed.). Pantheon Books. p.&#160;37. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0375714499\" title=\"Special:BookSources/0375714499\"><bdi>0375714499</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Manufacturing+Consent%3A+The+Political+Economy+of+the+Mass+Media&amp;rft.pages=37&amp;rft.edition=2nd&amp;rft.pub=Pantheon+Books&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=0375714499&amp;rft.aulast=Herman&amp;rft.aufirst=Edward+S.&amp;rft.au=Chomsky%2C+Noam&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJerzy+Popie%C5%82uszko\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Father_Popieluszko_in_Rome_pantheon_of_modern_martyrs-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Father_Popieluszko_in_Rome_pantheon_of_modern_martyrs_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.thenews.pl/1/9/Artykul/109003,Father-Popieluszko-in-Rome-pantheon-of-modern-martyrs\">\"Father Popieluszko in Rome pantheon of modern martyrs\"</a>. <i>thenews.pl</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 September</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=thenews.pl&amp;rft.atitle=Father+Popieluszko+in+Rome+pantheon+of+modern+martyrs&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.thenews.pl%2F1%2F9%2FArtykul%2F109003%2CFather-Popieluszko-in-Rome-pantheon-of-modern-martyrs&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJerzy+Popie%C5%82uszko\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-W_Budapeszcie_ods\u0142oni\u0119to_pomnik_b\u0142ogos\u0142awionego_ks._Popie\u0142uszki-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-W_Budapeszcie_ods\u0142oni\u0119to_pomnik_b\u0142ogos\u0142awionego_ks._Popie\u0142uszki_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dzieje.pl/aktualnosci/w-budapeszcie-odslonieto-pomnik-blogoslawionego-ks-popieluszki\">\"W Budapeszcie ods\u0142oni\u0119to pomnik b\u0142ogos\u0142awionego ks. Popie\u0142uszki\"</a>. <i>dzieje.pl</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 April</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=dzieje.pl&amp;rft.atitle=W+Budapeszcie+ods%C5%82oni%C4%99to+pomnik+b%C5%82ogos%C5%82awionego+ks.+Popie%C5%82uszki&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdzieje.pl%2Faktualnosci%2Fw-budapeszcie-odslonieto-pomnik-blogoslawionego-ks-popieluszki&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJerzy+Popie%C5%82uszko\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-B\u00e9ziers_honors_Fr_Popieluszko-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-B\u00e9ziers_honors_Fr_Popieluszko_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.lesalonbeige.fr/la-ville-de-beziers-rend-hommage-au-pere-jerzy-popieluszko/\">\"<span class=\"cs1-kern-left\">\"</span>B\u00e9ziers honours Fr Popieluszko<span class=\"cs1-kern-right\">\"</span>\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%22B%C3%A9ziers+honours+Fr+Popieluszko%22&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.lesalonbeige.fr%2Fla-ville-de-beziers-rend-hommage-au-pere-jerzy-popieluszko%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJerzy+Popie%C5%82uszko\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.google.com/hostednews/afp/article/ALeqM5jwq5SWqAfmvcB2ToaSCtVLSujw8w\">Pope decrees beatification of Poland's 'Solidarity chaplain'</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wspolczesna.pl/apps/pbcs.dll/article?AID=/20100606/KRAJSWIAT/406809746\">\"B\u0142ogos\u0142awiony ksi\u0105dz Jerzy Popie\u0142uszko. Jego matka prze\u017cy\u0142a sto lat, aby doczeka\u0107 beatyfikacji syna\"</a>. <i>wspolczesna.pl</i>. 6 June 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 July</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=wspolczesna.pl&amp;rft.atitle=B%C5%82ogos%C5%82awiony+ksi%C4%85dz+Jerzy+Popie%C5%82uszko.+Jego+matka+prze%C5%BCy%C5%82a+sto+lat%2C+aby+doczeka%C4%87+beatyfikacji+syna&amp;rft.date=2010-06-06&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wspolczesna.pl%2Fapps%2Fpbcs.dll%2Farticle%3FAID%3D%2F20100606%2FKRAJSWIAT%2F406809746&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJerzy+Popie%C5%82uszko\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.worldstampnews.com/2010/06/beatification-of-father-popieluszko%e2%80%99s/#more-1423\">World Stamp News</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since February 2020\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rp.pl/artykul/1058083.html\">\"Popie\u0142uszko wkr\u00f3tce \u015bwi\u0119tym?\"</a>. <a href=\"/wiki/Rzeczpospolita\" title=\"Rzeczpospolita\">Rzeczpospolita</a>. 18 October 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 November</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Popie%C5%82uszko+wkr%C3%B3tce+%C5%9Bwi%C4%99tym%3F&amp;rft.pub=Rzeczpospolita&amp;rft.date=2013-10-18&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rp.pl%2Fartykul%2F1058083.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJerzy+Popie%C5%82uszko\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ew.com/ew/article/0,,317095,00.html\"><i>To Kill a Priest:</i> review</a>, <i><a href=\"/wiki/Entertainment_Weekly\" title=\"Entertainment Weekly\">Entertainment Weekly</a></i>, April 6, 1990</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Popie%C5%82uszko&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFMoodyBoyes1987\" class=\"citation book cs1\">Moody, John; Boyes, Roger (1987). <span class=\"cs1-lock-registration\" title=\"Free registration required\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/priestpolice00mood\"><i>The Priest and the Policeman: The Courageous Life and Cruel Murder of Father Jerzy Popieluszko</i></a></span>. New York: Summit Books. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-671-61896-2\" title=\"Special:BookSources/0-671-61896-2\"><bdi>0-671-61896-2</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Priest+and+the+Policeman%3A+The+Courageous+Life+and+Cruel+Murder+of+Father+Jerzy+Popieluszko&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Summit+Books&amp;rft.date=1987&amp;rft.isbn=0-671-61896-2&amp;rft.aulast=Moody&amp;rft.aufirst=John&amp;rft.au=Boyes%2C+Roger&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fpriestpolice00mood&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJerzy+Popie%C5%82uszko\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><i>To Kill A Priest: The Murder of Father Popieluszko and the Fall of Communism</i> by Kevin Ruane (London: Gibson Books, 2004),<a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://www.amazon.co.uk/dp/1903933544\">[1]</a> <link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/><a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-903933-54-1\" title=\"Special:BookSources/978-1-903933-54-1\">978-1-903933-54-1</a> / 1-903933-54-4.</li>\n<li><i>The Way of My Cross: Masses at Warsaw</i> by Jerzy Popieluszko (Learning Innovations (1986)) <link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/><a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0895268068\" title=\"Special:BookSources/978-0895268068\">978-0895268068</a> / 089526806X</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Popie%C5%82uszko&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\"><a href=\"/wiki/Wikimedia_Commons\" title=\"Wikimedia Commons\">Wikimedia Commons</a> has media related to:\n<div style=\"margin-left: 10px;\"><b><i><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" class=\"extiw\" title=\"commons:Jerzy Popie\u0142uszko\">Jerzy Popie\u0142uszko</a></i></b> (<a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Jerzy_Popie%C5%82uszko\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Jerzy Popie\u0142uszko\">category</a>)</div></td></tr>\n</tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070208043438/http://www.popieluszko.net.pl/xJerzy/biblobc.htm\">Bibliography</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.popieluszko.net.pl\">Museum and Other Pages at popieluszko.net.pl</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130809012633/http://www.popieluszko.pl/\"><i>Popie\u0142uszko. Wolno\u015b\u0107 jest w nas</i> (AKA: <i>Popie\u0142uszko. Freedom is inside us</i>), film, 2009</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox authority-control\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q156277&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q156277&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q156277\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/10px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/15px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/20px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BNF_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"BNF (identifier)\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12041610g\">cb12041610g</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12041610g\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/GND_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"GND (identifier)\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118747940\">118747940</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/ISNI_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISNI (identifier)\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000109233925\">0000 0001 0923 3925</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LCCN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"LCCN (identifier)\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.loc.gov/authorities/names/n85019203\">n85019203</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00621309\">00621309</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jn20040226017&amp;CON_LNG=ENG\">jn20040226017</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an35611477\">35611477</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Royal_Library_of_the_Netherlands\" title=\"Royal Library of the Netherlands\">NTA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p071568050\">071568050</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://snaccooperative.org/ark:/99166/w65j0s1v\">w65j0s1v</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SUDOC_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"SUDOC (identifier)\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/028616693\">028616693</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Trove\" title=\"Trove\">Trove</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://trove.nla.gov.au/people/1014333\">1014333</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/VIAF_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"VIAF (identifier)\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/89727493\">89727493</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"> <a href=\"/wiki/WorldCat_Identities\" class=\"mw-redirect\" title=\"WorldCat Identities\">WorldCat Identities</a>: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/lccn-n85019203\">lccn-n85019203</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1323\nCached time: 20200820152929\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 0.520 seconds\nReal time usage: 0.749 seconds\nPreprocessor visited node count: 2308/1000000\nPost\u2010expand include size: 83615/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3196/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 17/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 50066/5000000 bytes\nLua time usage: 0.252/10.000 seconds\nLua memory usage: 6.94 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  631.449      1 -total\n 27.24%  172.034      1 Template:Reflist\n 26.40%  166.692      1 Template:Infobox_saint\n 24.15%  152.485      1 Template:Infobox\n 17.67%  111.546      9 Template:Cite_web\n 16.42%  103.688      4 Template:Br_separated_entries\n 11.09%   70.017      1 Template:Birth_date\n  9.34%   58.996      2 Template:ISBN\n  8.43%   53.224      1 Template:Authority_control\n  8.27%   52.204      1 Template:Unreferenced_section\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:360720-0!canonical and timestamp 20200820152928 and revision id 960345239\n -->\n</div><noscript><img src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" alt=\"\" title=\"\" width=\"1\" height=\"1\" style=\"border: none; position: absolute;\" /></noscript>\n<div class=\"printfooter\">Retrieved from \"<a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Jerzy_Popie\u0142uszko&amp;oldid=960345239\">https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Jerzy_Popie\u0142uszko&amp;oldid=960345239</a>\"</div></div>\n\t\t<div id=\"catlinks\" class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\"><div id=\"mw-normal-catlinks\" class=\"mw-normal-catlinks\"><a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">Categories</a>: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:People_from_Sok%C3%B3%C5%82ka_County\" title=\"Category:People from Sok\u00f3\u0142ka County\">People from Sok\u00f3\u0142ka County</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Polish_Roman_Catholic_priests\" title=\"Category:Polish Roman Catholic priests\">Polish Roman Catholic priests</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Polish_anti-communists\" title=\"Category:Polish anti-communists\">Polish anti-communists</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Polish_dissidents\" title=\"Category:Polish dissidents\">Polish dissidents</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Solidarity_(Polish_trade_union)_activists\" title=\"Category:Solidarity (Polish trade union) activists\">Solidarity (Polish trade union) activists</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Assassinated_Polish_people\" title=\"Category:Assassinated Polish people\">Assassinated Polish people</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Assassinated_activists\" title=\"Category:Assassinated activists\">Assassinated activists</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Murdered_Roman_Catholic_priests\" title=\"Category:Murdered Roman Catholic priests\">Murdered Roman Catholic priests</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Nonviolence_advocates\" title=\"Category:Nonviolence advocates\">Nonviolence advocates</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Polish_beatified_people\" title=\"Category:Polish beatified people\">Polish beatified people</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Beatifications_by_Pope_Benedict_XVI\" title=\"Category:Beatifications by Pope Benedict XVI\">Beatifications by Pope Benedict XVI</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Roman_Catholic_activists\" title=\"Category:Roman Catholic activists\">Roman Catholic activists</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Polish_Roman_Catholics\" title=\"Category:Polish Roman Catholics\">Polish Roman Catholics</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:People_murdered_in_Poland\" title=\"Category:People murdered in Poland\">People murdered in Poland</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:20th-century_Roman_Catholic_martyrs\" title=\"Category:20th-century Roman Catholic martyrs\">20th-century Roman Catholic martyrs</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:20th-century_venerated_Christians\" title=\"Category:20th-century venerated Christians\">20th-century venerated Christians</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:1947_births\" title=\"Category:1947 births\">1947 births</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:1984_deaths\" title=\"Category:1984 deaths\">1984 deaths</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:20th-century_Roman_Catholic_priests\" title=\"Category:20th-century Roman Catholic priests\">20th-century Roman Catholic priests</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Polish_people_of_Ukrainian_descent\" title=\"Category:Polish people of Ukrainian descent\">Polish people of Ukrainian descent</a></li></ul></div><div id=\"mw-hidden-catlinks\" class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\">Hidden categories: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">CS1 maint: ref=harv</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:All_articles_with_dead_external_links\" title=\"Category:All articles with dead external links\">All articles with dead external links</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_dead_external_links_from_February_2020\" title=\"Category:Articles with dead external links from February 2020\">Articles with dead external links from February 2020</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_permanently_dead_external_links\" title=\"Category:Articles with permanently dead external links\">Articles with permanently dead external links</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_needing_additional_references_from_October_2015\" title=\"Category:Articles needing additional references from October 2015\">Articles needing additional references from October 2015</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:All_articles_needing_additional_references\" title=\"Category:All articles needing additional references\">All articles needing additional references</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers\">Wikipedia articles with BNF identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_GND_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with GND identifiers\">Wikipedia articles with GND identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers\">Wikipedia articles with ISNI identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers\">Wikipedia articles with LCCN identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers\">Wikipedia articles with NDL identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers\">Wikipedia articles with NKC identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers\">Wikipedia articles with NLA identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NTA_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NTA identifiers\">Wikipedia articles with NTA identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers\">Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers\">Wikipedia articles with SUDOC identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_Trove_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with Trove identifiers\">Wikipedia articles with Trove identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers\">Wikipedia articles with VIAF identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_WorldCat_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with WorldCat identifiers\">Wikipedia articles with WorldCat identifiers</a></li></ul></div></div>\n\t</div>\n</div>\n<div id='mw-data-after-content'>\n\t<div class=\"read-more-container\"></div>\n</div>\n\n<div id=\"mw-navigation\">\n\t<h2>Navigation menu</h2>\n\t<div id=\"mw-head\">\n\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-personal\" class=\"vector-menu\" aria-labelledby=\"p-personal-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-personal-label\">\n\t\t<span>Personal tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"pt-anonuserpage\">Not logged in</li><li id=\"pt-anontalk\"><a href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\" accesskey=\"n\">Talk</a></li><li id=\"pt-anoncontribs\"><a href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\" accesskey=\"y\">Contributions</a></li><li id=\"pt-createaccount\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Jerzy+Popie%C5%82uszko\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">Create account</a></li><li id=\"pt-login\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Jerzy+Popie%C5%82uszko\" title=\"You&#039;re encouraged to log in; however, it&#039;s not mandatory. [o]\" accesskey=\"o\">Log in</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t<div id=\"left-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-namespaces\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-namespaces-label\">\n\t\t<span>Namespaces</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-nstab-main\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"View the content page [c]\" accesskey=\"c\">Article</a></li><li id=\"ca-talk\"><a href=\"/wiki/Talk:Jerzy_Popie%C5%82uszko\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\" accesskey=\"t\">Talk</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-variants\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" />\n\t<h3 id=\"p-variants-label\">\n\t\t<span>Variants</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t</div>\n\t\t<div id=\"right-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-views\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-views-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-views-label\">\n\t\t<span>Views</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-view\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\">Read</a></li><li id=\"ca-edit\"><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Popie%C5%82uszko&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\" accesskey=\"e\">Edit</a></li><li id=\"ca-history\"><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Popie%C5%82uszko&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\" accesskey=\"h\">View history</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-cactions\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" />\n\t<h3 id=\"p-cactions-label\">\n\t\t<span>More</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<div id=\"p-search\" role=\"search\">\n\t<h3 >\n\t\t<label for=\"searchInput\">Search</label>\n\t</h3>\n\t<form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n\t\t<div id=\"simpleSearch\">\n\t\t\t<input type=\"search\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" accesskey=\"f\" id=\"searchInput\"/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"title\" value=\"Special:Search\">\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"fulltext\" value=\"Search\" title=\"Search Wikipedia for this text\" id=\"mw-searchButton\" class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\"/>\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"go\" value=\"Go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" id=\"searchButton\" class=\"searchButton\"/>\n\t\t</div>\n\t</form>\n</div>\n\n\t\t</div>\n\t</div>\n\t\n<div id=\"mw-panel\">\n\t<div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n\t\t<a  title=\"Visit the main page\" class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\"></a>\n\t</div>\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-navigation\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" aria-labelledby=\"p-navigation-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-navigation-label\">\n\t\t<span>Navigation</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-mainpage-description\"><a href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\" accesskey=\"z\">Main page</a></li><li id=\"n-contents\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">Contents</a></li><li id=\"n-currentevents\"><a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">Current events</a></li><li id=\"n-randompage\"><a href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\" accesskey=\"x\">Random article</a></li><li id=\"n-aboutsite\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">About Wikipedia</a></li><li id=\"n-contactpage\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">Contact us</a></li><li id=\"n-sitesupport\"><a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">Donate</a></li><li id=\"n-shoplink\"><a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">Wikipedia store</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-interaction\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-interaction-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-interaction-label\">\n\t\t<span>Contribute</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-help\"><a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">Help</a></li><li id=\"n-portal\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">Community portal</a></li><li id=\"n-recentchanges\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\" accesskey=\"r\">Recent changes</a></li><li id=\"n-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">Upload file</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-tb\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-tb-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-tb-label\">\n\t\t<span>Tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"t-whatlinkshere\"><a href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\" accesskey=\"j\">What links here</a></li><li id=\"t-recentchangeslinked\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\" accesskey=\"k\">Related changes</a></li><li id=\"t-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\" accesskey=\"u\">Upload file</a></li><li id=\"t-specialpages\"><a href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\" accesskey=\"q\">Special pages</a></li><li id=\"t-permalink\"><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Popie%C5%82uszko&amp;oldid=960345239\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">Permanent link</a></li><li id=\"t-info\"><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Popie%C5%82uszko&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">Page information</a></li><li id=\"t-cite\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Jerzy_Popie%C5%82uszko&amp;id=960345239&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">Cite this page</a></li><li id=\"t-wikibase\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q156277\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\" accesskey=\"g\">Wikidata item</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-coll-print_export\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n\t\t<span>Print/export</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"coll-download-as-rl\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:DownloadAsPdf&amp;page=Jerzy_Popie%C5%82uszko&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">Download as PDF</a></li><li id=\"t-print\"><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Popie%C5%82uszko&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\" accesskey=\"p\">Printable version</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-wikibase-otherprojects\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n\t\t<span>In other projects</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\"><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Jerzy_Popie%C5%82uszko\" hreflang=\"en\">Wikimedia Commons</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-lang\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-lang-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-lang-label\">\n\t\t<span>Languages</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"interlanguage-link interwiki-be\"><a href=\"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%95%D0%B6%D1%8B_%D0%9F%D0%B0%D0%BF%D1%8F%D0%BB%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B0\" title=\"\u0415\u0436\u044b \u041f\u0430\u043f\u044f\u043b\u0443\u0448\u043a\u0430 \u2013 Belarusian\" lang=\"be\" hreflang=\"be\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-be-x-old\"><a href=\"https://be-tarask.wikipedia.org/wiki/%D0%95%D0%B6%D1%8B_%D0%9F%D0%B0%D0%BF%D1%8F%D0%BB%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B0\" title=\"\u0415\u0436\u044b \u041f\u0430\u043f\u044f\u043b\u0443\u0448\u043a\u0430 \u2013 Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)\" lang=\"be-tarask\" hreflang=\"be-tarask\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-bg\"><a href=\"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%99%D0%B5%D0%B6%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D0%BB%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%BE\" title=\"\u0419\u0435\u0436\u0438 \u041f\u043e\u043f\u0435\u043b\u0443\u0448\u043a\u043e \u2013 Bulgarian\" lang=\"bg\" hreflang=\"bg\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ca\"><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"Jerzy Popie\u0142uszko \u2013 Catalan\" lang=\"ca\" hreflang=\"ca\" class=\"interlanguage-link-target\">Catal\u00e0</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-cs\"><a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"Jerzy Popie\u0142uszko \u2013 Czech\" lang=\"cs\" hreflang=\"cs\" class=\"interlanguage-link-target\">\u010ce\u0161tina</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-da\"><a href=\"https://da.wikipedia.org/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"Jerzy Popie\u0142uszko \u2013 Danish\" lang=\"da\" hreflang=\"da\" class=\"interlanguage-link-target\">Dansk</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-de\"><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"Jerzy Popie\u0142uszko \u2013 German\" lang=\"de\" hreflang=\"de\" class=\"interlanguage-link-target\">Deutsch</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-et\"><a href=\"https://et.wikipedia.org/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"Jerzy Popie\u0142uszko \u2013 Estonian\" lang=\"et\" hreflang=\"et\" class=\"interlanguage-link-target\">Eesti</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-es\"><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"Jerzy Popie\u0142uszko \u2013 Spanish\" lang=\"es\" hreflang=\"es\" class=\"interlanguage-link-target\">Espa\u00f1ol</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-eo\"><a href=\"https://eo.wikipedia.org/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"Jerzy Popie\u0142uszko \u2013 Esperanto\" lang=\"eo\" hreflang=\"eo\" class=\"interlanguage-link-target\">Esperanto</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-fr\"><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"Jerzy Popie\u0142uszko \u2013 French\" lang=\"fr\" hreflang=\"fr\" class=\"interlanguage-link-target\">Fran\u00e7ais</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ia\"><a href=\"https://ia.wikipedia.org/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"Jerzy Popie\u0142uszko \u2013 Interlingua\" lang=\"ia\" hreflang=\"ia\" class=\"interlanguage-link-target\">Interlingua</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-it\"><a href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"Jerzy Popie\u0142uszko \u2013 Italian\" lang=\"it\" hreflang=\"it\" class=\"interlanguage-link-target\">Italiano</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-he\"><a href=\"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%99%D7%96%D7%A9%D7%99_%D7%A4%D7%95%D7%A4%D7%99%D7%9C%D7%95%D7%A9%D7%A7%D7%95\" title=\"\u05d9\u05d6\u05e9\u05d9 \u05e4\u05d5\u05e4\u05d9\u05dc\u05d5\u05e9\u05e7\u05d5 \u2013 Hebrew\" lang=\"he\" hreflang=\"he\" class=\"interlanguage-link-target\">\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pam\"><a href=\"https://pam.wikipedia.org/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"Jerzy Popie\u0142uszko \u2013 Pampanga\" lang=\"pam\" hreflang=\"pam\" class=\"interlanguage-link-target\">Kapampangan</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-la\"><a href=\"https://la.wikipedia.org/wiki/Georgius_Popie%C5%82uszko\" title=\"Georgius Popie\u0142uszko \u2013 Latin\" lang=\"la\" hreflang=\"la\" class=\"interlanguage-link-target\">Latina</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-lt\"><a href=\"https://lt.wikipedia.org/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"Jerzy Popie\u0142uszko \u2013 Lithuanian\" lang=\"lt\" hreflang=\"lt\" class=\"interlanguage-link-target\">Lietuvi\u0173</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-hu\"><a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"Jerzy Popie\u0142uszko \u2013 Hungarian\" lang=\"hu\" hreflang=\"hu\" class=\"interlanguage-link-target\">Magyar</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ml\"><a href=\"https://ml.wikipedia.org/wiki/%E0%B4%9C%E0%B5%BC%E0%B4%B8%E0%B4%BF_%E0%B4%AA%E0%B5%8B%E0%B4%AA%E0%B5%8D%E0%B4%AA%E0%B5%81%E0%B4%B2%E0%B4%B8%E0%B5%8D%E0%B4%95%E0%B5%8D%E0%B4%95%E0%B5%8B\" title=\"\u0d1c\u0d7c\u0d38\u0d3f \u0d2a\u0d4b\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d41\u0d32\u0d38\u0d4d\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d4b \u2013 Malayalam\" lang=\"ml\" hreflang=\"ml\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0d2e\u0d32\u0d2f\u0d3e\u0d33\u0d02</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-nl\"><a href=\"https://nl.wikipedia.org/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"Jerzy Popie\u0142uszko \u2013 Dutch\" lang=\"nl\" hreflang=\"nl\" class=\"interlanguage-link-target\">Nederlands</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ja\"><a href=\"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%A4%E3%82%A8%E3%82%B8%E3%83%BB%E3%83%9D%E3%83%94%E3%82%A8%E3%82%A6%E3%82%B7%E3%83%A5%E3%82%B3\" title=\"\u30a4\u30a8\u30b8\u30fb\u30dd\u30d4\u30a8\u30a6\u30b7\u30e5\u30b3 \u2013 Japanese\" lang=\"ja\" hreflang=\"ja\" class=\"interlanguage-link-target\">\u65e5\u672c\u8a9e</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-no\"><a href=\"https://no.wikipedia.org/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"Jerzy Popie\u0142uszko \u2013 Norwegian Bokm\u00e5l\" lang=\"nb\" hreflang=\"nb\" class=\"interlanguage-link-target\">Norsk bokm\u00e5l</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\"><a href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"Jerzy Popie\u0142uszko \u2013 Polish\" lang=\"pl\" hreflang=\"pl\" class=\"interlanguage-link-target\">Polski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pt\"><a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"Jerzy Popie\u0142uszko \u2013 Portuguese\" lang=\"pt\" hreflang=\"pt\" class=\"interlanguage-link-target\">Portugu\u00eas</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ro\"><a href=\"https://ro.wikipedia.org/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"Jerzy Popie\u0142uszko \u2013 Romanian\" lang=\"ro\" hreflang=\"ro\" class=\"interlanguage-link-target\">Rom\u00e2n\u0103</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ru\"><a href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D0%BB%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%BE,_%D0%95%D0%B6%D0%B8\" title=\"\u041f\u043e\u043f\u0435\u043b\u0443\u0448\u043a\u043e, \u0415\u0436\u0438 \u2013 Russian\" lang=\"ru\" hreflang=\"ru\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-simple\"><a href=\"https://simple.wikipedia.org/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"Jerzy Popie\u0142uszko \u2013 Simple English\" lang=\"en-simple\" hreflang=\"en-simple\" class=\"interlanguage-link-target\">Simple English</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sk\"><a href=\"https://sk.wikipedia.org/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"Jerzy Popie\u0142uszko \u2013 Slovak\" lang=\"sk\" hreflang=\"sk\" class=\"interlanguage-link-target\">Sloven\u010dina</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sl\"><a href=\"https://sl.wikipedia.org/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"Jerzy Popie\u0142uszko \u2013 Slovenian\" lang=\"sl\" hreflang=\"sl\" class=\"interlanguage-link-target\">Sloven\u0161\u010dina</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-fi\"><a href=\"https://fi.wikipedia.org/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"Jerzy Popie\u0142uszko \u2013 Finnish\" lang=\"fi\" hreflang=\"fi\" class=\"interlanguage-link-target\">Suomi</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sv\"><a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"Jerzy Popie\u0142uszko \u2013 Swedish\" lang=\"sv\" hreflang=\"sv\" class=\"interlanguage-link-target\">Svenska</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-uk\"><a href=\"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%84%D0%B6%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D0%BB%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%BE\" title=\"\u0404\u0436\u0438 \u041f\u043e\u043f\u0435\u043b\u0443\u0448\u043a\u043e \u2013 Ukrainian\" lang=\"uk\" hreflang=\"uk\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-vi\"><a href=\"https://vi.wikipedia.org/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"Jerzy Popie\u0142uszko \u2013 Vietnamese\" lang=\"vi\" hreflang=\"vi\" class=\"interlanguage-link-target\">Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-zh\"><a href=\"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%80%B6%E6%97%A5%C2%B7%E6%B3%A2%E6%AF%94%E8%80%B6%E4%B9%8C%E4%BB%80%E7%A7%91\" title=\"\u8036\u65e5\u00b7\u6ce2\u6bd4\u8036\u4e4c\u4ec0\u79d1 \u2013 Chinese\" lang=\"zh\" hreflang=\"zh\" class=\"interlanguage-link-target\">\u4e2d\u6587</a></li></ul>\n\t\t<div class=\"after-portlet after-portlet-lang\"><span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q156277#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\" class=\"wbc-editpage\">Edit links</a></span></div>\n\t</div>\n</nav>\n\n</div>\n\n</div>\n<footer id=\"footer\" class=\"mw-footer\" role=\"contentinfo\" >\n\t<ul id=\"footer-info\" >\n\t\t<li id=\"footer-info-lastmod\"> This page was last edited on 2 June 2020, at 12:41<span class=\"anonymous-show\">&#160;(UTC)</span>.</li>\n\t\t<li id=\"footer-info-copyright\">Text is available under the <a rel=\"license\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\">Creative Commons Attribution-ShareAlike License</a><a rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" style=\"display:none;\"></a>;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">Terms of Use</a> and <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">Privacy Policy</a>. Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">Wikimedia Foundation, Inc.</a>, a non-profit organization.</li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-places\" >\n\t\t<li id=\"footer-places-privacy\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" class=\"extiw\" title=\"wmf:Privacy policy\">Privacy policy</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-about\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">About Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-disclaimer\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">Disclaimers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-contact\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">Contact Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-mobileview\"><a href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Jerzy_Popie%C5%82uszko&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\" class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\">Mobile view</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-developers\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">Developers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-statslink\"><a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">Statistics</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-cookiestatement\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">Cookie statement</a></li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-icons\" class=\"noprint\">\n\t\t<li id=\"footer-copyrightico\"><a href=\"https://wikimediafoundation.org/\"><img src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" alt=\"Wikimedia Foundation\" loading=\"lazy\" /></a></li>\n\t\t<li id=\"footer-poweredbyico\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/\"><img src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" alt=\"Powered by MediaWiki\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" loading=\"lazy\"/></a></li>\n\t</ul>\n\t<div style=\"clear: both;\"></div>\n</footer>\n\n\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.520\",\"walltime\":\"0.749\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":2308,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":83615,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":3196,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":18,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":17,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":50066,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00%  631.449      1 -total\",\" 27.24%  172.034      1 Template:Reflist\",\" 26.40%  166.692      1 Template:Infobox_saint\",\" 24.15%  152.485      1 Template:Infobox\",\" 17.67%  111.546      9 Template:Cite_web\",\" 16.42%  103.688      4 Template:Br_separated_entries\",\" 11.09%   70.017      1 Template:Birth_date\",\"  9.34%   58.996      2 Template:ISBN\",\"  8.43%   53.224      1 Template:Authority_control\",\"  8.27%   52.204      1 Template:Unreferenced_section\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.252\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":7276395,\"limit\":52428800},\"limitreport-logs\":\"table#1 {\\n  [\\\"size\\\"] = \\\"tiny\\\",\\n}\\n\"},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1323\",\"timestamp\":\"20200820152929\",\"ttl\":86400,\"transientcontent\":true}}});});</script>\n<script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Jerzy Popie\\u0142uszko\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Jerzy_Popie%C5%82uszko\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q156277\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q156277\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2003-11-08T22:48:59Z\",\"dateModified\":\"2020-06-02T12:41:45Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/f\\/f3\\/Popieluszko_Europena_02_%28cropped%29.jpg\",\"headline\":\"catholic priest from Poland\"}</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":218,\"wgHostname\":\"mw1331\"});});</script>\n</body></html>",
  "formatedtext": "Jerzy Popie\u0142uszko -  Jerzy Popie\u0142uszko From , the free encyclopedia (Redirected from Jerzy Popieluszko )   Blessed Jerzy Popie\u0142uszko Priest; Martyr Born ( 1947-09-14 ) 14 September 1947 Okopy , near Suchowola , Polish People's Republic Died 19 October 1984 (1984-10-19) (aged\u00a037) W\u0142oc\u0142awek , Polish People's Republic Venerated\u00a0in Roman Catholic Church Beatified 6 June 2010, Warsaw , Poland by Archbishop Angelo Amato Feast 19 October Attributes Crucifix Patronage Solidarity Funeral Funeral Jerzy Popie\u0142uszko ( Polish pronunciation: [\u02c8j\u025b\u0290\u0268 pop\u02b2\u025b\u02c8wu\u0282k\u0254] ; 14 September 1947\u201319 October 1984 [1] ) was a Polish Roman Catholic priest who became associated with the opposition Solidarity trade union in communist Poland. He was murdered in 1984 by three agents of S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa (Security Service of the Ministry of Internal Affairs), who were shortly thereafter tried and convicted of the murder. He has been recognized as a martyr by the Roman Catholic Church , and was beatified on 6 June 2010 by Archbishop Angelo Amato on behalf of Pope Benedict XVI . [2] A miracle attributed to his intercession and required for his canonization is now under investigation. Contents 1 Biography 1.1 Early life and priesthood 1.2 Assassination 2 Legacy 2.1 Media 2.2 Monuments 3 Beatification and canonization 4 See also 5 References 6 Further reading 7 External links Biography [ edit ] Early life and priesthood [ edit ] This section does not cite any sources . Please help improve this section by adding citations to reliable sources . Unsourced material may be challenged and removed . ( October 2015 ) ( Learn how and when to remove this template message ) Popie\u0142uszko was born on 14 September 1947 in Okopy near Suchowola . After finishing school, he attended the priests' seminary at Warsaw . He served his army duties in a special force, aimed at keeping young men from becoming priests. This treatment had no effect on Popie\u0142uszko, as, after finishing his army service, he continued his studies. As a young priest he served in parishes in Warsaw, which consisted of the common people as well as students. [3] In 1981, Jerzy Popie\u0142uszko joined the workers, taking part with strikers in the Warsaw Steelworks . Thereafter he was associated with workers and trade unionists from the Solidarity movement who opposed the communist regime in Poland . He was a staunch anti-communist and, in his sermons, interwove spiritual exhortations with political messages, criticizing the communist system and motivating people to protest. During the period of martial law the Catholic Church was the only force that could voice protest comparatively openly, with the regular celebration of Mass presenting opportunities for public gatherings in churches. Popie\u0142uszko's sermons were routinely broadcast by Radio Free Europe , and thus became famous throughout Poland for their uncompromising stance against the regime. The S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa tried to silence or intimidate him. When those techniques did not work, they fabricated evidence against him; he was arrested in 1983, but soon released on intervention of the clergy and pardoned by an amnesty. Assassination [ edit ] The tomb of blessed Jerzy Popie\u0142uszko Part of a series on Persecutions of the Catholic Church Overview Historical persecution of Christians Vatican and Eastern Europe 1846\u20131958 Catholic Church persecutions 1939\u20131958 Eradication of the Church under Stalinism Eastern Catholic persecutions Persecution of Christians in the modern era Roman Empire Persecution of Christians in the Roman Empire Diocletianic Persecution Neo-Persian Empire Sasanian conquest of Jerusalem Byzantine Empire East\u2013West Schism Massacre of the Latins Muslim world Muslim conquests Conversion of non-Islamic places of worship into mosques Armenian Genocide Assyrian genocide Christianity in Saudi Arabia Christianity in Sudan Maspero demonstrations Persecution of Christians by ISIL Assyrian exodus from Iraq Japan Martyrs of Japan European wars of religion Thirty Years' War France Dechristianization of France during the French Revolution War in the Vend\u00e9e Mexico Cristero War Iniquis afflictisque Acerba animi Saints Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo Persecution of Christians in Mexico Miguel Pro Spain Umayyad conquest of Hispania Martyrs of the Spanish Civil War Red Terror \u00b7 Dilectissima Nobis Martyrs of Turon Martyrs of Daimiel Bartolom\u00e9 Blanco Innocencio of Mary Immaculate Jos\u00e9 Mar\u00eda of Manila 233 Spanish Martyrs 498 Spanish Martyrs 522 Spanish Martyrs Netherlands Titus Brandsma Germany Nazi persecution of the Catholic Church in Germany Mit brennender Sorge Alfred Delp Alois Grimm Rupert Mayer Bernhard Lichtenberg Max Josef Metzger Karl Leisner Maximilian Kolbe Erich Klausener China Persecution of Christians in China Ad Sinarum gentem Cupimus Imprimis Ad Apostolorum principis Ignatius Kung Pin-Mei Beda Chang Dominic Tang Vietnam Nguy\u1ec5n V\u0103n Thu\u1eadn Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m ( Buddhist crisis , Hu\u1ebf Ph\u1eadt \u0110\u1ea3n shootings , Hu\u1ebf chemical attacks , Double Seven Day scuffle , X\u00e1 L\u1ee3i Pagoda raids , 1963 South Vietnamese coup , arrest and assassination of Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m ) Poland Polish anti-religious campaign 1945\u20131990 Stefan Wyszy\u0144ski 108 Blessed Polish Martyrs Policies Poloniae Annalibus Gloriosam Reginam Invicti athletae Jerzy Popie\u0142uszko Eastern Europe J\u00f3zsef Mindszenty Eugene Bossilkov Severian Baranyk Josef Beran Zynoviy Kovalyk Aloysius Stepinac Meminisse iuvat Anni sacri S\u00e1ra Salkah\u00e1zi Walter Ciszek Pietro Leoni Theodore Romzha India Violence against Christians in India 2008 attacks on Christians in southern Karnataka Nicaragua Miguel Obando y Bravo El Salvador Four U.S. missionaries Ignacio Ellacur\u00eda Rutilio Grande Ignacio Mart\u00edn-Bar\u00f3 Segundo Montes \u00d3scar Romero 1989 murders of Jesuits Nigeria Religious violence in Nigeria Guatemala Stanley Rother United Kingdom Anti-Catholicism in the United Kingdom List of Catholic martyrs of the English Reformation Forty Martyrs of England and Wales Irish Catholic Martyrs Dissolution of the Monasteries Penal Laws Cromwellian conquest of Ireland Catholicism portal v t e A car accident was set up to kill Jerzy Popie\u0142uszko on 13 October 1984 but he evaded it. The alternative plan was to kidnap him; it was carried out on 19 October 1984. The priest was beaten to death by three Security Police officers: Captain Grzegorz Piotrowski, Leszek P\u0119kala, and Waldemar Chmielewski. They pretended to have problems with their car and flagged down Jerzy Popie\u0142uszko's car for help. Popie\u0142uszko was severely beaten, tied up and put in the trunk of the car. [3] The officers bound a stone to his feet and dropped him into the Vistula Water Reservoir near W\u0142oc\u0142awek from where his body was recovered on 30 October 1984. [4] News of the political murder caused an uproar throughout Poland, and the murderers and one of their superiors, Colonel Adam Pietruszka, were convicted of the crime. More than 250,000 people, including Lech Wa\u0142\u0119sa , attended his funeral on 3 November 1984. The murder was widely used in political propaganda of Polish opposition in late 1980s. Popie\u0142uszko's murderers \u2013 Captain Grzegorz Piotrowski, Leszek P\u0119kala, Waldemar Chmielewski and Colonel Adam Pietruszka, responsible for giving the order to kill \u2013 were sentenced to jail. [4] Popie\u0142uszko was posthumously awarded the Order of the White Eagle , Poland's highest decoration, in 2009. [5] After death, he was buried in St. Stanislaus Kostka Church, Warsaw , where millions of visitors had paid tribute, including famous politicians like then Vice-President George Bush in September 1987. Legacy [ edit ] Media [ edit ] Noted Polish composer Andrzej Panufnik composed his Bassoon Concerto (1985) in memory of Popie\u0142uszko. The work is inspired by Popie\u0142uszko's work and death. [6] Christopher Lambert played a character inspired by Popie\u0142uszko in the film To Kill a Priest . A track entitled \"Homily to Popie\u0142uszko\" is featured on the B-side to the album Flajelata (1986) by Muslimgauze . The entire B-side of that album is dedicated to all dissidents from the Soviet Union . A transcript of the trial of Popie\u0142uszko's murderers was used in producing a play, Ronald Harwood 's documentary drama The Deliberate Death of a Polish Priest. It was premiered at the Almeida Theatre in October 1985, A movie, Popie\u0142uszko , documenting the life and death of Popie\u0142uszko, was released in Poland in February 2009. Another film, Jerzy Popieluszko: Messenger of the Truth , was produced by Paul G. Hensler in 2013. In the television show The Americans , the episode \" Duty and Honor \" in season one featured a fictional Polish resistance leader loosely based on Popie\u0142uszko. In their work Manufacturing Consent , Edward S. Herman and Noam Chomsky used Popie\u0142uszko's murder and subsequent media coverage in the United States as a case study of their \" propaganda model \", in which it is compared and contrasted with the coverage of murders of \u00d3scar Romero and other Latin American clergy by US-backed forces. [7] Monuments [ edit ] San Bartolomeo all'Isola in Rome, where Popie\u0142uszko is commemorated in the memorial to 20th- and 21st- century martyrs. A monument to Fr. Popie\u0142uszko in the form of a symbolic gravestone in the shape of a cross was erected by Chicago's Polish community in the garden of memory next to St. Hyacinth Basilica . A monument to Fr. Popie\u0142uszko in the form of a bust bearing his likeness with a chain wrapped about his neck was erected on the property of Saint Hedwig Catholic Church in Trenton , New Jersey . A pocket park across from McCarren Park on the Williamsburg - Greenpoint border in Brooklyn, New York, a historically Polish neighborhood, is named for Fr. Popie\u0142uszko and features a stone bust bearing his likeness. Popieluszko Court in Hartford, Connecticut , was named in his memory. The SS. Cyril & Methodius Church is located on this street, serving as an important cornerstone for the area's Roman Catholic Polish-American community. The street intersects with Charter Oak Boulevard, with the main entrance to the parking lot of the Polish National Home of Hartford across the street at the end of Popieluszko Court. A two-part monument has been installed in New Britain's Walnut Hill Park consisting of an inscribed stone plaque near an abstract sculpture of an eternal flame. The stone is inscribed with the Polish Title Z\u0142o Dobrem Zwyci\u0119\u017caj : \"This human rights monument of common fieldstone\nand steel is built in memory of Father Jerzy\nPopieluszko who gave his life to God and to the\ngoals of Solidarno\u015b\u0107 \u2013 human rights, justice,\npeace and freedom for Poland and for all mankind.\nMay this eternal flame of liberty and the\nmemory of his courage and sacrifice burn forever\nin the hearts of all freedom-loving people.\n1947 Good shall vanquish evil 1984\" The abstract sculpture of the eternal flame was created by Henry Chotkowski and dedicated on June 16, 1989. An aluminum plaque on the stone wall surrounding the sculpture explains the significance of the sculpture. The rock that was used to kill Popie\u0142uszko was placed in the San Bartolomeo all'Isola in Rome as a relic of a 20th-century martyr, part of the memorial to 20th\u2013 and 21st\u2013century martyrs. [8] There are two monuments commemorating Father Popie\u0142uszko in Budapest , Hungary . In 2017, a monument containing Father Popie\u0142uszko's motto \"Overcome evil with good\" written in Polish and in Hungarian was unveiled in the Csepel district of the Hungarian capital. In Csepel, there is also a street named after Father Popie\u0142uszko and a belfry in his honor. Meanwhile, in 2016 in the \u00d3buda-B\u00e9k\u00e1smegyer district of Budapest there is a square named after Father Popie\u0142uszko and a monument consisting of stones that make up a rosary featuring quotes by Popie\u0142uszko. [9] There is also one monument in the French city of B\u00e9ziers. [10] Beatification and canonization [ edit ] The Roman Catholic Church started the process of his beatification with the declaration of nihil obstat (nothing against) on 15 March 1996 and held a diocesan process from 8 February 1997 to 8 February 2001. This conferred upon him the title of Servant of God . In 2008 the Positio was submitted to the Congregation for the Causes of Saints and on 19 December 2009 it was announced that Pope Benedict XVI had approved the decree for the beatification of Father Popie\u0142uszko. [11] He was beatified by Archbishop Angelo Amato on 6 June 2010 in Warsaw's Pi\u0142sudski Square . His mother, Marianna Popie\u0142uszko, was present at the event. [12] More than 100,000 people attended the open-air Mass in the Polish capital Warsaw to beatify Father Jerzy Popieluszko. Poland Post issued a set of stamps on that same day to mark the beatification. [13] In October 2013, Cardinal Kazimierz Nycz \u2013 the Archbishop of Warsaw , the diocese where Popie\u0142uszko was killed \u2013 announced that a miracle attributed to the intercession of the Polish priest has been identified and confirmed in France . Thus Cardinal Nycz predicts that Popie\u0142uszko will likely be canonized soon, based on the credibility of the case presented. [14] A miracle was investigated in a diocesan process in France from 20 September 2014 until 14 September 2015 and the results of that investigation turned over to the Vatican for assessment. See also [ edit ] Biography portal Catholicism portal Poland portal To Kill a Priest (1988 Fr.), a movie directed by Agnieszka Holland and starring Christopher Lambert as a character based on Jerzy Popie\u0142uszko [15] References [ edit ] ^ \"Popie\u0142uszko Jerzy - Encyklopedia PWN - \u017ar\u00f3d\u0142o wiarygodnej i rzetelnej wiedzy\" . pwn.pl . Archived from the original on 30 March 2014 . Retrieved 2 July 2015 . ^ Polish priest Father Popieluszko 'martyr' beatified , BBC News (6 June 2010) ^ a b \"BIOGRAPHY Blessed Jerzy Popie\u0142uszko, priest, martyr\" . Retrieved 28 October 2015 . ^ a b \"BBC ON THIS DAY - 30 - 1984: Pro-Solidarity priest is murdered\" . bbc.co.uk . Retrieved 2 July 2015 . ^ \"Oficjalna strong Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej\" . prezydent.pl . Retrieved 2 July 2015 . ^ Boosey and Hawkes program note for Andrzej Panufnik's Bassoon Concerto . ^ Herman, Edward S.; Chomsky, Noam (2002). Manufacturing Consent : The Political Economy of the Mass Media (2nd ed.). Pantheon Books. p.\u00a037. ISBN 0375714499 . CS1 maint: ref=harv ( link ) ^ \"Father Popieluszko in Rome pantheon of modern martyrs\" . thenews.pl . Retrieved 6 September 2012 . ^ \"W Budapeszcie ods\u0142oni\u0119to pomnik b\u0142ogos\u0142awionego ks. Popie\u0142uszki\" . dzieje.pl . Retrieved 11 April 2018 . ^ \" \" B\u00e9ziers honours Fr Popieluszko \" \" . ^ Pope decrees beatification of Poland's 'Solidarity chaplain' ^ \"B\u0142ogos\u0142awiony ksi\u0105dz Jerzy Popie\u0142uszko. Jego matka prze\u017cy\u0142a sto lat, aby doczeka\u0107 beatyfikacji syna\" . wspolczesna.pl . 6 June 2010 . Retrieved 2 July 2015 . ^ World Stamp News [ permanent dead link ] ^ \"Popie\u0142uszko wkr\u00f3tce \u015bwi\u0119tym?\" . Rzeczpospolita . 18 October 2013 . Retrieved 4 November 2013 . ^ To Kill a Priest: review , Entertainment Weekly , April 6, 1990 Further reading [ edit ] Moody, John; Boyes, Roger (1987). The Priest and the Policeman: The Courageous Life and Cruel Murder of Father Jerzy Popieluszko . New York: Summit Books. ISBN 0-671-61896-2 . To Kill A Priest: The Murder of Father Popieluszko and the Fall of Communism by Kevin Ruane (London: Gibson Books, 2004), [1] ISBN 978-1-903933-54-1 / 1-903933-54-4. The Way of My Cross: Masses at Warsaw by Jerzy Popieluszko (Learning Innovations (1986)) ISBN 978-0895268068 / 089526806X External links [ edit ] Wikimedia Commons has media related to: Jerzy Popie\u0142uszko ( category ) Bibliography Museum and Other Pages at popieluszko.net.pl Popie\u0142uszko. Wolno\u015b\u0107 jest w nas (AKA: Popie\u0142uszko. Freedom is inside us ), film, 2009 Authority control BNF : cb12041610g (data) GND : 118747940 ISNI : 0000 0001 0923 3925 LCCN : n85019203 NDL : 00621309 NKC : jn20040226017 NLA : 35611477 NTA : 071568050 SNAC : w65j0s1v SUDOC : 028616693 Trove : 1014333 VIAF : 89727493 WorldCat Identities : lccn-n85019203 Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Jerzy_Popie\u0142uszko&oldid=960345239 \" Categories : People from Sok\u00f3\u0142ka County Polish Roman Catholic priests Polish anti-communists Polish dissidents Solidarity (Polish trade union) activists Assassinated Polish people Assassinated activists Murdered Roman Catholic priests Nonviolence advocates Polish beatified people Beatifications by Pope Benedict XVI Roman Catholic activists Polish Roman Catholics People murdered in Poland 20th-century Roman Catholic martyrs 20th-century venerated Christians 1947 births 1984 deaths 20th-century Roman Catholic priests Polish people of Ukrainian descent Hidden categories: CS1 maint: ref=harv All articles with dead external links Articles with dead external links from February 2020 Articles with permanently dead external links Articles needing additional references from October 2015 All articles needing additional references  articles with BNF identifiers  articles with GND identifiers  articles with ISNI identifiers  articles with LCCN identifiers  articles with NDL identifiers  articles with NKC identifiers  articles with NLA identifiers  articles with NTA identifiers  articles with SNAC-ID identifiers  articles with SUDOC identifiers  articles with Trove identifiers  articles with VIAF identifiers  articles with WorldCat identifiers Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About  Contact us Donate  store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e \u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438 Catal\u00e0 \u010ce\u0161tina Dansk Deutsch Eesti Espa\u00f1ol Esperanto Fran\u00e7ais Interlingua Italiano \u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea Kapampangan Latina Lietuvi\u0173 Magyar \u0d2e\u0d32\u0d2f\u0d3e\u0d33\u0d02 Nederlands \u65e5\u672c\u8a9e Norsk bokm\u00e5l Polski Portugu\u00eas Rom\u00e2n\u0103 \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 Simple English Sloven\u010dina Sloven\u0161\u010dina Suomi Svenska \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t \u4e2d\u6587 Edit links This page was last edited on 2 June 2020, at 12:41 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . \u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About  Disclaimers Contact  Mobile view Developers Statistics Cookie statement",
  "imagelinks": [
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Popieluszko_Europena_02_%28cropped%29.jpg/220px-Popieluszko_Europena_02_%28cropped%29.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Funeral_Popieluszko_Europeana_%2813%29.jpg/220px-Funeral_Popieluszko_Europeana_%2813%29.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Jerzy_Popieluszko_Funeral_-_37.jpg/220px-Jerzy_Popieluszko_Funeral_-_37.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Popie%C5%82uszkogr%C3%B3b.JPG/300px-Popie%C5%82uszkogr%C3%B3b.JPG",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/25px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Tiber.island.church.rome.arp.jpg/220px-Tiber.island.church.rome.arp.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/21px-P_vip.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/12/Flag_of_Poland.svg/24px-Flag_of_Poland.svg.png"
  ]
}