{
  "saint": "Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo",
  "text": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" lang=\"en\" dir=\"ltr\">\n<head>\n<meta charset=\"UTF-8\"/>\n<title>Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo - Wikipedia</title>\n<script>document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"3b140fbc-94d0-41c1-aa3e-b15141432216\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Jos\u00e9_S\u00e1nchez_del_R\u00edo\",\"wgTitle\":\"Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo\",\"wgCurRevisionId\":962774817,\"wgRevisionId\":962774817,\"wgArticleId\":1025382,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Articles containing Spanish-language text\",\"Commons category link is on Wikidata\",\"Wikipedia articles with BNE identifiers\",\"Wikipedia articles with VIAF identifiers\",\"Wikipedia articles with WorldCat identifiers\",\"1913 births\",\"1928 deaths\",\"20th-century executions by Mexico\",\n\"20th-century Roman Catholic martyrs\",\"20th-century venerated Christians\",\"20th-century Roman Catholics\",\"Mexican Roman Catholic saints\",\"Roman Catholic child saints\",\"Cristero War\",\"Executed children\",\"Executed Mexican people\",\"Mexican children\",\"Mexican Roman Catholics\",\"People executed by Mexico by firearm\",\"People from Sahuayo\",\"Beatifications by Pope Benedict XVI\",\"Canonizations by Pope Francis\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Jos\u00e9_S\u00e1nchez_del_R\u00edo\",\"wgRelevantArticleId\":1025382,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\n\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q2642317\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"ext.cite.ux-enhancements\",\"ext.scribunto.logs\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\n\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});</script>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\"></script>\n<meta name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\" content=\"\"/>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<meta name=\"generator\" content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-crossorigin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-cross-origin\"/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6c/Jos%C3%A9_Luis_Sanchez_del_Rio.jpg\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/x-wiki\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"edit\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\"/>\n<link rel=\"shortcut icon\" href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\"/>\n<link rel=\"search\" type=\"application/opensearchdescription+xml\" href=\"/w/opensearch_desc.php\" title=\"Wikipedia (en)\"/>\n<link rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\" href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\"/>\n<link rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/atom+xml\" title=\"Wikipedia Atom feed\" href=\"/w/index.php?title=Special:RecentChanges&amp;feed=atom\"/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//login.wikimedia.org\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//meta.wikimedia.org\" />\n</head>\n<body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Jos\u00e9_S\u00e1nchez_del_R\u00edo rootpage-Jos\u00e9_S\u00e1nchez_del_R\u00edo skin-vector action-view skin-vector-legacy\"><div id=\"mw-page-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"mw-head-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"content\" class=\"mw-body\" role=\"main\">\n\t<a id=\"top\"></a>\n\t<div id=\"siteNotice\" class=\"mw-body-content\"><!-- CentralNotice --></div>\n\t<div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n\t</div>\n\t<h1 id=\"firstHeading\" class=\"firstHeading\" lang=\"en\">Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo</h1>\n\t<div id=\"bodyContent\" class=\"mw-body-content\">\n\t\t<div id=\"siteSub\" class=\"noprint\">From Wikipedia, the free encyclopedia</div>\n\t\t<div id=\"contentSub\"></div>\n\t\t<div id=\"contentSub2\"></div>\n\t\t\n\t\t<div id=\"jump-to-nav\"></div>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">Jump to navigation</a>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">Jump to search</a>\n\t\t<div id=\"mw-content-text\" lang=\"en\" dir=\"ltr\" class=\"mw-content-ltr\"><div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"n\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color:gold;\"><div class=\"honorific-prefix\" style=\"display:inline;font-size: 77%; font-weight: normal;\">Saint</div><br /><div style=\"display:inline;\" class=\"fn\">Jos\u00e9 Luis S\u00e1nchez del R\u00edo</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Jos%C3%A9_Luis_Sanchez_del_Rio.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Jos\u00e9 Luis Sanchez del Rio.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Jos%C3%A9_Luis_Sanchez_del_Rio.jpg/200px-Jos%C3%A9_Luis_Sanchez_del_Rio.jpg\" decoding=\"async\" width=\"200\" height=\"291\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6c/Jos%C3%A9_Luis_Sanchez_del_Rio.jpg 1.5x\" data-file-width=\"234\" data-file-height=\"340\" /></a><div>Photograph of Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo</div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:gold;\">Layman; Martyr</th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1913-03-28</span>)</span>March 28, 1913<br /><a href=\"/wiki/Sahuayo\" title=\"Sahuayo\">Sahuayo</a>, <a href=\"/wiki/Michoac%C3%A1n\" title=\"Michoac\u00e1n\">Michoac\u00e1n</a>, Mexico</td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>February 10, 1928<span style=\"display:none\">(1928-02-10)</span> (aged&#160;14)<br /><a href=\"/wiki/Sahuayo\" title=\"Sahuayo\">Sahuayo</a>, <a href=\"/wiki/Michoac%C3%A1n\" title=\"Michoac\u00e1n\">Michoac\u00e1n</a>, Mexico</td></tr><tr><th scope=\"row\">Venerated&#160;in</th><td><a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Catholic Church</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Beatification\" title=\"Beatification\">Beatified</a></th><td>November 20, 2005, <a href=\"/wiki/Guadalajara\" title=\"Guadalajara\">Guadalajara</a>, Mexico by Cardinal <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Saraiva_Martins\" title=\"Jos\u00e9 Saraiva Martins\">Jos\u00e9 Saraiva Martins</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">Canonized</a></th><td>October 16, 2016, <a href=\"/wiki/Saint_Peter%27s_Square\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Peter&#39;s Square\">Saint Peter's Square</a>, <a href=\"/wiki/Vatican_City\" title=\"Vatican City\">Vatican City</a> by <a href=\"/wiki/Pope_Francis\" title=\"Pope Francis\">Pope Francis</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Calendar_of_saints\" title=\"Calendar of saints\">Feast</a></th><td>February 10<sup id=\"cite_ref-Lichon_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lichon-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Saint_symbolism\" title=\"Saint symbolism\">Attributes</a></th><td><div class=\"plainlist\"><ul><li><a href=\"/wiki/Crucifix\" title=\"Crucifix\">Crucifix</a></li><li>Palm branch</li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Patron_saint\" title=\"Patron saint\">Patronage</a></th><td><div class=\"plainlist\"><ul><li>Persecuted Christians</li><li>Children</li><li>Adolescents<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li><li>Sahuayo</li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p><a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">Saint</a> <b>Jos\u00e9 Luis S\u00e1nchez del R\u00edo</b> (March 28, 1913 \u2013 February 10, 1928) was a <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexican</a> <a href=\"/wiki/Cristero_War\" title=\"Cristero War\">Cristero</a> who was put to death by government officials because he refused to renounce his <a href=\"/wiki/Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catholic\">Catholic</a> faith. His death was seen as a largely political venture on the part of government officials in their attempt to stamp out dissent and crush religious freedom in the area. He was dubbed \"Joselito.\"\n</p>\n<table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f8f9fa;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><td style=\"padding:0.4em 0\"><a href=\"/wiki/File:Emblem_of_the_Papacy_SE.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Emblem of the Papacy SE.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/25px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"25\" height=\"34\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/38px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/50px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png 2x\" data-file-width=\"815\" data-file-height=\"1105\" /></a></td></tr><tr><td style=\"padding-top:0.2em;line-height:1.2em\">Part of a <a href=\"/wiki/Category:Anti-Catholicism\" title=\"Category:Anti-Catholicism\">series</a> on</td></tr><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;padding-top:0;font-size:145%;line-height:1.2em\"><a href=\"/wiki/Anti-Catholicism\" title=\"Anti-Catholicism\">Persecutions</a><br />of the <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Catholic Church</a></th></tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Overview</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians\" title=\"Persecution of Christians\">Historical persecution of Christians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vatican_and_Eastern_Europe_(1846%E2%80%931958)\" title=\"Vatican and Eastern Europe (1846\u20131958)\">Vatican and Eastern Europe 1846\u20131958</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecutions_of_the_Catholic_Church_and_Pius_XII\" title=\"Persecutions of the Catholic Church and Pius XII\">Catholic Church persecutions 1939\u20131958</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Pius_XII_and_Russia\" title=\"Pope Pius XII and Russia\">Eradication of the Church under Stalinism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eastern_Catholic_victims_of_Soviet_persecutions\" title=\"Eastern Catholic victims of Soviet persecutions\">Eastern Catholic persecutions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_the_modern_era\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in the modern era\">Persecution of Christians in the modern era</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Roman_Empire\" title=\"Roman Empire\">Roman Empire</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_the_Roman_Empire\" title=\"Persecution of Christians in the Roman Empire\">Persecution of Christians in the Roman Empire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diocletianic_Persecution\" title=\"Diocletianic Persecution\">Diocletianic Persecution</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Sasanian_Empire\" title=\"Sasanian Empire\">Neo-Persian Empire</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sasanian_conquest_of_Jerusalem\" title=\"Sasanian conquest of Jerusalem\">Sasanian conquest of Jerusalem</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Byzantine_Empire\" title=\"Byzantine Empire\">Byzantine Empire</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/East%E2%80%93West_Schism\" title=\"East\u2013West Schism\">East\u2013West Schism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Massacre_of_the_Latins\" title=\"Massacre of the Latins\">Massacre of the Latins</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Muslim_world\" title=\"Muslim world\">Muslim world</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spread_of_Islam\" title=\"Spread of Islam\">Muslim conquests</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conversion_of_non-Islamic_places_of_worship_into_mosques\" title=\"Conversion of non-Islamic places of worship into mosques\">Conversion of non-Islamic places of worship into mosques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenian_Genocide\" title=\"Armenian Genocide\">Armenian Genocide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Assyrian_genocide\" title=\"Assyrian genocide\">Assyrian genocide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christianity_in_Saudi_Arabia\" title=\"Christianity in Saudi Arabia\">Christianity in Saudi Arabia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christianity_in_Sudan\" title=\"Christianity in Sudan\">Christianity in Sudan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maspero_demonstrations\" title=\"Maspero demonstrations\">Maspero demonstrations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_by_ISIL\" title=\"Persecution of Christians by ISIL\">Persecution of Christians by ISIL</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Assyrian_exodus_from_Iraq\" title=\"Assyrian exodus from Iraq\">Assyrian exodus from Iraq</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Japan\" title=\"Japan\">Japan</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Japan\" title=\"Martyrs of Japan\">Martyrs of Japan</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/European_wars_of_religion\" title=\"European wars of religion\">European wars of religion</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Thirty_Years%27_War\" title=\"Thirty Years&#39; War\">Thirty Years' War</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dechristianization_of_France_during_the_French_Revolution\" title=\"Dechristianization of France during the French Revolution\">Dechristianization of France during the French Revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/War_in_the_Vend%C3%A9e\" title=\"War in the Vend\u00e9e\">War in the Vend\u00e9e</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cristero_War\" title=\"Cristero War\">Cristero War</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Iniquis_afflictisque\" title=\"Iniquis afflictisque\">Iniquis afflictisque</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Acerba_animi\" title=\"Acerba animi\">Acerba animi</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saints_of_the_Cristero_War\" title=\"Saints of the Cristero War\">Saints</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Mexico\" title=\"Persecution of Christians in Mexico\">Persecution of Christians in Mexico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_Pro\" title=\"Miguel Pro\">Miguel Pro</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Umayyad_conquest_of_Hispania\" title=\"Umayyad conquest of Hispania\">Umayyad conquest of Hispania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_the_Spanish_Civil_War\" title=\"Martyrs of the Spanish Civil War\">Martyrs of the Spanish Civil War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Red_Terror_(Spain)\" title=\"Red Terror (Spain)\">Red Terror</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32; <i><a href=\"/wiki/Dilectissima_Nobis\" title=\"Dilectissima Nobis\">Dilectissima Nobis</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Turon\" title=\"Martyrs of Turon\">Martyrs of Turon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Daimiel\" title=\"Martyrs of Daimiel\">Martyrs of Daimiel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bartolom%C3%A9_Blanco\" title=\"Bartolom\u00e9 Blanco\">Bartolom\u00e9 Blanco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Innocencio_of_Mary_Immaculate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Innocencio of Mary Immaculate\">Innocencio of Mary Immaculate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_of_Manila\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda of Manila\">Jos\u00e9 Mar\u00eda of Manila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/233_Spanish_Martyrs\" title=\"233 Spanish Martyrs\">233 Spanish Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/498_Spanish_Martyrs\" title=\"498 Spanish Martyrs\">498 Spanish Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/522_Spanish_Martyrs\" title=\"522 Spanish Martyrs\">522 Spanish Martyrs</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Netherlands\" title=\"Netherlands\">Netherlands</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><a href=\"/wiki/Titus_Brandsma\" title=\"Titus Brandsma\">Titus Brandsma</a></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nazi_persecution_of_the_Catholic_Church_in_Germany\" title=\"Nazi persecution of the Catholic Church in Germany\">Nazi persecution of the Catholic Church in Germany</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mit_brennender_Sorge\" title=\"Mit brennender Sorge\">Mit brennender Sorge</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfred_Delp\" title=\"Alfred Delp\">Alfred Delp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alois_Grimm\" title=\"Alois Grimm\">Alois Grimm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rupert_Mayer\" title=\"Rupert Mayer\">Rupert Mayer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernhard_Lichtenberg\" title=\"Bernhard Lichtenberg\">Bernhard Lichtenberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Josef_Metzger\" title=\"Max Josef Metzger\">Max Josef Metzger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Leisner\" title=\"Karl Leisner\">Karl Leisner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maximilian_Kolbe\" title=\"Maximilian Kolbe\">Maximilian Kolbe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erich_Klausener\" title=\"Erich Klausener\">Erich Klausener</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/China\" title=\"China\">China</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pope_Pius_XII_and_China\" title=\"Pope Pius XII and China\">Persecution of Christians in China</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ad_Sinarum_gentem\" title=\"Ad Sinarum gentem\">Ad Sinarum gentem</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Cupimus_Imprimis\" title=\"Cupimus Imprimis\">Cupimus Imprimis</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ad_Apostolorum_principis\" title=\"Ad Apostolorum principis\">Ad Apostolorum principis</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignatius_Kung_Pin-Mei\" title=\"Ignatius Kung Pin-Mei\">Ignatius Kung Pin-Mei</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beda_Chang\" title=\"Beda Chang\">Beda Chang</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dominic_Tang\" title=\"Dominic Tang\">Dominic Tang</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Vietnam\" title=\"Vietnam\">Vietnam</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nguy%E1%BB%85n_V%C4%83n_Thu%E1%BA%ADn\" title=\"Nguy\u1ec5n V\u0103n Thu\u1eadn\">Nguy\u1ec5n V\u0103n Thu\u1eadn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ng%C3%B4_%C4%90%C3%ACnh_Di%E1%BB%87m\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m\">Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m</a><br /><small>(<a href=\"/wiki/Buddhist_crisis\" title=\"Buddhist crisis\">Buddhist crisis</a>, <a href=\"/wiki/Hu%E1%BA%BF_Ph%E1%BA%ADt_%C4%90%E1%BA%A3n_shootings\" title=\"Hu\u1ebf Ph\u1eadt \u0110\u1ea3n shootings\">Hu\u1ebf Ph\u1eadt \u0110\u1ea3n shootings</a>, <a href=\"/wiki/Hu%E1%BA%BF_chemical_attacks\" title=\"Hu\u1ebf chemical attacks\">Hu\u1ebf chemical attacks</a>, <a href=\"/wiki/Double_Seven_Day_scuffle\" title=\"Double Seven Day scuffle\">Double Seven Day scuffle</a>, <a href=\"/wiki/X%C3%A1_L%E1%BB%A3i_Pagoda_raids\" title=\"X\u00e1 L\u1ee3i Pagoda raids\">X\u00e1 L\u1ee3i Pagoda raids</a>, <a href=\"/wiki/1963_South_Vietnamese_coup\" title=\"1963 South Vietnamese coup\">1963 South Vietnamese coup</a>, <a href=\"/wiki/Arrest_and_assassination_of_Ng%C3%B4_%C4%90%C3%ACnh_Di%E1%BB%87m\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arrest and assassination of Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m\">arrest and assassination of Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m</a>)</small><br /></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Polish_anti-religious_campaign\" title=\"Polish anti-religious campaign\">Polish anti-religious campaign 1945\u20131990</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Wyszy%C5%84ski\" title=\"Stefan Wyszy\u0144ski\">Stefan Wyszy\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/108_Martyrs_of_World_War_II\" title=\"108 Martyrs of World War II\">108 Blessed Polish Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Pius_XII_and_Poland\" title=\"Pope Pius XII and Poland\">Policies</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Poloniae_Annalibus\" title=\"Poloniae Annalibus\">Poloniae Annalibus</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gloriosam_Reginam\" title=\"Gloriosam Reginam\">Gloriosam Reginam</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Invicti_athletae\" title=\"Invicti athletae\">Invicti athletae</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"Jerzy Popie\u0142uszko\">Jerzy Popie\u0142uszko</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Eastern_Europe\" title=\"Eastern Europe\">Eastern Europe</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Mindszenty\" title=\"J\u00f3zsef Mindszenty\">J\u00f3zsef Mindszenty</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugene_Bossilkov\" title=\"Eugene Bossilkov\">Eugene Bossilkov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Severian_Baranyk\" title=\"Severian Baranyk\">Severian Baranyk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josef_Beran\" title=\"Josef Beran\">Josef Beran</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zynoviy_Kovalyk\" title=\"Zynoviy Kovalyk\">Zynoviy Kovalyk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aloysius_Stepinac\" title=\"Aloysius Stepinac\">Aloysius Stepinac</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Meminisse_iuvat\" title=\"Meminisse iuvat\">Meminisse iuvat</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Anni_sacri\" title=\"Anni sacri\">Anni sacri</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ra_Salkah%C3%A1zi\" title=\"S\u00e1ra Salkah\u00e1zi\">S\u00e1ra Salkah\u00e1zi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Ciszek\" title=\"Walter Ciszek\">Walter Ciszek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pietro_Leoni\" title=\"Pietro Leoni\">Pietro Leoni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theodore_Romzha\" title=\"Theodore Romzha\">Theodore Romzha</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/India\" title=\"India\">India</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Violence_against_Christians_in_India\" title=\"Violence against Christians in India\">Violence against Christians in India</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2008_attacks_on_Christians_in_southern_Karnataka\" title=\"2008 attacks on Christians in southern Karnataka\">2008 attacks on Christians in southern Karnataka</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Nicaragua\" title=\"Nicaragua\">Nicaragua</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Miguel_Obando_y_Bravo\" title=\"Miguel Obando y Bravo\">Miguel Obando y Bravo</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/El_Salvador\" title=\"El Salvador\">El Salvador</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/1980_murders_of_U.S._missionaries_in_El_Salvador\" title=\"1980 murders of U.S. missionaries in El Salvador\">Four U.S. missionaries</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignacio_Ellacur%C3%ADa\" title=\"Ignacio Ellacur\u00eda\">Ignacio Ellacur\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rutilio_Grande\" title=\"Rutilio Grande\">Rutilio Grande</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignacio_Mart%C3%ADn-Bar%C3%B3\" title=\"Ignacio Mart\u00edn-Bar\u00f3\">Ignacio Mart\u00edn-Bar\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Segundo_Montes\" title=\"Segundo Montes\">Segundo Montes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%93scar_Romero\" title=\"\u00d3scar Romero\">\u00d3scar Romero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1989_murders_of_Jesuits_in_El_Salvador\" title=\"1989 murders of Jesuits in El Salvador\">1989 murders of Jesuits</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Nigeria\" title=\"Nigeria\">Nigeria</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><a href=\"/wiki/Religious_violence_in_Nigeria\" title=\"Religious violence in Nigeria\">Religious violence in Nigeria</a></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Guatemala\" title=\"Guatemala\">Guatemala</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Stanley_Rother\" title=\"Stanley Rother\">Stanley Rother</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/United_Kingdom\" title=\"United Kingdom\">United Kingdom</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anti-Catholicism_in_the_United_Kingdom\" title=\"Anti-Catholicism in the United Kingdom\">Anti-Catholicism in the United Kingdom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Catholic_martyrs_of_the_English_Reformation\" title=\"List of Catholic martyrs of the English Reformation\">List of Catholic martyrs of the English Reformation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Forty_Martyrs_of_England_and_Wales\" title=\"Forty Martyrs of England and Wales\">Forty Martyrs of England and Wales</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_Catholic_Martyrs\" title=\"Irish Catholic Martyrs\">Irish Catholic Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dissolution_of_the_Monasteries\" title=\"Dissolution of the Monasteries\">Dissolution of the Monasteries</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Penal_Laws\" title=\"Penal Laws\">Penal Laws</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cromwellian_conquest_of_Ireland\" title=\"Cromwellian conquest of Ireland\">Cromwellian conquest of Ireland</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0.3em 0.4em 0.3em;font-weight:bold;border-top: 1px solid #aaa; border-bottom: 1px solid #aaa;\">\n<a href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg\" decoding=\"async\" width=\"16\" height=\"12\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/32px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a>&#160;<a href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Catholicism\">Catholicism&#32;portal</a></td></tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Persecutions_of_the_Catholic_Church_sidebar\" title=\"Template:Persecutions of the Catholic Church sidebar\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Persecutions_of_the_Catholic_Church_sidebar\" title=\"Template talk:Persecutions of the Catholic Church sidebar\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Persecutions_of_the_Catholic_Church_sidebar&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p>He was declared to be <a href=\"/wiki/The_Venerable\" title=\"The Venerable\">venerable</a> on June 22, 2004 by <a href=\"/wiki/Saint_Pope_John_Paul_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Pope John Paul II\">Saint Pope John Paul II</a> and was beatified by <a href=\"/wiki/Pope_Benedict_XVI\" title=\"Pope Benedict XVI\">Pope Benedict XVI</a> \u2013 through the Cardinal-Prefect of the <a href=\"/wiki/Congregation_of_the_Causes_of_Saints\" class=\"mw-redirect\" title=\"Congregation of the Causes of Saints\">Congregation of the Causes of Saints</a> \u2013 on November 20, 2005 in Mexico. <a href=\"/wiki/Pope_Francis\" title=\"Pope Francis\">Pope Francis</a> approved a miracle attributed to him on January 21, 2016, allowing for his canonization to take place; a date was determined at a consistory on March 15, 2016 and he was proclaimed to be a saint on October 16, 2016.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\" role=\"navigation\" aria-labelledby=\"mw-toc-heading\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2 id=\"mw-toc-heading\">Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Life_and_Cristero_War\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Life and Cristero War</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Torture_and_death\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Torture and death</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Burial_and_relics\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Burial and relics</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Sainthood\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Sainthood</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#In_popular_culture\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">In popular culture</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Cristero War began when the government began eliminating church privileges and seizing church properties throughout the country, in accordance with anti-clerical laws written into the <a href=\"/wiki/Mexican_Constitution\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mexican Constitution\">Mexican Constitution</a>. President <a href=\"/wiki/Plutarco_Elias_Calles\" class=\"mw-redirect\" title=\"Plutarco Elias Calles\">Plutarco Elias Calles</a>, who took office in 1924, focused on the <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Church\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Church\">Roman Catholic Church</a>, which led to seizure of church property, the closing of religious schools and convents, and the exile or the execution of priests.<sup id=\"cite_ref-Lichon_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lichon-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life_and_Cristero_War\">Life and Cristero War</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Life and Cristero War\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Jos\u00e9 Luis S\u00e1nchez del R\u00edo was born on March 28, 1913,<sup id=\"cite_ref-catholicnewsagency.com_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-catholicnewsagency.com-3\">&#91;3&#93;</a></sup> in <a href=\"/wiki/Sahuayo\" title=\"Sahuayo\">Sahuayo</a>, <a href=\"/wiki/Michoac%C3%A1n\" title=\"Michoac\u00e1n\">Michoac\u00e1n</a>. He attended school first in his hometown, then in <a href=\"/wiki/Guadalajara,_Jalisco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guadalajara, Jalisco\">Guadalajara</a> in <a href=\"/wiki/Jalisco\" title=\"Jalisco\">Jalisco</a>.\n</p><p>When the Cristero War broke out in 1926, his brothers joined the rebel forces, but his mother would not allow him to take part. The rebel general, Prudencio Mendoza, also refused his enlistment. The boy insisted that he wanted the chance to give his life for <a href=\"/wiki/Jesus_Christ\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jesus Christ\">Jesus Christ</a> and so come to Heaven easily. The general finally relented and allowed Jos\u00e9 to become the <a href=\"/wiki/Flagbearer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Flagbearer\">flagbearer</a> of the troop.<sup id=\"cite_ref-high_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-high-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The Cristeros nicknamed him <a href=\"/wiki/Tarcisius\" title=\"Tarcisius\">Tarcisius</a>, after the early Christian saint who was martyred for protecting the <a href=\"/wiki/Eucharist\" title=\"Eucharist\">Eucharist</a> from desecration.\n</p><p>During heavy fighting on January 25, 1928, Mendoza's horse was killed, and Jos\u00e9 gave his horse to the general so that the fight could go on.<sup id=\"cite_ref-high_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-high-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Then he sought cover and fired at the enemy until he ran out of ammunition. The government troops captured the boy and imprisoned him in the sacristy of the local church.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Torture_and_death\">Torture and death</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Torture and death\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Jos\u00e9's killing was witnessed by two childhood friends. It was later reported that Jos\u00e9 was captured by government forces, who ordered him to renounce his faith in Christ, under threat of death. He refused to accept <a href=\"/wiki/Apostasy\" title=\"Apostasy\">apostasy</a>.<sup id=\"cite_ref-catholicnewsagency.com_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-catholicnewsagency.com-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>To break his resolve, he was made to watch the hanging of another Cristero that they had in custody, but instead Jos\u00e9 encouraged the man, saying that they would soon meet again in Heaven after death.<sup id=\"cite_ref-high_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-high-4\">&#91;4&#93;</a></sup> In prison, Jos\u00e9 prayed the <a href=\"/wiki/Rosary\" title=\"Rosary\">rosary</a> daily and wrote an emotional letter to his mother, saying that he was ready to fulfill the will of <a href=\"/wiki/God\" title=\"God\">God</a> to whom he dedicated himself. His father attempted to raise a ransom to save him, but was not able to appease the government in time to do so, thus failing to secure the release of his son.\n</p><p>Others recalled the gruesome events that transpired after the government's failure to break Jos\u00e9's resolve on the evening of 10 February 1928: \"Consequently they cut the bottom of his feet and obliged him to walk around the town toward the cemetery. They also at times cut him with a machete until he was bleeding from several wounds. He cried and moaned with pain, but he did not give in. At times they stopped him and said, 'If you shout, \"Death to Christ the King\" we will spare your life'. Jos\u00e9 would only shout, 'I will never give in. Viva Cristo Rey!'\"<sup id=\"cite_ref-catholicnewsagency.com_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-catholicnewsagency.com-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Burial_and_relics\">Burial and relics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Burial and relics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The remains of Jos\u00e9 Luis S\u00e1nchez del R\u00edo are enshrined above a side altar in the Church of <a href=\"/wiki/James,_son_of_Zebedee\" class=\"mw-redirect\" title=\"James, son of Zebedee\">Saint James the Apostle</a> in Sahuayo, his hometown.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sainthood\">Sainthood</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Sainthood\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:SanchezdelRioXochi.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/SanchezdelRioXochi.JPG/220px-SanchezdelRioXochi.JPG\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"91\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/SanchezdelRioXochi.JPG/330px-SanchezdelRioXochi.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/SanchezdelRioXochi.JPG/440px-SanchezdelRioXochi.JPG 2x\" data-file-width=\"3638\" data-file-height=\"1509\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:SanchezdelRioXochi.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Wax image of saint with relic contained in reliquary cross</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Josesancheza.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Josesancheza.jpg/250px-Josesancheza.jpg\" decoding=\"async\" width=\"250\" height=\"188\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Josesancheza.jpg/375px-Josesancheza.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Josesancheza.jpg/500px-Josesancheza.jpg 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"480\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Josesancheza.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Beatification of Jos\u00e9 Luis Sanchez del Rio in the stadium of Guadalajara Mexico</div></div></div>\n<p>The sainthood proceedings opened in <a href=\"/wiki/Zamora_(Michoac%C3%A1n)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zamora (Michoac\u00e1n)\">Zamora</a> on May 1, 1996 in a diocesan process that continued until October 25, 1996. A week prior to the conclusion of that phase the <a href=\"/wiki/Congregation_for_the_Causes_of_Saints\" title=\"Congregation for the Causes of Saints\">Congregation for the Causes of Saints</a> declared \"nihil obstat\" (nothing against) to the cause on October 21, 1996; this granted him the title <a href=\"/wiki/Servant_of_God\" title=\"Servant of God\">Servant of God</a>, the first stage in the sainthood process. The process was later ratified on November 29, 2002 and allowed for officials to draft and submit in 2003 the <a href=\"/wiki/Positio\" title=\"Positio\">Positio</a> on his martyrdom.\n</p><p><a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">Pope John Paul II</a> approved the findings on June 22, 2004 which would allow for his beatification. He was beatified by <a href=\"/wiki/Pope_Benedict_XVI\" title=\"Pope Benedict XVI\">Pope Benedict XVI</a> on November 20, 2005 in Mexico; the Cardinal-Prefect of the Congregation for the Causes of Saints presided on behalf of the pontiff.\n</p><p>The miracle needed for his canonization attributed to Jos\u00e9 Luis S\u00e1nchez del R\u00edo the inexplicable recovery of a baby in Mexico who doctors said had \"no hope of survival\", 2008-2009. It was investigated on a local level in Mexico and concluded its work on January 30, 2015. A medical board approved it in 2015 while theologians did so as well on 8 October 2015; the C.C.S. granted final approval on January 12, 2016 before submitting it to the pope for his approval.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Pope_Francis\" title=\"Pope Francis\">Pope Francis</a> approved the miracle as being directly attributed to his intercession on January 21, 2016 and the pope confirmed at an ordinary consistory of cardinals on March 15, 2016 the date of which he would be elevated to sainthood. He was canonized as a saint of the Roman Catholic Church on October 16, 2016.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-holymass_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-holymass-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The \"Blessed Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo High School Seminary\" was established in 2008 in <a href=\"/wiki/Mankato,_Minnesota\" title=\"Mankato, Minnesota\">Mankato, Minnesota</a> by Father Carlos Miguel Buela of the <a href=\"/wiki/Institute_of_the_Incarnate_Word\" title=\"Institute of the Incarnate Word\">Institute of the Incarnate Word</a> (IVE) (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i lang=\"es\">Instituto del Verbo Encarnado</i>), a <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Roman Catholic</a> <a href=\"/wiki/Religious_institute_(Catholic)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Religious institute (Catholic)\">religious institute</a>. The junior (middle) high school and high school is a preparatory seminary quartered on the 1854 parish grounds of the Saints Peter and Paul Catholic Church in Mankato, Minnesota. The school's teen and young adult students are known collectively as \"The Minor Seminarians\".\nThe newly named \"St. Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo Catholic School\" is located in San Antonio, Texas.  Under the auspice of the Archdiocese of San Antonio, Archbishop Gustavo Garcia-Siller re-named the school prior to the start of the 2019-2020 school year.  The school's mascot are the \"Defenders of the Faith\" in line with the charism of San Joselito and uses the rosary, Virgen de Guadalupe, and a palm as symbols of his devotion and faith.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"In_popular_culture\">In popular culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: In popular culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Jos\u00e9 Luis S\u00e1nchez del R\u00edo is one of the characters portrayed in the film <i><a href=\"/wiki/For_Greater_Glory\" title=\"For Greater Glory\">For Greater Glory</a></i> which depicts the story of the Cristero War and also depicts his martyrdom.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo\"><span style=\"\">Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo</span></a></b></i>.</td></tr>\n</tbody></table>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Saints_of_the_Cristero_War\" title=\"Saints of the Cristero War\">Saints of the Cristero War</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Lichon-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Lichon_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lichon_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ace.nd.edu/news/honoring-saint-jose-sanchez-del-rio-viva-cristo-rey\">Lichon, Katy et al. \"\u00a1Viva Cristo Rey! Honoring Saint Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo\", University of Notre Dame</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.religionenlibertad.com/con-14-anos-el-martir-jose-sanchez-tenia-mas-valor-que-48462.htm\">\"At 14, the martyr Jos\u00e9 S\u00e1nchez had more value than all the enemy troops: model for the young\"</a>. Religion en Libertad. March 19, 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">March 20,</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=At+14%2C+the+martyr+Jos%C3%A9+S%C3%A1nchez+had+more+value+than+all+the+enemy+troops%3A+model+for+the+young&amp;rft.pub=Religion+en+Libertad&amp;rft.date=2016-03-19&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.religionenlibertad.com%2Fcon-14-anos-el-martir-jose-sanchez-tenia-mas-valor-que-48462.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+S%C3%A1nchez+del+R%C3%ADo\" class=\"Z3988\"></span><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">.mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}</style></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-catholicnewsagency.com-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-catholicnewsagency.com_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-catholicnewsagency.com_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-catholicnewsagency.com_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholicnewsagency.com/new.php?n=5327\">\"14 year-old Mexican martyr to be beatified Sunday\"</a>. <i>Catholic News Agency</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">March 19,</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Catholic+News+Agency&amp;rft.atitle=14+year-old+Mexican+martyr+to+be+beatified+Sunday&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.catholicnewsagency.com%2Fnew.php%3Fn%3D5327&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+S%C3%A1nchez+del+R%C3%ADo\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-high-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-high_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-high_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-high_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160304092208/http://www.iveminorseminary.org/index.cfm?load=page&amp;page=157\">\"Our Patrons\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iveminorseminary.org/index.cfm?load=page&amp;page=157\">the original</a> on March 4, 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">March 19,</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Our+Patrons&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iveminorseminary.org%2Findex.cfm%3Fload%3Dpage%26page%3D157&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+S%C3%A1nchez+del+R%C3%ADo\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://santiagoapostolshy.wixsite.com/parroquia/beato-jos-snchez-del-ro\">\"Image of where Saint Joselito's relics are enshrined\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">October 23,</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Image+of+where+Saint+Joselito%27s+relics+are+enshrined&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsantiagoapostolshy.wixsite.com%2Fparroquia%2Fbeato-jos-snchez-del-ro&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+S%C3%A1nchez+del+R%C3%ADo\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholicnewsagency.com/news/one-familys-unimaginable-suffering-paves-the-way-for-a-teens-sainthood-61117/\">\"One family's unimaginable suffering paves the way for a teen's sainthood\", Catholic News Agency</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://denvercatholic.org/st-jose-de-jesus-sanchez-del-rio-boy-died-love-christ-king/\">Villa, Carmen Elena. \"St. Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo: The boy who died for love of Christ the King\", <i>Denver Catholic</i>, October 25, 2016</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-holymass-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-holymass_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.vatican.va/content/francesco/en/homilies/2016/documents/papa-francesco_20161016_omelia-canonizzazione.html\">HOLY MASS AND CANONIZATION OF THE BLESSEDS: Salomon Leclercq, Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo, Manuel Gonz\u00e1lez Garc\u00eda, Lodovico Pavoni, Alfonso Maria Fusco, Jos\u00e9 Gabriel del Rosario Brochero, Elisabeth of the Holy Trinity Catez</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Ferreira, Cornelia R. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.canisiusbooks.com/books/jose.htm\"><i>Saint Jos\u00e9 Luis S\u00e1nchez del Rio: Cristero Boy Martyr</i></a>, 2d. ed., biography (2017 Canisius Books).</li>\n<li>McKenzie, Fr. Kevin William <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.blessedjose.com/\">\"Blessed Jos\u00e9\"</a>, biography (2014)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.blessedjose.com\">Website for Book \"Blessed Jos\u00e9\" </a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://newsaints.faithweb.com/year/1928.htm\">Hagiography Circle</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catholicsaints.info/saint-jose-sanchez-del-rio/\">Saints SQPN</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.vatican.va/news_services/liturgy/saints/ns_lit_doc_20051120_anacleto-gonzalez_en.html\">Biography at Vatican News Service</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20121201033853/http://www.iveminorseminary.org/index.cfm?active=1\">Blessed Jos\u00e9 S\u00e1nchez del Rio High School Seminary</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.findagrave.com/memorial/37007274\">Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo</a> at <a href=\"/wiki/Find_a_Grave\" title=\"Find a Grave\">Find a Grave</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Persecution_of_ChristiansAnti-Christian_sentiment\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible mw-collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Persecution_of_Christians\" title=\"Template:Persecution of Christians\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Persecution_of_Christians\" title=\"Template talk:Persecution of Christians\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Persecution_of_Christians&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Persecution_of_ChristiansAnti-Christian_sentiment\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians\" title=\"Persecution of Christians\">Persecution of Christians</a></li><li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_the_modern_era\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in the modern era\">Anti-Christian sentiment</a></li></ul></div></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">By<br />incident</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Early_Christianity\" class=\"mw-redirect\" title=\"Early Christianity\">Early Christianity</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_the_New_Testament\" title=\"Persecution of Christians in the New Testament\">New Testament</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_the_Roman_Empire\" title=\"Persecution of Christians in the Roman Empire\">Roman Empire</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Great_Fire_of_Rome\" title=\"Great Fire of Rome\">Great Fire of Rome</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_in_Lyon\" title=\"Persecution in Lyon\">Persecution in Lyon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Decian_persecution\" title=\"Decian persecution\">Decian persecution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diocletianic_Persecution\" title=\"Diocletianic Persecution\">Diocletianic Persecution</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians#Early_Modern_period_(1500_to_1815)\" title=\"Persecution of Christians\">Early modern</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dechristianization_of_France_during_the_French_Revolution\" title=\"Dechristianization of France during the French Revolution\">French Revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/War_in_the_Vend%C3%A9e\" title=\"War in the Vend\u00e9e\">Revolt in the Vend\u00e9e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Japan\" title=\"Martyrs of Japan\">Martyrs of Japan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captivity_of_Mangalorean_Catholics_at_Seringapatam\" title=\"Captivity of Mangalorean Catholics at Seringapatam\">Captivity of Mangalorean Catholics at Seringapatam</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians#Modern_era_(1815_to_1989)\" title=\"Persecution of Christians\">Modern</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/1860_Mount_Lebanon_civil_war\" title=\"1860 Mount Lebanon civil war\">1860 Lebanon conflict</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Massacres_of_Diyarbak%C4%B1r_(1895)\" title=\"Massacres of Diyarbak\u0131r (1895)\">Massacres of Diyarbakir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hamidian_massacres\" title=\"Hamidian massacres\">Hamidian massacres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boxer_Rebellion\" title=\"Boxer Rebellion\">Boxer Rebellion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adana_massacre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Adana massacre\">Adana massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenian_Genocide\" title=\"Armenian Genocide\">Armenian Genocide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Assyrian_genocide\" title=\"Assyrian genocide\">Assyrian genocide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greek_genocide\" title=\"Greek genocide\">Greek genocide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Shusha_massacre\" title=\"Shusha massacre\">Shusha massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Istanbul_pogrom\" title=\"Istanbul pogrom\">Istanbul pogrom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Damour_massacre\" title=\"Damour massacre\">Damour massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_the_Eastern_Bloc\" title=\"Persecution of Christians in the Eastern Bloc\">Eastern Bloc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sumgait_pogrom\" title=\"Sumgait pogrom\">Sumgait pogrom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boko_Haram_insurgency\" title=\"Boko Haram insurgency\">Boko Haram insurgency</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genocide_of_Christians_by_ISIL\" class=\"mw-redirect\" title=\"Genocide of Christians by ISIL\">Genocide of Christians by ISIL</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">By<br />persecutor</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\">Early Christianity</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Herod_Agrippa\" title=\"Herod Agrippa\">Agrippa I</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\">Roman Empire</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nero\" title=\"Nero\">Nero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Domitian\" title=\"Domitian\">Domitian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Septimius_Severus\" title=\"Septimius Severus\">Septimius Severus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maximinus_Thrax\" title=\"Maximinus Thrax\">Maximinus Thrax</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Decius\" title=\"Decius\">Decius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valerian_(emperor)\" title=\"Valerian (emperor)\">Valerian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\">Late Antiquity</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Diocletian\" title=\"Diocletian\">Diocletian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maximian\" title=\"Maximian\">Maximian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galerius#Persecution_of_Christians\" title=\"Galerius\">Galerius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Shapur_II\" title=\"Shapur II\">Shapur II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Athanaric\" title=\"Athanaric\">Athanaric</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\">Early modern</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Toyotomi_Hideyoshi\" title=\"Toyotomi Hideyoshi\">Toyotomi Hideyoshi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tokugawa_Ieyasu\" title=\"Tokugawa Ieyasu\">Tokugawa Ieyasu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kangxi_Emperor\" title=\"Kangxi Emperor\">Kangxi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tipu_Sultan\" title=\"Tipu Sultan\">Tipu Sultan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minh_M%E1%BA%A1ng\" title=\"Minh M\u1ea1ng\">Minh M\u1ea1ng</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/T%E1%BB%B1_%C4%90%E1%BB%A9c\" title=\"T\u1ef1 \u0110\u1ee9c\">T\u1ef1 \u0110\u1ee9c</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Queen_Jeongsun\" title=\"Queen Jeongsun\">Queen Jeongsun</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\">Modern</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ranavalona_I\" title=\"Ranavalona I\">Ranavalona I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mwanga_II_of_Buganda\" title=\"Mwanga II of Buganda\">Mwanga II of Buganda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plutarco_El%C3%ADas_Calles\" title=\"Plutarco El\u00edas Calles\">Plutarco El\u00edas Calles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_Garrido_Canabal\" title=\"Tom\u00e1s Garrido Canabal\">Tom\u00e1s Garrido Canabal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bai_Chongxi\" title=\"Bai Chongxi\">Bai Chongxi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enver_Hoxha\" title=\"Enver Hoxha\">Enver Hoxha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Three_Pashas\" title=\"Three Pashas\">Three Pashas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/USSR_anti-religious_campaign_(1921%E2%80%931928)\" title=\"USSR anti-religious campaign (1921\u20131928)\">Vladimir Lenin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/USSR_anti-religious_campaign_(1928%E2%80%931941)\" title=\"USSR anti-religious campaign (1928\u20131941)\">Joseph Stalin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazi_persecution_of_the_Catholic_Church_in_Germany\" title=\"Nazi persecution of the Catholic Church in Germany\">Adolf Hitler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cultural_Revolution\" title=\"Cultural Revolution\">Mao Zedong</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pol_Pot\" title=\"Pol Pot\">Pol Pot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Human_rights_in_North_Korea#Persecution_of_Christians_and_Buddhists\" title=\"Human rights in North Korea\">Kim Il-sung</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abubakar_Shekau\" title=\"Abubakar Shekau\">Abubakar Shekau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antireligious_campaigns_in_China#Xi_Jinping_administration\" title=\"Antireligious campaigns in China\">Xi Jinping</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abu_Bakr_al-Baghdadi\" title=\"Abu Bakr al-Baghdadi\">Abu Bakr al-Baghdadi</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">By<br />country</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Afghanistan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Afghanistan\">Afghanistan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Algeria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Algeria\">Algeria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-Armenian_sentiment_in_Azerbaijan\" title=\"Anti-Armenian sentiment in Azerbaijan\">Azerbaijan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Freedom_of_religion_in_Myanmar\" title=\"Freedom of religion in Myanmar\">Burma</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Freedom_of_religion_in_Cambodia\" title=\"Freedom of religion in Cambodia\">Cambodia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christianity_in_China\" title=\"Christianity in China\">China</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Egypt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Egypt\">Egypt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dechristianization_of_France_during_the_French_Revolution\" title=\"Dechristianization of France during the French Revolution\">France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kulturkampf\" title=\"Kulturkampf\">Germany (Prussia)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kirchenkampf\" title=\"Kirchenkampf\">Germany (Nazi)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-Christian_violence_in_India\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anti-Christian violence in India\">India</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Indonesia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Indonesia\">Indonesia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Iran\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Iran\">Iran</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Iraq\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Iraq\">Iraq</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kirishitan\" title=\"Kirishitan\">Japan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christianity_in_Laos\" title=\"Christianity in Laos\">Laos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Lebanon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Lebanon\">Lebanon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Madagascar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Madagascar\">Madagascar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Malaysia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Malaysia\">Malaysia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Mexico\" title=\"Persecution of Christians in Mexico\">Mexico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Nigeria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Nigeria\">Nigeria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_North_Korea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in North Korea\">North Korea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_the_Ottoman_Empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in the Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Pakistan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Pakistan\">Pakistan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Freedom_of_religion_in_Saudi_Arabia\" title=\"Freedom of religion in Saudi Arabia\">Saudi Arabia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Somalia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Somalia\">Somalia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_the_Soviet_Union\" title=\"Persecution of Christians in the Soviet Union\">Soviet Union</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Spain\">Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Sudan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Sudan\">Sudan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christianity_in_Thailand\" title=\"Christianity in Thailand\">Thailand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Turkey\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Turkey\">Turkey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christianity_in_Vietnam\" title=\"Christianity in Vietnam\">Vietnam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Yemen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Yemen\">Yemen</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">By<br />persecuted group</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anabaptist#Persecutions_and_migrations\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anabaptist\">Anabaptists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-Catholicism\" title=\"Anti-Catholicism\">Catholics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Eastern_Orthodox_Christians\" title=\"Persecution of Eastern Orthodox Christians\">Eastern Orthodox</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-Mormonism\" title=\"Anti-Mormonism\">Mormons</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Violence_against_Mormons\" class=\"mw-redirect\" title=\"Violence against Mormons\">Violence against Mormons</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Oriental_Orthodox_Christians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Oriental Orthodox Christians\">Oriental Orthodox</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anti-Armenianism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anti-Armenianism\">Armenians</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Armenian_Genocide\" title=\"Armenian Genocide\">Armenian Genocide</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Copts\" title=\"Persecution of Copts\">Copts</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-Protestantism\" title=\"Anti-Protestantism\">Protestants</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Christian_martyrs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Christian martyrs\">Martyrs</a><br /><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r886047488\">.mw-parser-output .nobold{font-weight:normal}</style><span class=\"nobold\">(<a href=\"/wiki/List_of_Christian_martyrs\" title=\"List of Christian martyrs\">list</a>)</span></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Massacre_of_the_Innocents\" title=\"Massacre of the Innocents\">Massacre of the Innocents</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Stephen\" title=\"Saint Stephen\">Saint Stephen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carthusian_Martyrs\" title=\"Carthusian Martyrs\">Carthusian Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chinese_Martyrs\" title=\"Chinese Martyrs\">Chinese Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blessed_Martyrs_of_Drina\" title=\"Blessed Martyrs of Drina\">Drina Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Forty_Martyrs_of_England_and_Wales\" title=\"Forty Martyrs of England and Wales\">Forty Martyrs of England and Wales</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Korean_Martyrs\" title=\"Korean Martyrs\">Korean Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Japan\" title=\"Martyrs of Japan\">Martyrs of Japan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_the_Spanish_Civil_War\" title=\"Martyrs of the Spanish Civil War\">Martyrs of the Spanish Civil War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Martyrs\" class=\"mw-redirect\" title=\"New Martyrs\">New Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canadian_Martyrs\" title=\"Canadian Martyrs\">North American Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saints_of_the_Cristero_War\" title=\"Saints of the Cristero War\">Saints of the Cristero War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uganda_Martyrs\" title=\"Uganda Martyrs\">Uganda Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vietnamese_Martyrs\" title=\"Vietnamese Martyrs\">Vietnamese Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/233_Spanish_Martyrs\" title=\"233 Spanish Martyrs\">233 Spanish Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/498_Spanish_Martyrs\" title=\"498 Spanish Martyrs\">498 Spanish Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/522_Spanish_Martyrs\" title=\"522 Spanish Martyrs\">522 Spanish Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Turon\" title=\"Martyrs of Turon\">Martyrs of Turon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Daimiel\" title=\"Martyrs of Daimiel\">Martyrs of Daimiel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eastern_Catholic_victims_of_Soviet_persecutions\" title=\"Eastern Catholic victims of Soviet persecutions\">Eastern Catholics in the USSR</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/108_Martyrs_of_World_War_II\" title=\"108 Martyrs of World War II\">108 Martyrs of World War II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2015_kidnapping_and_beheading_of_Copts_in_Libya\" title=\"2015 kidnapping and beheading of Copts in Libya\">21 Martyrs of Libya</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" decoding=\"async\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <a href=\"/wiki/Category:Persecution_of_Christians\" title=\"Category:Persecution of Christians\">Category</a></div></td></tr></tbody></table></div>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r891577481\">.mw-parser-output .subjectbar{background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;clear:both;margin-bottom:0.5em;margin-top:0.5em;width:100%;box-sizing:border-box;font-size:88%}</style><table role=\"presentation\" class=\"subjectbar noprint metadata plainlist\"><tbody><tr><td style=\"width:175px\"><span style=\"font-size:125%\"><b><a href=\"/wiki/Portal:Contents/Portals\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Contents/Portals\">Portals</a></b></span><br /><span style=\"font-size:90%\">Access related topics</span></td><td style=\"text-align:left\"><ul><li style=\"float:left;margin-left:0.3em;height:3.6em\"><span style=\"display:inline-block;margin-right:0.3em;width:30px;line-height:3.6em;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Gloriole_blur.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Gloriole blur.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/30px-Gloriole_blur.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"30\" height=\"26\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/45px-Gloriole_blur.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/60px-Gloriole_blur.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"28\" /></a></span><span style=\"display:inline-block;width:11em;vertical-align:middle\"><i><b><a href=\"/wiki/Portal:Saints\" title=\"Portal:Saints\">Saints portal</a></b></i></span></li><li style=\"float:left;margin-left:0.3em;height:3.6em\"><span style=\"display:inline-block;margin-right:0.3em;width:30px;line-height:3.6em;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:P_vip.svg\" class=\"image\"><img alt=\"P vip.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/29px-P_vip.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"29\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/44px-P_vip.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/59px-P_vip.svg.png 2x\" data-file-width=\"1911\" data-file-height=\"1944\" /></a></span><span style=\"display:inline-block;width:11em;vertical-align:middle\"><i><b><a href=\"/wiki/Portal:Biography\" title=\"Portal:Biography\">Biography portal</a></b></i></span></li><li style=\"float:left;margin-left:0.3em;height:3.6em\"><span style=\"display:inline-block;margin-right:0.3em;width:30px;line-height:3.6em;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/30px-046CupolaSPietro.jpg\" decoding=\"async\" width=\"30\" height=\"23\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/45px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/60px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a></span><span style=\"display:inline-block;width:11em;vertical-align:middle\"><i><b><a href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Catholicism\">Catholicism portal</a></b></i></span></li><li style=\"float:left;margin-left:0.3em;height:3.6em\"><span style=\"display:inline-block;margin-right:0.3em;width:30px;line-height:3.6em;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Mexico.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Mexico.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/30px-Flag_of_Mexico.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"30\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/45px-Flag_of_Mexico.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/60px-Flag_of_Mexico.svg.png 2x\" data-file-width=\"980\" data-file-height=\"560\" /></a></span><span style=\"display:inline-block;width:11em;vertical-align:middle\"><i><b><a href=\"/wiki/Portal:Mexico\" title=\"Portal:Mexico\">Mexico portal</a></b></i></span></li></ul></td></tr></tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox authority-control\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q2642317&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q2642317&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q2642317\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/10px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/15px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/20px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX5526487\">XX5526487</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/VIAF_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"VIAF (identifier)\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/53144648369452965707\">53144648369452965707</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"> <a href=\"/wiki/WorldCat_Identities\" class=\"mw-redirect\" title=\"WorldCat Identities\">WorldCat Identities</a>: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/viaf-53144648369452965707\">viaf-53144648369452965707</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1265\nCached time: 20200815155651\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 0.588 seconds\nReal time usage: 0.833 seconds\nPreprocessor visited node count: 1582/1000000\nPost\u2010expand include size: 102269/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1725/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 18973/5000000 bytes\nLua time usage: 0.312/10.000 seconds\nLua memory usage: 14.47 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  683.621      1 -total\n 22.43%  153.347      1 Template:Infobox_saint\n 20.59%  140.755      1 Template:Lang-es\n 20.50%  140.134      1 Template:Infobox\n 16.11%  110.114      1 Template:Reflist\n 13.79%   94.281      4 Template:Cite_web\n 12.83%   87.709      4 Template:Br_separated_entries\n 10.30%   70.424      1 Template:Find_a_Grave\n  8.70%   59.465      1 Template:Birth_date\n  6.88%   47.064      3 Template:Navbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1025382-0!canonical and timestamp 20200815155650 and revision id 962774817\n -->\n</div><noscript><img src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" alt=\"\" title=\"\" width=\"1\" height=\"1\" style=\"border: none; position: absolute;\" /></noscript>\n<div class=\"printfooter\">Retrieved from \"<a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Jos\u00e9_S\u00e1nchez_del_R\u00edo&amp;oldid=962774817\">https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Jos\u00e9_S\u00e1nchez_del_R\u00edo&amp;oldid=962774817</a>\"</div></div>\n\t\t<div id=\"catlinks\" class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\"><div id=\"mw-normal-catlinks\" class=\"mw-normal-catlinks\"><a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">Categories</a>: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:1913_births\" title=\"Category:1913 births\">1913 births</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:1928_deaths\" title=\"Category:1928 deaths\">1928 deaths</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:20th-century_executions_by_Mexico\" title=\"Category:20th-century executions by Mexico\">20th-century executions by Mexico</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:20th-century_Roman_Catholic_martyrs\" title=\"Category:20th-century Roman Catholic martyrs\">20th-century Roman Catholic martyrs</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:20th-century_venerated_Christians\" title=\"Category:20th-century venerated Christians\">20th-century venerated Christians</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:20th-century_Roman_Catholics\" title=\"Category:20th-century Roman Catholics\">20th-century Roman Catholics</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Mexican_Roman_Catholic_saints\" title=\"Category:Mexican Roman Catholic saints\">Mexican Roman Catholic saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Roman_Catholic_child_saints\" title=\"Category:Roman Catholic child saints\">Roman Catholic child saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Cristero_War\" title=\"Category:Cristero War\">Cristero War</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Executed_children\" title=\"Category:Executed children\">Executed children</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Executed_Mexican_people\" title=\"Category:Executed Mexican people\">Executed Mexican people</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Mexican_children\" title=\"Category:Mexican children\">Mexican children</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Mexican_Roman_Catholics\" title=\"Category:Mexican Roman Catholics\">Mexican Roman Catholics</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:People_executed_by_Mexico_by_firearm\" title=\"Category:People executed by Mexico by firearm\">People executed by Mexico by firearm</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:People_from_Sahuayo\" title=\"Category:People from Sahuayo\">People from Sahuayo</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Beatifications_by_Pope_Benedict_XVI\" title=\"Category:Beatifications by Pope Benedict XVI\">Beatifications by Pope Benedict XVI</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Canonizations_by_Pope_Francis\" title=\"Category:Canonizations by Pope Francis\">Canonizations by Pope Francis</a></li></ul></div><div id=\"mw-hidden-catlinks\" class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\">Hidden categories: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Spanish-language_text\" title=\"Category:Articles containing Spanish-language text\">Articles containing Spanish-language text</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Commons_category_link_is_on_Wikidata\" title=\"Category:Commons category link is on Wikidata\">Commons category link is on Wikidata</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers\">Wikipedia articles with BNE identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers\">Wikipedia articles with VIAF identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_WorldCat_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with WorldCat identifiers\">Wikipedia articles with WorldCat identifiers</a></li></ul></div></div>\n\t</div>\n</div>\n<div id='mw-data-after-content'>\n\t<div class=\"read-more-container\"></div>\n</div>\n\n<div id=\"mw-navigation\">\n\t<h2>Navigation menu</h2>\n\t<div id=\"mw-head\">\n\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-personal\" class=\"vector-menu\" aria-labelledby=\"p-personal-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-personal-label\">\n\t\t<span>Personal tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"pt-anonuserpage\">Not logged in</li><li id=\"pt-anontalk\"><a href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\" accesskey=\"n\">Talk</a></li><li id=\"pt-anoncontribs\"><a href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\" accesskey=\"y\">Contributions</a></li><li id=\"pt-createaccount\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Jos%C3%A9+S%C3%A1nchez+del+R%C3%ADo\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">Create account</a></li><li id=\"pt-login\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Jos%C3%A9+S%C3%A1nchez+del+R%C3%ADo\" title=\"You&#039;re encouraged to log in; however, it&#039;s not mandatory. [o]\" accesskey=\"o\">Log in</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t<div id=\"left-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-namespaces\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-namespaces-label\">\n\t\t<span>Namespaces</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-nstab-main\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo\" title=\"View the content page [c]\" accesskey=\"c\">Article</a></li><li id=\"ca-talk\"><a href=\"/wiki/Talk:Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\" accesskey=\"t\">Talk</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-variants\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" />\n\t<h3 id=\"p-variants-label\">\n\t\t<span>Variants</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t</div>\n\t\t<div id=\"right-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-views\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-views-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-views-label\">\n\t\t<span>Views</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-view\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo\">Read</a></li><li id=\"ca-edit\"><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\" accesskey=\"e\">Edit</a></li><li id=\"ca-history\"><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\" accesskey=\"h\">View history</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-cactions\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" />\n\t<h3 id=\"p-cactions-label\">\n\t\t<span>More</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<div id=\"p-search\" role=\"search\">\n\t<h3 >\n\t\t<label for=\"searchInput\">Search</label>\n\t</h3>\n\t<form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n\t\t<div id=\"simpleSearch\">\n\t\t\t<input type=\"search\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" accesskey=\"f\" id=\"searchInput\"/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"title\" value=\"Special:Search\">\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"fulltext\" value=\"Search\" title=\"Search Wikipedia for this text\" id=\"mw-searchButton\" class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\"/>\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"go\" value=\"Go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" id=\"searchButton\" class=\"searchButton\"/>\n\t\t</div>\n\t</form>\n</div>\n\n\t\t</div>\n\t</div>\n\t\n<div id=\"mw-panel\">\n\t<div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n\t\t<a  title=\"Visit the main page\" class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\"></a>\n\t</div>\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-navigation\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" aria-labelledby=\"p-navigation-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-navigation-label\">\n\t\t<span>Navigation</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-mainpage-description\"><a href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\" accesskey=\"z\">Main page</a></li><li id=\"n-contents\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">Contents</a></li><li id=\"n-currentevents\"><a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">Current events</a></li><li id=\"n-randompage\"><a href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\" accesskey=\"x\">Random article</a></li><li id=\"n-aboutsite\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">About Wikipedia</a></li><li id=\"n-contactpage\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">Contact us</a></li><li id=\"n-sitesupport\"><a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">Donate</a></li><li id=\"n-shoplink\"><a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">Wikipedia store</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-interaction\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-interaction-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-interaction-label\">\n\t\t<span>Contribute</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-help\"><a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">Help</a></li><li id=\"n-portal\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">Community portal</a></li><li id=\"n-recentchanges\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\" accesskey=\"r\">Recent changes</a></li><li id=\"n-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">Upload file</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-tb\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-tb-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-tb-label\">\n\t\t<span>Tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"t-whatlinkshere\"><a href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\" accesskey=\"j\">What links here</a></li><li id=\"t-recentchangeslinked\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\" accesskey=\"k\">Related changes</a></li><li id=\"t-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\" accesskey=\"u\">Upload file</a></li><li id=\"t-specialpages\"><a href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\" accesskey=\"q\">Special pages</a></li><li id=\"t-permalink\"><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo&amp;oldid=962774817\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">Permanent link</a></li><li id=\"t-info\"><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">Page information</a></li><li id=\"t-cite\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo&amp;id=962774817&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">Cite this page</a></li><li id=\"t-wikibase\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q2642317\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\" accesskey=\"g\">Wikidata item</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-coll-print_export\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n\t\t<span>Print/export</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"coll-download-as-rl\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=Jos%C3%A9+S%C3%A1nchez+del+R%C3%ADo&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">Download as PDF</a></li><li id=\"t-print\"><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\" accesskey=\"p\">Printable version</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-wikibase-otherprojects\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n\t\t<span>In other projects</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\"><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo\" hreflang=\"en\">Wikimedia Commons</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-lang\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-lang-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-lang-label\">\n\t\t<span>Languages</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"interlanguage-link interwiki-cs\"><a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo\" title=\"Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo \u2013 Czech\" lang=\"cs\" hreflang=\"cs\" class=\"interlanguage-link-target\">\u010ce\u0161tina</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-de\"><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo\" title=\"Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo \u2013 German\" lang=\"de\" hreflang=\"de\" class=\"interlanguage-link-target\">Deutsch</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-es\"><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo\" title=\"Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo \u2013 Spanish\" lang=\"es\" hreflang=\"es\" class=\"interlanguage-link-target\">Espa\u00f1ol</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-fr\"><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Luis_Sanchez_del_Rio\" title=\"Jos\u00e9 Luis Sanchez del Rio \u2013 French\" lang=\"fr\" hreflang=\"fr\" class=\"interlanguage-link-target\">Fran\u00e7ais</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-id\"><a href=\"https://id.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo\" title=\"Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo \u2013 Indonesian\" lang=\"id\" hreflang=\"id\" class=\"interlanguage-link-target\">Bahasa Indonesia</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-it\"><a href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_Rio\" title=\"Jos\u00e9 S\u00e1nchez del Rio \u2013 Italian\" lang=\"it\" hreflang=\"it\" class=\"interlanguage-link-target\">Italiano</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\"><a href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/J%C3%B3zef_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo\" title=\"J\u00f3zef S\u00e1nchez del R\u00edo \u2013 Polish\" lang=\"pl\" hreflang=\"pl\" class=\"interlanguage-link-target\">Polski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pt\"><a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Lu%C3%ADs_S%C3%A1nchez_Del_R%C3%ADo\" title=\"Jos\u00e9 Lu\u00eds S\u00e1nchez Del R\u00edo \u2013 Portuguese\" lang=\"pt\" hreflang=\"pt\" class=\"interlanguage-link-target\">Portugu\u00eas</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ru\"><a href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%BD%D1%87%D0%B5%D1%81_%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C_%D0%A0%D0%B8%D0%BE,_%D0%A5%D0%BE%D1%81%D0%B5\" title=\"\u0421\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441 \u0434\u0435\u043b\u044c \u0420\u0438\u043e, \u0425\u043e\u0441\u0435 \u2013 Russian\" lang=\"ru\" hreflang=\"ru\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sq\"><a href=\"https://sq.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo\" title=\"Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo \u2013 Albanian\" lang=\"sq\" hreflang=\"sq\" class=\"interlanguage-link-target\">Shqip</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sv\"><a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo\" title=\"Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo \u2013 Swedish\" lang=\"sv\" hreflang=\"sv\" class=\"interlanguage-link-target\">Svenska</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-tl\"><a href=\"https://tl.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo\" title=\"Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo \u2013 Tagalog\" lang=\"tl\" hreflang=\"tl\" class=\"interlanguage-link-target\">Tagalog</a></li></ul>\n\t\t<div class=\"after-portlet after-portlet-lang\"><span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q2642317#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\" class=\"wbc-editpage\">Edit links</a></span></div>\n\t</div>\n</nav>\n\n</div>\n\n</div>\n\n<footer id=\"footer\" class=\"mw-footer\" role=\"contentinfo\" >\n\t<ul id=\"footer-info\" >\n\t\t<li id=\"footer-info-lastmod\"> This page was last edited on 16 June 2020, at 00:21<span class=\"anonymous-show\">&#160;(UTC)</span>.</li>\n\t\t<li id=\"footer-info-copyright\">Text is available under the <a rel=\"license\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\">Creative Commons Attribution-ShareAlike License</a><a rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" style=\"display:none;\"></a>;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">Terms of Use</a> and <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">Privacy Policy</a>. Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">Wikimedia Foundation, Inc.</a>, a non-profit organization.</li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-places\" >\n\t\t<li id=\"footer-places-privacy\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" class=\"extiw\" title=\"wmf:Privacy policy\">Privacy policy</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-about\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">About Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-disclaimer\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">Disclaimers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-contact\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">Contact Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-mobileview\"><a href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\" class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\">Mobile view</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-developers\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">Developers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-statslink\"><a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">Statistics</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-cookiestatement\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">Cookie statement</a></li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-icons\" class=\"noprint\">\n\t\t<li id=\"footer-copyrightico\"><a href=\"https://wikimediafoundation.org/\"><img src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" alt=\"Wikimedia Foundation\" loading=\"lazy\" /></a></li>\n\t\t<li id=\"footer-poweredbyico\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/\"><img src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" alt=\"Powered by MediaWiki\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" loading=\"lazy\"/></a></li>\n\t</ul>\n\t<div style=\"clear: both;\"></div>\n</footer>\n\n\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.588\",\"walltime\":\"0.833\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":1582,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":102269,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":1725,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":18,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":6,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":18973,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00%  683.621      1 -total\",\" 22.43%  153.347      1 Template:Infobox_saint\",\" 20.59%  140.755      1 Template:Lang-es\",\" 20.50%  140.134      1 Template:Infobox\",\" 16.11%  110.114      1 Template:Reflist\",\" 13.79%   94.281      4 Template:Cite_web\",\" 12.83%   87.709      4 Template:Br_separated_entries\",\" 10.30%   70.424      1 Template:Find_a_Grave\",\"  8.70%   59.465      1 Template:Birth_date\",\"  6.88%   47.064      3 Template:Navbox\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.312\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":15172962,\"limit\":52428800},\"limitreport-logs\":\"table#1 {\\n  [\\\"size\\\"] = \\\"tiny\\\",\\n}\\n\"},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1265\",\"timestamp\":\"20200815155651\",\"ttl\":86400,\"transientcontent\":true}}});});</script>\n<script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Jos\\u00e9 S\\u00e1nchez del R\\u00edo\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q2642317\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q2642317\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2004-09-28T19:04:30Z\",\"dateModified\":\"2020-06-16T00:21:27Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/6\\/6c\\/Jos%C3%A9_Luis_Sanchez_del_Rio.jpg\",\"headline\":\"Child martyr\"}</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":195,\"wgHostname\":\"mw1327\"});});</script>\n</body></html>",
  "formatedtext": "Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo -  Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo  Saint Jos\u00e9 Luis S\u00e1nchez del R\u00edo Photograph of Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo Layman; Martyr Born ( 1913-03-28 ) March 28, 1913 Sahuayo , Michoac\u00e1n , Mexico Died February 10, 1928 (1928-02-10) (aged\u00a014) Sahuayo , Michoac\u00e1n , Mexico Venerated\u00a0in Catholic Church Beatified November 20, 2005, Guadalajara , Mexico by Cardinal Jos\u00e9 Saraiva Martins Canonized October 16, 2016, Saint Peter's Square , Vatican City by Pope Francis Feast February 10 [1] Attributes Crucifix Palm branch Patronage Persecuted Christians Children Adolescents [2] Sahuayo Saint Jos\u00e9 Luis S\u00e1nchez del R\u00edo (March 28, 1913 \u2013 February 10, 1928) was a Mexican Cristero who was put to death by government officials because he refused to renounce his Catholic faith. His death was seen as a largely political venture on the part of government officials in their attempt to stamp out dissent and crush religious freedom in the area. He was dubbed \"Joselito.\" Part of a series on Persecutions of the Catholic Church Overview Historical persecution of Christians Vatican and Eastern Europe 1846\u20131958 Catholic Church persecutions 1939\u20131958 Eradication of the Church under Stalinism Eastern Catholic persecutions Persecution of Christians in the modern era Roman Empire Persecution of Christians in the Roman Empire Diocletianic Persecution Neo-Persian Empire Sasanian conquest of Jerusalem Byzantine Empire East\u2013West Schism Massacre of the Latins Muslim world Muslim conquests Conversion of non-Islamic places of worship into mosques Armenian Genocide Assyrian genocide Christianity in Saudi Arabia Christianity in Sudan Maspero demonstrations Persecution of Christians by ISIL Assyrian exodus from Iraq Japan Martyrs of Japan European wars of religion Thirty Years' War France Dechristianization of France during the French Revolution War in the Vend\u00e9e Mexico Cristero War Iniquis afflictisque Acerba animi Saints Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo Persecution of Christians in Mexico Miguel Pro Spain Umayyad conquest of Hispania Martyrs of the Spanish Civil War Red Terror \u00b7 Dilectissima Nobis Martyrs of Turon Martyrs of Daimiel Bartolom\u00e9 Blanco Innocencio of Mary Immaculate Jos\u00e9 Mar\u00eda of Manila 233 Spanish Martyrs 498 Spanish Martyrs 522 Spanish Martyrs Netherlands Titus Brandsma Germany Nazi persecution of the Catholic Church in Germany Mit brennender Sorge Alfred Delp Alois Grimm Rupert Mayer Bernhard Lichtenberg Max Josef Metzger Karl Leisner Maximilian Kolbe Erich Klausener China Persecution of Christians in China Ad Sinarum gentem Cupimus Imprimis Ad Apostolorum principis Ignatius Kung Pin-Mei Beda Chang Dominic Tang Vietnam Nguy\u1ec5n V\u0103n Thu\u1eadn Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m ( Buddhist crisis , Hu\u1ebf Ph\u1eadt \u0110\u1ea3n shootings , Hu\u1ebf chemical attacks , Double Seven Day scuffle , X\u00e1 L\u1ee3i Pagoda raids , 1963 South Vietnamese coup , arrest and assassination of Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m ) Poland Polish anti-religious campaign 1945\u20131990 Stefan Wyszy\u0144ski 108 Blessed Polish Martyrs Policies Poloniae Annalibus Gloriosam Reginam Invicti athletae Jerzy Popie\u0142uszko Eastern Europe J\u00f3zsef Mindszenty Eugene Bossilkov Severian Baranyk Josef Beran Zynoviy Kovalyk Aloysius Stepinac Meminisse iuvat Anni sacri S\u00e1ra Salkah\u00e1zi Walter Ciszek Pietro Leoni Theodore Romzha India Violence against Christians in India 2008 attacks on Christians in southern Karnataka Nicaragua Miguel Obando y Bravo El Salvador Four U.S. missionaries Ignacio Ellacur\u00eda Rutilio Grande Ignacio Mart\u00edn-Bar\u00f3 Segundo Montes \u00d3scar Romero 1989 murders of Jesuits Nigeria Religious violence in Nigeria Guatemala Stanley Rother United Kingdom Anti-Catholicism in the United Kingdom List of Catholic martyrs of the English Reformation Forty Martyrs of England and Wales Irish Catholic Martyrs Dissolution of the Monasteries Penal Laws Cromwellian conquest of Ireland Catholicism portal v t e He was declared to be venerable on June 22, 2004 by Saint Pope John Paul II and was beatified by Pope Benedict XVI \u2013 through the Cardinal-Prefect of the Congregation of the Causes of Saints \u2013 on November 20, 2005 in Mexico. Pope Francis approved a miracle attributed to him on January 21, 2016, allowing for his canonization to take place; a date was determined at a consistory on March 15, 2016 and he was proclaimed to be a saint on October 16, 2016. Contents 1 Background 2 Life and Cristero War 2.1 Torture and death 2.2 Burial and relics 3 Sainthood 4 Legacy 5 In popular culture 6 See also 7 References 8 Further reading 9 External links Background [ edit ] The Cristero War began when the government began eliminating church privileges and seizing church properties throughout the country, in accordance with anti-clerical laws written into the Mexican Constitution . President Plutarco Elias Calles , who took office in 1924, focused on the Roman Catholic Church , which led to seizure of church property, the closing of religious schools and convents, and the exile or the execution of priests. [1] Life and Cristero War [ edit ] Jos\u00e9 Luis S\u00e1nchez del R\u00edo was born on March 28, 1913, [3] in Sahuayo , Michoac\u00e1n . He attended school first in his hometown, then in Guadalajara in Jalisco . When the Cristero War broke out in 1926, his brothers joined the rebel forces, but his mother would not allow him to take part. The rebel general, Prudencio Mendoza, also refused his enlistment. The boy insisted that he wanted the chance to give his life for Jesus Christ and so come to Heaven easily. The general finally relented and allowed Jos\u00e9 to become the flagbearer of the troop. [4] The Cristeros nicknamed him Tarcisius , after the early Christian saint who was martyred for protecting the Eucharist from desecration. During heavy fighting on January 25, 1928, Mendoza's horse was killed, and Jos\u00e9 gave his horse to the general so that the fight could go on. [4] Then he sought cover and fired at the enemy until he ran out of ammunition. The government troops captured the boy and imprisoned him in the sacristy of the local church. Torture and death [ edit ] Jos\u00e9's killing was witnessed by two childhood friends. It was later reported that Jos\u00e9 was captured by government forces, who ordered him to renounce his faith in Christ, under threat of death. He refused to accept apostasy . [3] To break his resolve, he was made to watch the hanging of another Cristero that they had in custody, but instead Jos\u00e9 encouraged the man, saying that they would soon meet again in Heaven after death. [4] In prison, Jos\u00e9 prayed the rosary daily and wrote an emotional letter to his mother, saying that he was ready to fulfill the will of God to whom he dedicated himself. His father attempted to raise a ransom to save him, but was not able to appease the government in time to do so, thus failing to secure the release of his son. Others recalled the gruesome events that transpired after the government's failure to break Jos\u00e9's resolve on the evening of 10 February 1928: \"Consequently they cut the bottom of his feet and obliged him to walk around the town toward the cemetery. They also at times cut him with a machete until he was bleeding from several wounds. He cried and moaned with pain, but he did not give in. At times they stopped him and said, 'If you shout, \"Death to Christ the King\" we will spare your life'. Jos\u00e9 would only shout, 'I will never give in. Viva Cristo Rey!'\" [3] Burial and relics [ edit ] The remains of Jos\u00e9 Luis S\u00e1nchez del R\u00edo are enshrined above a side altar in the Church of Saint James the Apostle in Sahuayo, his hometown. [5] Sainthood [ edit ] Wax image of saint with relic contained in reliquary cross Beatification of Jos\u00e9 Luis Sanchez del Rio in the stadium of Guadalajara Mexico The sainthood proceedings opened in Zamora on May 1, 1996 in a diocesan process that continued until October 25, 1996. A week prior to the conclusion of that phase the Congregation for the Causes of Saints declared \"nihil obstat\" (nothing against) to the cause on October 21, 1996; this granted him the title Servant of God , the first stage in the sainthood process. The process was later ratified on November 29, 2002 and allowed for officials to draft and submit in 2003 the Positio on his martyrdom. Pope John Paul II approved the findings on June 22, 2004 which would allow for his beatification. He was beatified by Pope Benedict XVI on November 20, 2005 in Mexico; the Cardinal-Prefect of the Congregation for the Causes of Saints presided on behalf of the pontiff. The miracle needed for his canonization attributed to Jos\u00e9 Luis S\u00e1nchez del R\u00edo the inexplicable recovery of a baby in Mexico who doctors said had \"no hope of survival\", 2008-2009. It was investigated on a local level in Mexico and concluded its work on January 30, 2015. A medical board approved it in 2015 while theologians did so as well on 8 October 2015; the C.C.S. granted final approval on January 12, 2016 before submitting it to the pope for his approval. [6] Pope Francis approved the miracle as being directly attributed to his intercession on January 21, 2016 and the pope confirmed at an ordinary consistory of cardinals on March 15, 2016 the date of which he would be elevated to sainthood. He was canonized as a saint of the Roman Catholic Church on October 16, 2016. [7] [8] Legacy [ edit ] The \"Blessed Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo High School Seminary\" was established in 2008 in Mankato, Minnesota by Father Carlos Miguel Buela of the Institute of the Incarnate Word (IVE) ( Spanish : Instituto del Verbo Encarnado ), a Roman Catholic religious institute . The junior (middle) high school and high school is a preparatory seminary quartered on the 1854 parish grounds of the Saints Peter and Paul Catholic Church in Mankato, Minnesota. The school's teen and young adult students are known collectively as \"The Minor Seminarians\".\nThe newly named \"St. Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo Catholic School\" is located in San Antonio, Texas.  Under the auspice of the Archdiocese of San Antonio, Archbishop Gustavo Garcia-Siller re-named the school prior to the start of the 2019-2020 school year.  The school's mascot are the \"Defenders of the Faith\" in line with the charism of San Joselito and uses the rosary, Virgen de Guadalupe, and a palm as symbols of his devotion and faith. In popular culture [ edit ] Jos\u00e9 Luis S\u00e1nchez del R\u00edo is one of the characters portrayed in the film For Greater Glory which depicts the story of the Cristero War and also depicts his martyrdom. See also [ edit ] Wikimedia Commons has media related to Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo . Saints of the Cristero War References [ edit ] ^ a b Lichon, Katy et al. \"\u00a1Viva Cristo Rey! Honoring Saint Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo\", University of Notre Dame ^ \"At 14, the martyr Jos\u00e9 S\u00e1nchez had more value than all the enemy troops: model for the young\" . Religion en Libertad. March 19, 2016 . Retrieved March 20, 2016 . ^ a b c \"14 year-old Mexican martyr to be beatified Sunday\" . Catholic News Agency . Retrieved March 19, 2016 . ^ a b c \"Our Patrons\" . Archived from the original on March 4, 2016 . Retrieved March 19, 2016 . ^ \"Image of where Saint Joselito's relics are enshrined\" . Retrieved October 23, 2016 . ^ \"One family's unimaginable suffering paves the way for a teen's sainthood\", Catholic News Agency ^ Villa, Carmen Elena. \"St. Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo: The boy who died for love of Christ the King\", Denver Catholic , October 25, 2016 ^ HOLY MASS AND CANONIZATION OF THE BLESSEDS: Salomon Leclercq, Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo, Manuel Gonz\u00e1lez Garc\u00eda, Lodovico Pavoni, Alfonso Maria Fusco, Jos\u00e9 Gabriel del Rosario Brochero, Elisabeth of the Holy Trinity Catez Further reading [ edit ] Ferreira, Cornelia R. Saint Jos\u00e9 Luis S\u00e1nchez del Rio: Cristero Boy Martyr , 2d. ed., biography (2017 Canisius Books). McKenzie, Fr. Kevin William \"Blessed Jos\u00e9\" , biography (2014) External links [ edit ] Website for Book \"Blessed Jos\u00e9\" Hagiography Circle Saints SQPN Biography at Vatican News Service Blessed Jos\u00e9 S\u00e1nchez del Rio High School Seminary Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo at Find a Grave v t e Persecution of Christians Anti-Christian sentiment By incident Early Christianity New Testament Roman Empire Great Fire of Rome Persecution in Lyon Decian persecution Diocletianic Persecution Early modern French Revolution Revolt in the Vend\u00e9e Martyrs of Japan Captivity of Mangalorean Catholics at Seringapatam Modern 1860 Lebanon conflict Massacres of Diyarbakir Hamidian massacres Boxer Rebellion Adana massacre Armenian Genocide Assyrian genocide Greek genocide Shusha massacre Istanbul pogrom Damour massacre Eastern Bloc Sumgait pogrom Boko Haram insurgency Genocide of Christians by ISIL By persecutor Early Christianity Agrippa I Roman Empire Nero Domitian Septimius Severus Maximinus Thrax Decius Valerian Late Antiquity Diocletian Maximian Galerius Shapur II Athanaric Early modern Toyotomi Hideyoshi Tokugawa Ieyasu Kangxi Tipu Sultan Minh M\u1ea1ng T\u1ef1 \u0110\u1ee9c Queen Jeongsun Modern Ranavalona I Mwanga II of Buganda Plutarco El\u00edas Calles Tom\u00e1s Garrido Canabal Bai Chongxi Enver Hoxha Three Pashas Vladimir Lenin Joseph Stalin Adolf Hitler Mao Zedong Pol Pot Kim Il-sung Abubakar Shekau Xi Jinping Abu Bakr al-Baghdadi By country Afghanistan Algeria Azerbaijan Burma Cambodia China Egypt France Germany (Prussia) Germany (Nazi) India Indonesia Iran Iraq Japan Laos Lebanon Madagascar Malaysia Mexico Nigeria North Korea Ottoman Empire Pakistan Saudi Arabia Somalia Soviet Union Spain Sudan Thailand Turkey Vietnam Yemen By persecuted group Anabaptists Catholics Eastern Orthodox Mormons Violence against Mormons Oriental Orthodox Armenians Armenian Genocide Copts Protestants Martyrs ( list ) Massacre of the Innocents Saint Stephen Carthusian Martyrs Chinese Martyrs Drina Martyrs Forty Martyrs of England and Wales Korean Martyrs Martyrs of Japan Martyrs of the Spanish Civil War New Martyrs North American Martyrs Saints of the Cristero War Uganda Martyrs Vietnamese Martyrs 233 Spanish Martyrs 498 Spanish Martyrs 522 Spanish Martyrs Martyrs of Turon Martyrs of Daimiel Eastern Catholics in the USSR 108 Martyrs of World War II 21 Martyrs of Libya Category Portals Access related topics Saints portal Biography portal Catholicism portal Mexico portal Authority control BNE : XX5526487 VIAF : 53144648369452965707 WorldCat Identities : viaf-53144648369452965707 Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Jos\u00e9_S\u00e1nchez_del_R\u00edo&oldid=962774817 \" Categories : 1913 births 1928 deaths 20th-century executions by Mexico 20th-century Roman Catholic martyrs 20th-century venerated Christians 20th-century Roman Catholics Mexican Roman Catholic saints Roman Catholic child saints Cristero War Executed children Executed Mexican people Mexican children Mexican Roman Catholics People executed by Mexico by firearm People from Sahuayo Beatifications by Pope Benedict XVI Canonizations by Pope Francis Hidden categories: Articles containing Spanish-language text Commons category link is on Wikidata  articles with BNE identifiers  articles with VIAF identifiers  articles with WorldCat identifiers Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About  Contact us Donate  store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages \u010ce\u0161tina Deutsch Espa\u00f1ol Fran\u00e7ais Bahasa Indonesia Italiano Polski Portugu\u00eas \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 Shqip Svenska Tagalog Edit links This page was last edited on 16 June 2020, at 00:21 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . \u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About  Disclaimers Contact  Mobile view Developers Statistics Cookie statement"
}