{
  "saint": "Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez",
  "body": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n <head>\n  <meta charset=\"utf-8\"/>\n  <title>\n   Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez - Wikipedia\n  </title>\n  <script>\n   document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"02df4bc9-9594-4b32-ba28-6a58abfcfc94\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Jos\u00e9_Gregorio_Hern\u00e1ndez\",\"wgTitle\":\"Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez\",\"wgCurRevisionId\":963933915,\"wgRevisionId\":963933915,\"wgArticleId\":304527,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Articles with Spanish-language sources (es)\",\"CS1 Spanish-language sources (es)\",\"Pages with citations lacking titles\",\"Pages with citations having bare URLs\",\"Articles needing additional references from June 2019\",\"All articles needing additional references\",\n\"Wikipedia articles with BNF identifiers\",\"Wikipedia articles with GND identifiers\",\"Wikipedia articles with ISNI identifiers\",\"Wikipedia articles with LCCN identifiers\",\"Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers\",\"Wikipedia articles with VIAF identifiers\",\"Wikipedia articles with WorldCat identifiers\",\"1864 births\",\"1919 deaths\",\"Venezuelan physicians\",\"Central University of Venezuela alumni\",\"Folk saints\",\"Venezuelan people of Canarian descent\",\"Venezuelan Roman Catholics\",\"People from Trujillo (state)\",\"19th-century venerated Christians\",\"Road incident deaths in Venezuela\",\"Pedestrian road incident deaths\",\"Venezuelan people of Spanish descent\",\"Venerated Catholics by Pope John Paul II\",\"Venezuelan beatified people\",\"Beatifications by Pope Francis\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Jos\u00e9_Gregorio_Hern\u00e1ndez\",\"wgRelevantArticleId\":304527,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\n\"wgRestrictionMove\":[],\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q774253\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\n\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"ext.cite.ux-enhancements\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});\n  </script>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\">\n  </script>\n  <meta content=\"\" name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\"/>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <meta content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\" name=\"generator\"/>\n  <meta content=\"origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-crossorigin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-cross-origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5c/Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez.jpg\" property=\"og:image\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez&amp;action=edit\" rel=\"alternate\" title=\"Edit this page\" type=\"application/x-wiki\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez&amp;action=edit\" rel=\"edit\" title=\"Edit this page\"/>\n  <link href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\" rel=\"apple-touch-icon\"/>\n  <link href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\" rel=\"shortcut icon\"/>\n  <link href=\"/w/opensearch_desc.php\" rel=\"search\" title=\"Wikipedia (en)\" type=\"application/opensearchdescription+xml\"/>\n  <link href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\" rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\"/>\n  <link href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Special:RecentChanges&amp;feed=atom\" rel=\"alternate\" title=\"Wikipedia Atom feed\" type=\"application/atom+xml\"/>\n  <link href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez\" rel=\"canonical\"/>\n  <link href=\"//login.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n  <link href=\"//meta.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n </head>\n <body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Jos\u00e9_Gregorio_Hern\u00e1ndez rootpage-Jos\u00e9_Gregorio_Hern\u00e1ndez skin-vector action-view skin-vector-legacy\">\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-page-base\">\n  </div>\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-head-base\">\n  </div>\n  <div class=\"mw-body\" id=\"content\" role=\"main\">\n   <a id=\"top\">\n   </a>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"siteNotice\">\n    <!-- CentralNotice -->\n   </div>\n   <div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n   </div>\n   <h1 class=\"firstHeading\" id=\"firstHeading\" lang=\"en\">\n    Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez\n   </h1>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"bodyContent\">\n    <div class=\"noprint\" id=\"siteSub\">\n     From Wikipedia, the free encyclopedia\n    </div>\n    <div id=\"contentSub\">\n    </div>\n    <div id=\"contentSub2\">\n    </div>\n    <div id=\"jump-to-nav\">\n    </div>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">\n     Jump to navigation\n    </a>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">\n     Jump to search\n    </a>\n    <div class=\"mw-content-ltr\" dir=\"ltr\" id=\"mw-content-text\" lang=\"en\">\n     <div class=\"mw-parser-output\">\n      <div class=\"hatnote navigation-not-searchable\" role=\"note\">\n       This article uses\n       <a href=\"/wiki/Spanish_naming_customs\" title=\"Spanish naming customs\">\n        Spanish naming customs\n       </a>\n       : the first or paternal\n       <a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">\n        family name\n       </a>\n       is\n       <i>\n        Hern\u00e1ndez\n       </i>\n       and the second or maternal family name is\n       <i>\n        Cisneros\n       </i>\n       .\n      </div>\n      <table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <th class=\"n\" colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color:gold;\">\n          <div class=\"fn\" style=\"display:inline;\">\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Venerable\" title=\"Venerable\">\n            Venerable\n           </a>\n           <br/>\n           Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez Cisneros\n           <br/>\n           <a href=\"/wiki/Secular_Franciscan_Order\" title=\"Secular Franciscan Order\">\n            O.F.S.\n           </a>\n          </div>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n          <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez.jpg\">\n           <img alt=\"Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez.jpg\" data-file-height=\"1000\" data-file-width=\"668\" decoding=\"async\" height=\"329\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez.jpg/220px-Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez.jpg/330px-Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez.jpg/440px-Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:gold;\">\n          Layman\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Born\n         </th>\n         <td>\n          26 October 1864\n          <br/>\n          <a href=\"/wiki/Isnot%C3%BA,_Trujillo,_Venezuela\" title=\"Isnot\u00fa, Trujillo, Venezuela\">\n           Isnot\u00fa\n          </a>\n          ,\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Trujillo_State\" title=\"Trujillo State\">\n           Trujillo\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Venezuela\" title=\"Venezuela\">\n           Venezuela\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Died\n         </th>\n         <td>\n          29 June 1919\n          <span style=\"display:none\">\n           (1919-06-29)\n          </span>\n          (aged\u00a054)\n          <br/>\n          <a href=\"/wiki/Caracas\" title=\"Caracas\">\n           Caracas\n          </a>\n          , Venezuela\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Venerated\u00a0in\n         </th>\n         <td>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Roman_Catholic_Church\" title=\"Roman Catholic Church\">\n           Roman Catholic Church\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Saint_symbolism\" title=\"Saint symbolism\">\n           Attributes\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          Doctor's coat\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Patron_saint\" title=\"Patron saint\">\n           Patronage\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          Medical students\n          <br/>\n          Diagnosticians\n          <br/>\n          Doctors\n          <br/>\n          Medical patients\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <p>\n       <b>\n        Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez Cisneros\n       </b>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Secular_Franciscan_Order\" title=\"Secular Franciscan Order\">\n        OFS\n       </a>\n       (\n       <small>\n        Spanish:\n       </small>\n       <span class=\"IPA\" title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\">\n        <a href=\"/wiki/Help:IPA/Spanish\" title=\"Help:IPA/Spanish\">\n         [xo\u02c8se \u0263\u027ee\u02c8\u0263o\u027ejo e\u027e\u02c8nandes]\n        </a>\n       </span>\n       ) (\n       <span class=\"nowrap\">\n        October 26\n       </span>\n       , 1864\u00a0\u2013\n       <span class=\"nowrap\">\n        June 29\n       </span>\n       , 1919) was a\n       <a href=\"/wiki/Venezuela\" title=\"Venezuela\">\n        Venezuelan\n       </a>\n       <a href=\"/wiki/Physician\" title=\"Physician\">\n        physician\n       </a>\n       . Born in\n       <a href=\"/wiki/Isnot%C3%BA,_Trujillo,_Venezuela\" title=\"Isnot\u00fa, Trujillo, Venezuela\">\n        Isnot\u00fa\n       </a>\n       ,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Trujillo_State\" title=\"Trujillo State\">\n        Trujillo State\n       </a>\n       , he became a highly renowned doctor, more so after his death.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Fern_1-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Fern-1\">\n         [1]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <div aria-labelledby=\"mw-toc-heading\" class=\"toc\" id=\"toc\" role=\"navigation\">\n       <input class=\"toctogglecheckbox\" id=\"toctogglecheckbox\" role=\"button\" style=\"display:none\" type=\"checkbox\"/>\n       <div class=\"toctitle\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n        <h2 id=\"mw-toc-heading\">\n         Contents\n        </h2>\n        <span class=\"toctogglespan\">\n         <label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\">\n         </label>\n        </span>\n       </div>\n       <ul>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-1\">\n         <a href=\"#Life\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           1\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Life\n          </span>\n         </a>\n         <ul>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-2\">\n           <a href=\"#Early_life_and_education\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             1.1\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Early life and education\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-3\">\n           <a href=\"#Career\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             1.2\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Career\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n         </ul>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-4\">\n         <a href=\"#Canonization\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           2\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Canonization\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-5\">\n         <a href=\"#Legacy\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           3\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Legacy\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-6\">\n         <a href=\"#Publications\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           4\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Publications\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-7\">\n         <a href=\"#References\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           5\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           References\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-8\">\n         <a href=\"#External_links\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           6\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           External links\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-9\">\n         <a href=\"#See_also\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           7\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           See also\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">\n        Life\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life_and_education\">\n        Early life and education\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Early life and education\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez Cisneros was born on October 26, 1864 in Isnot\u00fa, a small village in the state of Trujillo in the United States of Venezuela (now Bolivarian Republic of Venezuela.) He was the first of seven children of Benigno Mar\u00eda Hern\u00e1ndez Manzaneda and his wife Josefa Antonia Cisneros Mansilla.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-2\">\n        <a href=\"#cite_note-2\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       He spent the entirety of his childhood in his hometown, where his mother worked as a housekeeper and his father sold pharmaceuticals and livestock. Hern\u00e1ndez was baptised on January 30, 1865 in the Colonial Temple of Escuque (now the Parochial Church of Ni\u00f1o Jes\u00fas de Escuque.)\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-3\">\n        <a href=\"#cite_note-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n       He received the sacrament of Confirmation on December 6, 1867 by Juan Bonet, Bishop of  M\u00e9rida.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-4\">\n        <a href=\"#cite_note-4\">\n         [4]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       At the age of thirteen, Hern\u00e1ndez expressed to his parents his desire to go to law school and become a lawyer, but was convinced by his mother to pursue a career in medicine. So, in 1878, he began his long and rigorous journey from the Andes Mountain Range in Trujillo to Caracas.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-5\">\n        <a href=\"#cite_note-5\">\n         [5]\n        </a>\n       </sup>\n       He enrolled in\n       <i>\n        Colegio Villegas\n       </i>\n       , one of the country's most prestigious schools at the time, where, in 1882, he graduated with a baccalaureate in philosophy.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-6\">\n        <a href=\"#cite_note-6\">\n         [6]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       After completing his high school education, Hern\u00e1ndez enrolled in\n       <i>\n        Universidad Central de Venezuela\n       </i>\n       (UCV) to begin his medical studies. Throughout his six years of at UCV, he was described by his professors as a student of outstanding academic performance and conduct.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-7\">\n        <a href=\"#cite_note-7\">\n         [7]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">\n        Career\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Career\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <table class=\"box-More_citations_needed plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <td class=\"mbox-image\">\n          <div style=\"width:52px\">\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\">\n            <img alt=\"\" data-file-height=\"399\" data-file-width=\"512\" decoding=\"async\" height=\"39\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" width=\"50\"/>\n           </a>\n          </div>\n         </td>\n         <td class=\"mbox-text\">\n          <div class=\"mbox-text-span\">\n           This section\n           <b>\n            needs additional citations for\n            <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">\n             verification\n            </a>\n           </b>\n           .\n           <span class=\"hide-when-compact\">\n            Please help\n            <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez&amp;action=edit\">\n             improve this article\n            </a>\n            by\n            <a href=\"/wiki/Help:Referencing_for_beginners\" title=\"Help:Referencing for beginners\">\n             adding citations to reliable sources\n            </a>\n            . Unsourced material may be challenged and removed.\n            <br/>\n            <small>\n             <span class=\"plainlinks\">\n              <i>\n               Find sources:\n              </i>\n              <a class=\"external text\" href=\"//www.google.com/search?as_eq=wikipedia&amp;q=%22Jos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez%22\" rel=\"nofollow\">\n               \"Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez\"\n              </a>\n              \u2013\n              <a class=\"external text\" href=\"//www.google.com/search?tbm=nws&amp;q=%22Jos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez%22+-wikipedia\" rel=\"nofollow\">\n               news\n              </a>\n              <b>\n               \u00b7\n              </b>\n              <a class=\"external text\" href=\"//www.google.com/search?&amp;q=%22Jos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez%22+site:news.google.com/newspapers&amp;source=newspapers\" rel=\"nofollow\">\n               newspapers\n              </a>\n              <b>\n               \u00b7\n              </b>\n              <a class=\"external text\" href=\"//www.google.com/search?tbs=bks:1&amp;q=%22Jos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez%22+-wikipedia\" rel=\"nofollow\">\n               books\n              </a>\n              <b>\n               \u00b7\n              </b>\n              <a class=\"external text\" href=\"//scholar.google.com/scholar?q=%22Jos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez%22\" rel=\"nofollow\">\n               scholar\n              </a>\n              <b>\n               \u00b7\n              </b>\n              <a class=\"external text\" href=\"https://www.jstor.org/action/doBasicSearch?Query=%22Jos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez%22&amp;acc=on&amp;wc=on\" rel=\"nofollow\">\n               JSTOR\n              </a>\n             </span>\n            </small>\n           </span>\n           <small class=\"date-container\">\n            <i>\n             (\n             <span class=\"date\">\n              June 2019\n             </span>\n             )\n            </i>\n           </small>\n           <small class=\"hide-when-compact\">\n            <i>\n             (\n             <a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">\n              Learn how and when to remove this template message\n             </a>\n             )\n            </i>\n           </small>\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <p>\n       In 1888 Hern\u00e1ndez graduated as a\n       <a href=\"/wiki/Medicine\" title=\"Medicine\">\n        medical doctor\n       </a>\n       at\n       <a href=\"/wiki/Central_University_of_Venezuela\" title=\"Central University of Venezuela\">\n        <i>\n         Universidad Central de Venezuela\n        </i>\n       </a>\n       , in\n       <a href=\"/wiki/Caracas\" title=\"Caracas\">\n        Caracas\n       </a>\n       . The Venezuelan government awarded him a grant to continue his studies in Europe. Hern\u00e1ndez traveled to Paris, where he studied other fields of medicine such as:\n       <a href=\"/wiki/Bacteriology\" title=\"Bacteriology\">\n        bacteriology\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Pathology\" title=\"Pathology\">\n        pathology\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Microbiology\" title=\"Microbiology\">\n        microbiology\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Histology\" title=\"Histology\">\n        histology\n       </a>\n       , and\n       <a href=\"/wiki/Physiology\" title=\"Physiology\">\n        physiology\n       </a>\n       . Following his return to Venezuela, he became a leading doctor at the\n       <i>\n        Hospital Jos\u00e9 Mar\u00eda Vargas\n       </i>\n       .\n      </p>\n      <p>\n       Between 1891 and 1916, Hern\u00e1ndez dedicated himself to teaching, medicine, and religious practice. He sought priesthood on two occasions, but his fragile physical conditions would ultimately prevent him from achieving that status. He studied at the Monastery of Lucca in\n       <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">\n        Italy\n       </a>\n       for ten months in 1908. In 1913, he enrolled at the Latin American P\u00edo School of Rome to continue the priestly career, but had to return to Venezuela for health reasons. Among his scientific publications are\n       <i>\n        The Elements of Bacteriology\n       </i>\n       (1906),\n       <i>\n        About the Angina Pectoris of Malaric Origin\n       </i>\n       (1909) and\n       <i>\n        The Elements of Philosophy\n       </i>\n       (1912).\n      </p>\n      <p>\n       Hern\u00e1ndez treated the poor for free and even bought them medicines with his own money.\n      </p>\n      <p>\n       With the arrival of 1918\n       <a href=\"/wiki/Spanish_flu\" title=\"Spanish flu\">\n        Spanish flu\n       </a>\n       in Venezuela, Hern\u00e1ndez attended the contagious in Caracas. Hern\u00e1ndez died in 1919, after being struck by a car.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-:0_8-0\">\n        <a href=\"#cite_note-:0-8\">\n         [8]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       His remains are housed in\n       <i>\n        La Candelaria\n       </i>\n       Catholic Church in Caracas, Venezuela.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-9\">\n        <a href=\"#cite_note-9\">\n         [9]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Canonization\">\n        Canonization\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Canonization\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       After his death, Hern\u00e1ndez' stature began to reach mythic proportions. People around the country started claiming to have been granted miracles after praying for his intercession to God.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Fern_1-1\">\n        <a href=\"#cite_note-Fern-1\">\n         [1]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Dineen_10-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Dineen-10\">\n         [10]\n        </a>\n       </sup>\n       At present, Hern\u00e1ndez is commonly invoked as \"Jos\u00e9 Gregorio\" by both doctors and patients for healing purposes. He is also called upon for protection during overland journeys. Eventually, his name became known all over\n       <a href=\"/wiki/Latin_America\" title=\"Latin America\">\n        Latin America\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">\n        Spain\n       </a>\n       .\n      </p>\n      <p>\n       In 1949, Venezuelan\n       <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">\n        Catholic Church\n       </a>\n       officials began the process of determining whether or not Hern\u00e1ndez was eligible for sainthood. The\n       <a href=\"/wiki/Holy_See\" title=\"Holy See\">\n        Vatican\n       </a>\n       granted him the title of\n       <i>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Venerable\" title=\"Venerable\">\n         Venerable\n        </a>\n       </i>\n       in 1985. The next step in the process for Hern\u00e1ndez is that of beatification.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-11\">\n        <a href=\"#cite_note-11\">\n         [11]\n        </a>\n       </sup>\n       In June 2020,\n       <a href=\"/wiki/Pope_Francis\" title=\"Pope Francis\">\n        Pope Francis\n       </a>\n       ordered the beatification of Hern\u00e1ndez,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-12\">\n        <a href=\"#cite_note-12\">\n         [12]\n        </a>\n       </sup>\n       after the recovery of a girl that was shot in the head, reported as a miracle attributed to Hern\u00e1ndez.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-:0_8-1\">\n        <a href=\"#cite_note-:0-8\">\n         [8]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">\n        Legacy\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Legacy\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Jose_gregorio_Hernandez_Statue-Guacatra.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"480\" data-file-width=\"640\" decoding=\"async\" height=\"150\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Jose_gregorio_Hernandez_Statue-Guacatra.jpg/200px-Jose_gregorio_Hernandez_Statue-Guacatra.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Jose_gregorio_Hernandez_Statue-Guacatra.jpg/300px-Jose_gregorio_Hernandez_Statue-Guacatra.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Jose_gregorio_Hernandez_Statue-Guacatra.jpg/400px-Jose_gregorio_Hernandez_Statue-Guacatra.jpg 2x\" width=\"200\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Jose_gregorio_Hernandez_Statue-Guacatra.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Statue of Dr. Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez in\n         <a href=\"/wiki/Guacara\" title=\"Guacara\">\n          Guacara\n         </a>\n         , Venezuela\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       He is, also, revered by Venezuela's alternative and syncretic religion the cult of\n       <a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Lionza\" title=\"Mar\u00eda Lionza\">\n        Maria Lionza\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Dineen_10-1\">\n        <a href=\"#cite_note-Dineen-10\">\n         [10]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-13\">\n        <a href=\"#cite_note-13\">\n         [13]\n        </a>\n       </sup>\n       Historian Steven Palmer also has drawn parallels between the Hern\u00e1ndez cult and that of the assassinated\n       <a href=\"/wiki/Costa_Rica\" title=\"Costa Rica\">\n        Costa Rican\n       </a>\n       physician and politician\n       <a href=\"/wiki/Ricardo_Moreno_Ca%C3%B1as\" title=\"Ricardo Moreno Ca\u00f1as\">\n        Ricardo Moreno Ca\u00f1as\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Palmer_14-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Palmer-14\">\n         [14]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       A private university in\n       <a href=\"/wiki/Maracaibo\" title=\"Maracaibo\">\n        Maracaibo\n       </a>\n       ,\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Universidad_Dr._Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Universidad Dr. Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez (page does not exist)\">\n        Universidad Dr. Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez\n       </a>\n       (launched in 2003), is named for him.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-15\">\n        <a href=\"#cite_note-15\">\n         [15]\n        </a>\n       </sup>\n       In 2008 he was honoured with the naming of a\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Bolivarian_Mission\" title=\"Bolivarian Mission\">\n        Bolivarian Mission\n       </a>\n       ,\n       <i>\n        Misi\u00f3n Dr. Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez\n       </i>\n       , dedicated to the health of Venezuelans with disabilities.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-16\">\n        <a href=\"#cite_note-16\">\n         [16]\n        </a>\n       </sup>\n       In 2011, Hern\u00e1ndez' birthday, October 26, was declared a \"day of national celebration\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-17\">\n        <a href=\"#cite_note-17\">\n         [17]\n        </a>\n       </sup>\n       On August 26, 2014, the Catholic Bishops Conference of Venezuela called on all Catholics to attend Mass and thank God \"for the life and example of this great Venezuelan, with great hope and implore the grace of his speedy beatification\" on the occasion of the 150th anniversary of Hern\u00e1ndez' birth (Sunday, October 26, 2014).\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-18\">\n        <a href=\"#cite_note-18\">\n         [18]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Hern\u00e1ndez is also an important folk figure and is commonly portrayed in\n       <a href=\"/wiki/Na%C3%AFve_art\" title=\"Na\u00efve art\">\n        na\u00efve art\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-19\">\n        <a href=\"#cite_note-19\">\n         [19]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">\n        Publications\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Publications\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <ul>\n       <li>\n        1893 -\n        <i>\n         Sobre el n\u00famero de gl\u00f3bulos rojos\n        </i>\n        . Gaceta M\u00e9dica de\n        <a href=\"/wiki/Caracas\" title=\"Caracas\">\n         Caracas\n        </a>\n        .\n       </li>\n       <li>\n        1894 -\n        <i>\n         Sobre angina de pecho de naturaleza paludosa\n        </i>\n        . Gaceta M\u00e9dica de Caracas.\n       </li>\n       <li>\n        1910 -\n        <i>\n         Lecciones de bacteriolog\u00eda\n        </i>\n        . Gaceta M\u00e9dica de Caracas.\n       </li>\n       <li>\n        1910 -\n        <i>\n         Lesiones anatomo\u2013patol\u00f3gicas de la pulmon\u00eda simple o crupal\n        </i>\n        . Gaceta M\u00e9dica de Caracas.\n       </li>\n       <li>\n        1910 -\n        <i>\n         De la nefritis a la fiebre amarilla\n        </i>\n        . Gaceta M\u00e9dica de Caracas.\n       </li>\n       <li>\n        1913 -\n        <i>\n         Renuncia ante la Academia Nacional de Medicina\n        </i>\n        . Gaceta M\u00e9dica de Caracas.\n       </li>\n       <li>\n        1918 -\n        <i>\n         Nota preliminar acerca del tratamiento de la tuberculosis por el aceite de Chaulmoogra\n        </i>\n        . Gaceta M\u00e9dica de Caracas.\n       </li>\n       <li>\n        1922 -\n        <i>\n         Elementos de bacteriolog\u00eda\n        </i>\n        . 2.\u00aa edici\u00f3n: Caracas. El Cojo.\n       </li>\n       <li>\n        1959 -\n        <i>\n         Elementos de filosof\u00eda\n        </i>\n        . 3.\u00aa edici\u00f3n: Caracas. Bibliogr\u00e1fica Venezolana.\n       </li>\n       <li>\n        1968 -\n        <i>\n         Obras completas\n        </i>\n        . Caracas. Universidad Central de Venezuela.\n       </li>\n      </ul>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"References\">\n        References\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n       <div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\">\n        <ol class=\"references\">\n         <li id=\"cite_note-Fern-1\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           ^\n           <a href=\"#cite_ref-Fern_1-0\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               a\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n           <a href=\"#cite_ref-Fern_1-1\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               b\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           minecraft related, Gerardo (2004).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=DE6pY4e5VNAC&amp;pg=PA216&amp;dq=Jos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez&amp;hl=en&amp;ei=6mXBTem6Lciv8gPx86zUBQ&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=3&amp;ved=0CDcQ6AEwAjgK#v=onepage&amp;q=Jos%C3%A9%20Gregorio%20Hern%C3%A1ndez&amp;f=false\" rel=\"nofollow\">\n            <i>\n             Salud e interculturalidad en Am\u00e9rica Latina: perspectivas antropol\u00f3gicas\n            </i>\n           </a>\n           . Editorial Abya Yala.\n           <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">\n            .mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}\n           </style>\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n            ISBN\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9978-22-463-7\" title=\"Special:BookSources/9978-22-463-7\">\n            9978-22-463-7\n           </a>\n           <span class=\"languageicon\">\n            (in Spanish)\n           </span>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-2\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-2\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation web cs1\">\n            <a class=\"external text\" href=\"http://revista.svhm.org.ve/ediciones/2016/1/art-8/\" rel=\"nofollow\">\n             \"Vida y obra del Dr. Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez (1864-1919)\"\n            </a>\n            .\n            <i>\n             revista.svhm.org.ve\n            </i>\n            (in Spanish)\n            <span class=\"reference-accessdate\">\n             . Retrieved\n             <span class=\"nowrap\">\n              2020-02-20\n             </span>\n            </span>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=revista.svhm.org.ve&amp;rft.atitle=Vida+y+obra+del+Dr.+Jos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez+%281864-1919%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frevista.svhm.org.ve%2Fediciones%2F2016%2F1%2Fart-8%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-3\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-3\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation journal cs1\" id=\"CITEREFAguirre-Lora2016\">\n            Aguirre-Lora, Mar\u00eda Esther (2016-01-20).\n            <a class=\"external text\" href=\"https://dx.doi.org/10.22201/iisue.20072872e.2016.18.182\" rel=\"nofollow\">\n             \"Rese\u00f1a del libro La Educaci\u00f3n Socialista en Chihuahua 1934-1940, una mirada desde la Escuela Normal del Estado, de Jes\u00fas Adolfo Trujillo Holgu\u00edn\"\n            </a>\n            .\n            <i>\n             Revista Iberoamericana de Educaci\u00f3n Superior\n            </i>\n            .\n            <b>\n             7\n            </b>\n            (18).\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Doi_(identifier)\" title=\"Doi (identifier)\">\n             doi\n            </a>\n            :\n            <a class=\"external text\" href=\"https://doi.org/10.22201%2Fiisue.20072872e.2016.18.182\" rel=\"nofollow\">\n             10.22201/iisue.20072872e.2016.18.182\n            </a>\n            .\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISSN_(identifier)\" title=\"ISSN (identifier)\">\n             ISSN\n            </a>\n            <a class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/2007-2872\" rel=\"nofollow\">\n             2007-2872\n            </a>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Revista+Iberoamericana+de+Educaci%C3%B3n+Superior&amp;rft.atitle=Rese%C3%B1a+del+libro+La+Educaci%C3%B3n+Socialista+en+Chihuahua+1934-1940%2C+una+mirada+desde+la+Escuela+Normal+del+Estado%2C+de+Jes%C3%BAs+Adolfo+Trujillo+Holgu%C3%ADn&amp;rft.volume=7&amp;rft.issue=18&amp;rft.date=2016-01-20&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.22201%2Fiisue.20072872e.2016.18.182&amp;rft.issn=2007-2872&amp;rft.aulast=Aguirre-Lora&amp;rft.aufirst=Mar%C3%ADa+Esther&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdx.doi.org%2F10.22201%2Fiisue.20072872e.2016.18.182&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-4\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-4\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation web cs1\" id=\"CITEREFmackyar\">\n            mackyar.\n            <a class=\"external text\" href=\"https://reportecatolicolaico.com/2014/10/1171/\" rel=\"nofollow\">\n             \"Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez: Notas Biogr\u00e1ficas \u2013 Reporte Cat\u00f3lico Laico\"\n            </a>\n            (in Spanish)\n            <span class=\"reference-accessdate\">\n             . Retrieved\n             <span class=\"nowrap\">\n              2020-02-20\n             </span>\n            </span>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Jos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez%3A+Notas+Biogr%C3%A1ficas+%E2%80%93+Reporte+Cat%C3%B3lico+Laico&amp;rft.au=mackyar&amp;rft_id=https%3A%2F%2Freportecatolicolaico.com%2F2014%2F10%2F1171%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-5\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-5\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation web cs1\">\n            <a class=\"external text\" href=\"http://es.catholic.net/op/articulos/22833/dr-jose-gregorio-hernandez.html\" rel=\"nofollow\">\n             \"Dr. Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez\"\n            </a>\n            .\n            <i>\n             Catholic.net\n            </i>\n            (in Spanish)\n            <span class=\"reference-accessdate\">\n             . Retrieved\n             <span class=\"nowrap\">\n              2020-02-20\n             </span>\n            </span>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Catholic.net&amp;rft.atitle=Dr.+Jos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fes.catholic.net%2Fop%2Farticulos%2F22833%2Fdr-jose-gregorio-hernandez.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-6\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-6\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation web cs1\">\n            <a class=\"external text\" href=\"http://es.catholic.net/op/articulos/22833/dr-jose-gregorio-hernandez.html\" rel=\"nofollow\">\n             \"Dr. Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez\"\n            </a>\n            .\n            <i>\n             Catholic.net\n            </i>\n            (in Spanish)\n            <span class=\"reference-accessdate\">\n             . Retrieved\n             <span class=\"nowrap\">\n              2020-02-20\n             </span>\n            </span>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Catholic.net&amp;rft.atitle=Dr.+Jos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fes.catholic.net%2Fop%2Farticulos%2F22833%2Fdr-jose-gregorio-hernandez.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-7\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-7\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation web cs1\">\n            <i>\n             diariodelosandes.com\n            </i>\n            <a class=\"external text\" href=\"http://diariodelosandes.com/index.php?r=site/noticiasecundaria&amp;id=4115#sthash.OhIy38Fs.dpuf\" rel=\"nofollow\">\n             http://diariodelosandes.com/index.php?r=site/noticiasecundaria&amp;id=4115#sthash.OhIy38Fs.dpuf\n            </a>\n            <span class=\"reference-accessdate\">\n             . Retrieved\n             <span class=\"nowrap\">\n              2020-02-20\n             </span>\n            </span>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=diariodelosandes.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdiariodelosandes.com%2Findex.php%3Fr%3Dsite%2Fnoticiasecundaria%26id%3D4115%23sthash.OhIy38Fs.dpuf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez\">\n           </span>\n           <span class=\"cs1-visible-error error citation-comment\">\n            Missing or empty\n            <code class=\"cs1-code\">\n             |title=\n            </code>\n            (\n            <a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#citation_missing_title\" title=\"Help:CS1 errors\">\n             help\n            </a>\n            )\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-:0-8\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           ^\n           <a href=\"#cite_ref-:0_8-0\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               a\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n           <a href=\"#cite_ref-:0_8-1\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               b\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation news cs1\" id=\"CITEREFValderrama2020\">\n            Valderrama, Shalym (19 June 2020).\n            <a class=\"external text\" href=\"https://www.reuters.com/article/us-venezuela-church-idUSKBN23Q3EC\" rel=\"nofollow\">\n             \"Venezuela celebrates beatification of 'doctor of the poor\n             <span class=\"cs1-kern-right\">\n              '\n             </span>\n             \"\n            </a>\n            .\n            <i>\n             Reuters\n            </i>\n            <span class=\"reference-accessdate\">\n             . Retrieved\n             <span class=\"nowrap\">\n              2020-06-20\n             </span>\n            </span>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Reuters&amp;rft.atitle=Venezuela+celebrates+beatification+of+%27doctor+of+the+poor%27&amp;rft.date=2020-06-19&amp;rft.aulast=Valderrama&amp;rft.aufirst=Shalym&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.reuters.com%2Farticle%2Fus-venezuela-church-idUSKBN23Q3EC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-9\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-9\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation web cs1\">\n            <a class=\"external text\" href=\"http://www.gpsmycity.com/tours/places-of-worship-in-caracas-3170.html\" rel=\"nofollow\">\n             \"Places of Worship in Caracas\"\n            </a>\n            .\n            <i>\n             City Walk\n            </i>\n            . GPSmyCity.com\n            <span class=\"reference-accessdate\">\n             . Retrieved\n             <span class=\"nowrap\">\n              22 October\n             </span>\n             2014\n            </span>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=City+Walk&amp;rft.atitle=Places+of+Worship+in+Caracas&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.gpsmycity.com%2Ftours%2Fplaces-of-worship-in-caracas-3170.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-Dineen-10\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           ^\n           <a href=\"#cite_ref-Dineen_10-0\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               a\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n           <a href=\"#cite_ref-Dineen_10-1\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               b\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           Dinneen, Mark (2001).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=hdh52tIpY9UC&amp;q=%22Jose+Gregorio+Hernandez%22#v=snippet&amp;q=%22Jose%20Gregorio%20Hernandez%22&amp;f=false\" rel=\"nofollow\">\n            <i>\n             Culture and customs of Venezuela\n            </i>\n           </a>\n           , Greenwood Publishing Group, pp. 32-34.\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n            ISBN\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-313-30639-7\" title=\"Special:BookSources/0-313-30639-7\">\n            0-313-30639-7\n           </a>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-11\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-11\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation news cs1\" id=\"CITEREFNeuman2014\">\n            Neuman, William (1 October 2014).\n            <a class=\"external text\" href=\"http://www.huffingtonpost.com/2014/10/01/venezuela-saint-jose-hernandez_n_5914264.html\" rel=\"nofollow\">\n             \"Venezuelans Seek Sainthood For Beloved Folk Hero, Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez\"\n            </a>\n            .\n            <i>\n             Huffington Post\n            </i>\n            . Huffington Post Online\n            <span class=\"reference-accessdate\">\n             . Retrieved\n             <span class=\"nowrap\">\n              22 October\n             </span>\n             2014\n            </span>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Huffington+Post&amp;rft.atitle=Venezuelans+Seek+Sainthood+For+Beloved+Folk+Hero%2C+Jos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez&amp;rft.date=2014-10-01&amp;rft.aulast=Neuman&amp;rft.aufirst=William&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.huffingtonpost.com%2F2014%2F10%2F01%2Fvenezuela-saint-jose-hernandez_n_5914264.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-12\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-12\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation web cs1\">\n            <a class=\"external text\" href=\"https://cruxnow.com/vatican/2020/06/three-new-saints-to-be-capture-pope-franciss-convictions/\" rel=\"nofollow\">\n             \"Three new saints-to-be capture Pope Francis's convictions\"\n            </a>\n            .\n            <i>\n             cruxnow.com\n            </i>\n            . June 22, 2020\n            <span class=\"reference-accessdate\">\n             . Retrieved\n             <span class=\"nowrap\">\n              2020-06-22\n             </span>\n            </span>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=cruxnow.com&amp;rft.atitle=Three+new+saints-to-be+capture+Pope+Francis%E2%80%99s+convictions&amp;rft.date=2020-06-22&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fcruxnow.com%2Fvatican%2F2020%2F06%2Fthree-new-saints-to-be-capture-pope-franciss-convictions%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-13\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-13\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation web cs1\" id=\"CITEREFCahana\">\n            Cahana, Kitra.\n            <a class=\"external text\" href=\"http://www.reportagebygettyimages.com/features/the-cult-of-maria-lionza/\" rel=\"nofollow\">\n             \"The Cult of Maria Lionza\"\n            </a>\n            .\n            <i>\n             Reportage by Getty Images\n            </i>\n            . Getty Images Inc\n            <span class=\"reference-accessdate\">\n             . Retrieved\n             <span class=\"nowrap\">\n              22 October\n             </span>\n             2014\n            </span>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Reportage+by+Getty+Images&amp;rft.atitle=The+Cult+of+Maria+Lionza&amp;rft.aulast=Cahana&amp;rft.aufirst=Kitra&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.reportagebygettyimages.com%2Ffeatures%2Fthe-cult-of-maria-lionza%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-Palmer-14\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-Palmer_14-0\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           Palmer, Steven Paul (2003).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=xY7vaKIbdT4C&amp;q=%22Jos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez%22#v=snippet&amp;q=%22Jos%C3%A9%20Gregorio%20Hern%C3%A1ndez%22&amp;f=false\" rel=\"nofollow\">\n            <i>\n             From popular medicine to medical populism: doctors, healers, and public power in Costa Rica, 1800-1940\n            </i>\n           </a>\n           . Duke University Press, p. 217.\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n            ISBN\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8223-3047-4\" title=\"Special:BookSources/0-8223-3047-4\">\n            0-8223-3047-4\n           </a>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-15\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-15\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <span class=\"languageicon\">\n            (in Spanish)\n           </span>\n           ,\n           <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Universidad_Dr._Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Universidad Dr. Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez (page does not exist)\">\n            Universidad Dr. Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez\n           </a>\n           ,\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.ujgh.edu.ve/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=70&amp;Itemid=76\" rel=\"nofollow\">\n            Historia\n           </a>\n           , accessed 30 May 2012\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-16\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-16\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <i>\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Venezuelanalysis.com\" title=\"Venezuelanalysis.com\">\n             Venezuelanalysis.com\n            </a>\n           </i>\n           , 17 March 2008,\n           <a class=\"external text\" href=\"http://venezuelanalysis.com/news/3279\" rel=\"nofollow\">\n            Venezuela Launches New Mission for Health of the Disabled\n           </a>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-17\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-17\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <span class=\"languageicon\">\n            (in Spanish)\n           </span>\n           <i>\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/El_Nacional_(Caracas)\" title=\"El Nacional (Caracas)\">\n             El Nacional\n            </a>\n           </i>\n           , 25 October 2011,\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.el-nacional.com/noticia/6668/16/Ch%C3%A1vez-decret%C3%B3-26-de-octubre-D%C3%ADa-de-J%C3%BAbilo-Nacional-por-natalicio-de-Jos%C3%A9-Gregorio-Hern%C3%A1ndez.html\" rel=\"nofollow\">\n            Ch\u00e1vez decret\u00f3 26 de octubre D\u00eda de J\u00fabilo Nacional por natalicio de Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez\n           </a>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-18\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-18\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation web cs1\" id=\"CITEREFSavino\">\n            Savino, Jorge Uros.\n            <a class=\"external text\" href=\"http://www.cev.org.ve/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=86:mensaje-de-la-presidencia-de-la-conferencia-episcopalvenezolana-con-motivo-de-los-150-anos-del-nacimiento-del-venerable-dr-jose-gregorio-hernandez-cisneros&amp;catid=2:noticias&amp;Itemid=106\" rel=\"nofollow\">\n             \"Message from the President of the CEV with the 150th birthday of the venerable Dr. Jose Gregorio Hernandez Cisneros\"\n            </a>\n            .\n            <i>\n             Bishops Conference of Venezuela\n            </i>\n            . Servicios Educativos C.A\n            <span class=\"reference-accessdate\">\n             . Retrieved\n             <span class=\"nowrap\">\n              22 October\n             </span>\n             2014\n            </span>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Bishops+Conference+of+Venezuela&amp;rft.atitle=Message+from+the+President+of+the+CEV+with+the+150th+birthday+of+the+venerable+Dr.+Jose+Gregorio+Hernandez+Cisneros&amp;rft.aulast=Savino&amp;rft.aufirst=Jorge+Uros&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cev.org.ve%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D86%3Amensaje-de-la-presidencia-de-la-conferencia-episcopalvenezolana-con-motivo-de-los-150-anos-del-nacimiento-del-venerable-dr-jose-gregorio-hernandez-cisneros%26catid%3D2%3Anoticias%26Itemid%3D106&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-19\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-19\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation news cs1\">\n            <a class=\"external text\" href=\"http://elucabista.com/2017/03/24/visita-la-exposicion-jose-gregorio-hernandez/\" rel=\"nofollow\">\n             \"La UCAB albergar\u00e1 exposici\u00f3n art\u00edstica sobre Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez\"\n            </a>\n            .\n            <i>\n             elucabista.com\n            </i>\n            (in Spanish). 2017-03-24\n            <span class=\"reference-accessdate\">\n             . Retrieved\n             <span class=\"nowrap\">\n              2017-09-25\n             </span>\n            </span>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=elucabista.com&amp;rft.atitle=La+UCAB+albergar%C3%A1+exposici%C3%B3n+art%C3%ADstica+sobre+Jos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez&amp;rft.date=2017-03-24&amp;rft_id=http%3A%2F%2Felucabista.com%2F2017%2F03%2F24%2Fvisita-la-exposicion-jose-gregorio-hernandez%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n        </ol>\n       </div>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">\n        External links\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <ul>\n       <li>\n        <a class=\"external text\" href=\"http://www.tiwy.com/pais/venezuela/jose_gregorio_hernandez/eng.phtml\" rel=\"nofollow\">\n         Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez Biography\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">\n        See also\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: See also\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div aria-label=\"Portals\" class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\">\n       <ul style=\"margin:0.1em 0 0\">\n        <li style=\"display:inline\">\n         <span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\">\n          <span style=\"margin:0 0.5em\">\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:P_vip.svg\">\n            <img alt=\"P vip.svg\" data-file-height=\"1944\" data-file-width=\"1911\" decoding=\"async\" height=\"21\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/21px-P_vip.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/31px-P_vip.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/41px-P_vip.svg.png 2x\" width=\"21\"/>\n           </a>\n          </span>\n          <a href=\"/wiki/Portal:Biography\" title=\"Portal:Biography\">\n           Biography portal\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li style=\"display:inline\">\n         <span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\">\n          <span style=\"margin:0 0.5em\">\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\">\n            <img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" data-file-height=\"600\" data-file-width=\"800\" decoding=\"async\" height=\"18\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/36px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/48px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" width=\"24\"/>\n           </a>\n          </span>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" title=\"Portal:Catholicism\">\n           Catholicism portal\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li style=\"display:inline\">\n         <span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\">\n          <span style=\"margin:0 0.5em\">\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Flag_of_Venezuela.svg\">\n            <img alt=\"Flag of Venezuela.svg\" data-file-height=\"600\" data-file-width=\"900\" decoding=\"async\" height=\"16\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Flag_of_Venezuela.svg/24px-Flag_of_Venezuela.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Flag_of_Venezuela.svg/36px-Flag_of_Venezuela.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Flag_of_Venezuela.svg/48px-Flag_of_Venezuela.svg.png 2x\" width=\"24\"/>\n           </a>\n          </span>\n          <a href=\"/wiki/Portal:Venezuela\" title=\"Portal:Venezuela\">\n           Venezuela portal\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n      <div aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q774253&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" class=\"navbox authority-control\" role=\"navigation\" style=\"padding:3px\">\n       <table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q774253&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">\n            Authority control\n           </a>\n           <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q774253\" title=\"Edit this at Wikidata\">\n            <img alt=\"Edit this at Wikidata\" data-file-height=\"20\" data-file-width=\"20\" decoding=\"async\" height=\"10\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/10px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/15px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/20px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 2x\" style=\"vertical-align: text-top\" width=\"10\"/>\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/BNF_(identifier)\" title=\"BNF (identifier)\">\n                BNF\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb145398504\" rel=\"nofollow\">\n                 cb145398504\n                </a>\n                <a class=\"external text\" href=\"https://data.bnf.fr/ark:/12148/cb145398504\" rel=\"nofollow\">\n                 (data)\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/GND_(identifier)\" title=\"GND (identifier)\">\n                GND\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1038545900\" rel=\"nofollow\">\n                 1038545900\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISNI_(identifier)\" title=\"ISNI (identifier)\">\n                ISNI\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000061270494\" rel=\"nofollow\">\n                 0000 0000 6127 0494\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/LCCN_(identifier)\" title=\"LCCN (identifier)\">\n                LCCN\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://id.loc.gov/authorities/names/n2004004321\" rel=\"nofollow\">\n                 n2004004321\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">\n                SNAC\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://snaccooperative.org/ark:/99166/w6zc87t0\" rel=\"nofollow\">\n                 w6zc87t0\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/VIAF_(identifier)\" title=\"VIAF (identifier)\">\n                VIAF\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/15010603\" rel=\"nofollow\">\n                 15010603\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/WorldCat_Identities\" title=\"WorldCat Identities\">\n                WorldCat Identities\n               </a>\n               :\n               <a class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/viaf-15010603\" rel=\"nofollow\">\n                viaf-15010603\n               </a>\n              </span>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </div>\n      <!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1271\nCached time: 20200814141021\nCache expiry: 2592000\nDynamic content: false\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 0.644 seconds\nReal time usage: 0.923 seconds\nPreprocessor visited node count: 2139/1000000\nPost\u2010expand include size: 50626/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2652/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 10/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 64411/5000000 bytes\nLua time usage: 0.376/10.000 seconds\nLua memory usage: 16.43 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n      <!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  842.638      1 -total\n 56.59%  476.885      1 Template:Reflist\n 27.75%  233.859      3 Template:In_lang\n 11.10%   93.533      9 Template:Cite_web\n 10.66%   89.861      3 Template:ISBN\n 10.29%   86.718      1 Template:More_sources\n  9.76%   82.216      1 Template:Infobox_saint\n  9.02%   76.018      1 Template:Ambox\n  8.71%   73.367      1 Template:Authority_control\n  7.22%   60.834      1 Template:Infobox\n-->\n      <!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:304527-0!canonical and timestamp 20200814141020 and revision id 963933915\n -->\n     </div>\n     <noscript>\n      <img alt=\"\" height=\"1\" src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" style=\"border: none; position: absolute;\" title=\"\" width=\"1\"/>\n     </noscript>\n     <div class=\"printfooter\">\n      Retrieved from \"\n      <a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Jos\u00e9_Gregorio_Hern\u00e1ndez&amp;oldid=963933915\">\n       https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Jos\u00e9_Gregorio_Hern\u00e1ndez&amp;oldid=963933915\n      </a>\n      \"\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\" id=\"catlinks\">\n     <div class=\"mw-normal-catlinks\" id=\"mw-normal-catlinks\">\n      <a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">\n       Categories\n      </a>\n      :\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:1864_births\" title=\"Category:1864 births\">\n         1864 births\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:1919_deaths\" title=\"Category:1919 deaths\">\n         1919 deaths\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Venezuelan_physicians\" title=\"Category:Venezuelan physicians\">\n         Venezuelan physicians\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Central_University_of_Venezuela_alumni\" title=\"Category:Central University of Venezuela alumni\">\n         Central University of Venezuela alumni\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Folk_saints\" title=\"Category:Folk saints\">\n         Folk saints\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Venezuelan_people_of_Canarian_descent\" title=\"Category:Venezuelan people of Canarian descent\">\n         Venezuelan people of Canarian descent\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Venezuelan_Roman_Catholics\" title=\"Category:Venezuelan Roman Catholics\">\n         Venezuelan Roman Catholics\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:People_from_Trujillo_(state)\" title=\"Category:People from Trujillo (state)\">\n         People from Trujillo (state)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:19th-century_venerated_Christians\" title=\"Category:19th-century venerated Christians\">\n         19th-century venerated Christians\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Road_incident_deaths_in_Venezuela\" title=\"Category:Road incident deaths in Venezuela\">\n         Road incident deaths in Venezuela\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Pedestrian_road_incident_deaths\" title=\"Category:Pedestrian road incident deaths\">\n         Pedestrian road incident deaths\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Venezuelan_people_of_Spanish_descent\" title=\"Category:Venezuelan people of Spanish descent\">\n         Venezuelan people of Spanish descent\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Venerated_Catholics_by_Pope_John_Paul_II\" title=\"Category:Venerated Catholics by Pope John Paul II\">\n         Venerated Catholics by Pope John Paul II\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Venezuelan_beatified_people\" title=\"Category:Venezuelan beatified people\">\n         Venezuelan beatified people\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Beatifications_by_Pope_Francis\" title=\"Category:Beatifications by Pope Francis\">\n         Beatifications by Pope Francis\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n     <div class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\" id=\"mw-hidden-catlinks\">\n      Hidden categories:\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_Spanish-language_sources_(es)\" title=\"Category:Articles with Spanish-language sources (es)\">\n         Articles with Spanish-language sources (es)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_Spanish-language_sources_(es)\" title=\"Category:CS1 Spanish-language sources (es)\">\n         CS1 Spanish-language sources (es)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Pages_with_citations_lacking_titles\" title=\"Category:Pages with citations lacking titles\">\n         Pages with citations lacking titles\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Pages_with_citations_having_bare_URLs\" title=\"Category:Pages with citations having bare URLs\">\n         Pages with citations having bare URLs\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_needing_additional_references_from_June_2019\" title=\"Category:Articles needing additional references from June 2019\">\n         Articles needing additional references from June 2019\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:All_articles_needing_additional_references\" title=\"Category:All articles needing additional references\">\n         All articles needing additional references\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers\">\n         Wikipedia articles with BNF identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_GND_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with GND identifiers\">\n         Wikipedia articles with GND identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers\">\n         Wikipedia articles with ISNI identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers\">\n         Wikipedia articles with LCCN identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers\">\n         Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers\">\n         Wikipedia articles with VIAF identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_WorldCat_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with WorldCat identifiers\">\n         Wikipedia articles with WorldCat identifiers\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-data-after-content\">\n   <div class=\"read-more-container\">\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-navigation\">\n   <h2>\n    Navigation menu\n   </h2>\n   <div id=\"mw-head\">\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-personal-label\" class=\"vector-menu\" id=\"p-personal\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-personal-label\">\n      <span>\n       Personal tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"pt-anonuserpage\">\n        Not logged in\n       </li>\n       <li id=\"pt-anontalk\">\n        <a accesskey=\"n\" href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\">\n         Talk\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-anoncontribs\">\n        <a accesskey=\"y\" href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\">\n         Contributions\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-createaccount\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Jos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">\n         Create account\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-login\">\n        <a accesskey=\"o\" href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Jos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez\" title=\"You're encouraged to log in; however, it's not mandatory. [o]\">\n         Log in\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <div id=\"left-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-namespaces\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-namespaces-label\">\n       <span>\n        Namespaces\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-nstab-main\">\n         <a accesskey=\"c\" href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez\" title=\"View the content page [c]\">\n          Article\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-talk\">\n         <a accesskey=\"t\" href=\"/wiki/Talk:Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\">\n          Talk\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-variants\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-variants-label\">\n       <span>\n        Variants\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n    </div>\n    <div id=\"right-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-views-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-views\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-views-label\">\n       <span>\n        Views\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-view\">\n         <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez\">\n          Read\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-edit\">\n         <a accesskey=\"e\" href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\">\n          Edit\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-history\">\n         <a accesskey=\"h\" href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\">\n          View history\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-cactions\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-cactions-label\">\n       <span>\n        More\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <div id=\"p-search\" role=\"search\">\n      <h3>\n       <label for=\"searchInput\">\n        Search\n       </label>\n      </h3>\n      <form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n       <div id=\"simpleSearch\">\n        <input accesskey=\"f\" id=\"searchInput\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" type=\"search\"/>\n        <input name=\"title\" type=\"hidden\" value=\"Special:Search\"/>\n        <input class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\" id=\"mw-searchButton\" name=\"fulltext\" title=\"Search Wikipedia for this text\" type=\"submit\" value=\"Search\"/>\n        <input class=\"searchButton\" id=\"searchButton\" name=\"go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" type=\"submit\" value=\"Go\"/>\n       </div>\n      </form>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n   <div id=\"mw-panel\">\n    <div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n     <a class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page\">\n     </a>\n    </div>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-navigation-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" id=\"p-navigation\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-navigation-label\">\n      <span>\n       Navigation\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-mainpage-description\">\n        <a accesskey=\"z\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\">\n         Main page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contents\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">\n         Contents\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-currentevents\">\n        <a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">\n         Current events\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-randompage\">\n        <a accesskey=\"x\" href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\">\n         Random article\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-aboutsite\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">\n         About Wikipedia\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contactpage\">\n        <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">\n         Contact us\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-sitesupport\">\n        <a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">\n         Donate\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-shoplink\">\n        <a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">\n         Wikipedia store\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-interaction-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-interaction\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-interaction-label\">\n      <span>\n       Contribute\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-help\">\n        <a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">\n         Help\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-portal\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">\n         Community portal\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-recentchanges\">\n        <a accesskey=\"r\" href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\">\n         Recent changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-upload\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-tb-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-tb\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-tb-label\">\n      <span>\n       Tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"t-whatlinkshere\">\n        <a accesskey=\"j\" href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\">\n         What links here\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-recentchangeslinked\">\n        <a accesskey=\"k\" href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\">\n         Related changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-upload\">\n        <a accesskey=\"u\" href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-specialpages\">\n        <a accesskey=\"q\" href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\">\n         Special pages\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-permalink\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez&amp;oldid=963933915\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">\n         Permanent link\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-info\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">\n         Page information\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-cite\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez&amp;id=963933915&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">\n         Cite this page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-wikibase\">\n        <a accesskey=\"g\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q774253\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\">\n         Wikidata item\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-coll-print_export\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n      <span>\n       Print/export\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"coll-download-as-rl\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=Jos%C3%A9+Gregorio+Hern%C3%A1ndez&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">\n         Download as PDF\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-print\">\n        <a accesskey=\"p\" href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\">\n         Printable version\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-wikibase-otherprojects\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n      <span>\n       In other projects\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\">\n        <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez\" hreflang=\"en\">\n         Wikimedia Commons\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-lang-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-lang\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-lang-label\">\n      <span>\n       Languages\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ar\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%AE%D9%88%D8%B3%D9%8A%D9%87_%D8%BA%D8%B1%D9%8A%D8%BA%D9%88%D8%B1%D9%8A%D9%88_%D9%87%D8%B1%D9%86%D8%A7%D9%86%D8%AF%D9%8A%D8%B2\" hreflang=\"ar\" lang=\"ar\" title=\"\u062e\u0648\u0633\u064a\u0647 \u063a\u0631\u064a\u063a\u0648\u0631\u064a\u0648 \u0647\u0631\u0646\u0627\u0646\u062f\u064a\u0632 \u2013 Arabic\">\n         \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-de\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez\" hreflang=\"de\" lang=\"de\" title=\"Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez \u2013 German\">\n         Deutsch\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-es\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez\" hreflang=\"es\" lang=\"es\" title=\"Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez \u2013 Spanish\">\n         Espa\u00f1ol\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-fr\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez\" hreflang=\"fr\" lang=\"fr\" title=\"Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez \u2013 French\">\n         Fran\u00e7ais\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-it\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez\" hreflang=\"it\" lang=\"it\" title=\"Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez \u2013 Italian\">\n         Italiano\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-la\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://la.wikipedia.org/wiki/Iosephus_Gregorius_Hern%C3%A1ndez\" hreflang=\"la\" lang=\"la\" title=\"Iosephus Gregorius Hern\u00e1ndez \u2013 Latin\">\n         Latina\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-lt\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://lt.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez\" hreflang=\"lt\" lang=\"lt\" title=\"Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez \u2013 Lithuanian\">\n         Lietuvi\u0173\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-lmo\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://lmo.wikipedia.org/wiki/Gi%C3%BCsepp_Greg%C3%B2ri_Hern%C3%A1ndez\" hreflang=\"lmo\" lang=\"lmo\" title=\"Gi\u00fcsepp Greg\u00f2ri Hern\u00e1ndez \u2013 Lombard\">\n         Lumbaart\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-pt\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez\" hreflang=\"pt\" lang=\"pt\" title=\"Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez \u2013 Portuguese\">\n         Portugu\u00eas\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <div class=\"after-portlet after-portlet-lang\">\n       <span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\">\n        <a class=\"wbc-editpage\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q774253#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\">\n         Edit links\n        </a>\n       </span>\n      </div>\n     </div>\n    </nav>\n   </div>\n  </div>\n  <footer class=\"mw-footer\" id=\"footer\" role=\"contentinfo\">\n   <ul id=\"footer-info\">\n    <li id=\"footer-info-lastmod\">\n     This page was last edited on 22 June 2020, at 16:49\n     <span class=\"anonymous-show\">\n      (UTC)\n     </span>\n     .\n    </li>\n    <li id=\"footer-info-copyright\">\n     Text is available under the\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\" rel=\"license\">\n      Creative Commons Attribution-ShareAlike License\n     </a>\n     <a href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\" style=\"display:none;\">\n     </a>\n     ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">\n      Terms of Use\n     </a>\n     and\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">\n      Privacy Policy\n     </a>\n     . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the\n     <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">\n      Wikimedia Foundation, Inc.\n     </a>\n     , a non-profit organization.\n    </li>\n   </ul>\n   <ul id=\"footer-places\">\n    <li id=\"footer-places-privacy\">\n     <a class=\"extiw\" href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" title=\"wmf:Privacy policy\">\n      Privacy policy\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-about\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">\n      About Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-disclaimer\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">\n      Disclaimers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-contact\">\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">\n      Contact Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-mobileview\">\n     <a class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\" href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\">\n      Mobile view\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-developers\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">\n      Developers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-statslink\">\n     <a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">\n      Statistics\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-cookiestatement\">\n     <a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">\n      Cookie statement\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <ul class=\"noprint\" id=\"footer-icons\">\n    <li id=\"footer-copyrightico\">\n     <a href=\"https://wikimediafoundation.org/\">\n      <img alt=\"Wikimedia Foundation\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-poweredbyico\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/\">\n      <img alt=\"Powered by MediaWiki\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <div style=\"clear: both;\">\n   </div>\n  </footer>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.644\",\"walltime\":\"0.923\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":2139,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":50626,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":2652,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":16,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":10,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":64411,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00%  842.638      1 -total\",\" 56.59%  476.885      1 Template:Reflist\",\" 27.75%  233.859      3 Template:In_lang\",\" 11.10%   93.533      9 Template:Cite_web\",\" 10.66%   89.861      3 Template:ISBN\",\" 10.29%   86.718      1 Template:More_sources\",\"  9.76%   82.216      1 Template:Infobox_saint\",\"  9.02%   76.018      1 Template:Ambox\",\"  8.71%   73.367      1 Template:Authority_control\",\"  7.22%   60.834      1 Template:Infobox\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.376\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":17229862,\"limit\":52428800}},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1271\",\"timestamp\":\"20200814141021\",\"ttl\":2592000,\"transientcontent\":false}}});});\n  </script>\n  <script type=\"application/ld+json\">\n   {\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Jos\\u00e9 Gregorio Hern\\u00e1ndez\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q774253\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q774253\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2003-08-25T19:07:20Z\",\"dateModified\":\"2020-06-22T16:49:59Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/5\\/5c\\/Jos%C3%A9_Gregorio_Hern%C3%A1ndez.jpg\",\"headline\":\"Venezuelan physician\"}\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":133,\"wgHostname\":\"mw1268\"});});\n  </script>\n </body>\n</html>",
  "text": "Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez - Wikipedia Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez From Wikipedia, the free encyclopedia Jump to navigation Jump to search This article uses Spanish naming customs : the first or paternal family name is Hern\u00e1ndez and the second or maternal family name is Cisneros . Venerable Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez Cisneros O.F.S. Layman Born 26 October 1864 Isnot\u00fa , Trujillo , Venezuela Died 29 June 1919 (1919-06-29) (aged\u00a054) Caracas , Venezuela Venerated\u00a0in Roman Catholic Church Attributes Doctor's coat Patronage Medical students Diagnosticians Doctors Medical patients Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez Cisneros , OFS ( Spanish: [xo\u02c8se \u0263\u027ee\u02c8\u0263o\u027ejo e\u027e\u02c8nandes] ) ( October 26 , 1864\u00a0\u2013 June 29 , 1919) was a Venezuelan physician . Born in Isnot\u00fa , Trujillo State , he became a highly renowned doctor, more so after his death. [1] Contents 1 Life 1.1 Early life and education 1.2 Career 2 Canonization 3 Legacy 4 Publications 5 References 6 External links 7 See also Life [ edit ] Early life and education [ edit ] Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez Cisneros was born on October 26, 1864 in Isnot\u00fa, a small village in the state of Trujillo in the United States of Venezuela (now Bolivarian Republic of Venezuela.) He was the first of seven children of Benigno Mar\u00eda Hern\u00e1ndez Manzaneda and his wife Josefa Antonia Cisneros Mansilla. [2] He spent the entirety of his childhood in his hometown, where his mother worked as a housekeeper and his father sold pharmaceuticals and livestock. Hern\u00e1ndez was baptised on January 30, 1865 in the Colonial Temple of Escuque (now the Parochial Church of Ni\u00f1o Jes\u00fas de Escuque.) [3] He received the sacrament of Confirmation on December 6, 1867 by Juan Bonet, Bishop of  M\u00e9rida. [4] At the age of thirteen, Hern\u00e1ndez expressed to his parents his desire to go to law school and become a lawyer, but was convinced by his mother to pursue a career in medicine. So, in 1878, he began his long and rigorous journey from the Andes Mountain Range in Trujillo to Caracas. [5] He enrolled in Colegio Villegas , one of the country's most prestigious schools at the time, where, in 1882, he graduated with a baccalaureate in philosophy. [6] After completing his high school education, Hern\u00e1ndez enrolled in Universidad Central de Venezuela (UCV) to begin his medical studies. Throughout his six years of at UCV, he was described by his professors as a student of outstanding academic performance and conduct. [7] Career [ edit ] This section needs additional citations for verification . Please help improve this article by adding citations to reliable sources . Unsourced material may be challenged and removed. Find sources: \"Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez\" \u2013 news \u00b7 newspapers \u00b7 books \u00b7 scholar \u00b7 JSTOR ( June 2019 ) ( Learn how and when to remove this template message ) In 1888 Hern\u00e1ndez graduated as a medical doctor at Universidad Central de Venezuela , in Caracas . The Venezuelan government awarded him a grant to continue his studies in Europe. Hern\u00e1ndez traveled to Paris, where he studied other fields of medicine such as: bacteriology , pathology , microbiology , histology , and physiology . Following his return to Venezuela, he became a leading doctor at the Hospital Jos\u00e9 Mar\u00eda Vargas . Between 1891 and 1916, Hern\u00e1ndez dedicated himself to teaching, medicine, and religious practice. He sought priesthood on two occasions, but his fragile physical conditions would ultimately prevent him from achieving that status. He studied at the Monastery of Lucca in Italy for ten months in 1908. In 1913, he enrolled at the Latin American P\u00edo School of Rome to continue the priestly career, but had to return to Venezuela for health reasons. Among his scientific publications are The Elements of Bacteriology (1906), About the Angina Pectoris of Malaric Origin (1909) and The Elements of Philosophy (1912). Hern\u00e1ndez treated the poor for free and even bought them medicines with his own money. With the arrival of 1918 Spanish flu in Venezuela, Hern\u00e1ndez attended the contagious in Caracas. Hern\u00e1ndez died in 1919, after being struck by a car. [8] His remains are housed in La Candelaria Catholic Church in Caracas, Venezuela. [9] Canonization [ edit ] After his death, Hern\u00e1ndez' stature began to reach mythic proportions. People around the country started claiming to have been granted miracles after praying for his intercession to God. [1] [10] At present, Hern\u00e1ndez is commonly invoked as \"Jos\u00e9 Gregorio\" by both doctors and patients for healing purposes. He is also called upon for protection during overland journeys. Eventually, his name became known all over Latin America and Spain . In 1949, Venezuelan Catholic Church officials began the process of determining whether or not Hern\u00e1ndez was eligible for sainthood. The Vatican granted him the title of Venerable in 1985. The next step in the process for Hern\u00e1ndez is that of beatification. [11] In June 2020, Pope Francis ordered the beatification of Hern\u00e1ndez, [12] after the recovery of a girl that was shot in the head, reported as a miracle attributed to Hern\u00e1ndez. [8] Legacy [ edit ] Statue of Dr. Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez in Guacara , Venezuela He is, also, revered by Venezuela's alternative and syncretic religion the cult of Maria Lionza . [10] [13] Historian Steven Palmer also has drawn parallels between the Hern\u00e1ndez cult and that of the assassinated Costa Rican physician and politician Ricardo Moreno Ca\u00f1as . [14] A private university in Maracaibo , Universidad Dr. Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez (launched in 2003), is named for him. [15] In 2008 he was honoured with the naming of a Bolivarian Mission , Misi\u00f3n Dr. Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez , dedicated to the health of Venezuelans with disabilities. [16] In 2011, Hern\u00e1ndez' birthday, October 26, was declared a \"day of national celebration\". [17] On August 26, 2014, the Catholic Bishops Conference of Venezuela called on all Catholics to attend Mass and thank God \"for the life and example of this great Venezuelan, with great hope and implore the grace of his speedy beatification\" on the occasion of the 150th anniversary of Hern\u00e1ndez' birth (Sunday, October 26, 2014). [18] Hern\u00e1ndez is also an important folk figure and is commonly portrayed in na\u00efve art . [19] Publications [ edit ] 1893 - Sobre el n\u00famero de gl\u00f3bulos rojos . Gaceta M\u00e9dica de Caracas . 1894 - Sobre angina de pecho de naturaleza paludosa . Gaceta M\u00e9dica de Caracas. 1910 - Lecciones de bacteriolog\u00eda . Gaceta M\u00e9dica de Caracas. 1910 - Lesiones anatomo\u2013patol\u00f3gicas de la pulmon\u00eda simple o crupal . Gaceta M\u00e9dica de Caracas. 1910 - De la nefritis a la fiebre amarilla . Gaceta M\u00e9dica de Caracas. 1913 - Renuncia ante la Academia Nacional de Medicina . Gaceta M\u00e9dica de Caracas. 1918 - Nota preliminar acerca del tratamiento de la tuberculosis por el aceite de Chaulmoogra . Gaceta M\u00e9dica de Caracas. 1922 - Elementos de bacteriolog\u00eda . 2.\u00aa edici\u00f3n: Caracas. El Cojo. 1959 - Elementos de filosof\u00eda . 3.\u00aa edici\u00f3n: Caracas. Bibliogr\u00e1fica Venezolana. 1968 - Obras completas . Caracas. Universidad Central de Venezuela. References [ edit ] ^ a b minecraft related, Gerardo (2004). Salud e interculturalidad en Am\u00e9rica Latina: perspectivas antropol\u00f3gicas . Editorial Abya Yala. ISBN 9978-22-463-7 (in Spanish) ^ \"Vida y obra del Dr. Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez (1864-1919)\" . revista.svhm.org.ve (in Spanish) . Retrieved 2020-02-20 . ^ Aguirre-Lora, Mar\u00eda Esther (2016-01-20). \"Rese\u00f1a del libro La Educaci\u00f3n Socialista en Chihuahua 1934-1940, una mirada desde la Escuela Normal del Estado, de Jes\u00fas Adolfo Trujillo Holgu\u00edn\" . Revista Iberoamericana de Educaci\u00f3n Superior . 7 (18). doi : 10.22201/iisue.20072872e.2016.18.182 . ISSN 2007-2872 . ^ mackyar. \"Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez: Notas Biogr\u00e1ficas \u2013 Reporte Cat\u00f3lico Laico\" (in Spanish) . Retrieved 2020-02-20 . ^ \"Dr. Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez\" . Catholic.net (in Spanish) . Retrieved 2020-02-20 . ^ \"Dr. Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez\" . Catholic.net (in Spanish) . Retrieved 2020-02-20 . ^ diariodelosandes.com http://diariodelosandes.com/index.php?r=site/noticiasecundaria&id=4115#sthash.OhIy38Fs.dpuf . Retrieved 2020-02-20 . Missing or empty |title= ( help ) ^ a b Valderrama, Shalym (19 June 2020). \"Venezuela celebrates beatification of 'doctor of the poor ' \" . Reuters . Retrieved 2020-06-20 . ^ \"Places of Worship in Caracas\" . City Walk . GPSmyCity.com . Retrieved 22 October 2014 . ^ a b Dinneen, Mark (2001). Culture and customs of Venezuela , Greenwood Publishing Group, pp. 32-34. ISBN 0-313-30639-7 ^ Neuman, William (1 October 2014). \"Venezuelans Seek Sainthood For Beloved Folk Hero, Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez\" . Huffington Post . Huffington Post Online . Retrieved 22 October 2014 . ^ \"Three new saints-to-be capture Pope Francis's convictions\" . cruxnow.com . June 22, 2020 . Retrieved 2020-06-22 . ^ Cahana, Kitra. \"The Cult of Maria Lionza\" . Reportage by Getty Images . Getty Images Inc . Retrieved 22 October 2014 . ^ Palmer, Steven Paul (2003). From popular medicine to medical populism: doctors, healers, and public power in Costa Rica, 1800-1940 . Duke University Press, p. 217. ISBN 0-8223-3047-4 ^ (in Spanish) , Universidad Dr. Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez , Historia , accessed 30 May 2012 ^ Venezuelanalysis.com , 17 March 2008, Venezuela Launches New Mission for Health of the Disabled ^ (in Spanish) El Nacional , 25 October 2011, Ch\u00e1vez decret\u00f3 26 de octubre D\u00eda de J\u00fabilo Nacional por natalicio de Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez ^ Savino, Jorge Uros. \"Message from the President of the CEV with the 150th birthday of the venerable Dr. Jose Gregorio Hernandez Cisneros\" . Bishops Conference of Venezuela . Servicios Educativos C.A . Retrieved 22 October 2014 . ^ \"La UCAB albergar\u00e1 exposici\u00f3n art\u00edstica sobre Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez\" . elucabista.com (in Spanish). 2017-03-24 . Retrieved 2017-09-25 . External links [ edit ] Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez Biography See also [ edit ] Biography portal Catholicism portal Venezuela portal Authority control BNF : cb145398504 (data) GND : 1038545900 ISNI : 0000 0000 6127 0494 LCCN : n2004004321 SNAC : w6zc87t0 VIAF : 15010603 WorldCat Identities : viaf-15010603 Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Jos\u00e9_Gregorio_Hern\u00e1ndez&oldid=963933915 \" Categories : 1864 births 1919 deaths Venezuelan physicians Central University of Venezuela alumni Folk saints Venezuelan people of Canarian descent Venezuelan Roman Catholics People from Trujillo (state) 19th-century venerated Christians Road incident deaths in Venezuela Pedestrian road incident deaths Venezuelan people of Spanish descent Venerated Catholics by Pope John Paul II Venezuelan beatified people Beatifications by Pope Francis Hidden categories: Articles with Spanish-language sources (es) CS1 Spanish-language sources (es) Pages with citations lacking titles Pages with citations having bare URLs Articles needing additional references from June 2019 All articles needing additional references Wikipedia articles with BNF identifiers Wikipedia articles with GND identifiers Wikipedia articles with ISNI identifiers Wikipedia articles with LCCN identifiers Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers Wikipedia articles with VIAF identifiers Wikipedia articles with WorldCat identifiers Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About Wikipedia Contact us Donate Wikipedia store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 Deutsch Espa\u00f1ol Fran\u00e7ais Italiano Latina Lietuvi\u0173 Lumbaart Portugu\u00eas Edit links This page was last edited on 22 June 2020, at 16:49 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About Wikipedia Disclaimers Contact Wikipedia Mobile view Developers Statistics Cookie statement"
}