{
  "saint": "Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1",
  "text": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" lang=\"en\" dir=\"ltr\">\n<head>\n<meta charset=\"UTF-8\"/>\n<title>Josemar\u00eda Escriv\u00e1 - Wikipedia</title>\n<script>document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"649d8d6c-b04f-4d20-ada8-4bb3fff8f5fe\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Josemar\u00eda_Escriv\u00e1\",\"wgTitle\":\"Josemar\u00eda Escriv\u00e1\",\"wgCurRevisionId\":965272023,\"wgRevisionId\":965272023,\"wgArticleId\":100397,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Harv and Sfn multiple-target errors\",\"Harv and Sfn no-target errors\",\"CS1 Italian-language sources (it)\",\"CS1 German-language sources (de)\",\"Webarchive template wayback links\",\"Articles lacking page references from June 2020\",\"Articles containing explicitly cited English-language text\",\n\"All articles with unsourced statements\",\"Articles with unsourced statements from July 2011\",\"Articles with unsourced statements from July 2012\",\"CS1 Latin-language sources (la)\",\"CS1 Spanish-language sources (es)\",\"CS1 maint: ref=harv\",\"Commons category link is on Wikidata\",\"Wikipedia articles with BIBSYS identifiers\",\"Wikipedia articles with BNE identifiers\",\"Wikipedia articles with BNF identifiers\",\"Wikipedia articles with CANTIC identifiers\",\"Wikipedia articles with CINII identifiers\",\"Wikipedia articles with GND identifiers\",\"Wikipedia articles with ISNI identifiers\",\"Wikipedia articles with LCCN identifiers\",\"Wikipedia articles with LNB identifiers\",\"Wikipedia articles with NDL identifiers\",\"Wikipedia articles with NKC identifiers\",\"Wikipedia articles with NLA identifiers\",\"Wikipedia articles with NLG identifiers\",\"Wikipedia articles with NLI identifiers\",\"Wikipedia articles with NLK identifiers\",\"Wikipedia articles with NTA identifiers\",\"Wikipedia articles with RERO identifiers\"\n,\"Wikipedia articles with SELIBR identifiers\",\"Wikipedia articles with SUDOC identifiers\",\"Wikipedia articles with Trove identifiers\",\"Wikipedia articles with VIAF identifiers\",\"Wikipedia articles with WorldCat identifiers\",\"1902 births\",\"1975 deaths\",\"20th-century Christian mystics\",\"20th-century Christian saints\",\"20th-century Roman Catholic priests\",\"20th-century Spanish lawyers\",\"Ascetics\",\"Beatifications by Pope John Paul II\",\"Canonizations by Pope John Paul II\",\"Catholic chaplains\",\"Christian radicals\",\"Christian writers\",\"Disease-related deaths in Italy\",\"Founders of Catholic religious communities\",\"Francoist Spain\",\"Marquesses of Spain\",\"Opus Dei leaders\",\"People from Barbastro\",\"Roman Catholic mystics\",\"Roman Catholic writers\",\"Second Vatican Council\",\"Spanish chaplains\",\"Spanish lawyers\",\"Spanish male writers\",\"Spanish Christian mystics\",\"Spanish Roman Catholic priests\",\"Spanish Roman Catholic saints\",\"Spanish Roman Catholic theologians\",\"Spiritual writers\",\n\"Venerated Catholics by Pope John Paul II\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Josemar\u00eda_Escriv\u00e1\",\"wgRelevantArticleId\":100397,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q186807\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\n\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"ext.cite.ux-enhancements\",\"ext.scribunto.logs\",\"site\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\n\"ext.centralNotice.startUp\"];</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});</script>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\"></script>\n<meta name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\" content=\"\"/>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<meta name=\"generator\" content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.5\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-crossorigin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-cross-origin\"/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Josemaria_Escriva.jpg/1200px-Josemaria_Escriva.jpg\"/>\n<link rel=\"alternate\" media=\"only screen and (max-width: 720px)\" href=\"//en.m.wikipedia.org/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/x-wiki\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"edit\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\"/>\n<link rel=\"shortcut icon\" href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\"/>\n<link rel=\"search\" type=\"application/opensearchdescription+xml\" href=\"/w/opensearch_desc.php\" title=\"Wikipedia (en)\"/>\n<link rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\" href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\"/>\n<link rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\"/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//login.wikimedia.org\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//meta.wikimedia.org\" />\n</head>\n<body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Josemar\u00eda_Escriv\u00e1 rootpage-Josemar\u00eda_Escriv\u00e1 skin-vector action-view skin-vector-legacy\"><div id=\"mw-page-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"mw-head-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"content\" class=\"mw-body\" role=\"main\">\n\t<a id=\"top\"></a>\n\t<div id=\"siteNotice\" class=\"mw-body-content\"><!-- CentralNotice --></div>\n\t<div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n\t</div>\n\t<h1 id=\"firstHeading\" class=\"firstHeading\" lang=\"en\">Josemar\u00eda Escriv\u00e1</h1>\n\t<div id=\"bodyContent\" class=\"mw-body-content\">\n\t\t<div id=\"siteSub\" class=\"noprint\">From Wikipedia, the free encyclopedia</div>\n\t\t<div id=\"contentSub\"></div>\n\t\t<div id=\"contentSub2\"></div>\n\t\t\n\t\t<div id=\"jump-to-nav\"></div>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">Jump to navigation</a>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">Jump to search</a>\n\t\t<div id=\"mw-content-text\" lang=\"en\" dir=\"ltr\" class=\"mw-content-ltr\"><div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"box-Page_numbers_needed plainlinks metadata ambox ambox-style\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Text_document_with_page_number_icon.svg/40px-Text_document_with_page_number_icon.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Text_document_with_page_number_icon.svg/60px-Text_document_with_page_number_icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Text_document_with_page_number_icon.svg/80px-Text_document_with_page_number_icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article cites its <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">sources</a> but <b>does not provide <a href=\"/wiki/Wikipedia:CITEHOW\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:CITEHOW\">page references</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> You can <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">help to improve it</a> by introducing citations that are more precise.</span>  <small class=\"date-container\"><i>(<span class=\"date\">June 2020</span>)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"n\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color:gold;\"><div class=\"honorific-prefix\" style=\"display:inline;font-size: 77%; font-weight: normal;\"><a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">Saint</a></div><br /><div style=\"display:inline;\" class=\"fn\">St. Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Josemaria_Escriva.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Josemaria Escriva.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Josemaria_Escriva.jpg/250px-Josemaria_Escriva.jpg\" decoding=\"async\" width=\"250\" height=\"251\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Josemaria_Escriva.jpg/375px-Josemaria_Escriva.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Josemaria_Escriva.jpg/500px-Josemaria_Escriva.jpg 2x\" data-file-width=\"2877\" data-file-height=\"2894\" /></a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:gold;\">Priest; Saint of Ordinary Life</th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1902-01-09</span>)</span>9 January 1902<br /><a href=\"/wiki/Barbastro\" title=\"Barbastro\">Barbastro</a>, <a href=\"/wiki/Aragon\" title=\"Aragon\">Aragon</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>26 June 1975<span style=\"display:none\">(1975-06-26)</span> (aged&#160;73)<br /><a href=\"/wiki/Rome\" title=\"Rome\">Rome</a>, <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Venerated&#160;in</th><td><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Church\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Church\">Roman Catholic Church</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Beatification\" title=\"Beatification\">Beatified</a></th><td>17 May 1992, <a href=\"/wiki/Saint_Peter%27s_Square\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Peter&#39;s Square\">Saint Peter's Square</a>, <a href=\"/wiki/Vatican_City\" title=\"Vatican City\">Vatican City</a> by <a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">Pope John Paul II</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">Canonized</a></th><td>6 October 2002, Saint Peter's Square, Vatican City by Pope John Paul II</td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Major <a href=\"/wiki/Shrine\" title=\"Shrine\">shrine</a></span></th><td>Our Lady of Peace, Prelatic Church of Opus Dei, Rome, Italy</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Calendar_of_saints\" title=\"Calendar of saints\">Feast</a></th><td>26 June</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Patron_saint\" title=\"Patron saint\">Patronage</a></th><td><a href=\"/wiki/Opus_Dei\" title=\"Opus Dei\">Opus Dei</a>,\n <a href=\"/wiki/People_with_diabetes\" class=\"mw-redirect\" title=\"People with diabetes\">People with diabetes</a></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1_(Order_of_Charles_III).svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Coat_of_Arms_of_Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1_%28Order_of_Charles_III%29.svg/200px-Coat_of_Arms_of_Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1_%28Order_of_Charles_III%29.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"200\" height=\"189\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Coat_of_Arms_of_Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1_%28Order_of_Charles_III%29.svg/300px-Coat_of_Arms_of_Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1_%28Order_of_Charles_III%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Coat_of_Arms_of_Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1_%28Order_of_Charles_III%29.svg/400px-Coat_of_Arms_of_Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1_%28Order_of_Charles_III%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"966\" data-file-height=\"912\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1_(Order_of_Charles_III).svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Coat of arms of Josemar\u00eda Escriv\u00e1</div></div></div>\n<p><b>Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer y Alb\u00e1s</b> (9 January 1902&#160;\u2013 26 June 1975) was a Spanish <a href=\"/wiki/Roman_Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholicism\">Roman Catholic</a> priest who founded <a href=\"/wiki/Opus_Dei\" title=\"Opus Dei\">Opus Dei</a>, an organization of <a href=\"/wiki/Catholic_Laity\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catholic Laity\">laypeople</a> and <a href=\"/wiki/Priesthood_(Catholic_Church)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Priesthood (Catholic Church)\">priests</a> dedicated to the teaching that everyone is called to holiness by God and that ordinary life can result in <a href=\"/wiki/Sacred\" title=\"Sacred\">sanctity</a>. He was <a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">canonized</a> in 2002 by <a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">Pope John Paul II</a>, who declared Josemar\u00eda should be \"counted among the great witnesses of Christianity.\"\n</p><p>Escriv\u00e1 gained a doctorate in <a href=\"/wiki/Civil_law_(legal_system)\" title=\"Civil law (legal system)\">civil law</a> at the <a href=\"/wiki/Complutense_University_of_Madrid\" title=\"Complutense University of Madrid\">Complutense University of Madrid</a> and a doctorate in <a href=\"/wiki/Theology\" title=\"Theology\">theology</a> at the <a href=\"/wiki/Pontifical_Lateran_University\" title=\"Pontifical Lateran University\">Lateran University</a> in Rome. His principal work was the initiation, government and expansion of Opus Dei.  Escriv\u00e1's best-known publication is <i><a href=\"/wiki/The_Way_(book)\" title=\"The Way (book)\">The Way</a></i>, which has been translated into 43 languages and has sold several million copies.\n</p><p>Escriv\u00e1 and Opus Dei have aroused controversy, primarily concerning allegations of secrecy, <a href=\"/wiki/Elitism\" title=\"Elitism\">elitism</a>, <a href=\"/wiki/Cult\" title=\"Cult\">cult</a>-like practices, and political involvement with <a href=\"/wiki/Right-wing_politics\" title=\"Right-wing politics\">right-wing</a> causes, such as the <a href=\"/wiki/Francoist_State\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francoist State\">rule of Francisco Franco</a> in Spain (1939\u20131975).<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> After his death, his canonization attracted considerable attention and controversy, by some Catholics and the worldwide press.<sup id=\"cite_ref-Woodward-Book_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Woodward-Book-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Several journalists who have investigated the history of Opus Dei, among them Vatican analyst <a href=\"/wiki/John_L._Allen,_Jr.\" class=\"mw-redirect\" title=\"John L. Allen, Jr.\">John L. Allen, Jr.</a>, have argued that many of these accusations are unproven or have grown from allegations by enemies of Escriv\u00e1 and his organization.<sup id=\"cite_ref-whitehouse_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-whitehouse-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Noam_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Noam-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Cardinal Albino Luciani (later <a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_I\" title=\"Pope John Paul I\">Pope John Paul I</a>),<sup id=\"cite_ref-A._Luciani_1978_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-A._Luciani_1978-7\">&#91;7&#93;</a></sup> John Paul II, <a href=\"/wiki/Benedict_XVI\" class=\"mw-redirect\" title=\"Benedict XVI\">Benedict XVI</a>, <a href=\"/wiki/Pope_Francis\" title=\"Pope Francis\">Francis</a>, <a href=\"/wiki/%C3%93scar_Romero\" title=\"\u00d3scar Romero\">\u00d3scar Romero</a>, and many Catholic leaders have endorsed Escriv\u00e1's teaching concerning the <a href=\"/wiki/Universal_call_to_holiness\" title=\"Universal call to holiness\">universal call to holiness</a>, the role of <a href=\"/wiki/Laity\" title=\"Laity\">laity</a>, and sanctification of ordinary work.<sup id=\"cite_ref-Official_Papal_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Official_Papal-8\">&#91;8&#93;</a></sup> According to Allen, among Catholics, Escriv\u00e1 is \"reviled by some and venerated by millions more\".<sup id=\"cite_ref-ALLENBOOOK_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ALLENBOOOK-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\" role=\"navigation\" aria-labelledby=\"mw-toc-heading\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2 id=\"mw-toc-heading\">Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Mission_as_the_founder_of_Opus_Dei\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Mission as the founder of Opus Dei</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Later_years\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Later years</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Personality_and_attitudes\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Personality and attitudes</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Attitudes_in_general\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Attitudes in general</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Towards_God\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Towards God</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-8\"><a href=\"#Prayer\"><span class=\"tocnumber\">2.2.1</span> <span class=\"toctext\">Prayer</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-9\"><a href=\"#Towards_the_liturgy\"><span class=\"tocnumber\">2.2.2</span> <span class=\"toctext\">Towards the liturgy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-10\"><a href=\"#Mortification\"><span class=\"tocnumber\">2.2.3</span> <span class=\"toctext\">Mortification</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Towards_the_Virgin_Mary\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Towards the Virgin Mary</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Towards_people\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Towards people</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Towards_his_family\"><span class=\"tocnumber\">2.5</span> <span class=\"toctext\">Towards his family</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Towards_his_country\"><span class=\"tocnumber\">2.6</span> <span class=\"toctext\">Towards his country</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Awards_and_honors\"><span class=\"tocnumber\">2.7</span> <span class=\"toctext\">Awards and honors</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#Controversies\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Controversies</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-17\"><a href=\"#Alleged_defence_of_Hitler\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Alleged defence of Hitler</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-18\"><a href=\"#Alleged_support_for_right-wing_leaders\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Alleged support for right-wing leaders</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#Title_of_nobility\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Title of nobility</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-20\"><a href=\"#Relations_with_other_Catholic_leaders\"><span class=\"tocnumber\">3.4</span> <span class=\"toctext\">Relations with other Catholic leaders</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-21\"><a href=\"#Beatification_and_canonization\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Beatification and canonization</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-22\"><a href=\"#Criticism_of_the_process\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Criticism of the process</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-23\"><a href=\"#Reports_of_discord_among_judges\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Reports of discord among judges</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-24\"><a href=\"#Teachings_and_legacy\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Teachings and legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-25\"><a href=\"#Writings\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Writings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-26\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-27\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-28\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-29\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-30\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><b>Jos\u00e9 Mar\u00eda Mariano Escriv\u00e1 y Alb\u00e1s</b> was born to Jos\u00e9 Escriv\u00e1 y Corz\u00e1n and his wife, Mar\u00eda de los Dolores Alb\u00e1s y Blanc on 9 January 1902, in the small town of <a href=\"/wiki/Barbastro\" title=\"Barbastro\">Barbastro</a>, in <a href=\"/wiki/Huesca_(province)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Huesca (province)\">Huesca, Arag\u00f3n, Spain</a>, the second of six children and the first of two sons. Jos\u00e9 Escriv\u00e1 was a merchant and a partner in a textile company that eventually went bankrupt, forcing the family to relocate in 1915 to the city of <a href=\"/wiki/Logro%C3%B1o\" title=\"Logro\u00f1o\">Logro\u00f1o</a>, in the northern province of <a href=\"/wiki/La_Rioja_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"La Rioja (Spain)\">La Rioja</a>, where he worked as a clerk in a clothing store.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Young Josemar\u00eda first felt that \"he had been chosen for something\", it is reported, when he saw footprints left in the snow by a <a href=\"/wiki/Monk\" title=\"Monk\">monk</a> walking barefoot.<sup id=\"cite_ref-VDP_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-VDP-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>With his father's blessing, Escriv\u00e1 prepared to become a <a href=\"/wiki/Priest\" title=\"Priest\">priest</a> of the <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Catholic Church</a>.  He studied first in Logro\u00f1o and then in <a href=\"/wiki/Zaragoza\" title=\"Zaragoza\">Zaragoza</a>, where he was ordained as deacon on Saturday, 20 December 1924. He was ordained a <a href=\"/wiki/Priest\" title=\"Priest\">priest</a>, also in Zaragoza, on Saturday, 28 March 1925. After a brief appointment to a rural parish in <a href=\"/wiki/Perdiguera\" title=\"Perdiguera\">Perdiguera</a>, he went to <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, the Spanish capital, in 1927 to study <a href=\"/wiki/Law\" title=\"Law\">law</a> at the <a href=\"/wiki/Complutense_University_of_Madrid\" title=\"Complutense University of Madrid\">Central University</a>. In Madrid, Escriv\u00e1 was employed as a private tutor and as a <a href=\"/wiki/Chaplain\" title=\"Chaplain\">chaplain</a> to the Foundation of Santa Isabel, which comprised the royal <a href=\"/wiki/Convent_of_Santa_Isabel\" title=\"Convent of Santa Isabel\">Convent of Santa Isabel</a> and a school managed by the <a href=\"/wiki/Little_Sisters_of_the_Assumption\" title=\"Little Sisters of the Assumption\">Little Sisters of the Assumption</a>.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Mission_as_the_founder_of_Opus_Dei\">Mission as the founder of Opus Dei</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Mission as the founder of Opus Dei\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>A prayerful retreat helped him to discern more definitely what he considered to be God's will for him, and, on 2 October 1928, he \"saw\" <a href=\"/wiki/Opus_Dei\" title=\"Opus Dei\">Opus Dei</a> (English: <span lang=\"en\">Work of God</span>), a way by which Catholics might learn to sanctify themselves by their secular work.<sup id=\"cite_ref-Burger_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Burger-14\">&#91;14&#93;</a></sup> He founded it in 1928, and Pius XII gave it final approval in 1950. According to the decree of the <a href=\"/wiki/Congregation_for_the_Causes_of_Saints\" title=\"Congregation for the Causes of Saints\">Congregation for the Causes of Saints</a>, which contains a condensed biography of Escriv\u00e1, \"[t]o this mission he gave himself totally. From the beginning his was a very wide-ranging apostolate in social environments of all kinds. He worked especially among the poor and the sick languishing in the slums and hospitals of Madrid.\"<sup id=\"cite_ref-ACF_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ACF-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>During the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a>, Escriv\u00e1 fled from Madrid, which was controlled by the <a href=\"/wiki/Republican_faction_(Spanish_Civil_War)\" title=\"Republican faction (Spanish Civil War)\">republicans</a>, via <a href=\"/wiki/Andorra\" title=\"Andorra\">Andorra</a> and <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>, to the city of <a href=\"/wiki/Burgos\" title=\"Burgos\">Burgos</a>, which was the headquarters of General <a href=\"/wiki/Francisco_Franco\" title=\"Francisco Franco\">Francisco Franco</a>'s <a href=\"/wiki/Nationalist_faction_(Spanish_Civil_War)\" title=\"Nationalist faction (Spanish Civil War)\">nationalist</a> forces.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> After the war ended in 1939 with Franco's victory, Escriv\u00e1 was able to resume his studies in Madrid and complete a doctorate in law, for which he submitted a thesis on the historical jurisdiction of the <a href=\"/wiki/Abbess\" title=\"Abbess\">Abbess</a> of <a href=\"/wiki/Abbey_of_Santa_Mar%C3%ADa_la_Real_de_Las_Huelgas\" title=\"Abbey of Santa Mar\u00eda la Real de Las Huelgas\">Santa Mar\u00eda la Real de Las Huelgas</a>.<sup id=\"cite_ref-Rocca_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rocca-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>The Priestly Society of the Holy Cross, affiliated with Opus Dei, was founded on Sunday, 14 February 1943.  Escriv\u00e1 relocated to <a href=\"/wiki/Rome\" title=\"Rome\">Rome</a> in 1946. The decree declaring Escriv\u00e1 \"Venerable\" states that \"in 1947 and on Monday, 16 June 1950, he obtained approval of Opus Dei as an institution of pontifical right. With tireless charity and operative hope he guided the development of Opus Dei throughout the world, activating a vast mobilization of lay people ... He gave life to numerous initiatives in the work of evangelization and human welfare; he fostered vocations to the priesthood and the religious life everywhere... Above all, he devoted himself tirelessly to the task of forming the members of Opus Dei.\"<sup id=\"cite_ref-ACF_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ACF-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Later_years\">Later years</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Later years\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>According to some accounts, at the age of two he suffered from a disease (perhaps <a href=\"/wiki/Epilepsy\" title=\"Epilepsy\">epilepsy</a><sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>) so severe that the doctors expected him to die soon, but his mother had taken him to <a href=\"/wiki/Torreciudad\" title=\"Torreciudad\">Torreciudad</a>, where the Aragonese locals venerated a statue of the <a href=\"/wiki/Mary_(mother_of_Jesus)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mary (mother of Jesus)\">Virgin Mary</a> (as \"Our Lady of the Angels\"), thought to date from the 11th century. Escriv\u00e1 recovered and, as the director of Opus Dei during the 1960s and 1970s, promoted and oversaw the design and construction of a major shrine at Torreciudad. The new shrine was inaugurated on 7 July 1975, soon after Escriv\u00e1's death, and to this day remains the spiritual center of Opus Dei, as well as an important destination for pilgrimage.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> By the time of Escriv\u00e1\u2019s death in 1975, the members of Opus Dei numbered some 60,000 in 80 countries.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> As an adult, Escriv\u00e1 suffered from <a href=\"/wiki/Diabetes_mellitus_type_1\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diabetes mellitus type 1\">type 1 diabetes</a><sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> and, according to some sources, also epilepsy.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1950, Escriv\u00e1 was appointed an <a href=\"/wiki/Honorary_prelate#Reform\" class=\"mw-redirect\" title=\"Honorary prelate\">Honorary Domestic Prelate</a> by Pope <a href=\"/wiki/Pius_XII\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pius XII\">Pius XII</a>, which allowed him to use the title of <a href=\"/wiki/Monsignor\" title=\"Monsignor\">Monsignor</a>. In 1955, he received a doctorate of theology from the <a href=\"/wiki/Pontifical_Lateran_University\" title=\"Pontifical Lateran University\">Pontifical Lateran University</a> in Rome.<sup id=\"cite_ref-Rocca_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rocca-17\">&#91;17&#93;</a></sup> He was a consultor to two Vatican congregations (the Congregation for Seminaries and Universities and the Pontifical Commission for the Authentic Interpretation of the Code of <a href=\"/wiki/Canon_law_(Catholic_Church)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Canon law (Catholic Church)\">Canon Law</a>) and an honorary member of the Pontifical Academy of Theology. The <a href=\"/wiki/Second_Vatican_Council\" title=\"Second Vatican Council\">Second Vatican Council</a> (1962\u201365) confirmed the importance of the <a href=\"/wiki/Universal_call_to_holiness\" title=\"Universal call to holiness\">universal call to holiness</a>, the role of the laity, and the Mass as the basis of Christian life.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1948 Escriv\u00e1 founded the Collegium Romanum Sanctae Crucis (Roman College of the Holy Cross), Opus Dei's educational center for men, in Rome. In 1953 he founded the Collegium Romanum Sanctae Mariae (Roman College of Saint Mary) to serve the women's section (these institutions are now joined into the <a href=\"/wiki/Pontifical_University_of_the_Holy_Cross\" title=\"Pontifical University of the Holy Cross\">Pontifical University of the Holy Cross</a>.) Escriv\u00e1 also established the <a href=\"/wiki/University_of_Navarre\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Navarre\">University of Navarre</a>, in <a href=\"/wiki/Pamplona\" title=\"Pamplona\">Pamplona</a>, and the <a href=\"/wiki/University_of_Piura\" title=\"University of Piura\">University of Piura</a> (in <a href=\"/wiki/Peru\" title=\"Peru\">Peru</a>), as secular institutions affiliated with Opus Dei. Escriv\u00e1 died on 26 June 1975, aged 73.\n</p><p>Three years after Escriv\u00e1 died, the then Cardinal Albino Luciani (later <a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_I\" title=\"Pope John Paul I\">Pope John Paul I</a>) celebrated the originality of his contribution to Christian spirituality.<sup id=\"cite_ref-A._Luciani_1978_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-A._Luciani_1978-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Personality_and_attitudes\">Personality and attitudes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Personality and attitudes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Attitudes_in_general\">Attitudes in general</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Attitudes in general\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>One of the persons who knew Escriv\u00e1 best was the Bishop of Madrid, where Opus Dei was initiated, Bishop Leopoldo Eijo y Garay, for Escriv\u00e1 would visit and report to him quite frequently and the two established a very strong friendship. In a 1943 report to Rome, the bishop stated: \"The distinctive notes of his character are his energy and his capacity for organization and government; with an ability to pass unnoticed. He has shown himself most obedient to the Church hierarchy -- one very special hallmark of his priestly work is the way he fosters, in speech and in writing, in public and in private, love for Holy Mother Church and for the Roman Pontiff.\" Bishop Eijo y Garay wrote to the Jesuit Provincial of Toledo, Carlos Gomez Martinho, S.J. in 1941: \"Fr. Escriv\u00e1 is an exemplary priest, chosen by God for apostolic enterprises; humble, prudent, self-sacrificing in work, docile to his bishop, of outstanding intelligence and with a very solid spiritual and doctrinal formation.\" Eijo y Garay told an officer of the <a href=\"/wiki/Falange\" class=\"mw-redirect\" title=\"Falange\">Falange</a> that \"[T]o think that Fr. Josemar\u00eda Escriv\u00e1 is capable of creating anything secret is absurd. He is as frank and open as a child!\"<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (July 2011)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Viktor_Frankl\" title=\"Viktor Frankl\">Viktor Frankl</a>, an Austrian psychiatrist and neurologist, founder of \"<a href=\"/wiki/Logotherapy\" title=\"Logotherapy\">logotherapy</a>\", and a Nazi concentration camp survivor, met Escriv\u00e1 in Rome in 1970 and later wrote of \"the refreshing serenity which emanated from him and warmed the whole conversation\", and \"the unbelievable rhythm\" with which his thought flowed, and finally \"his amazing capacity\" for getting into \"immediate contact\" with those with whom he was speaking. Frankl went on: \"Escriv\u00e1 evidently lived totally in the present moment, he opened out to it completely, and gave himself entirely to it.\"<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p><p>According to <a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_del_Portillo\" title=\"\u00c1lvaro del Portillo\">\u00c1lvaro del Portillo</a>, who was Escriv\u00e1's closest collaborator for many years, there was one basic quality of Escriv\u00e1 \"that pervaded everything else: his dedication to God, and to all souls for God's sake; his constant readiness to correspond generously to the will of God.\"<sup id=\"cite_ref-del_Portillo_1996_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-del_Portillo_1996-26\">&#91;26&#93;</a></sup> Pope <a href=\"/wiki/Paul_VI\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paul VI\">Paul VI</a> summarized his opinion of what he termed the \"extraordinariness\" of Escriv\u00e1's sanctity in this way: \"He is one of those men who has received the most charisms (supernatural gifts) and have corresponded most generously to them.\"\n</p><p>\"The first impression one gets from watching Escriv\u00e1 'live'\", <a href=\"/wiki/John_L._Allen,_Jr.\" class=\"mw-redirect\" title=\"John L. Allen, Jr.\">John L. Allen, Jr.</a> writes after watching some movies on the founder of Opus Dei in 2005, \"is his effervescence, his keen sense of humor. He cracks jokes, makes faces, roams the stage, and generally leaves his audience in stitches in off-the-cuff responses to questions from people in the crowd.\"<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p><p>Critics, such as Spanish architect <a href=\"/wiki/Miguel_Fisac\" title=\"Miguel Fisac\">Miguel Fisac</a>, who was one of the earliest members of Opus Dei and who associated with Escriv\u00e1 for nearly twenty years before ending his relation with Escriv\u00e1 and Opus Dei, have given a very different description of Escriv\u00e1 as a pious but vain, secretive, and ambitious man, given to private displays of violent temper, and who demonstrated little charity towards others or genuine concern for the poor.<sup id=\"cite_ref-Fisac1_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fisac1-28\">&#91;28&#93;</a></sup> According to British journalist <a href=\"/wiki/Giles_Tremlett\" title=\"Giles Tremlett\">Giles Tremlett</a>, \"biographies of Escriv\u00e1 have produced conflicting visions of the saint as either a loving, caring charismatic person or a mean-spirited, manipulative egoist\".<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> French historian \u00c9douard de Blaye has referred to Escriv\u00e1 as a \"mixture of mysticism and ambition\".<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Towards_God\">Towards God</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Towards God\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Prayer\">Prayer</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Prayer\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>On the centennial of Escriv\u00e1's birthday, Cardinal Ratzinger (who became <a href=\"/wiki/Pope_Benedict_XVI\" title=\"Pope Benedict XVI\">Pope Benedict XVI</a>) commented: \"I have always been impressed by Josemar\u00eda Escriv\u00e1's explanation of the name 'Opus Dei': an explanation ... gives us an idea of the founder's spiritual profile. Escriv\u00e1 knew he had to found something, but he was also conscious that what he was founding was not his own work, that he himself did not invent anything and that the Lord was merely making use of him. So it was not his work, but Opus Dei (God's Work). [This] gives us to understand that he was in a permanent dialogue, a real contact with the One who created us and works for us and with us... If therefore St Josemar\u00eda speaks of the common vocation to holiness, it seems to me that he is basically drawing on his own personal experience, not of having done incredible things himself, but of having let God work. Therefore a renewal, a force for good was born in the world even if human weaknesses will always remain.\"<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p><p>In his canonization homily, Pope John Paul II described Escriv\u00e1 as \"a master in the practice of prayer, which he considered to be an extraordinary 'weapon' to redeem the world...It is not a paradox but a perennial truth; the fruitfulness of the apostolate lies above all in prayer and in intense and constant sacramental life.\" In John Paul II's <i>Decree of Canonization</i>, he refers to the five brief prayers or aspirations of Escriv\u00e1 through which \"one can trace the entire life story of Blessed Josemar\u00eda Escriv\u00e1. He was barely sixteen when he began to recite the first two aspirations [<i>Domine, ut videam!</i>, Lord, that I might see! and <i>Domina, ut sit!</i>, Lady, that it might be!], as soon as he had the first inklings of God's call. They expressed the burning desire of his heart: to see what God was asking of him, so that he might do it without delay, lovingly fulfilling the Lord's will.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> The third aspiration [<i>Omnes cum Petro ad Iesum per Mariam!</i>, All together with Peter to Jesus through Mary!] appears frequently in his writings as a young priest and shows how his zeal to win souls for God went hand in hand with both a firm determination to be faithful to the Church and an ardent devotion to Mary, the Virgin Mother of God. <i>Regnare Christum volumus!</i> We want Christ to reign!:<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> these words aptly express his constant pastoral concern to spread among all men and women the call to share, through Christ, in the dignity of God's children. God's sons and daughters should live for the purpose, to serve Him alone: <i>Deo omnis gloria!</i> All the glory to God!\"<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p><p>During the thanksgiving Mass for the canonization of St. Josemar\u00eda, <a href=\"/wiki/John_Paul_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"John Paul II\">John Paul II</a>, said: \"In the Founder of Opus Dei, there is an extraordinary love for the will of God. There exists a sure criterion of holiness: fidelity in accomplishing the divine will down to the last consequences. For each one of us the Lord has a plan, to each he entrusts a mission on earth. The saint could not even conceive of himself outside of God's plan. He lived only to achieve it. St Josemar\u00eda was chosen by the Lord to announce the universal call to holiness and to point out that daily life and ordinary activities are a path to holiness. One could say that he was the saint of ordinary life.\"<sup id=\"cite_ref-JPII-2002_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-JPII-2002-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p><p>\nNot all Catholic commentators, however, were impressed equally by Escriv\u00e1's spirituality.  For instance, the <a href=\"/wiki/Switzerland\" title=\"Switzerland\">Swiss</a> theologian <a href=\"/wiki/Hans_Urs_von_Balthasar\" title=\"Hans Urs von Balthasar\">Hans Urs von Balthasar</a> wrote in an article of 1963 that Escriv\u00e1's <i>The Way</i> provided an \"insufficient spirituality\" to sustain a religious organization and that the book was hardly more than \"a little Spanish manual for advanced <a href=\"/wiki/Scout_(Scouting)\" title=\"Scout (Scouting)\">Boy Scouts</a>\".<sup id=\"cite_ref-Balthasar_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Balthasar-37\">&#91;37&#93;</a></sup> Von Balthasar also questioned the attitudes towards prayer described by <i>The Way</i>, declaring that Escriv\u00e1's use of prayer <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r960796168\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style></p><blockquote class=\"templatequote\"><p>moves almost exclusively within the circle of the self, of a self that must be great and strong, equipped with <a href=\"/wiki/Paganism\" title=\"Paganism\">pagan</a> virtues, apostolic and <a href=\"/wiki/Napoleon\" title=\"Napoleon\">Napoleonic</a>. That which is most necessary, which is the contemplative rooting of the <a href=\"/wiki/Logos_(Christianity)\" title=\"Logos (Christianity)\">Word</a> \"on good soil\" (Matthew 13:8), that which constitutes the aim of the prayers of the saints, of the great founders, the prayer of a <a href=\"/wiki/Charles_de_Foucauld\" title=\"Charles de Foucauld\">Foucauld</a>, is something one will search for in vain here.<sup id=\"cite_ref-Balthasar_37-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Balthasar-37\">&#91;37&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>Von Balthasar repeated his negative evaluation of <i>The Way</i> in a television interview from 1984.<sup id=\"cite_ref-Allen_2005_64_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Allen_2005_64-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p><p>Similar criticism of Escriv\u00e1's spirituality has been stated by other commentators: for instance, according to Kenneth L. Woodward, a journalist who specializes in articles about the Catholic Church, \"to judge by his writings alone, Escriv\u00e1's was an unexceptional spirit, derivative and often banal in his thoughts, personally inspiring, perhaps, but devoid of original insights\", whose book <i>The Way</i> reveals \"a remarkable narrowness of mind, weariness of human sexuality, and artlessness of expression.\"<sup id=\"cite_ref-Woodward-Book-TheWay_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Woodward-Book-TheWay-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Towards_the_liturgy\">Towards the liturgy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Towards the liturgy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Escriv\u00e1 conceived the Mass as the \"Source and summit of the Christian's interior life,\" a terminology which was later used by the <a href=\"/wiki/Second_Vatican_Council\" title=\"Second Vatican Council\">Second Vatican Council</a>.<sup id=\"cite_ref-VDP_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-VDP-11\">&#91;11&#93;</a></sup> According to <a href=\"/wiki/Giovanni_Battista_Re\" title=\"Giovanni Battista Re\">Giovanni Battista Re</a>, Prefect of the <a href=\"/wiki/Congregation_for_Bishops\" title=\"Congregation for Bishops\">Congregation for Bishops</a>, \"St. Josemar\u00eda strove with all his strength to make the Eucharist the center of his life... For him, Jesus was not an example to imitate from afar, an abstract moral ideal, but <i>his Jesus</i>, a person we should live alongside continuously.\"<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (July 2011)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>Escriv\u00e1 strove to obey whatever was indicated by the competent authority regarding the celebration of Mass and \"[h]e took all necessary steps to ensure that the prescriptions of Vatican II, notably in the area of the liturgy, were applied within Opus Dei.\"<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> As his prayer was much integrated with traditional liturgy, Escriv\u00e1 found the transition difficult and asked Echevarr\u00eda to help him with respect to the new rites. Although he missed the practices of the old rites, especially some gestures such as the kissing of the <a href=\"/wiki/Paten\" title=\"Paten\">paten</a> (a small plate, usually made of silver or gold, used to hold Eucharistic bread), he prohibited his devotees to ask for any dispensation for him \"out of a spirit of obedience to ecclesiastical norms... He has decided to show his love for the liturgy through the new rite\", commented Echevarr\u00eda. However, when Msgr. <a href=\"/wiki/Annibale_Bugnini\" title=\"Annibale Bugnini\">Annibale Bugnini</a>, Secretary of the Consilium for the Implementation of the Constitution on the Liturgy, learned of Escriv\u00e1's difficulties, he granted Escriv\u00e1 the possibility of celebrating the Mass using the old rite. Whenever Escriv\u00e1 celebrated this rite, he did so only in the presence of one Mass server.<sup id=\"cite_ref-Echevarr\u00eda_Rodr\u00edguez_2000_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Echevarr\u00eda_Rodr\u00edguez_2000-41\">&#91;41&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p><p>Monsignor Vladimir Felzmann,<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> a priest who worked as Escriv\u00e1's personal assistant before quitting Opus Dei in 1981,<sup id=\"cite_ref-Miller_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Miller-44\">&#91;44&#93;</a></sup> claimed in an interview for <i><a href=\"/wiki/Newsweek\" title=\"Newsweek\">Newsweek</a></i> that Escriv\u00e1 was so distraught by the reforms introduced by the Second Vatican Council that he and his deputy, <a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_del_Portillo\" title=\"\u00c1lvaro del Portillo\">\u00c1lvaro del Portillo</a>, \"went to Greece in 1967 to see if [they] could bring Opus Dei into the <a href=\"/wiki/Greek_Orthodox_Church\" title=\"Greek Orthodox Church\">Greek Orthodox Church</a>. Escriv\u00e1 thought the [Catholic] church was a shambles and that the Orthodox might be the salvation of himself and of Opus Dei as the faithful remnant.\"<sup id=\"cite_ref-Woodward_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Woodward-45\">&#91;45&#93;</a></sup>  Felzmann claims that Escriv\u00e1 soon abandoned those plans as impracticable. Monsignor Flavio Capucci, a member of Opus Dei and the postulator of the cause for Escriv\u00e1's <a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">canonization</a>, denies that Escriv\u00e1 ever contemplated quitting the Catholic Church.<sup id=\"cite_ref-Woodward_45-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Woodward-45\">&#91;45&#93;</a></sup>  This was also denied by the information office of Opus Dei, which stated that Escriv\u00e1's visit to Greece in 1966 was done in order to analyze the convenience of organizing Opus Dei in that country, and that Escriv\u00e1 even brought back <a href=\"/wiki/Icon\" title=\"Icon\">icons</a> as presents for Pope Paul VI and Monsignor <a href=\"/wiki/Angelo_Dell%27Acqua\" title=\"Angelo Dell&#39;Acqua\">Angelo Dell'Acqua</a> (then the substitute to the <a href=\"/wiki/Secretariat_of_State_(Holy_See)\" title=\"Secretariat of State (Holy See)\">Vatican Secretary of State</a>), whom he had informed of the visit beforehand.<sup id=\"cite_ref-Felzmann-EP_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Felzmann-EP-46\">&#91;46&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Mortification\">Mortification</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Mortification\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4><p>\nEscriv\u00e1 taught that \"joy has its roots in the form of a cross\", and that \"suffering is the touchstone of love\", convictions which were represented in his own life.<sup id=\"cite_ref-BIOG_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BIOG-47\">&#91;47&#93;</a></sup> He practiced <a href=\"/wiki/Mortification_of_the_flesh\" title=\"Mortification of the flesh\">corporal mortification</a> personally and recommended it to others in Opus Dei. In particular, his enthusiasm for the practice of self-<a href=\"/wiki/Flagellation\" title=\"Flagellation\">flagellation</a> has attracted controversy, with critics quoting testimonies about Escriv\u00e1 whipping himself furiously until the walls of his cubicle were speckled with blood.<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> Both the practice of self-mortification as a form of penance, and the conviction that suffering can help a person to acquire sanctity, have ample precedent in Catholic teaching and practice. Referring to Escriv\u00e1, John Paul II stated in <i>Christifideles omnes</i>:<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r960796168\"/></p><blockquote class=\"templatequote\"><p>During the Spanish Civil War he personally experienced the fury of anti-religious persecution and gave daily proof of heroism in a constant priestly activity seasoned with abundant prayer and penance. It did not take long before many came to consider him a saint. When the war was over many bishops invited him to preach retreats to their clergy, thereby greatly contributing to the renewal of Christian life in Spain. Many religious orders and congregations also requested his pastoral services. At the same time, God allowed him to suffer public attacks. He responded invariably with pardon, to the point of considering his detractors as benefactors. But this Cross was such a source of blessings from heaven that the Servant of God's apostolate spread with astonishing speed.<sup id=\"cite_ref-ACF_15-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ACF-15\">&#91;15&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Towards_the_Virgin_Mary\">Towards the Virgin Mary</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Towards the Virgin Mary\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Univnavarrefairlove.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Univnavarrefairlove.jpg/200px-Univnavarrefairlove.jpg\" decoding=\"async\" width=\"200\" height=\"243\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Univnavarrefairlove.jpg/300px-Univnavarrefairlove.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Univnavarrefairlove.jpg/400px-Univnavarrefairlove.jpg 2x\" data-file-width=\"633\" data-file-height=\"768\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Univnavarrefairlove.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Mother of Fair Love, a gift of Josemar\u00eda Escriv\u00e1 to the <a href=\"/wiki/University_of_Navarra\" title=\"University of Navarra\">University of Navarra</a>: John Paul II stated: \"Love for our Lady is a constant characteristic of the life of Josemar\u00eda Escriv\u00e1.\"</div></div></div>\n<p>Pope John Paul II stated on Sunday, 6 October 2002, after the Angelus greetings: \"Love for our Lady is a constant characteristic of the life of Josemar\u00eda Escriv\u00e1 and is an eminent part of the legacy that he left to his spiritual sons and daughters.\" The Pope also said that \"St. Josemar\u00eda wrote a beautiful small book called <i>The Holy Rosary</i> which presents spiritual childhood, a real disposition of spirit of those who wish to attain total abandonment to the divine will\".<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</p><p>When Escriv\u00e1 was 10 or 11 years old, he already had the habit of carrying the rosary in his pocket. As a priest, he would ordinarily end his homilies and his personal prayer with a conversation with the Blessed Virgin. He instructed that all rooms in the offices of Opus Dei should have an image of the Virgin. He encouraged his spiritual children to greet these images when they entered a room. He encouraged a Marian apostolate, preaching that <i>\"To Jesus we go and to Him we return through Mary\"</i>. While looking at a picture of the <a href=\"/wiki/Virgin_of_Guadalupe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Virgin of Guadalupe\">Virgin of Guadalupe</a> giving a rose to San <a href=\"/wiki/Juan_Diego\" title=\"Juan Diego\">Juan Diego</a>, he commented: \"I would like to die that way.\" On 26 June 1975, after entering his work room, which had a painting of the <a href=\"/wiki/Virgin_of_Guadalupe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Virgin of Guadalupe\">Virgin of Guadalupe</a>, he slumped on the floor and died.<sup id=\"cite_ref-BIOG_47-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BIOG-47\">&#91;47&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Towards_people\">Towards people</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Towards people\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>\"Escriv\u00e1 de Balaguer was a very human saint\", preached John Paul II. \"All those who met him, whatever their culture or social status, felt he was a father, totally devoted to serving others, for he was convinced that every soul is a marvellous treasure; indeed, every person is worth all of Christ's Blood. This attitude of service is obvious in his dedication to his priestly ministry and in the <a href=\"/wiki/Magnanimity\" title=\"Magnanimity\">magnanimity</a> with which he started so many works of evangelization and human advancement for the poorest persons.\"<sup id=\"cite_ref-JPII-2002_36-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-JPII-2002-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p><p>Former numerary Mar\u00eda del Carmen Tapia (born 1925), who worked with Escriv\u00e1 for 18 years inside the organization, seven as his secretary, wrote in her book, <i>Beyond the Threshold: A Life in Opus Dei</i>, that Escriv\u00e1 often became angry, and that as secretary in charge of recording his words and actions, she was not allowed to record anything negative that she witnessed. She claims she was subjected to abusive words from Escriv\u00e1, who called her filthy names, and then screamed during this meeting with both men and women present, upbraiding a member who helped Tapia send letters. She was kept prisoner in the headquarters of Opus Dei in Rome from November 1965 until March 1966. \"I was held completely deprived of any outside contact with the absolute prohibition to go out for any reason or receive or make telephone calls or to write or receive letters. Nor could I go out for the so-called weekly walk or the monthly excursion. I was a prisoner.\"<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup>\n</p><p>However, some of his devotees claim that, through him, Opus Dei has been able to better the quality of life of many women, and refer to his respect for women and his interest in improving their lives.<sup id=\"cite_ref-BIOG_47-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BIOG-47\">&#91;47&#93;</a></sup> Historian <a href=\"/wiki/Elizabeth_Fox-Genovese\" title=\"Elizabeth Fox-Genovese\">Elizabeth Fox-Genovese</a>, a Catholic convert, asserted that \"Opus Dei has an enviable record of educating the poor and supporting women, whether single or married, in any occupation they choose.\"<sup id=\"cite_ref-BIOG_47-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BIOG-47\">&#91;47&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Towards_his_family\">Towards his family</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Towards his family\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Opus Dei's founder modified his name in several ways over the course of his life. In the Church records of the cathedral at Barbastro, he appears as having been baptized four days after birth with the name Jos\u00e9 Mar\u00eda Juli\u00e1n Mariano, and his surname was spelled Escriba.<sup id=\"cite_ref-Walsh-name_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Walsh-name-51\">&#91;51&#93;</a></sup>  As early as his school days, Jos\u00e9 Escriv\u00e1 had \"adopted the rather more distinguished version spelled with a \"v\" rather than a \"b.\"<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup> His name is spelled Escriv\u00e1 in the memento of his first Mass. According to critics like Luis Carandell<sup id=\"cite_ref-Carandell-name_53-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Carandell-name-53\">&#91;53&#93;</a></sup> and Michael Walsh<sup id=\"cite_ref-Walsh-name_51-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Walsh-name-51\">&#91;51&#93;</a></sup> a former Jesuit priest, he also adopted the use of the conjunction <i>y</i> (\"and\") joining his father's and mother's surnames (\"Escriv\u00e1 y Alb\u00e1s\"), a usage which he claims is associated with aristocratic families, even though that has been the legal naming format in Spain <a href=\"/wiki/Spanish_naming_customs#The_particle_.E2.80.9Cy.E2.80.9D_.28and.29\" title=\"Spanish naming customs\">since 1870</a>.\n</p><p>On 16 June 1940, the Spanish <i><a href=\"/wiki/Bolet%C3%ADn_Oficial_del_Estado\" title=\"Bolet\u00edn Oficial del Estado\">Bolet\u00edn Oficial del Estado</a></i> (\"Official State Bulletin\") records that Escriv\u00e1 requested of the government that he be permitted to change his \"first surname so that it will be written Escriv\u00e1 de Balaguer\". He justified the petition on the grounds that \"the name Escriv\u00e1 is common in the east coast and in <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a>, leading to harmful and annoying confusion\".  On 20 June 1943, when he was 41 years old, the registry book of the Barbastro cathedral and the baptismal certificate of Jos\u00e9 Mar\u00eda were annotated to represent \"that the surname Escriba was changed to Escriv\u00e1 de Balaguer\".<sup id=\"cite_ref-Carandell-name_53-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Carandell-name-53\">&#91;53&#93;</a></sup>  <a href=\"/wiki/Balaguer\" title=\"Balaguer\">Balaguer</a> is the name of the town in Catalonia from which Escriv\u00e1's paternal family derived.\n</p><p>One of the earliest members of Opus Dei, and a friend for many years, the architect Miguel Fisac, who later quit Opus Dei, said that Escriv\u00e1 found it embarrassing to have his father's family name since his father's company became bankrupt, that he had a \"great affection for the aristocracy\", and that, when Escriv\u00e1 was a chaplain at the Foundation of Santa Isabel in Madrid, he would often meet aristocratic visitors who would ask, upon learning that his name was Escriv\u00e1, whether he belonged to the noble Escriv\u00e1 de Roman\u00ed family, only to ignore him when they learned that he did not.<sup id=\"cite_ref-Fisac1_28-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fisac1-28\">&#91;28&#93;</a></sup> According to V\u00e1squez de Prada, a writer, Opus Dei member, and official biographer who produced a three-volume biography of Escriv\u00e1, the act had nothing to do with ambition but was motivated rather by fairness and loyalty to his family.<sup id=\"cite_ref-VDP_11-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-VDP-11\">&#91;11&#93;</a></sup> The main problem is that in Spanish the letters <i>b</i> and <i>v</i> are pronounced in the same way and therefore bureaucrats and clerics had made mistakes in transcribing the Escriv\u00e1 family name in some official documents throughout the generations. Defenders of Escriv\u00e1 have also argued that the addition of \"de Balaguer\" corresponded to a practice adopted by many Spanish families that felt a need to distinguish themselves from others with the same surname but proceeding from <a href=\"/wiki/Spanish_naming_customs#The_particle_.E2.80.9Cde.E2.80.9D_.28of.29\" title=\"Spanish naming customs\">different regions</a> and consequently having different histories.\n</p><p>Escriv\u00e1's younger brother Santiago stated that his brother \"loved the members of his family\" and took good care of them.<sup id=\"cite_ref-SANTIAGO_54-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SANTIAGO-54\">&#91;54&#93;</a></sup> When their father died, he says, Escriv\u00e1 told their mother that \"she should stay calm, because he will always take care of us. And he fulfilled this promise.\" Escriv\u00e1 would find time in his busy schedule to chat and take a walk with his younger brother, acting like a father towards him. When the family transferred to Madrid, he obeyed the instructions of their father that he obtain a doctorate in Law. \"Thanks to his docility to this advice\", says Santiago, \"he was able to support the family by giving classes in Law, and with this he acquired a juridical mentality ... which would later be so necessary to do Opus Dei.\" Monsignor Escriv\u00e1 also modified his first name. From Jos\u00e9 Mar\u00eda, he changed it to the original Josemar\u00eda. Biographers state, that around 1935 [age 33], \"he joined his first two names because his single love for the Virgin Mary and Saint Joseph were equally inseparable\".<sup id=\"cite_ref-VDP_11-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-VDP-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Towards_his_country\">Towards his country</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Towards his country\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Many of his contemporaries recount the tendency of Escriv\u00e1 to preach about patriotism as opposed to nationalism.<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup>\n</p><p>Critics have alleged that Escriv\u00e1 personally, as well as the organization of Opus Dei, were associated originally with the ideology of \"National Catholicism\", particularly during the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a> and the years immediately after it, and that they were therefore also closely associated with the authoritarian regime of <a href=\"/wiki/Francisco_Franco\" title=\"Francisco Franco\">General Franco</a>. According to <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalan</a> sociologist Joan Estruch:\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r960796168\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>More than \"a classic of the spirituality of all time\", Escriv\u00e1 de Balaguer is at bottom <i>a child of his time</i>: he is the product of a specific country, a specific epoch, a specific church. These are the <a href=\"/wiki/Francoist_Spain\" title=\"Francoist Spain\">Spain of General Franco</a> and the church of <a href=\"/wiki/Pope_Pius_X\" title=\"Pope Pius X\">Pope Pius X</a>. If Opus Dei had \"never seen the need to bring itself up to date\", as Escriv\u00e1 maintained, Opus would today be a <a href=\"/wiki/Paramilitary\" title=\"Paramilitary\">paramilitary</a>, pro-<a href=\"/wiki/Fascism\" title=\"Fascism\">fascist</a>, <a href=\"/wiki/Modernism_(Roman_Catholicism)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Modernism (Roman Catholicism)\">antimodernist</a>, <a href=\"/wiki/Integrism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Integrism\">integralist</a> (reactionary) organization.  If it is not, it is because it has evolved over time, just as the Catholic Church, the Franco regime, and Msgr. Escriv\u00e1 himself evolved.<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>Estruch cites, for instance, the fact that the first edition of Escriv\u00e1's <i>The Way</i>, finished in <a href=\"/wiki/Burgos\" title=\"Burgos\">Burgos</a> and published in <a href=\"/wiki/Valencia,_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Valencia, Spain\">Valencia</a> in 1939, had the dateline <i>A\u00f1o de la Victoria</i> (\"Year of the Victory\"), referring to Franco's military triumph over the <a href=\"/wiki/Republican_Faction_(Spanish_Civil_War)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Republican Faction (Spanish Civil War)\">Republican</a> forces in the civil war,<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> as well as a prologue by a pro-Franco bishop, Msgr. Xavier Lauzurica, which ended with the admonition to the reader to \"always stay vigilant and alert, because the enemy does not sleep. If you make these maxims your life, you will be a perfect imitator of Jesus Christ and a gentleman without blemish. And with Christs like you Spain will return to the old grandeur of its saints, wise men, and heroes.\"<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup> Escriv\u00e1 preached personally to General Franco and his family during a week-long spiritual retreat at the <a href=\"/wiki/Royal_Palace_of_El_Pardo\" title=\"Royal Palace of El Pardo\">Pardo Palace</a> (Franco's official residence) in April 1946.<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Vittorio_Messori\" title=\"Vittorio Messori\">Vittorio Messori</a> claims that the ties between Escriv\u00e1 and Francoism are part of a <a href=\"/wiki/Black_legend\" title=\"Black legend\">black legend</a> propagated against Escriv\u00e1 and Opus Dei.<sup id=\"cite_ref-MESSORI_61-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MESSORI-61\">&#91;61&#93;</a></sup> Allen states that based on his research Escriv\u00e1 could not be said to be <i>pro-Franco</i> (for which he was criticized for not joining other Catholics in openly praising Franco) nor <i>anti-Franco</i> (for which he was criticized for not being \"pro-democracy\"). According to Allen, there is no statement from Escriv\u00e1 for or against Franco.<sup id=\"cite_ref-ALLENBOOOK_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ALLENBOOOK-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Escriv\u00e1's devotees and some historians have emphasized his personal effort to avoid partiality in politics. Professor <a href=\"/wiki/Peter_Berglar\" title=\"Peter Berglar\">Peter Berglar</a>, a German historian, asserts that Franco's <a href=\"/wiki/Falangists\" class=\"mw-redirect\" title=\"Falangists\">falangists</a> suspected Escriv\u00e1 of \"internationalism, anti-Spainism and Freemasonry\" and that during \"the first decade of Franco's regime, Opus Dei and Escriv\u00e1 were attacked with perseverance bordering on fanaticism, not by enemies, but by supporters of the new <a href=\"/wiki/Spanish_State\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish State\">Spanish State</a>. Escriv\u00e1 was even reported to the <i>Tribunal for the Fight against Freemasonry</i>\".<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards_and_honors\">Awards and honors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Awards and honors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Escriv\u00e1 received several awards:\n</p>\n<ul><li>The Grand Cross of Alfonso X the Wise (1951)</li>\n<li>The Gold Cross of St. Raymond of Penyafort (1954)</li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Order_of_Isabella_the_Catholic\" title=\"Order of Isabella the Catholic\">Grand Cross of Isabella the Catholic</a> (1956)</li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Order_of_Charles_III\" title=\"Order of Charles III\">Grand Cross of Charles III</a> (1960)</li>\n<li>Doctor Honoris Causa by the University of Zaragoza (Spain, 1960)</li>\n<li>The Gold Medal by the City council of <a href=\"/wiki/Barbastro\" title=\"Barbastro\">Barbastro</a> (1975).</li></ul>\n<p>Some biographers have said that Escriv\u00e1 did not seek these awards, that they were nevertheless granted to him, that he accepted them due to charity to those who were granting these, and that he did not give the slightest importance to these awards.<sup id=\"cite_ref-BIOG_47-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BIOG-47\">&#91;47&#93;</a></sup>  Journalist Luis Carandell, however, recounts testimonies about how members of Opus Dei paid for the insignia of the Grand Cross of Charles III to be made from gold, only to have Escriv\u00e1 angrily reject it and demand instead one encrusted with <a href=\"/wiki/Diamond_(gemstone)\" title=\"Diamond (gemstone)\">diamonds</a>. Carandell holds that this episode was part of a larger pattern in Escriv\u00e1's life of ambition for social prestige and the trappings of wealth.<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup> Sympathetic biographers, however, insist that Escriv\u00e1 taught that material things are good, but that people should not get attached to them and should serve only God.  It is reported that he declared that \"he has most who needs least\" and that it took only 10 minutes to gather his possessions after his death.<sup id=\"cite_ref-BIOG_47-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BIOG-47\">&#91;47&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Controversies\">Controversies</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Controversies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In addition to the questions raised about the depth of Escriv\u00e1's spirituality and theological thinking, his purported habits of secretiveness and elitism (although for the most part, Opus Dei faithful belong to the middle-to-low levels of society, in terms of education, income and social status),<sup id=\"cite_ref-MESSORI_61-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MESSORI-61\">&#91;61&#93;</a></sup> his alleged bad temper and ambition for social status and worldly luxuries, several other specific aspects of Escriv\u00e1's life and work have generated some criticism, particularly regarding his <a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">canonization</a> by the Catholic Church. The sources of criticism include his alleged private statements in defence of <a href=\"/wiki/Adolf_Hitler\" title=\"Adolf Hitler\">Adolf Hitler</a>, collaboration by members of Opus Dei with right-wing political causes (especially during General <a href=\"/wiki/Francisco_Franco\" title=\"Francisco Franco\">Francisco Franco</a>'s dictatorship in <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>), Escriv\u00e1's request for the rehabilitation in his favour of an <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">aristocratic</a> title and allegations that he maintained bad relations with other Catholic officials, of whom he could be very critical in private.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Alleged_defence_of_Hitler\">Alleged defence of Hitler</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Alleged defence of Hitler\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>During Escriv\u00e1's beatification process, Monsignor Vladimir Felzmann, who had been Escriv\u00e1's personal assistant before Felzmann quit Opus Dei and became a priest of the <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Westminster\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Westminster\">Roman Catholic Archdiocese of Westminster</a> and an aide to <a href=\"/wiki/Basil_Hume\" title=\"Basil Hume\">Cardinal Basil Hume</a>, sent several letters to Fr. Flavio Capucci, the postulator (i.e., chief promoter) of Escriv\u00e1's cause. In his letters, Msgr. Felzmann claimed that in 1967 or 1968,  during the intermission to a <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a> movie, Escriv\u00e1 had said to him, \"Vlad, Hitler couldn't have been such a bad person. He couldn't have killed six million. It couldn't have been more than four million\".<sup id=\"cite_ref-Woodward_45-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Woodward-45\">&#91;45&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Thompson_64-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Thompson-64\">&#91;64&#93;</a></sup> Felzmann later explained that those remarks should be regarded in the context of Catholic <a href=\"/wiki/Anticommunism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anticommunism\">anticommunism</a> in Spain, emphasizing that in 1941 all of the male members of Opus Dei, who then numbered about fifty, offered to join the \"<a href=\"/wiki/Blue_Division\" title=\"Blue Division\">Blue Division</a>\", a group of Spaniard volunteers who joined the <a href=\"/wiki/Wehrmacht\" title=\"Wehrmacht\">German forces</a> in their fight against the <a href=\"/wiki/Soviet_Army\" title=\"Soviet Army\">Soviet Army</a>, along the <a href=\"/wiki/Eastern_Front_(World_War_II)\" title=\"Eastern Front (World War II)\">Eastern Front</a>.<sup id=\"cite_ref-Felzmann-EP_46-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Felzmann-EP-46\">&#91;46&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup> Another phrase that has been attributed to Escriv\u00e1 by some of his critics is \"Hitler against the Jews, Hitler against the Slavs, means Hitler against Communism\".<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_del_Portillo\" title=\"\u00c1lvaro del Portillo\">\u00c1lvaro del Portillo</a>, who succeeded Escriv\u00e1 as the director of Opus Dei, declared that any claims that Escriv\u00e1 endorsed Hitler were \"a patent falsehood\" and part of \"a slanderous campaign\".<sup id=\"cite_ref-del_Portillo_1996_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-del_Portillo_1996-26\">&#91;26&#93;</a></sup> He and others have stated that Escriv\u00e1 regarded Hitler as a \"pagan\", a \"racist\" and a \"tyrant\"<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup> (see <a href=\"/wiki/Opus_Dei_and_politics\" title=\"Opus Dei and politics\">Opus Dei and politics</a>).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Alleged_support_for_right-wing_leaders\">Alleged support for right-wing leaders</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Alleged support for right-wing leaders\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>One of the most controversial accusations against Escriv\u00e1 is that he and Opus Dei were active in bolstering far-right regimes,<sup id=\"cite_ref-BBCDECODING_68-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BBCDECODING-68\">&#91;68&#93;</a></sup> especially the dictatorship of <a href=\"/wiki/Francisco_Franco\" title=\"Francisco Franco\">Francisco Franco</a> in Spain.  After 1957, several members of Opus Dei served as ministers in Franco's government.<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup> In particular, the \"technocrats\" most associated with the \"<a href=\"/wiki/Spanish_miracle\" title=\"Spanish miracle\">Spanish miracle</a>\" of the 1960s were members of Opus Dei: <a href=\"/wiki/Alberto_Ullastres\" title=\"Alberto Ullastres\">Alberto Ullastres</a>, Mariano Navarro Rubio, <a href=\"/wiki/Gregorio_L%C3%B3pez-Bravo_y_Castro\" title=\"Gregorio L\u00f3pez-Bravo y Castro\">Gregorio L\u00f3pez-Bravo</a>, <a href=\"/wiki/Laureano_L%C3%B3pez_Rod%C3%B3\" title=\"Laureano L\u00f3pez Rod\u00f3\">Laureano L\u00f3pez Rod\u00f3</a>, Juan Jos\u00e9 Espinosa, and Faustino Garc\u00eda-Monc\u00f3.  Most of them came to the government with the patronage of Admiral <a href=\"/wiki/Luis_Carrero_Blanco\" title=\"Luis Carrero Blanco\">Luis Carrero Blanco</a> who, though not a member of Opus Dei himself, was reportedly quite sympathetic to the organization and its values and who, as Franco grew older, increasingly came to exercise the day-to-day control of the Spanish government.<sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;70&#93;</a></sup>\n</p><p>According to journalist Luis Carandell, when Ullastres and Navarro Rubio were first appointed to the government in 1957, Escriv\u00e1 gleefully exclaimed \"They have made us ministers!\"<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;71&#93;</a></sup> something which Opus Dei has officially denied.<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;72&#93;</a></sup>  On 23 May 1958, Escriv\u00e1 sent a letter to Franco, which said, in part:\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r960796168\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>Although a stranger to any political activity, I cannot help but rejoice as a priest and Spaniard that the Chief of State\u2019s authoritative voice should proclaim that, \"The Spanish nation considers it a badge of honour to accept the law of God according to the one and true doctrine of the Holy Catholic Church, inseparable faith of the national conscience which will inspire its legislation.\" It is in fidelity to our people\u2019s Catholic tradition that the best guarantee of success in acts of government, the certainty of a just and lasting peace within the national community, as well as the divine blessing for those holding positions of authority, will always be found. I ask God our Lord to bestow upon your Excellency with every sort felicity and impart abundant grace to carry out the grave mission entrusted to you.<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;73&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>In 1963, Swiss Catholic theologian <a href=\"/wiki/Hans_Urs_von_Balthasar\" title=\"Hans Urs von Balthasar\">Hans Urs von Balthasar</a> wrote a scathing critique of Escriv\u00e1's spirituality, describing Escriv\u00e1's method of religion as a form of \"<a href=\"/wiki/Integrism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Integrism\">integrism</a>\" (also called \"Catholic integralism\"), stating \"despite the affirmations of the members of Opus Dei that they are free in their political options, it is undeniable that its foundation is marked by <a href=\"/wiki/Francoism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francoism\">Francoism</a>, that that is the 'law within which it has been formed'\".<sup id=\"cite_ref-Balthasar_37-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Balthasar-37\">&#91;37&#93;</a></sup> In another essay, published the next year, von Balthasar characterized Opus Dei as \"an integrist concentration of power within the Church\" and the main motivation of integrism as \"imposing the spiritual with worldly means\".<sup id=\"cite_ref-Balthasar-2_74-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Balthasar-2-74\">&#91;74&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1979, von Balthasar distanced himself from a newspaper attack on Opus Dei which had cited his earlier accusations of integrism.  He wrote in a personal letter to the Prelature, sent also to the <i>Neue Z\u00fcrcher Zeitung</i>, that \"because of my lack of concrete information, I am not able to give an informed opinion about Opus Dei today. On the other hand, one thing strikes me as obvious: many of the criticisms levelled against the movement, including those of your own journal concerning the religious instruction given by Opus Dei members, seem to me to be false and anti-clerical.\"<sup id=\"cite_ref-MESSORI_61-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MESSORI-61\">&#91;61&#93;</a></sup>  Von Balthasar maintained his unfavourable judgment of Escriv\u00e1's spirituality and repeated it in a television interview in 1984, but he did not renew his criticism of Opus Dei as an organization.<sup id=\"cite_ref-Allen_2005_64_38-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Allen_2005_64-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p><p>In response to the accusations of \"integrism\", Escriv\u00e1 declared that, \"Opus Dei is neither on the left nor on the right nor in the centre\" and that \"as regards religious liberty, from its foundation Opus Dei has never practised discrimination of any kind.\"<sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;75&#93;</a></sup>  Opus Dei officials state that individual members are free to choose any political affiliation, emphasizing that among its members were also two important people of the <a href=\"/wiki/Monarchy_of_Spain\" title=\"Monarchy of Spain\">monarchist</a> political opposition of the 1970s in Spain: the writer <a href=\"/wiki/Rafael_Calvo_Serer\" title=\"Rafael Calvo Serer\">Rafael Calvo Serer</a>, who was forced into exile by Franco's regime, and the journalist <a href=\"/wiki/Antonio_Font%C3%A1n\" title=\"Antonio Font\u00e1n\">Antonio Font\u00e1n</a>, who became the first president of the Senate after the transition to democracy.\n</p><p>The alleged involvement of Opus Dei in Latin American politics has also been a topic of debate.  According to US journalist <a href=\"/wiki/Penny_Lernoux\" title=\"Penny Lernoux\">Penny Lernoux</a>, the <a href=\"/wiki/Argentine_Revolution\" title=\"Argentine Revolution\">1966 military coup</a> in Argentina occurred soon after its leader, General <a href=\"/wiki/Juan_Carlos_Ongan%C3%ADa\" title=\"Juan Carlos Ongan\u00eda\">Juan Carlos Ongan\u00eda</a>, attended a retreat sponsored by Opus Dei.<sup id=\"cite_ref-Walsh_2004_131\u2013132_76-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Walsh_2004_131\u2013132-76\">&#91;76&#93;</a></sup>  During his 1974 visit to Latin America, Escriv\u00e1 visited <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a>.<sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;77&#93;</a></sup>  This visit occurred nine months after the <a href=\"/wiki/1973_Chilean_coup_d%27%C3%A9tat\" title=\"1973 Chilean coup d&#39;\u00e9tat\">coup d'\u00e9tat</a> in Chile that deposed <a href=\"/wiki/Marxism\" title=\"Marxism\">Marxist</a> president <a href=\"/wiki/Salvador_Allende\" title=\"Salvador Allende\">Salvador Allende</a> and installed a right-wing military dictatorship, directed by General <a href=\"/wiki/Augusto_Pinochet\" title=\"Augusto Pinochet\">Augusto Pinochet</a>.  Critics have charged that Opus Dei members endorsed Pinochet's coup and then had a role in the \"<a href=\"/wiki/Miracle_of_Chile\" title=\"Miracle of Chile\">Miracle of Chile</a>\" of the 1980s similar to that of the \"technocrats\" during the Spanish Miracle of the 1960s.<sup id=\"cite_ref-Walsh_2004_131\u2013132_76-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Walsh_2004_131\u2013132-76\">&#91;76&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup>  However, among the major right-wing politicians, only <a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_Lav%C3%ADn\" title=\"Joaqu\u00edn Lav\u00edn\">Joaqu\u00edn Lav\u00edn</a> (who did not occupy public office under Pinochet) has been unequivocally identified as a member of Opus Dei.<sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;79&#93;</a></sup>  Another member of Opus Dei, Jorge Sabag Villalobos, belongs to a centre-left party that opposed Pinochet's regime.<sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;80&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Peter_Berglar\" title=\"Peter Berglar\">Peter Berglar</a>, a German historian and member of Opus Dei, has written that connecting Opus Dei with fascist regimes is a \"gross slander\".<sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;81&#93;</a></sup> Journalist <a href=\"/wiki/Noam_Friedlander\" title=\"Noam Friedlander\">Noam Friedlander</a> states that allegations about Opus Dei involvement with the Pinochet regime are \"unproven tales.\"<sup id=\"cite_ref-Noam_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Noam-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Several of Escriv\u00e1's collaborators stated that he actually despised dictatorships.<sup id=\"cite_ref-del_Portillo_1996_26-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-del_Portillo_1996-26\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Echevarr\u00eda_Rodr\u00edguez_2000_41-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Echevarr\u00eda_Rodr\u00edguez_2000-41\">&#91;41&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-82\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-82\">&#91;82&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-83\">&#91;83&#93;</a></sup>\n</p><p>John Allen has written that Escriv\u00e1 was neither anti-Franco nor pro-Franco.<sup id=\"cite_ref-Allen_2005_61_84-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Allen_2005_61-84\">&#91;84&#93;</a></sup>  Some critics of Opus Dei, such as Miguel Fisac<sup id=\"cite_ref-Fisac1_28-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fisac1-28\">&#91;28&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Damian_Thompson\" title=\"Damian Thompson\">Damian Thompson</a>, have argued that the group has always sought \"advancement not only of its message but also of its interests\",<sup id=\"cite_ref-Thompson-Allen_85-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Thompson-Allen-85\">&#91;85&#93;</a></sup> and that it has consistently courted those with power and influence, without maintaining a coherent political ideology.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Title_of_nobility\">Title of nobility</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Title of nobility\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Another source of controversy about Escriv\u00e1 was the fact that, in 1968, he requested and received from the Spanish <a href=\"/wiki/Ministry_of_the_Interior_(Spain)\" title=\"Ministry of the Interior (Spain)\">Ministry of Justice</a> the rehabilitation in his favor of the <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">aristocratic</a> title of <a href=\"/wiki/Marquess\" title=\"Marquess\">Marquess</a> of <a href=\"/wiki/Peralta_de_Calasanz\" title=\"Peralta de Calasanz\">Peralta</a>.<sup id=\"cite_ref-delaCierva_86-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-delaCierva-86\">&#91;86&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-87\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-87\">&#91;87&#93;</a></sup> According to the official <i>Gu\u00eda de grandezas y t\u00edtulos del reino</i> (\"Guide to the <a href=\"/wiki/Grandee\" title=\"Grandee\">grandeeships</a> and titles of the realm\"), the title of Marquess had originally been granted in 1718 to Tom\u00e1s de Peralta, minister of state, justice and war for the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Naples\" title=\"Kingdom of Naples\">Kingdom of Naples</a>, by <a href=\"/wiki/Charles_VI,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Charles VI, Holy Roman Emperor\">Archduke Charles of Austria</a>.<sup id=\"cite_ref-88\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-88\">&#91;88&#93;</a></sup> Until 1715, Archduke Charles had been, as \"Charles III\", a pretender to the Spanish throne (<i>see</i> <a href=\"/wiki/War_of_Spanish_Succession\" class=\"mw-redirect\" title=\"War of Spanish Succession\">War of Spanish Succession</a>), and from 1711 until 1740 he ruled as <a href=\"/wiki/Holy_Roman_Emperor\" title=\"Holy Roman Emperor\">Holy Roman Emperor</a> and <a href=\"/wiki/King_of_Naples\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Naples\">King of Naples</a>.\n</p><p>Escriv\u00e1's successful petition of a title of nobility has aroused controversy not only because it might seem at odds with the humility befitting a Catholic priest, but also because the same title of Marquess of Peralta had been rehabilitated in 1883 by <a href=\"/wiki/Pope_Leo_XIII\" title=\"Pope Leo XIII\">Pope Leo XIII</a> and King <a href=\"/wiki/Alfonso_XII_of_Spain\" title=\"Alfonso XII of Spain\">Alfonso XII</a> in favor of a man to whom Escriv\u00e1 had no male-line family association: the <a href=\"/wiki/Costa_Rica\" title=\"Costa Rica\">Costa Rican</a> diplomat <a href=\"/wiki/Manuel_Mar%C3%ADa_de_Peralta_y_Alfaro\" title=\"Manuel Mar\u00eda de Peralta y Alfaro\">Manuel Mar\u00eda de Peralta y Alfaro</a> (1847\u20131930).<sup id=\"cite_ref-Borel_89-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Borel-89\">&#91;89&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Saenz_90-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Saenz-90\">&#91;90&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-91\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-91\">&#91;91&#93;</a></sup> On that occasion, the documents ordering the rehabilitation claimed that the original title had been granted in 1738 (not 1718) to Juan Tom\u00e1s de Peralta y Franco de Medina, by Charles of Austria in his capacity as Holy Roman Emperor, not as pretender to the Spanish throne. Ambassador Peralta, who in 1884 had married a <a href=\"/wiki/Belgium\" title=\"Belgium\">Belgian</a> <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">countess</a>, Jehanne de Cl\u00e9rembault,<sup id=\"cite_ref-Borel_89-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Borel-89\">&#91;89&#93;</a></sup> died without children in 1930.<sup id=\"cite_ref-Saenz_90-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Saenz-90\">&#91;90&#93;</a></sup> None of his kinsmen in Costa Rica requested the transmission of the marquessate, but one of them has published an extensive genealogical study that would seem to contradict any claim by Escriv\u00e1 to the title.<sup id=\"cite_ref-delaCierva_86-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-delaCierva-86\">&#91;86&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-92\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-92\">&#91;92&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-93\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-93\">&#91;93&#93;</a></sup>\n</p><p>Escriv\u00e1 did not use the title of Marquess of Peralta publicly and, in 1972, he ceded it to his brother Santiago.  The argument by endorsers of Escriv\u00e1 that he requested the rehabilitation of the title as a favor to his family, and that it was his intention from the beginning to cede it to his brother, seems belied by the fact that, in 1968, Santiago had requested for himself the rehabilitation of a different title of nobility, the <a href=\"/wiki/Baron\" title=\"Baron\">barony</a> of San Felipe, which was not granted.<sup id=\"cite_ref-94\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-94\">&#91;94&#93;</a></sup> According to historian <a href=\"/wiki/Ricardo_de_la_Cierva\" title=\"Ricardo de la Cierva\">Ricardo de la Cierva</a> (a former <a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_(Spain)\" title=\"Ministry of Culture (Spain)\">Minister of Culture</a> in the Spanish government) and to architect Miguel Fisac (who knew Escriv\u00e1 personally at the time), Escriv\u00e1's original request for the title might have been part of an unsuccessful attempt to join the <a href=\"/wiki/Sovereign_Military_Order_of_Malta\" title=\"Sovereign Military Order of Malta\">Sovereign Military Order of Malta</a> (SMOM), a Catholic religious order which required its members to be of noble birth and of which his deputy in Opus Dei, Msgr. <a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_del_Portillo\" title=\"\u00c1lvaro del Portillo\">\u00c1lvaro del Portillo</a>, was already a member.<sup id=\"cite_ref-Fisac1_28-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fisac1-28\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-delaCierva_86-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-delaCierva-86\">&#91;86&#93;</a></sup>\n</p><p>Several biographers say Escriv\u00e1 prohibited his devotees from asking for the title of Marquess of Peralta. They state that Escriv\u00e1 accepted it due to the advice of some cardinals who told him that he had the obligation to do so for the sake of his brother, Santiago, and so as to practice what he preached about fulfilling civil duties and exercising rights.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (July 2012)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> His brother Santiago said: \"The decision was heroic because he knew that he will be vilified as a result... Josemar\u00eda did what is best for me. After the right amount of time has passed, without making use of the title (in fact he never had the intention of using it), he passed the title on to me.\"<sup id=\"cite_ref-SANTIAGO_54-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SANTIAGO-54\">&#91;54&#93;</a></sup>  On the other hand, according to de la Cierva, \"Monsignor Escriv\u00e1's desire for a marquisate is not to my liking but seems to me, given his idiosyncrasies, comprehensible and even forgivable.  That the title should have been based on a falsification seems to me extremely sad and even extremely grave.\"<sup id=\"cite_ref-delaCierva_86-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-delaCierva-86\">&#91;86&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Relations_with_other_Catholic_leaders\">Relations with other Catholic leaders</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Relations with other Catholic leaders\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a href=\"/wiki/Society_of_St._Paul\" class=\"mw-redirect\" title=\"Society of St. Paul\">Pauline priest</a> Giancarlo Rocca, a Church historian and a professor at the <i><a href=\"/wiki/Institute_of_the_Theology_of_the_Consecrated_Life_Claretianum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Institute of the Theology of the Consecrated Life Claretianum\">Claretianum</a></i> in Rome, claims that Escriv\u00e1 actively sought the rank of <a href=\"/wiki/Bishop_(Catholic_Church)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop (Catholic Church)\">bishop</a> but was twice refused by the <a href=\"/wiki/Roman_Curia\" title=\"Roman Curia\">Vatican curia</a>, first in 1945, and later in 1950 (when he and his followers had lobbied for his appointment as <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Vitoria\" title=\"Roman Catholic Diocese of Vitoria\">bishop of Vitoria</a>). According to Fr. Rocca, in both instances the curial officials expressed concerns about the organization of Opus Dei and about the psychological profile of Escriv\u00e1.<sup id=\"cite_ref-Rocca_17-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rocca-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>Sociologist Alberto Moncada, a former member of Opus Dei, has collected and published various oral testimonies about Escriv\u00e1's strained relations with other officials of the Catholic Church.<sup id=\"cite_ref-Moncada-oral_95-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Moncada-oral-95\">&#91;95&#93;</a></sup> In particular, Moncada quotes Fr. Antonio P\u00e9rez-Tenessa, who at the time was secretary general of Opus Dei in Rome, as witnessing Escriv\u00e1's intense displeasure over the election of <a href=\"/wiki/Pope_Paul_VI\" title=\"Pope Paul VI\">Pope Paul VI</a> in 1963, and later expressing doubts in private about the salvation of the Pope's soul.<sup id=\"cite_ref-Moncada-oral_95-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Moncada-oral-95\">&#91;95&#93;</a></sup>  According to Mar\u00eda del Carmen Tapia, who worked with Escriv\u00e1 in Rome, the founder of Opus Dei had \"no respect\" for Popes <a href=\"/wiki/Pope_John_XXIII\" title=\"Pope John XXIII\">John XXIII</a> or Paul VI and believed that his own organization of Opus Dei was \"above the Church in holiness.\"<sup id=\"cite_ref-Woodward_45-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Woodward-45\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</p><p>Father <a href=\"/wiki/Luigi_de_Magistris_(cardinal)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luigi de Magistris (cardinal)\">Luigi de Magistris</a>, at the time the regent of the Vatican's <a href=\"/wiki/Apostolic_Penitentiary\" title=\"Apostolic Penitentiary\">Apostolic Penitentiary</a>, wrote in a 1989 confidential vote asking for the suspension of the proceedings for Escriv\u00e1's beatification, that \"it is not a mystery that there were serious tensions\" between Escriv\u00e1 and the <a href=\"/wiki/Society_of_Jesus\" title=\"Society of Jesus\">Jesuits</a>.<sup id=\"cite_ref-VoteSuspension_96-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-VoteSuspension-96\">&#91;96&#93;</a></sup>  De Magistris then alluded to Escriv\u00e1 distancing himself from the Jesuit Fr. Valentino S\u00e1nchez, who had previously been Escriv\u00e1's confessor, over the Jesuits' opposition to the proposed constitutions of Opus Dei.<sup id=\"cite_ref-VoteSuspension_96-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-VoteSuspension-96\">&#91;96&#93;</a></sup>  Journalist Luis Carandell claims that, during his years in Rome, Escriv\u00e1 kept his distance from the Jesuit <a href=\"/wiki/Superior_General_of_the_Society_of_Jesus\" title=\"Superior General of the Society of Jesus\">Superior General</a>, the Spaniard <a href=\"/wiki/Pedro_Arrupe\" title=\"Pedro Arrupe\">Pedro Arrupe</a>, to the extent that Arrupe once joked with Monsignor <a href=\"/wiki/Antonio_Riberi\" title=\"Antonio Riberi\">Antonio Riberi</a>, the <a href=\"/wiki/Nuncio\" title=\"Nuncio\">apostolic nuncio</a> to Spain, about doubting whether Escriv\u00e1 really existed.<sup id=\"cite_ref-97\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-97\">&#91;97&#93;</a></sup>\n</p><p>According to Alberto Moncada, Escriv\u00e1's years in Rome were dedicated in large part to his campaign to make Opus Dei independent from the authority of <a href=\"/wiki/Catholic_Church_hierarchy#Diocesan_bishops\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catholic Church hierarchy\">diocesan bishops</a> and of the Vatican curia, something which was finally achieved, after Escriv\u00e1's death, with the establishment in 1982, by Pope <a href=\"/wiki/John_Paul_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"John Paul II\">John Paul II</a>, of Opus Dei as a <a href=\"/wiki/Personal_prelature\" title=\"Personal prelature\">personal prelature</a>, subject only to its own prelate and to the Pope.<sup id=\"cite_ref-Moncada-oral_95-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Moncada-oral-95\">&#91;95&#93;</a></sup> As such, Opus Dei is currently the only personal prelature in the Catholic Church, although this juridical figure \u2015similar in nature to other kinds of hierarchical organization in the Church's history, such as military and personal ordinariates\u2015 is fruit of the Second Vatican Council's aim to provide pastoral attention in ways more suited to the actual situation of many of its faithful.<sup id=\"cite_ref-Prelatures,_Ordinariates_98-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Prelatures,_Ordinariates-98\">&#91;98&#93;</a></sup> In this way, its work complements that of the dioceses, and in some cases even takes the form of a more direct collaboration: for example, when priests of Opus Dei assume pastoral care of parishes at the request of the local bishops.<sup id=\"cite_ref-Dolan_99-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Dolan-99\">&#91;99&#93;</a></sup> Escriv\u00e1 may have had this in mind when he wrote, \"The only ambition, the only desire of Opus Dei and each of its members is to serve the Church as the Church wants to be served, within the specific vocation God has given us.\"<sup id=\"cite_ref-100\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-100\">&#91;100&#93;</a></sup> Membership in the prelature does not exempt a Catholic from the authority of the local diocesan bishop.<sup id=\"cite_ref-ALLENBOOOK_9-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ALLENBOOOK-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Beatification_and_canonization\">Beatification and canonization</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Beatification and canonization\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Canonization_of_Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1\" title=\"Canonization of Josemar\u00eda Escriv\u00e1\">Canonization of Josemar\u00eda Escriv\u00e1</a></div>\n<p>After the death of Escriv\u00e1 de Balaguer on 26 June 1975, the Postulation for the Cause of his beatification and canonization received many testimonies and postulatory letters from people all over the world. On the fifth anniversary of Escriv\u00e1's death, the Postulation solicited the initiation of the cause of <a href=\"/wiki/Beatification\" title=\"Beatification\">beatification</a> from the Vatican <a href=\"/wiki/Congregation_for_the_Causes_of_Saints\" title=\"Congregation for the Causes of Saints\">Congregation for the Causes of Saints</a>. One-third of the world's bishops (an unprecedented number) petitioned for Escriv\u00e1's beatification.<sup id=\"cite_ref-MESSORI_61-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MESSORI-61\">&#91;61&#93;</a></sup>\n</p><p>His cause for beatification was introduced in Rome on 19 February 1981 on the strength of the apparently <a href=\"/wiki/Miracle\" title=\"Miracle\">miraculous</a> cure in 1976 of a rare <a href=\"/wiki/Disease\" title=\"Disease\">disease</a>, <a href=\"/wiki/Lipomatosis\" title=\"Lipomatosis\">lipomatosis</a>, suffered by Sister Concepci\u00f3n Boull\u00f3n Rubio, whose family had prayed to Escriv\u00e1 to help her. On 9 April 1990, <a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">Pope John Paul II</a> declared that Escriv\u00e1 possessed Christian virtues to a \"heroic degree\", and on 6 July 1991 the Board of Physicians for the Congregation of the Causes of Saints unanimously accepted the cure of Sister Rubio. He was beatified on 17 May 1992.\n</p><p>By way of a letter dated 15 March 1993, the Postulation for the Cause received news about the miraculous cure of Dr. Manuel Nevado Rey from cancerous chronic <a href=\"/wiki/Radiodermatitis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radiodermatitis\">radiodermatitis</a>, an incurable disease, which took place in November 1992.<sup id=\"cite_ref-101\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-101\">&#91;101&#93;</a></sup> The reported miracle, apparently brought about by Escriv\u00e1's intervention, was ruled valid by the Congregation for the Causes of Saints and approved by Pope John Paul II in December 2001, enabling the <a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">canonization</a> of Escriv\u00e1. John Paul II, who frequently expressed public endorsement of Opus Dei and its work, canonized Escriv\u00e1 on 6 October 2002.  The canonization Mass was attended by 42 cardinals and 470 bishops from around the world, general superiors of many orders and religious congregations, and representatives of various Catholic groups. During the days of the canonization event, Church officials commented on the validity of the message of the founder, repeating John Paul II's decree <i>Christifideles Omnes</i> on Escriv\u00e1's virtues, which said that \"by inviting Christians to be united to God through their daily work, which is something men will have to do and find their dignity in as long as the world lasts, the timeliness of this message is destined to endure as an inexhaustible source of spiritual light, regardless of changing epochs and situations.\"<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (July 2011)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Criticism_of_the_process\">Criticism of the process</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Criticism of the process\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Various critics questioned the rapidity of <a href=\"/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1:_Canonisation#Criticism_about_process_of_canonization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Josemar\u00eda Escriv\u00e1: Canonisation\">Escriv\u00e1's canonization</a>. On the eve of Escriv\u00e1's beatification in 1992, journalist William D. Montalbano, writing for the <i><a href=\"/wiki/Los_Angeles_Times\" title=\"Los Angeles Times\">Los Angeles Times</a></i>, described it as \"perhaps the most contentious beatification in modern times.\"<sup id=\"cite_ref-LATimes_102-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LATimes-102\">&#91;102&#93;</a></sup> Critics have argued that the process was plagued by irregularities. However, endorsers refer to Fr. Rafael P\u00e9rez, an <a href=\"/wiki/Augustinians\" title=\"Augustinians\">Augustinian</a> priest who presided over the tribunal in Madrid for Escriv\u00e1's cause, as \"one of the best experts\" on canonization. Fr. P\u00e9rez stated that the process was fast because Escriv\u00e1's figure is \"of the universal importance,\" the Postulators \"knew what they were doing\", and, in 1983, the procedures were simplified in order to present \"models who lived in a world like ours.\" Fr. Flavio Capucci, the Postulator, also reported that the 6,000 postulatory letters to the Vatican showed \"earnestness\".<sup id=\"cite_ref-103\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-103\">&#91;103&#93;</a></sup>\n</p><p>Escriv\u00e1's canonization was one of the first to be processed after the <a href=\"/wiki/1983_Code_of_Canon_Law\" title=\"1983 Code of Canon Law\">1983 Code of Canon Law</a> streamlined the procedures for canonization, and so it was processed more quickly than was typical before. <a href=\"/wiki/Mother_Teresa\" title=\"Mother Teresa\">Mother Teresa</a> was canonized even more quickly, having been beatified just 6 years after her death (Escriv\u00e1 was beatified in 17 years). According to journalist Kenneth L. Woodward, the 6,000-page long <i><a href=\"/wiki/Positio\" title=\"Positio\">positio</a></i> (the official document about the life and work of the candidate for sainthood prepared by the postulators) was declared confidential, but leaked to the press in 1992, after Escriv\u00e1's beatification. Woodward declared that, of 2,000 pages of testimonies, about 40% are by either <a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_del_Portillo\" title=\"\u00c1lvaro del Portillo\">\u00c1lvaro del Portillo</a> or <a href=\"/wiki/Javier_Echevarr%C3%ADa_Rodr%C3%ADguez\" title=\"Javier Echevarr\u00eda Rodr\u00edguez\">Javier Echevarr\u00eda Rodr\u00edguez</a> who, as successors of Escriv\u00e1 at the head of Opus Dei, would have the most to gain from the Church recognizing that organization's founder as a saint. The only critical testimony quoted in the <i>positio</i> was by Alberto Moncada, a Spanish sociologist who had been a member of Opus Dei and whose testimony might have been easier for the Church authorities to dismiss because he had had little personal contact with Escriv\u00e1 and had left the Catholic Church altogether. This critical testimony covered a mere two pages.<sup id=\"cite_ref-Woodward-Book-positio_104-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Woodward-Book-positio-104\">&#91;104&#93;</a></sup>\n</p><p>Critics of the process also questioned the fact that some of the physicians involved in the authentication of the two \"scientifically inexplicable cures\" achieved through the posthumous intercession of Escriv\u00e1, such as Dr. Raffaello Cortesini (a heart surgeon), were themselves members of Opus Dei.<sup id=\"cite_ref-105\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-105\">&#91;105&#93;</a></sup> The Vatican has stated that the Medical Consultants for the Congregation affirmed unanimously that the miraculous cure of a cancerous state of chronic radiodermatitis in its third and irreversible stage in Dr. Manuel Nevado Rey (a country doctor in the village of <a href=\"/wiki/Almendralejo\" title=\"Almendralejo\">Almendralejo</a>) was \"very quick, complete, lasting and scientifically inexplicable.\" After six months, the theological consultants, according to the Vatican, also unanimously attributed this cure to Escriv\u00e1.<sup id=\"cite_ref-106\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-106\">&#91;106&#93;</a></sup> On the year of his canonization, the Opus Dei prelate reported that the Postulation has gathered 48 reports of unexplained medical favors attributed to Escriva's intercession, as well as 100,000 ordinary favours.<sup id=\"cite_ref-107\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-107\">&#91;107&#93;</a></sup>\n</p><p>Former Opus Dei members critical of Escriv\u00e1's character who claim that they were refused a hearing during the beatification and canonization processes include Miguel Fisac (a well-known Spanish architect who was one of the earliest members of Opus Dei and remained an associate of Escriv\u00e1 for nearly twenty years),<sup id=\"cite_ref-Fisac1_28-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fisac1-28\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Fisac2_108-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fisac2-108\">&#91;108&#93;</a></sup> Msgr. Felzmann (a Czech-born engineer and Catholic priest from the UK, who was Escriv\u00e1's personal assistant),<sup id=\"cite_ref-Woodward_45-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Woodward-45\">&#91;45&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Thompson_64-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Thompson-64\">&#91;64&#93;</a></sup> Mar\u00eda del Carmen Tapia (who worked with Escriv\u00e1 in Opus Dei's central offices in Rome and directed its printing press),<sup id=\"cite_ref-109\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-109\">&#91;109&#93;</a></sup> Carlos Alb\u00e1s (a Spanish lawyer who was also Escriv\u00e1's first cousin once removed),<sup id=\"cite_ref-110\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-110\">&#91;110&#93;</a></sup> Mar\u00eda Angustias Moreno (who was an official of the women's part of Opus Dei, during Escriv\u00e1's lifetime),<sup id=\"cite_ref-111\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-111\">&#91;111&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-112\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-112\">&#91;112&#93;</a></sup> and Dr. John Roche (an Irish physicist and historian of science who was a member of Opus Dei from 1959 to 1973, and managed one of its schools in Kenya).<sup id=\"cite_ref-113\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-113\">&#91;113&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-114\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-114\">&#91;114&#93;</a></sup> Several groups critical of Escriv\u00e1 and of Opus Dei emerged both before and after the canonization of Escriv\u00e1, including the Opus Dei Awareness Network (ODAN),<sup id=\"cite_ref-115\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-115\">&#91;115&#93;</a></sup> and \"OpusLibros\",<sup id=\"cite_ref-116\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-116\">&#91;116&#93;</a></sup> both collaborations of former members who now oppose Opus Dei and its practices.\n</p><p>According to journalist Kenneth L. Woodward, before the official beatification he\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r960796168\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>was able to interview six other men and women who had lived and/or worked closely with Escriv\u00e1.  The examples they gave of vanity, venality, temper tantrums, harshness toward subordinates, and criticism of popes and other churchmen were hardly the characteristics one expects to find in a Christian saint.  But their testimony was not allowed to be heard.  At least two of them were vilified in the <i>positio</i> by name, yet neither of them was permitted to defend their reputations.<sup id=\"cite_ref-Woodward-Book-critics_117-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Woodward-Book-critics-117\">&#91;117&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>Catholic theologian <a href=\"/wiki/Richard_McBrien\" title=\"Richard McBrien\">Richard McBrien</a> termed Escriv\u00e1's sainthood \"the most blatant example of a politicized [canonization] in modern times.\"<sup id=\"cite_ref-118\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-118\">&#91;118&#93;</a></sup> According to Catholic writer and biographer John Allen such views are countered by many other ex-members, the present members, and the estimated 900,000 people who attend activities of Opus Dei. He says that the interpretation of the facts \"seems to depend upon one's basic approach to spirituality, family life, and the implications of a religious vocation.\"  Allen's account of Opus Dei and its founder, however, was not accepted by all reviewers as impartial.<sup id=\"cite_ref-Thompson-Allen_85-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Thompson-Allen-85\">&#91;85&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Reports_of_discord_among_judges\">Reports of discord among judges</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Reports of discord among judges\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Escriv\u00e1's canonization attracted an unusual amount of attention and criticism, both within the Catholic Church and by the press. Father Capucci, the <a href=\"/wiki/Postulator\" title=\"Postulator\">postulator</a> of Escriv\u00e1's cause for sainthood, summarized the main accusations against Escriv\u00e1: that \"he had a bad temper, that he was cruel, that he was vain, that he was close to Spanish dictator Francisco Franco, that he was pro-<a href=\"/wiki/Nazi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nazi\">Nazi</a> and that he was so dismayed by the <a href=\"/wiki/Second_Vatican_Council\" title=\"Second Vatican Council\">Second Vatican Council</a> that he even travelled to <a href=\"/wiki/Greece\" title=\"Greece\">Greece</a> with the idea that he might convert to the <a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">Orthodox</a> religion\".<sup id=\"cite_ref-Woodward_45-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Woodward-45\">&#91;45&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-119\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-119\">&#91;119&#93;</a></sup>\n</p><p>A <i><a href=\"/wiki/Newsweek\" title=\"Newsweek\">Newsweek</a></i> article by Woodward claimed that, of the nine judges of the <a href=\"/wiki/Congregation_for_the_Causes_of_Saints\" title=\"Congregation for the Causes of Saints\">Congregation for the Causes of Saints</a> presiding over Escriv\u00e1's cause for beatification, two had requested a suspension of the proceedings. The dissenters were identified as <a href=\"/wiki/Luigi_De_Magistris_(cardinal)\" title=\"Luigi De Magistris (cardinal)\">Luigi De Magistris</a>, a prelate working in the Vatican's tribunal of the <a href=\"/wiki/Apostolic_Penitentiary\" title=\"Apostolic Penitentiary\">Apostolic Penitentiary</a>, and Justo Fern\u00e1ndez Alonso, rector of the Spanish National Church in <a href=\"/wiki/Rome\" title=\"Rome\">Rome</a>.  According to Woodward, one of the dissenters wrote that the beatification of Escriv\u00e1 could cause the church \"grave public scandal.\"<sup id=\"cite_ref-Woodward_45-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Woodward-45\">&#91;45&#93;</a></sup> The same article quoted Cardinal <a href=\"/wiki/Silvio_Oddi\" title=\"Silvio Oddi\">Silvio Oddi</a> as declaring that many bishops were \"very displeased\" with the rush to canonize Escriv\u00e1 so soon after his death.<sup id=\"cite_ref-Woodward_45-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Woodward-45\">&#91;45&#93;</a></sup> In interviews, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Saraiva_Martins\" title=\"Jos\u00e9 Saraiva Martins\">Jos\u00e9 Saraiva Martins</a>, Cardinal Prefect of the <a href=\"/wiki/Congregation_for_the_Causes_of_Saints\" title=\"Congregation for the Causes of Saints\">Congregation for the Causes of Saints</a>, has denied being aware of that dissent.<sup id=\"cite_ref-120\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-120\">&#91;120&#93;</a></sup>\n</p><p>The journal <i>Il Regno</i>, published in <a href=\"/wiki/Bologna\" title=\"Bologna\">Bologna</a> by the congregation of the <a href=\"/wiki/Leon_Dehon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Leon Dehon\">Priests of the Sacred Heart</a> (the Dehonians), reproduced, in May 1992, the confidential vote of one of the judges in Escriv\u00e1's cause of beatification, in which the judge asked that the process be suspended.  The document questioned the haste of the proceedings, the near absence of testimony from critics in the documentation gathered by the postulators, the failure of the documentation to properly address issues about Escriv\u00e1's relations with the Franco regime and with other Catholic organizations, and suggestions from the official testimonies themselves that Escriv\u00e1 lacked proper spiritual humility.<sup id=\"cite_ref-VoteSuspension_96-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-VoteSuspension-96\">&#91;96&#93;</a></sup>  This document does not identify the judge by name, but its author indicates that he met Escriv\u00e1 only once, briefly, in 1966, while serving as a notary for the <a href=\"/wiki/Congregation_for_the_Doctrine_of_the_Faith\" title=\"Congregation for the Doctrine of the Faith\">Holy Office</a>, which implies that the judge in question was De Magistris.\n</p><p>As regent of the Apostolic Penitentiary, at the time of the vote De Magistris's work was largely concerned with issues arising from confession and penance.  According to Church law, a confessor has an absolute duty not to disclose anything that he might have learned from a penitent in the course of a confession (see <a href=\"/wiki/Seal_of_the_Confessional_in_the_Catholic_Church\" class=\"mw-redirect\" title=\"Seal of the Confessional in the Catholic Church\">Seal of the Confessional in the Catholic Church</a>).  In his vote, which its own contents date to August 1989, De Magistris argued that the testimony from the main witness, <a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_del_Portillo\" title=\"\u00c1lvaro del Portillo\">\u00c1lvaro del Portillo</a>, should have been entirely excluded from the proceedings, since Portillo had been Escriv\u00e1's <a href=\"/wiki/Sacrament_of_Penance_(Catholic_Church)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sacrament of Penance (Catholic Church)\">confessor</a> for 31 years.<sup id=\"cite_ref-VoteSuspension_96-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-VoteSuspension-96\">&#91;96&#93;</a></sup>\n</p><p>John Allen Jr. comments that, according to some observers within the Catholic church, De Magistris was punished for his opposition to Escriv\u00e1's canonization. De Magistris was promoted in 2001 to the head of the Apostolic Penitentiary, an important position in the Vatican bureaucracy usually occupied by a <a href=\"/wiki/Cardinal_(Catholicism)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cardinal (Catholicism)\">cardinal</a>.  However, Pope John Paul II did not make De Magistris a cardinal and replaced him as head of the Apostolic Penitentiary after less than two years, effectively forcing him into retirement.<sup id=\"cite_ref-121\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-121\">&#91;121&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-122\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-122\">&#91;122&#93;</a></sup>  The decision by <a href=\"/wiki/Pope_Francis\" title=\"Pope Francis\">Pope Francis</a> to make De Magistris a cardinal at the consistory of 14 February 2015, when De Magistris was about to turn 89 and therefore could no longer participate in <a href=\"/wiki/Papal_conclave\" title=\"Papal conclave\">papal conclaves</a>, was interpreted by some commentators as consolation for how De Magistris had been treated under John Paul II.<sup id=\"cite_ref-mcdermott_123-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mcdermott-123\">&#91;123&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Teachings_and_legacy\">Teachings and legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: Teachings and legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Escrivas_plaque.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Escrivas_plaque.jpg/220px-Escrivas_plaque.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Escrivas_plaque.jpg/330px-Escrivas_plaque.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Escrivas_plaque.jpg/440px-Escrivas_plaque.jpg 2x\" data-file-width=\"3240\" data-file-height=\"4320\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Escrivas_plaque.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Bronze portrait of Escriv\u00e1 in <a href=\"/wiki/Cahir\" title=\"Cahir\">Cahir</a>, Ireland, commemorating a visit he made in 1959.</div></div></div>\n<p>The significance of Escriv\u00e1's message and teachings has been a topic of debate, by Catholics and others.  The Protestant French historian <a href=\"/wiki/Pierre_Chaunu\" title=\"Pierre Chaunu\">Pierre Chaunu</a>, a professor at the Sorbonne and president of the Academy of Moral and Political Sciences, said that \"the work of Escriv\u00e1 de Balaguer will undoubtedly mark the 21st century. This is a prudent and reasonable wager. Do not pass close to this contemporary without paying him close attention\".<sup id=\"cite_ref-124\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-124\">&#91;124&#93;</a></sup> The Catholic theologian <a href=\"/wiki/Hans_Urs_von_Balthasar\" title=\"Hans Urs von Balthasar\">Hans Urs von Balthasar</a>, who was appointed <a href=\"/wiki/Cardinal_(Catholicism)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cardinal (Catholicism)\">cardinal</a> by Pope John Paul II (but died in 1988 before his investiture), dismissed Escriv\u00e1's principal work, <i>The Way</i>, as \"a little Spanish manual for advanced Boy Scouts\" and argued that it was quite insufficient to sustain a major religious organization. However, the monk and spiritual writer <a href=\"/wiki/Thomas_Merton\" title=\"Thomas Merton\">Thomas Merton</a> declared that Escriv\u00e1's book \"will certainly do a great deal of good by its simplicity, which is the true medium for the Gospel message\".<sup id=\"cite_ref-Allen_2005_64_38-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Allen_2005_64-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:187px;\"><a href=\"/wiki/File:Ourladyofpeaceopusdeiprelaticchurchsjosemariaremains.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c2/Ourladyofpeaceopusdeiprelaticchurchsjosemariaremains.jpg\" decoding=\"async\" width=\"185\" height=\"143\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"185\" data-file-height=\"143\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\">Opus Dei's prelatic church, Our Lady of Peace, located in its central headquarters in Rome: Below the altar lie the mortal remains of St. Josemar\u00eda de Escriv\u00e1.</div></div></div>\n<p>Critics of Opus Dei have often argued that the importance and originality of Escriv\u00e1's intellectual contributions to theology, history, and law, at least as measured by his published writings, has been grossly exaggerated by his devotees.<sup id=\"cite_ref-Allen_2005_64_38-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Allen_2005_64-38\">&#91;38&#93;</a></sup> However, various officials of the Catholic church have spoken well of Escriv\u00e1's influence and of the relevance of his teachings. In the decree introducing the cause of beatification and canonization of Escriv\u00e1, Cardinal <a href=\"/wiki/Ugo_Poletti\" title=\"Ugo Poletti\">Ugo Poletti</a> wrote in 1981: \"For having proclaimed the <a href=\"/wiki/Universal_call_to_holiness\" title=\"Universal call to holiness\">universal call to holiness</a> since he founded Opus Dei during 1928, Msgr. Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer, has been unanimously recognized as the precursor of precisely what constitutes the fundamental nucleus of the Church's magisterium, a message of such fruitfulness in the life of the Church.\"<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (July 2011)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> <a href=\"/wiki/Sebastiano_Baggio\" title=\"Sebastiano Baggio\">Sebastiano Baggio</a>, Cardinal Prefect of the <a href=\"/wiki/Congregation_for_Bishops\" title=\"Congregation for Bishops\">Congregation for Bishops</a>, wrote a month after Escriv\u00e1's death: \"It is evident even today that the life, works, and message of the founder of Opus Dei constitutes a turning point, or more exactly a new original chapter in the history of Christian spirituality.\" A Vatican <i>peritus</i> or consultor for the process of beatification said that \"he is like a figure from the deepest spiritual sources\". <a href=\"/wiki/Franz_K%C3%B6nig\" title=\"Franz K\u00f6nig\">Franz K\u00f6nig</a>, Archbishop of Vienna, wrote in 1975:\n</p><p>\"The magnetic force of Opus Dei probably comes from its profoundly lay spirituality. At the very beginning, in 1928, Msgr. Escriv\u00e1 anticipated the return to the Patrimony of the Church brought by the Second Vatican Council ... [H]e was able to anticipate the great themes of the Church's pastoral action in the dawn of the third millennium of her history.\"<sup id=\"cite_ref-125\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-125\">&#91;125&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-126\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-126\">&#91;126&#93;</a></sup>\n</p><p>The \"absolutely central\" part of Escriv\u00e1's teaching, says American theologian William May, is that \"sanctification is possible only because of the grace of God, freely given to his children through his only-begotten Son, and it consists essentially in an intimate, loving union with Jesus, our Redeemer and Savior.\"<sup id=\"cite_ref-127\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-127\">&#91;127&#93;</a></sup>\n</p><p>Escriv\u00e1's books, including <i>Furrow</i>, <i>The Way</i>, <i>Christ is Passing By</i>, and <i>The Forge</i>, continue to be read widely, and emphasize the laity's calling to daily sanctification (a message also to be found in the documents of <a href=\"/wiki/Vatican_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vatican II\">Vatican II</a>). Pope John Paul II made the following observation in his homily at the beatification of Escriv\u00e1:\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r960796168\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>With supernatural intuition, Blessed Josemar\u00eda untiringly preached the universal call to holiness and apostolate. Christ calls everyone to become holy in the realities of everyday life. Hence work too is a means of personal holiness and apostolate, when it is done in union with Jesus Christ.</p></blockquote>\n<p>John Paul II's decree <i>Christifideles omnes</i> states: \"By inviting Christians to seek union with God through their daily work&#160;\u2014 which confers dignity on human beings and is their lot as long as they exist on earth&#160;\u2014 his message is destined to endure as an inexhaustible source of spiritual light regardless of changing epochs and situations\".<sup id=\"cite_ref-ACF_15-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ACF-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Writings\">Writings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: Writings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFEscriv\u00e12002\" class=\"citation cs2\">Escriv\u00e1, Josemar\u00eda (2002), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.escrivaworks.org/book/the_way-contents.htm\"><i>The Way</i></a>, Leominster: Gracewing, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-85244-566-2\" title=\"Special:BookSources/978-0-85244-566-2\"><bdi>978-0-85244-566-2</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Way&amp;rft.place=Leominster&amp;rft.pub=Gracewing&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=978-0-85244-566-2&amp;rft.aulast=Escriv%C3%A1&amp;rft.aufirst=Josemar%C3%ADa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.escrivaworks.org%2Fbook%2Fthe_way-contents.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">.mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}</style></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEscriv\u00e11987\" class=\"citation cs2\">Escriv\u00e1, Josemar\u00eda (1987), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.escrivaworks.org/book/furrow-contents.htm\"><i>Furrow</i></a>, Princeton: Scepter Publishers, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-906138-13-2\" title=\"Special:BookSources/0-906138-13-2\"><bdi>0-906138-13-2</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Furrow&amp;rft.place=Princeton&amp;rft.pub=Scepter+Publishers&amp;rft.date=1987&amp;rft.isbn=0-906138-13-2&amp;rft.aulast=Escriv%C3%A1&amp;rft.aufirst=Josemar%C3%ADa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.escrivaworks.org%2Fbook%2Ffurrow-contents.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEscriv\u00e12003\" class=\"citation cs2\">Escriv\u00e1, Josemar\u00eda (2003), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.escrivaworks.org/book/the_forge-contents.htm\"><i>The Forge</i></a>, Princeton: Scepter Publishers, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-933932-56-1\" title=\"Special:BookSources/0-933932-56-1\"><bdi>0-933932-56-1</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Forge&amp;rft.place=Princeton&amp;rft.pub=Scepter+Publishers&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=0-933932-56-1&amp;rft.aulast=Escriv%C3%A1&amp;rft.aufirst=Josemar%C3%ADa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.escrivaworks.org%2Fbook%2Fthe_forge-contents.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEscriv\u00e1Balaguer2002\" class=\"citation cs2\">Escriv\u00e1, Josemar\u00eda; Balaguer, Jose (2002), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.escrivaworks.org/book/conversations-contents.htm\"><i>Conversations with Monsignor Josemar\u00eda Escriv\u00e1</i></a>, Princeton: Scepter Publishers, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-889334-58-5\" title=\"Special:BookSources/978-1-889334-58-5\"><bdi>978-1-889334-58-5</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Conversations+with+Monsignor+Josemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1&amp;rft.place=Princeton&amp;rft.pub=Scepter+Publishers&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=978-1-889334-58-5&amp;rft.aulast=Escriv%C3%A1&amp;rft.aufirst=Josemar%C3%ADa&amp;rft.au=Balaguer%2C+Jose&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.escrivaworks.org%2Fbook%2Fconversations-contents.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEscriv\u00e11981\" class=\"citation cs2\">Escriv\u00e1, Josemar\u00eda (1981), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.escrivaworks.org/book/friends_of_god-contents.htm\"><i>Friends of God</i></a>, Princeton: Scepter, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-906138-02-7\" title=\"Special:BookSources/0-906138-02-7\"><bdi>0-906138-02-7</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Friends+of+God&amp;rft.place=Princeton&amp;rft.pub=Scepter&amp;rft.date=1981&amp;rft.isbn=0-906138-02-7&amp;rft.aulast=Escriv%C3%A1&amp;rft.aufirst=Josemar%C3%ADa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.escrivaworks.org%2Fbook%2Ffriends_of_god-contents.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEscriv\u00e11982\" class=\"citation cs2\">Escriv\u00e1, Josemar\u00eda (1982), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.escrivaworks.org/book/christ_is_passing_by-contents.htm\"><i>Christ Is Passing by</i></a>, Sydney: Little Hills Press, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-933932-04-9\" title=\"Special:BookSources/0-933932-04-9\"><bdi>0-933932-04-9</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Christ+Is+Passing+by&amp;rft.place=Sydney&amp;rft.pub=Little+Hills+Press&amp;rft.date=1982&amp;rft.isbn=0-933932-04-9&amp;rft.aulast=Escriv%C3%A1&amp;rft.aufirst=Josemar%C3%ADa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.escrivaworks.org%2Fbook%2Fchrist_is_passing_by-contents.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEscriv\u00e11989\" class=\"citation cs2\">Escriv\u00e1, Josemar\u00eda (1989), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.escrivaworks.org/book/in_love_with_the_church-contents.htm\"><i>In Love with the Church</i></a>, Lincoln: London, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-906138-26-4\" title=\"Special:BookSources/0-906138-26-4\"><bdi>0-906138-26-4</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=In+Love+with+the+Church&amp;rft.place=Lincoln&amp;rft.pub=London&amp;rft.date=1989&amp;rft.isbn=0-906138-26-4&amp;rft.aulast=Escriv%C3%A1&amp;rft.aufirst=Josemar%C3%ADa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.escrivaworks.org%2Fbook%2Fin_love_with_the_church-contents.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEscriv\u00e12001\" class=\"citation cs2\">Escriv\u00e1, Josemar\u00eda (2001), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.escrivaworks.org/book/-contents.htm\"><i>Holy Rosary</i></a>, Princeton: Scepter, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-889334-44-8\" title=\"Special:BookSources/1-889334-44-8\"><bdi>1-889334-44-8</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Holy+Rosary&amp;rft.place=Princeton&amp;rft.pub=Scepter&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=1-889334-44-8&amp;rft.aulast=Escriv%C3%A1&amp;rft.aufirst=Josemar%C3%ADa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.escrivaworks.org%2Fbook%2F-contents.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Catholic_Church_in_Spain\" title=\"Catholic Church in Spain\">Catholic Church in Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Catholic_saints\" title=\"List of Catholic saints\">List of Catholic saints</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_saints_canonized_by_Pope_John_Paul_II\" title=\"List of saints canonized by Pope John Paul II\">List of saints canonized by Pope John Paul II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Opus_Dei\" title=\"Opus Dei\">Opus Dei</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portal:Catholic_Church/Patron_Archive/June_26\" title=\"Portal:Catholic Church/Patron Archive/June 26\">Saint Josemar\u00eda Escriv\u00e1, patron saint archive</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Way_(book)\" title=\"The Way (book)\">The Way</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/There_Be_Dragons\" title=\"There Be Dragons\">There Be Dragons</a></i></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWalsh2004\">Walsh 2004</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHutchison2006\">Hutchison 2006</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Woodward-Book-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Woodward-Book_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFWoodward1996\" class=\"citation cs2\">Woodward, Kenneth L. (1996), <i>Making Saints: How the Catholic Church Determines Who Becomes a Saint, Who Doesn't, and Why</i>, Touchstone, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-684-81530-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-684-81530-5\"><bdi>978-0-684-81530-5</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Making+Saints%3A+How+the+Catholic+Church+Determines+Who+Becomes+a+Saint%2C+Who+Doesn%27t%2C+and+Why&amp;rft.pub=Touchstone&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=978-0-684-81530-5&amp;rft.aulast=Woodward&amp;rft.aufirst=Kenneth+L.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-whitehouse-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-whitehouse_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFMaggy_Whitehouse2006\" class=\"citation cs2\">Maggy Whitehouse (2006), <i>Opus Dei: The Truth Behind the Myth</i>, Hermes House</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Opus+Dei%3A+The+Truth+Behind+the+Myth&amp;rft.pub=Hermes+House&amp;rft.date=2006&amp;rft.au=Maggy+Whitehouse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Noam-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Noam_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Noam_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFNoam_Friedlander2005\" class=\"citation news cs1\">Noam Friedlander (8 October 2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.timesonline.co.uk/tol/comment/faith/article575959.ece\">\"What Is Opus Dei? Tales of God, Blood, Money and Faith\"</a>. <i>The Times</i>. London<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-02-10</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Times&amp;rft.atitle=What+Is+Opus+Dei%3F+Tales+of+God%2C+Blood%2C+Money+and+Faith&amp;rft.date=2005-10-08&amp;rft.au=Noam+Friedlander&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.timesonline.co.uk%2Ftol%2Fcomment%2Ffaith%2Farticle575959.ece&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFPatrice_de_Plunkett\" class=\"citation web cs1\">Patrice de Plunkett. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070930210339/http://www.zenit.org/article-12784?l=french\">\"Entretien avec l'auteur de L'Opus Dei \u2013 Enqu\u00eate sur le \"monstre<span class=\"cs1-kern-right\">\"</span>\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Zenit_News_Agency\" title=\"Zenit News Agency\">Zenit News Agency</a></i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.zenit.org/article-12784?l=french\">the original</a> on 2007-09-30<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2007-06-20</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Zenit+News+Agency&amp;rft.atitle=Entretien+avec+l%27auteur+de+L%27Opus+Dei+%E2%80%93+Enqu%C3%AAte+sur+le+%22monstre%22&amp;rft.au=Patrice+de+Plunkett&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.zenit.org%2Farticle-12784%3Fl%3Dfrench&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-A._Luciani_1978-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-A._Luciani_1978_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-A._Luciani_1978_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">A. Luciani, \"Cercando Dio nel lavoro quotidiano\", in Il Gazzettino, Venice, July 25, 1978.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Official_Papal-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Official_Papal_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opusdei.us/art.php?p=12238\">\"Papal statements on Opus Dei\"</a>. <i>Opus Dei Official Site</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2006-11-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Opus+Dei+Official+Site&amp;rft.atitle=Papal+statements+on+Opus+Dei&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.opusdei.us%2Fart.php%3Fp%3D12238&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ALLENBOOOK-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ALLENBOOOK_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ALLENBOOOK_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ALLENBOOOK_9-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAllen2005\">Allen 2005</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBerglar1994\">Berglar 1994</a>, pp.&#160;15</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-VDP-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-VDP_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-VDP_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-VDP_11-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-VDP_11-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFV\u00e1zquez_de_Prada2001\">V\u00e1zquez de Prada 2001</a><span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\"> harvnb error: multiple targets (4\u00d7): CITEREFV\u00e1zquez_de_Prada2001 (<a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHelming1986\">Helming 1986</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBerglar1994\">Berglar 1994</a>, pp.&#160;86</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Burger-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Burger_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ncregister.com/daily-news/the-real-st.-josemaria-escriva-and-the-film-version/\">Burger, John. \"The Real St. Josemaria Escriva and the Film Version\", <i>National Catholic Register</i>, May 16, 2011</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ACF-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ACF_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ACF_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ACF_15-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ACF_15-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAngelo_Felici1990\">Angelo Felici 1990</a><span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\"> harvnb error: no target: CITEREFAngelo_Felici1990 (<a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBerglar1994\">Berglar 1994</a>, pp.&#160;135\u2013145</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Rocca-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Rocca_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Rocca_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Rocca_17-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFRocca2009\" class=\"citation cs2\">Rocca, Giancarlo (2009), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opuslibros.org/libros/Rocca_est.htm\">\"Gli studi accademici di s. Josemar\u00eda Escriv\u00e1 y Alb\u00e1s\"</a>, <i>Claretianum</i> (in Italian), <b>49</b>: 241\u2013297</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Claretianum&amp;rft.atitle=Gli+studi+accademici+di+s.+Josemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1+y+Alb%C3%A1s&amp;rft.volume=49&amp;rft.pages=241-297&amp;rft.date=2009&amp;rft.aulast=Rocca&amp;rft.aufirst=Giancarlo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.opuslibros.org%2Flibros%2FRocca_est.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/> (available in Italian and Spanish)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Luis Carandell, <i>Vida y milagros de Monse\u00f1or Escriv\u00e1 de Balaguer, fundador del Opus Dei</i>. The relevant passage is available in Spanish <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opuslibros.org/libros/Carandell/torreciudad.htm\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.josemariaescriva.info/article/our-lady-of-torreciudad\">\"Our Lady of Torreciudad\"</a>, official Opus Dei website on Escriv\u00e1</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.britannica.com/EBchecked/topic/192421/Saint-Josemaria-Escriva-de-Balaguer\">Saint Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer</a>.\" Encyclop\u00e6dia Britannica. Encyclop\u00e6dia Britannica Online Academic Edition. Encyclop\u00e6dia Britannica Inc., 2012. Web. 1 Feb. 2012.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBerglar1994\">Berglar 1994</a>, pp.&#160;280</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jes\u00fas Ynfante, <i>El santo fundador del Opus Dei</i>, see <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opuslibros.org/libros/Santo_fundador/capitulo_9.htm\">chapter 9</a> (in Spanish)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.vatican.va/news_services/liturgy/saints/ns_lit_doc_20021006_escriva_en.html\">\"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer (1902-1975)\"</a>. <i>www.vatican.va</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.vatican.va&amp;rft.atitle=Josemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1+de+Balaguer+%281902-1975%29&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.vatican.va%2Fnews_services%2Fliturgy%2Fsaints%2Fns_lit_doc_20021006_escriva_en.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The Tablet: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.thetablet.co.uk/articles/4627/\">How Escriv\u00e1 changed my life</a>, 19 January 2002</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Joan Baptista Torell\u00f3, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.istmoenlinea.com.mx/articulos/23709.html?PHPSESSID=224e812b99ad4b7f4824bfc42513d369\">Recuerdo de V\u00edktor E. Frankl</a> (in Spanish), <i>Archivo hist\u00f3rico</i>, <b>48</b> (286), septiembre/octubre 2006</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-del_Portillo_1996-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-del_Portillo_1996_26-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-del_Portillo_1996_26-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-del_Portillo_1996_26-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFdel_Portillo1996\">del Portillo 1996</a><span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\"> harvnb error: no target: CITEREFdel_Portillo1996 (<a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitch Finley review of <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://explorefaith.org/books/opusdei.html\"><i>Opus Dei</i> by John L. Allen Jr.</a> at explorefaith.org, 2005</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Fisac1-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Fisac1_28-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fisac1_28-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fisac1_28-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fisac1_28-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fisac1_28-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Miguel Fisac, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opuslibros.org/escritos/miguel_fisac.htm\">\"Nunca le o\u00ed hablar bien de nadie\"</a>, in <i>Escriv\u00e1 de Balaguer - \u00bfMito o Santo?</i> (Madrid: Libertarias Prodhufi, 1992); <link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/><a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-7954-063-X\" title=\"Special:BookSources/84-7954-063-X\">84-7954-063-X</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Giles_Tremlett\" title=\"Giles Tremlett\">Giles Tremlett</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/world/2002/oct/05/spain.gilestremlett\">\"Sainthood beckons for priest linked to Franco\"</a>, <i><a href=\"/wiki/The_Guardian\" title=\"The Guardian\">The Guardian</a></i> (UK), 5 October 2002.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBlaye1976\">Blaye 1976</a>, pp.&#160;262</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Joseph_Ratzinger\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joseph Ratzinger\">Joseph Ratzinger</a>: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ewtn.com/library/curia/cdfjosma.htm\">St Josemar\u00eda: God Is Very Much At Work In Our World Today</a>, <i>L'Osservatore Romano</i>, 9 October 2002, pg. 3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">cf Lk 18:41</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">cf 1 Corinthians 15:25</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">cf <a href=\"/wiki/Canon_of_the_Mass\" title=\"Canon of the Mass\">Roman Canon</a>, Major Doxology and minor elevation</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Romana: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://en.romana.org/?s=1.0&amp;n=33&amp;ID=1\">Towards the canonization of Josemar\u00eda Escriv\u00e1</a>, <b>33</b>, July\u2013December 2001, pg. 136</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-JPII-2002-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-JPII-2002_36-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-JPII-2002_36-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPope_John_Paul_II2002\">Pope John Paul II 2002</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Balthasar-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Balthasar_37-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Balthasar_37-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Balthasar_37-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFvon_Balthasar1963\" class=\"citation cs2\">von Balthasar, Hans Urs (1963), \"Integralismus\", <i>Wort und Wahrheit</i> (in German), <b>18</b>: 737\u2013744</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Wort+und+Wahrheit&amp;rft.atitle=Integralismus&amp;rft.volume=18&amp;rft.pages=737-744&amp;rft.date=1963&amp;rft.aulast=von+Balthasar&amp;rft.aufirst=Hans+Urs&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/>. Published originally on 23 November 1963 in the periodical <i>Neue Z\u00fcrcher Nachrichten-Christliche Kultur</i>. A Spanish translation is available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opuslibros.org/prensa/balthasar.htm\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Allen_2005_64-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Allen_2005_64_38-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Allen_2005_64_38-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Allen_2005_64_38-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Allen_2005_64_38-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAllen2005\">Allen 2005</a>, p.&#160;64</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Woodward-Book-TheWay-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Woodward-Book-TheWay_39-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFWoodward1996\" class=\"citation cs2\">Woodward, Kenneth L. (1996), <i>Making Saints: How the Catholic Church Determines Who Becomes a Saint, Who Doesn't, and Why</i>, Touchstone, p.&#160;385, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-684-81530-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-684-81530-5\"><bdi>978-0-684-81530-5</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Making+Saints%3A+How+the+Catholic+Church+Determines+Who+Becomes+a+Saint%2C+Who+Doesn%27t%2C+and+Why&amp;rft.pages=385&amp;rft.pub=Touchstone&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=978-0-684-81530-5&amp;rft.aulast=Woodward&amp;rft.aufirst=Kenneth+L.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Francois Gondrand, At God's Pace, Scepter, London-Princeton, 1989, p. 287</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Echevarr\u00eda_Rodr\u00edguez_2000-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Echevarr\u00eda_Rodr\u00edguez_2000_41-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Echevarr\u00eda_Rodr\u00edguez_2000_41-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEchevarr\u00eda_Rodr\u00edguez2000\">Echevarr\u00eda Rodr\u00edguez 2000</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>\"Other priests&#160;\u2014 such as Blessed Padre P\u00edo and Blessed Josemar\u00eda Escriv\u00e1, the founder of Opus Dei&#160;\u2014 continued to use the old Mass privately in preference to the new rite.\"</i><br /> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.latinmassireland.org/thelatinmass/what_is_the_latin_mass.html\">Latin Mass Society of Eire-Ireland. Member of Una Voce International, a lay organization approved by the Holy See</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFenquiries@thetablet.co.uk\" class=\"citation web cs1\">enquiries@thetablet.co.uk, The Tablet - w. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.thetablet.co.uk/article/4774\">\"Latest News about Catholicism and Christianity in The Tablet\"</a>. <i>www.thetablet.co.uk</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.thetablet.co.uk&amp;rft.atitle=Latest+News+about+Catholicism+and+Christianity+in+The+Tablet&amp;rft.aulast=enquiries%40thetablet.co.uk&amp;rft.aufirst=The+Tablet+-+w&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.thetablet.co.uk%2Farticle%2F4774&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Miller-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Miller_44-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Annabel Miller, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.thetablet.co.uk/article/4774\">\"Muscular Catholicism\"</a>, <i><a href=\"/wiki/The_Tablet\" title=\"The Tablet\">The Tablet</a></i>, 17 November 2001</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Woodward-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Woodward_45-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Woodward_45-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Woodward_45-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Woodward_45-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Woodward_45-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Woodward_45-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Woodward_45-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Woodward_45-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Woodward, Kenneth L., <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.newsweek.com/1992/01/12/a-questionable-saint.html\">\"A Questionable Saint\"</a>, <i><a href=\"/wiki/Newsweek\" title=\"Newsweek\">Newsweek</a></i>, 13 January 1992</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Felzmann-EP-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Felzmann-EP_46-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Felzmann-EP_46-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://elpais.com/diario/1992/01/08/sociedad/694825201_850215.html\">\"Escriv\u00e1 de Balaguer justific\u00f3 el genocidio jud\u00edo, seg\u00fan el semanario <i>Newsweek</i>\"</a>, <i><a href=\"/wiki/El_Pa%C3%ADs\" title=\"El Pa\u00eds\">El Pa\u00eds</a></i> (Madrid), 1 August 1992.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-BIOG-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-BIOG_47-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-BIOG_47-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-BIOG_47-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-BIOG_47-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-BIOG_47-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-BIOG_47-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGondrand1990\">Gondrand 1990</a>, <a href=\"#CITEREFLe_Tourneau1987\">Le Tourneau 1987</a>, <a href=\"#CITEREFV\u00e1zquez_de_Prada2001\">V\u00e1zquez de Prada 2001</a><span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\"> harvnb error: multiple targets (4\u00d7): CITEREFV\u00e1zquez_de_Prada2001 (<a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">help</a>)</span>, <a href=\"#CITEREFBerglar1994\">Berglar 1994</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHutchison2006\">Hutchison 2006</a>, p.&#160;93</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.vatican.va/content/john-paul-ii/en/speeches/2002/october/documents/hf_jp-ii_spe_20021007_opus-dei.html\">\"To the pilgrims who had come for the Canonization of Saint Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer (October 7, 2002) | John Paul II\"</a>. <i>www.vatican.va</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2019-12-04</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.vatican.va&amp;rft.atitle=To+the+pilgrims+who+had+come+for+the+Canonization+of+Saint+Josemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1+de+Balaguer+%28October+7%2C+2002%29+%7C+John+Paul+II&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.vatican.va%2Fcontent%2Fjohn-paul-ii%2Fen%2Fspeeches%2F2002%2Foctober%2Fdocuments%2Fhf_jp-ii_spe_20021007_opus-dei.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Matthew_Fox_(priest)\" title=\"Matthew Fox (priest)\">Fox, Matthew</a>. <i>The Pope's War</i>. Sterling Ethos: New York (2011); <link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/><a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4027-8629-7\" title=\"Special:BookSources/978-1-4027-8629-7\">978-1-4027-8629-7</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Walsh-name-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Walsh-name_51-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Walsh-name_51-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWalsh2004\">Walsh 2004</a>, pp.&#160;13</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWalsh2004\">Walsh 2004</a>, pp.&#160;14</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Carandell-name-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Carandell-name_53-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Carandell-name_53-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Luis Carandell, <i>Vida y milagros de Monse\u00f1or Escriv\u00e1 de Balaguer, fundador del Opus Dei</i>. The relevant passage is available in Spanish <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opuslibros.org/libros/Carandell/estetica_apellido.htm\">here</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-SANTIAGO-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-SANTIAGO_54-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SANTIAGO_54-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFSantiago_Escriv\u00e11992\" class=\"citation web cs1\">Santiago Escriv\u00e1 (17 May 1992). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1992/05/17/061.html\">\"Mi hermano Josemar\u00eda\"</a>. <i>Conocer el Opus Dei</i>. <a href=\"/wiki/Diario_ABC\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diario ABC\">ABC (Madrid)</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2007-07-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Conocer+el+Opus+Dei&amp;rft.atitle=Mi+hermano+Josemar%C3%ADa&amp;rft.date=1992-05-17&amp;rft.au=Santiago+Escriv%C3%A1&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhemeroteca.abc.es%2Fnav%2FNavigate.exe%2Fhemeroteca%2Fmadrid%2Fabc%2F1992%2F05%2F17%2F061.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEscriv\u00e11987\">Escriv\u00e1 1987</a>, Maxim 315 <i>\"Love your own country: it is a Christian virtue to be patriotic. But if patriotism becomes nationalism, which leads you to look at other people, at other countries, with indifference, with scorn, without Christian charity and justice, then it is a sin.\"</i> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.escrivaworks.org/book/furrow-point-315.htm\">Furrow</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEscriv\u00e12002\">Escriv\u00e1 2002</a>, Maxim 525. <i>\"To be 'Catholic' means to love your country and to be second to no one in that love. And at the same time, to hold as your own the noble aspirations of other lands.&#160;\u2014 So many glories of France are glories of mine! And in the same way, much that makes Germans proud, and the peoples of Italy and of England..., and Americans and Asians and Africans, is a source of pride to me also. Catholic: big heart, broad mind.\"</i> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.escrivaworks.org/book/the_way-point-525.htm\">Excerpt from <i>The Way</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEstruch1995\">Estruch 1995</a>, p.&#160;65</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEstruch1995\">Estruch 1995</a>, p.&#160;61</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEstruch1995\">Estruch 1995</a>, p.&#160;96</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAllen2005\">Allen 2005</a>, p.&#160;58</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MESSORI-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-MESSORI_61-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MESSORI_61-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MESSORI_61-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MESSORI_61-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFMessori,_Vittorio1997\" class=\"citation book cs1\">Messori, Vittorio (1997). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/opusdeileadershi00mess\"><i>Opus Dei, Leadership and Vision in Today's Catholic Church</i></a>. Regnery Publishing. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-89526-450-1\" title=\"Special:BookSources/0-89526-450-1\"><bdi>0-89526-450-1</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Opus+Dei%2C+Leadership+and+Vision+in+Today%27s+Catholic+Church&amp;rft.pub=Regnery+Publishing&amp;rft.date=1997&amp;rft.isbn=0-89526-450-1&amp;rft.au=Messori%2C+Vittorio&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fopusdeileadershi00mess&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBerglar1994\">Berglar 1994</a>, pp.&#160;180\u2013181</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Luis Carandell, \"La otra cara del beato Escriv\u00e1\", <i>Cambio 16</i>, March 1992. Available in Spanish <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opuslibros.org/prensa/luis_carandell.htm\">here</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Thompson-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Thompson_64-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Thompson_64-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Damian_Thompson\" title=\"Damian Thompson\">Thompson, Damian</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.telegraph.co.uk/arts/main.jhtml?xml=/arts/2005/01/18/bbdavi16.xml&amp;sSheet=/arts/2005/01/18/ixartleft.html\">\"A creepy scrape with the Da Vinci Code set\"</a>, <i><a href=\"/wiki/The_Daily_Telegraph\" title=\"The Daily Telegraph\">The Daily Telegraph</a></i> (UK), 18 January 2005</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAllen2005\">Allen 2005</a>, p.&#160;68</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAllen2005\">Allen 2005</a>, p.&#160;67</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFPilar_Urbano1995\" class=\"citation web cs1\"><a href=\"/wiki/Pilar_Urbano\" title=\"Pilar Urbano\">Pilar Urbano</a> (1995). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20061210145836/http://www.pontealdia.net/criticas/nazismo.htm\">\"El hombre de Villa Tevere\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pontealdia.net/criticas/nazismo.htm\">the original</a> on 2006-12-10<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2007-01-28</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=El+hombre+de+Villa+Tevere&amp;rft.date=1995&amp;rft.au=Pilar+Urbano&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.pontealdia.net%2Fcriticas%2Fnazismo.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-BBCDECODING-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-BBCDECODING_68-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/europe/4249444.stm\">\"Decoding secret world of Opus Dei\"</a>. <i>BBC News</i>. 16 September 2005<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2006-11-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=BBC+News&amp;rft.atitle=Decoding+secret+world+of+Opus+Dei&amp;rft.date=2005-09-16&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.bbc.co.uk%2F2%2Fhi%2Feurope%2F4249444.stm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See a <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opusdei.es/art.php?p=36332\">list</a> given in Opus Dei's official website</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHutchison2006\">Hutchison 2006</a>, pp.&#160;121\u20132</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Luis Carandell, <i>Vida y milagros de Monse\u00f1or Escriv\u00e1 de Balaguer, fundador del Opus Dei</i> (Madrid: Editorial Deriva, 2nd ed., 1992). See transcription of the relevant passages <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opuslibros.org/libros/Carandell/ministros.htm\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See, e.g., <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.unav.es/capellania/fluvium/textos/documentacion/igl169.htm\">Entrevista al Cardenal Juli\u00e1n Herranz</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080223230742/http://www.unav.es/capellania/fluvium/textos/documentacion/igl169.htm\">Archived</a> 2008-02-23 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>, 16 October 2003.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.odan.org/escriva_to_franco.htm\">\"Letter from Escriva to Franco\"</a>. <i>www.odan.org</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.odan.org&amp;rft.atitle=Letter+from+Escriva+to+Franco&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.odan.org%2Fescriva_to_franco.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Balthasar-2-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Balthasar-2_74-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFvon_Balthasar1964\" class=\"citation cs2\">von Balthasar, Hans Urs (1964), \"Friedliche Fragen an das Opus Dei\", <i>Der Christliche Sonntag</i> (in German), <b>16</b>: 117</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Der+Christliche+Sonntag&amp;rft.atitle=Friedliche+Fragen+an+das+Opus+Dei&amp;rft.volume=16&amp;rft.pages=117&amp;rft.date=1964&amp;rft.aulast=von+Balthasar&amp;rft.aufirst=Hans+Urs&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Conversations with Saint Josemar\u00eda Escriv\u00e1</i>, Scepter Publishers, 2007, <link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/><a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-59417-057-6\" title=\"Special:BookSources/1-59417-057-6\">1-59417-057-6</a>, <link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/><a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-59417-057-7\" title=\"Special:BookSources/978-1-59417-057-7\">978-1-59417-057-7</a>, pgs. 72-3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Walsh_2004_131\u2013132-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Walsh_2004_131\u2013132_76-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Walsh_2004_131\u2013132_76-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWalsh2004\">Walsh 2004</a>, pp.&#160;131\u2013132</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.josemariaescriva.info/article/catechetical-trips\">\"Opus Dei - Saint Josemar\u00eda\"</a>. <i>www.josemariaescriva.info</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.josemariaescriva.info&amp;rft.atitle=Opus+Dei+-+Saint+Josemar%C3%ADa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.josemariaescriva.info%2Farticle%2Fcatechetical-trips&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jaime Escobar Mart\u00ednez, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.insumisos.com/diplo/NODE/3458.HTM\">\"El Opus Dei en Chile\"</a>, in <i>Opus Dei - G\u00e9nesis y expansi\u00f3n en el mundo</i> (Santiago: <a href=\"/wiki/LOM_Ediciones\" title=\"LOM Ediciones\">LOM Ediciones</a>, 1992)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jonathan Franklin, \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/world/2000/jan/15/2\">Chile bowled over by God's technocrat</a>\", <i>The Guardian</i>, 15 January 2000</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Guillermo Arellano, \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cambio21.cl/cambio21/site/artic/20111215/pags/20111215171650.html\">El ins\u00f3lito mundo del diputado Sabag</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150403121635/http://www.cambio21.cl/cambio21/site/artic/20111215/pags/20111215171650.html\">Archived</a> 2015-04-03 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>\", <i>Cambio21</i>, 18 December 2011</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBerglar1994\">Berglar 1994</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-82\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJulian_Herranz2007\">Julian Herranz 2007</a><span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\"> harvnb error: no target: CITEREFJulian_Herranz2007 (<a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-83\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Juli\u00e1n Herranz, <i>En las afueras de Jeric\u00f3: Recuerdos de los a\u00f1os con san Josemar\u00eda y Juan Pablo II</i>, Rialp 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Allen_2005_61-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Allen_2005_61_84-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAllen2005\">Allen 2005</a>, p.&#160;61</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Thompson-Allen-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Thompson-Allen_85-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Thompson-Allen_85-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Damian_Thompson\" title=\"Damian Thompson\">Damian Thompson</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.telegraph.co.uk/culture/books/3647363/A-veiled-approach-to-the-Vatican.html\">\"A veiled approach to the Vatican\"</a>, <i><a href=\"/wiki/The_Daily_Telegraph\" title=\"The Daily Telegraph\">The Daily Telegraph</a></i> (UK), 25 October 2005</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-delaCierva-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-delaCierva_86-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-delaCierva_86-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-delaCierva_86-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-delaCierva_86-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFde_la_Cierva1993\">de la Cierva 1993</a>, pp.&#160;143\u2013158 The passage is transcribed <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opuslibros.org/prensa/marques_delacierva.htm\">here</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-87\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Bolet\u00edn Oficial del Estado,</i> 25 January 1968; <i>Ibid</i>, Decree 1851/1968, 3 August 1968.  Referenced in <a href=\"/w/index.php?title=Luis_Carandell&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Carandell (page does not exist)\">Luis Carandell</a>, <i>Vida y milagros de Monse\u00f1or Escriv\u00e1 de Balaguer, fundador del Opus Dei</i> (Madrid: Editorial Deriva, 2nd ed., 1992); extract transcribed <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opuslibros.org/libros/Carandell/marques_de_peralta.htm\">here</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-88\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ministerio de Justicia, <i>Grandezas y T\u00edtulos del Reino: Gu\u00eda Oficial</i>, (Madrid: Centro de Publicaciones, 1967-1969), pg. 341</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Borel-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Borel_89-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Borel_89-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Borel_d%27Hauterive\" title=\"Andr\u00e9 Borel d&#39;Hauterive\">Andr\u00e9 Borel d'Hauterive</a>,  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=OSsYAAAAMAAJ&amp;dq=genealogique%20de%20la%20maison%20de%20peralta&amp;pg=PA294#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">\"Notice historique et g\u00e9n\u00e9alogique sur la maison de Peralta,\"</a> <i>Annuaire de la Noblesse de France et des Maisons Souveraines de l'Europe 1886</i> (Paris: Plon, Nourrit &amp; Cie., 1885), pgs. 292-304</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Saenz-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Saenz_90-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Saenz_90-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Jorge S\u00e1enz Carbonell, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rree.go.cr/file-dd.php?id_file=14\">\"Biograf\u00eda: Don Manuel Mar\u00eda de Peralta y Alfaro (1847-1930), II Marqu\u00e9s de Peralta, Embajador Em\u00e9rito de Costa Rica\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130817072206/http://www.rree.go.cr/file-dd.php?id_file=14\">Archived</a> 2013-08-17 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>, Ministerio de Relaciones Exteriores y Culto, Rep\u00fablica de Costa Rica.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-91\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mexicodiplomatico.org/art_diplomatico_especial/manuel_maria_peralta_alfaro.pdf\">\"Manuel Mar\u00eda de Peralta y Alfaro, Diplom\u00e1tico e historiador costarricense: Carrera diplom\u00e1tica\"</a> <i>M\u00e9xico Diplom\u00e1tico</i>, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-92\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ricardo Fern\u00e1ndez Peralta, \"Genealog\u00eda de la Casa Peralta en Costa Rica\", <i>Revista de la Academia Costarricense de Ciencias Geneal\u00f3gicas</i>, <b>30-31</b> (1987), pgs. 7-63; see also genealogy <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.genealogia.or.cr/academia/presidentes/ricardofernandezperalta.html\">here</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110718162831/http://www.genealogia.or.cr/academia/presidentes/ricardofernandezperalta.html\">Archived</a> 2011-07-18 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-93\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Extracto del dictamen del abogado espa\u00f1ol don Carlos Amig\u00f3, del Colegio de Abogados de Barcelona, sobre el mayorazgo de don Manuel Mar\u00eda de Peralta\", <i>Revista de la Academia Costarricense de Ciencias Genal\u00f3gicas</i>, August 1955, pgs. 31-7</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-94\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Bolet\u00edn Oficial del Estado</i>, 25 January 1968; Referenced in Luis Carandell, <i>Vida y milagros de Monse\u00f1or Escriv\u00e1 de Balaguer, fundador del Opus Dei</i> (Madrid: Editorial Deriva, 2nd ed., 1992).  See transcription of the relevant passages <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opuslibros.org/libros/Carandell/marques_de_peralta.htm\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Moncada-oral-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Moncada-oral_95-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Moncada-oral_95-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Moncada-oral_95-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Alberto Moncada, <i>Historia oral del Opus Dei</i>, (Barcelona: Plaza &amp; Jan\u00e9s, 1987).  <link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/><a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-01-33337-7\" title=\"Special:BookSources/84-01-33337-7\">84-01-33337-7</a>. Available in Spanish <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opuslibros.org/libros/historia_oral/capitulo1.htm\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-VoteSuspension-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-VoteSuspension_96-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-VoteSuspension_96-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-VoteSuspension_96-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-VoteSuspension_96-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFCongregazione_per_le_cause_dei_santi1992\" class=\"citation cs2\">Congregazione per le cause dei santi (1992), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110722040030/http://www.ilregno.it/it/archivio_articolo.php?CODICE=4678\">\"Mons. Escriv\u00e1: l'eroicit\u00e0 delle virt\u00f9\"</a>, <i>Il Regno</i> (in Italian), <b>37</b>: 297\u2013304, archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ilregno.it/it/archivio_articolo.php?CODICE=4678\">the original</a> on 2011-07-22</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Il+Regno&amp;rft.atitle=Mons.+Escriv%C3%A1%3A+l%27eroicit%C3%A0+delle+virt%C3%B9&amp;rft.volume=37&amp;rft.pages=297-304&amp;rft.date=1992&amp;rft.au=Congregazione+per+le+cause+dei+santi&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ilregno.it%2Fit%2Farchivio_articolo.php%3FCODICE%3D4678&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/>. The text of the vote is available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opuslibros.org/libros/Causa_Escriva/Voto_suspensivo.pdf\">here</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-97\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Luis Carandell, <i>Vida y milagros de Monse\u00f1or Escriv\u00e1 de Balaguer, fundador del Opus Dei</i>. The relevant passage is available in Spanish <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opuslibros.org/libros/Carandell/prologo1992.htm\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Prelatures,_Ordinariates-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Prelatures,_Ordinariates_98-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prelaturaspersonales.org/prelaturas-personales/preguntas-frecuentes-2/\">\"Preguntas Frecuentes\"</a>. <i>Prelatures, Ordinariates, and other personal circumpscriptions</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Prelatures%2C+Ordinariates%2C+and+other+personal+circumpscriptions&amp;rft.atitle=Preguntas+Frecuentes&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fprelaturaspersonales.org%2Fprelaturas-personales%2Fpreguntas-frecuentes-2%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/>The relevant passages are available in Spanish.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Dolan-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Dolan_99-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFStagnaro2016\" class=\"citation news cs1\">Stagnaro, Angelo (15 June 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ncregister.com/daily-news/faith-and-the-city-opus-dei-assumes-responsibility-for-st.-agnes-church\">\"Faith and the City: Opus Dei Assumes Responsibility for St. Agnes Church\"</a>. <i>National Catholic Register</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=National+Catholic+Register&amp;rft.atitle=Faith+and+the+City%3A+Opus+Dei+Assumes+Responsibility+for+St.+Agnes+Church&amp;rft.date=2016-06-15&amp;rft.aulast=Stagnaro&amp;rft.aufirst=Angelo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ncregister.com%2Fdaily-news%2Ffaith-and-the-city-opus-dei-assumes-responsibility-for-st.-agnes-church&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-100\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFOcariz1994\" class=\"citation book cs1\">Ocariz, Fernando;  et al. (1994). <i>The Canonical Path of Opus Dei</i>. Scepter. p.&#160;360.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Canonical+Path+of+Opus+Dei&amp;rft.pages=360&amp;rft.pub=Scepter&amp;rft.date=1994&amp;rft.aulast=Ocariz&amp;rft.aufirst=Fernando&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-101\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSacred_Congregation_for_the_Causes_of_Saints2001\">Sacred Congregation for the Causes of Saints 2001</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-LATimes-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-LATimes_102-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Montalbano, William D., <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://articles.latimes.com/1992-05-16/news/mn-1978_1_opus-dei-members\">\"Pope to Beatify Controversial Spanish Priest\"</a>, <i><a href=\"/wiki/Los_Angeles_Times\" title=\"Los Angeles Times\">Los Angeles Times</a></i>, 16 May 1992.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-103\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Documentation Service</i>, <b>V</b>, pg. 3, March 1992</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Woodward-Book-positio-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Woodward-Book-positio_104-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFWoodward1996\" class=\"citation cs2\">Woodward, Kenneth L. (1996), <i>Making Saints: How the Catholic Church Determines Who Becomes a Saint, Who Doesn't, and Why</i>, Touchstone, pp.&#160;9\u201312, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-684-81530-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-684-81530-5\"><bdi>978-0-684-81530-5</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Making+Saints%3A+How+the+Catholic+Church+Determines+Who+Becomes+a+Saint%2C+Who+Doesn%27t%2C+and+Why&amp;rft.pages=9-12&amp;rft.pub=Touchstone&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=978-0-684-81530-5&amp;rft.aulast=Woodward&amp;rft.aufirst=Kenneth+L.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-105\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHutchison2006\">Hutchison 2006</a>, pp.&#160;14\u201315</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-106\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-106\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFVatican_Congregation_for_Causes_of_Saints\" class=\"citation web cs1\">Vatican Congregation for Causes of Saints. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.vatican.va/latest/documents/escriva_cronologia-causa_en.html\">\"Chronology of the Cause for Canonization of Josemaria Escriva\"</a>. <i>Vatican</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-08-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Vatican&amp;rft.atitle=Chronology+of+the+Cause+for+Canonization+of+Josemaria+Escriva&amp;rft.au=Vatican+Congregation+for+Causes+of+Saints&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.vatican.va%2Flatest%2Fdocuments%2Fescriva_cronologia-causa_en.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-107\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-107\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120321071954/http://www.opusdei.it/art.php?p=4637%7CLuigi\">\"Accattoli, Corriere della sera, 5 October 2002\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opusdei.it/art.php?p=4637%7cLuigi\">the original</a> on 21 March 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Accattoli%2C+Corriere+della+sera%2C+5+October+2002&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.opusdei.it%2Fart.php%3Fp%3D4637%257cLuigi&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Fisac2-108\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Fisac2_108-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Miguel_Fisac\" title=\"Miguel Fisac\">Fisac, Miguel</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elpais.com/articulo/sociedad/ESCRIVA_DE_BALAGUER/_JOSE_MARIA/OPUS_DEI/Mentiras/piadosa/caridad/cristiana/elpepisoc/19920420elpepisoc_20/Tes\">\"Mentiras bajo la piadosa 'caridad cristiana'\"</a>, <i><a href=\"/wiki/El_Pa%C3%ADs\" title=\"El Pa\u00eds\">El Pa\u00eds</a></i> (Madrid), 20 April 1992</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-109\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-109\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rafael Ruiz, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elpais.com/articulo/sociedad/ESCRIVa_DE_BALAGUER/_JOSE_MARiA/TAPIA/_MARiA_DEL_CARMEN/OPUS_DEI/Escriva/amenazo/deshonrarme/hablaba/mal/OPUS/dice/Carmen/Tapia/elpepisoc/19920508elpepisoc_1/Tes/\">'\"Escriv\u00e1 amenaz\u00f3 con deshonrarme si hablaba mal del OPUS\", dice Carmen Tapia'</a>, <i><a href=\"/wiki/El_Pa%C3%ADs\" title=\"El Pa\u00eds\">El Pa\u00eds</a></i> (Madrid), 8 May 1992</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-110\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-110\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jos\u00e9 Luis Barber\u00eda, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elpais.com/articulo/sociedad/ESCRIVa_DE_BALAGUER/_JOSE_MARiA/OPUS_DEI/sobrino/Escriva/Balaguer/cuestiona/proceso/beatificacion/tio/elpepisoc/19910711elpepisoc_9/Tes/\">\"Un sobrino de Escriv\u00e1 de Balaguer cuestiona el proceso de beatificaci\u00f3n de su t\u00edo\"</a>, <i><a href=\"/wiki/El_Pa%C3%ADs\" title=\"El Pa\u00eds\">El Pa\u00eds</a></i> (Madrid), 11 July 1991</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-111\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-111\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAllen2005\">Allen 2005</a>, p.&#160;49</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-112\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-112\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mar\u00eda Angustias Moreno, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://opuslibros.org/nuevaweb/modules.php?name=News&amp;file=article&amp;sid=32\"><i>El Opus Dei: anexo a una historia</i></a>, (Madrid: Editorial Planeta, 1976); <link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/><a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-320-0277-1\" title=\"Special:BookSources/84-320-0277-1\">84-320-0277-1</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-113\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-113\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">John Roche, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.odan.org/tw_inner_world_of_opus_dei.htm\">\"The Inner World of Opus Dei\"</a>, (1982).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-114\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-114\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHutchison2006\">Hutchison 2006</a>, pp.&#160;16\u201317</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-115\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-115\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.odan.org/\">\"ODAN\"</a>. <i>www.odan.org</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.odan.org&amp;rft.atitle=ODAN&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.odan.org%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-116\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-116\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opuslibros.org/inicio.htm\">\"Opus Dei: Recursos para salir y para no entrar en el Opus Dei\"</a>. <i>www.opuslibros.org</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.opuslibros.org&amp;rft.atitle=Opus+Dei%3A+Recursos+para+salir+y+para+no+entrar+en+el+Opus+Dei&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.opuslibros.org%2Finicio.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Woodward-Book-critics-117\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Woodward-Book-critics_117-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFWoodward1996\" class=\"citation cs2\">Woodward, Kenneth L. (1996), <i>Making Saints: How the Catholic Church Determines Who Becomes a Saint, Who Doesn't, and Why</i>, Touchstone, pp.&#160;10\u201311, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-684-81530-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-684-81530-5\"><bdi>978-0-684-81530-5</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Making+Saints%3A+How+the+Catholic+Church+Determines+Who+Becomes+a+Saint%2C+Who+Doesn%27t%2C+and+Why&amp;rft.pages=10-11&amp;rft.pub=Touchstone&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=978-0-684-81530-5&amp;rft.aulast=Woodward&amp;rft.aufirst=Kenneth+L.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-118\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-118\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Richard P. McBrien, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=IuOlQJPbycwC&amp;pg=PA52\"><i>Lives of the Saints: From Mary and St. Francis of Assisi to John XXIII and Mother Teresa</i></a>, (Harper Collins, New York, 2003), pg. 52; <link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/><a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-06-123283-1\" title=\"Special:BookSources/978-0-06-123283-1\">978-0-06-123283-1</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-119\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-119\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sylvia Poggioli: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culteducation.com/reference/opus/opus34.html\"><i>Controversy over the canonization of Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer</i></a>, National Public Radio (NPR), 6 October 2002</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-120\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-120\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://video.google.com/videoplay?docid=-2897659813414712158\">\"Politics, Religion, Democracy: Opus Dei and the Vatican\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-08-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Politics%2C+Religion%2C+Democracy%3A+Opus+Dei+and+the+Vatican&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fvideo.google.com%2Fvideoplay%3Fdocid%3D-2897659813414712158&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-121\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-121\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAllen2005\">Allen 2005</a>, p.&#160;249</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-122\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-122\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation pressrelease cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://press.vatican.va/content/salastampa/it/bollettino/pubblico/2003/10/04/0486/01529.html\">\"Rinunce e Nomine, 04.10.2003\"</a> (Press release) (in Italian). Holy See Press Office. 4 October 2003<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 October</span> 2019</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Rinunce+e+Nomine%2C+04.10.2003&amp;rft.pub=Holy+See+Press+Office&amp;rft.date=2003-10-04&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fpress.vatican.va%2Fcontent%2Fsalastampa%2Fit%2Fbollettino%2Fpubblico%2F2003%2F10%2F04%2F0486%2F01529.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-mcdermott-123\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-mcdermott_123-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFMcDermott2015\" class=\"citation news cs1\">McDermott, Jim (19 February 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.americamagazine.org/content/dispatches/feel-consolation-and-love-god-cardinal-luigi-de-magistris-cagliari-italy\">\"<span class=\"cs1-kern-left\">'</span>Feel the Consolation and the Love of God,' Cardinal Luigi De Magistris; Cagliari, Italy\"</a>. <i><a href=\"/wiki/America_(magazine)\" title=\"America (magazine)\">America</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 October</span> 2019</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=America&amp;rft.atitle=%27Feel+the+Consolation+and+the+Love+of+God%2C%27+Cardinal+Luigi+De+Magistris%3B+Cagliari%2C+Italy&amp;rft.date=2015-02-19&amp;rft.aulast=McDermott&amp;rft.aufirst=Jim&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.americamagazine.org%2Fcontent%2Fdispatches%2Ffeel-consolation-and-love-god-cardinal-luigi-de-magistris-cagliari-italy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-124\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-124\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vue Culturelle<i>, 5\u20136 February 1983</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-125\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-125\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Opus Dei:Leadership and Vision In Today's Catholic Church</i> Messori, Vittoria</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-126\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-126\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFMessori1997\" class=\"citation book cs1\">Messori, Vittorio (20 November 1997). <span class=\"cs1-lock-registration\" title=\"Free registration required\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/opusdeileadershi00mess\"><i>Opus Dei: Leadership and Vision in Today's Catholic Church</i></a></span>. Regnery Pub. p.&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/opusdeileadershi00mess/page/120\">120</a>. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780895264503\" title=\"Special:BookSources/9780895264503\"><bdi>9780895264503</bdi></a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 November</span> 2017</span> &#8211; via Internet Archive. <q>The magnetic force of Opus Dei probably comes.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Opus+Dei%3A+Leadership+and+Vision+in+Today%27s+Catholic+Church&amp;rft.pages=120&amp;rft.pub=Regnery+Pub.&amp;rft.date=1997-11-20&amp;rft.isbn=9780895264503&amp;rft.aulast=Messori&amp;rft.aufirst=Vittorio&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fopusdeileadershi00mess&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-127\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-127\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBelda,_Manuel1997\">Belda, Manuel 1997</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r886047268\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 60em; -webkit-column-width: 60em; column-width: 60em;\">\n<dl><dt>Opus Dei members</dt></dl>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFV\u00e1zquez_de_Prada2001\" class=\"citation cs2\">V\u00e1zquez de Prada, Andr\u00e9s (2001), <i>The Founder of Opus Dei: the Life of Josemar\u00eda Escriv\u00e1</i>, Princeton: Scepter Publishers, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-889334-25-7\" title=\"Special:BookSources/978-1-889334-25-7\"><bdi>978-1-889334-25-7</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Founder+of+Opus+Dei%3A+the+Life+of+Josemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1&amp;rft.place=Princeton&amp;rft.pub=Scepter+Publishers&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=978-1-889334-25-7&amp;rft.aulast=V%C3%A1zquez+de+Prada&amp;rft.aufirst=Andr%C3%A9s&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBelda,_Manuel1997\" class=\"citation cs2\">Belda, Manuel, ed. (1997), <i>Holiness and the World: Studies in the Teachings of Blessed Josemari\u00e1 Escriv\u00e1</i>, Princeton: Scepter Publications, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-890177-04-0\" title=\"Special:BookSources/1-890177-04-0\"><bdi>1-890177-04-0</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Holiness+and+the+World%3A+Studies+in+the+Teachings+of+Blessed+Josemari%C3%A1+Escriv%C3%A1&amp;rft.place=Princeton&amp;rft.pub=Scepter+Publications&amp;rft.date=1997&amp;rft.isbn=1-890177-04-0&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/> Collection of contributions to a theological symposium; contributors include Ratzinger, del Portillo, Cottier, dalla Torre, Ocariz, Illanes, Aranda, Burggraf and an address by Pope John Paul II.</li>\n<li><cite id=\"CITEREFBerglar1994\" class=\"citation cs2\">Berglar, Peter (1994), <i>Opus Dei. Life and Work of its Founder</i>, Princeton: Scepter Publishers, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-933932-65-0\" title=\"Special:BookSources/0-933932-65-0\"><bdi>0-933932-65-0</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Opus+Dei.+Life+and+Work+of+its+Founder&amp;rft.place=Princeton&amp;rft.pub=Scepter+Publishers&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=0-933932-65-0&amp;rft.aulast=Berglar&amp;rft.aufirst=Peter&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/>. A study of Opus Dei based on the life story and work of its founder written by a professor of history at the University of Cologne.</li>\n<li><cite id=\"CITEREFEchevarr\u00eda_Rodr\u00edguez2000\" class=\"citation cs2\"><a href=\"/wiki/Javier_Echevarr%C3%ADa_Rodr%C3%ADguez\" title=\"Javier Echevarr\u00eda Rodr\u00edguez\">Echevarr\u00eda Rodr\u00edguez, Javier</a> (2000), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=j751YB_VHpEC\"><i>Memoria del Beato Josemar\u00eda Escriv\u00e1</i></a>, Madrid: Ediciones Rialp, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-321-3305-1\" title=\"Special:BookSources/84-321-3305-1\"><bdi>84-321-3305-1</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Memoria+del+Beato+Josemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Ediciones+Rialp&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=84-321-3305-1&amp;rft.aulast=Echevarr%C3%ADa+Rodr%C3%ADguez&amp;rft.aufirst=Javier&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3Dj751YB_VHpEC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGondrand1990\" class=\"citation cs2\">Gondrand, Fran\u00e7ois (1990), <i>At God's Pace</i>, Princeton: Scepter, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-906138-27-2\" title=\"Special:BookSources/0-906138-27-2\"><bdi>0-906138-27-2</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=At+God%27s+Pace&amp;rft.place=Princeton&amp;rft.pub=Scepter&amp;rft.date=1990&amp;rft.isbn=0-906138-27-2&amp;rft.aulast=Gondrand&amp;rft.aufirst=Fran%C3%A7ois&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLe_Tourneau1987\" class=\"citation cs2\">Le Tourneau, Dominique (1987), <i>What Is Opus Dei?</i>, Dublin: Mercier Press, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-85244-136-3\" title=\"Special:BookSources/0-85244-136-3\"><bdi>0-85244-136-3</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=What+Is+Opus+Dei%3F&amp;rft.place=Dublin&amp;rft.pub=Mercier+Press&amp;rft.date=1987&amp;rft.isbn=0-85244-136-3&amp;rft.aulast=Le+Tourneau&amp;rft.aufirst=Dominique&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFdel_PortilloCavalleri1996\" class=\"citation cs2\"><a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_del_Portillo\" title=\"\u00c1lvaro del Portillo\">del Portillo, \u00c1lvaro</a>; Cavalleri, Cesare (1996), <i>Immersed in God: Blessed Josemar\u00eda Escriv\u00e1, Founder of Opus Dei As Seen by His Successor, Bishop \u00c1lvaro Del Portillo</i>, Princeton: Scepter Publishers, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-933932-85-5\" title=\"Special:BookSources/0-933932-85-5\"><bdi>0-933932-85-5</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Immersed+in+God%3A+Blessed+Josemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1%2C+Founder+of+Opus+Dei+As+Seen+by+His+Successor%2C+Bishop+%C3%81lvaro+Del+Portillo&amp;rft.place=Princeton&amp;rft.pub=Scepter+Publishers&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=0-933932-85-5&amp;rft.aulast=del+Portillo&amp;rft.aufirst=%C3%81lvaro&amp;rft.au=Cavalleri%2C+Cesare&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHelming1986\" class=\"citation cs2\">Helming, Dennis (1986), <i>Footprints in the Snow. A pictorial biography of the founder of Opus Dei</i>, Princeton: Scepter Publishers, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-933932-50-2\" title=\"Special:BookSources/0-933932-50-2\"><bdi>0-933932-50-2</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Footprints+in+the+Snow.+A+pictorial+biography+of+the+founder+of+Opus+Dei&amp;rft.place=Princeton&amp;rft.pub=Scepter+Publishers&amp;rft.date=1986&amp;rft.isbn=0-933932-50-2&amp;rft.aulast=Helming&amp;rft.aufirst=Dennis&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li></ul>\n<dl><dt>Official Catholic Church documents</dt></dl>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFPope_John_Paul_II1990\" class=\"citation cs2\"><a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">Pope John Paul II</a> (1990-04-09), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.vatican.va/holy_father/john_paul_ii/apost_letters/2002/documents/hf_jp-ii_apl_20021006_domine-ut_lt.html\"><i>Litterae Decretales&#160;\u2014 Domine, Ut&#160;\u2014 Quibus Iosephmariae Escriv\u00e1 De Balaguer Sanctorum Honores Decernuntur</i></a> (in Latin), Vatican: Holy See</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Litterae+Decretales+%E2%80%94+Domine%2C+Ut+%E2%80%94+Quibus+Iosephmariae+Escriv%C3%A1+De+Balaguer+Sanctorum+Honores+Decernuntur&amp;rft.place=Vatican&amp;rft.pub=Holy+See&amp;rft.date=1990-04-09&amp;rft.au=Pope+John+Paul+II&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.vatican.va%2Fholy_father%2Fjohn_paul_ii%2Fapost_letters%2F2002%2Fdocuments%2Fhf_jp-ii_apl_20021006_domine-ut_lt.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPope_John_Paul_II1990\" class=\"citation cs2\"><a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">Pope John Paul II</a> (1990-04-09), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://en.romana.org/art/35_11.1_1\">\"Litterae Decretales&#160;\u2014 Domine, Ut&#160;\u2014 Honors of Sainthood are Decreed for Blessed Josemar\u00eda Escriv\u00e1\"</a>, <i>Romana&#160;\u2014 Bulletin of the Prelature of the Holy Cross and Opus dei</i>, Vatican: Opus Dei, <b>35</b> (July): 194</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Romana+%E2%80%94+Bulletin+of+the+Prelature+of+the+Holy+Cross+and+Opus+dei&amp;rft.atitle=Litterae+Decretales+%E2%80%94+Domine%2C+Ut+%E2%80%94+Honors+of+Sainthood+are+Decreed+for+Blessed+Josemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1&amp;rft.volume=35&amp;rft.issue=July&amp;rft.pages=194&amp;rft.date=1990-04-09&amp;rft.au=Pope+John+Paul+II&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fen.romana.org%2Fart%2F35_11.1_1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFAngelo_Cardinal_Felici1990\" class=\"citation cs2\">Angelo Cardinal Felici, ed. (1990-04-09), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ewtn.com/library/CURIA/CCSESCRI.HTM\"><i>Cause of canonization of the Servant of God Josemar\u00eda Escriv\u00e1, Priest, Founder of the Priestly Society of the Holy Cross and Opus Dei (1902-1975)</i></a>, Vatican: Holy See</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Cause+of+canonization+of+the+Servant+of+God+Josemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1%2C+Priest%2C+Founder+of+the+Priestly+Society+of+the+Holy+Cross+and+Opus+Dei+%281902-1975%29&amp;rft.place=Vatican&amp;rft.pub=Holy+See&amp;rft.date=1990-04-09&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ewtn.com%2Flibrary%2FCURIA%2FCCSESCRI.HTM&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPope_John_Paul_II2002\" class=\"citation cs2\"><a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">Pope John Paul II</a> (2002-10-07), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.vatican.va/holy_father/john_paul_ii/speeches/2002/october/documents/hf_jp-ii_spe_20021007_opus-dei_en.html\"><i>Address in Praise of Saint Josemar\u00eda Escriv\u00e1, Founder Opus Dei</i></a>, Vatican: Holy See</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Address+in+Praise+of+Saint+Josemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1%2C+Founder+Opus+Dei&amp;rft.place=Vatican&amp;rft.pub=Holy+See&amp;rft.date=2002-10-07&amp;rft.au=Pope+John+Paul+II&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.vatican.va%2Fholy_father%2Fjohn_paul_ii%2Fspeeches%2F2002%2Foctober%2Fdocuments%2Fhf_jp-ii_spe_20021007_opus-dei_en.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/> The speech summarizes Escriv\u00e1 and Opus Dei's mission, work, message, and the main features of his teachings</li>\n<li><cite id=\"CITEREFOffice_of_Papal_Liturgical_Celebrations2002\" class=\"citation cs2\">Office of Papal Liturgical Celebrations (2002), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.vatican.va/news_services/liturgy/saints/ns_lit_doc_20021006_index_escriva_en.html\">\"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer&#160;\u2014 Canonization - 6 October 2002\"</a>, <i>Official website</i>, Vatican: Holy See<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">2009-02-08</span></span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Official+website&amp;rft.atitle=Josemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1+de+Balaguer+%E2%80%94+Canonization+-+6+October+2002&amp;rft.date=2002&amp;rft.au=Office+of+Papal+Liturgical+Celebrations&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.vatican.va%2Fnews_services%2Fliturgy%2Fsaints%2Fns_lit_doc_20021006_index_escriva_en.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHoly_See\" class=\"citation cs2\">Holy See, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.vatican.va/latest/documents/escriva_cronologia-causa_en.html\"><i>Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer&#160;\u2014 Chronology of the Cause for Canonization</i></a><span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">2009-02-08</span></span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Josemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1+de+Balaguer+%E2%80%94+Chronology+of+the+Cause+for+Canonization&amp;rft.au=Holy+See&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.vatican.va%2Flatest%2Fdocuments%2Fescriva_cronologia-causa_en.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSacred_Congregation_for_the_Causes_of_Saints2001\" class=\"citation cs2\"><a href=\"/wiki/Sacred_Congregation_for_the_Causes_of_Saints\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sacred Congregation for the Causes of Saints\">Sacred Congregation for the Causes of Saints</a> (2001-09-21), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.vatican.va/latest/documents/escriva_miracolo-canoniz_en.html\"><i>Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer&#160;\u2014 The Miracle Approved for the Canonization</i></a>, Vatican: Holy See, <q>On December 20, 2001, Pope John Paul II approved the decree issued by the Congregation for the Causes of Saints on a miraculous cure attributed to the intercession of Blessed Josemar\u00eda Escriv\u00e1. The miracle was the cure of Dr. Manuel Nevado from cancerous chronic radiodermatitis, an incurable disease, which took place in November 1992. The decree opened the doors for the canonization of Blessed Josemar\u00eda.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Josemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1+de+Balaguer+%E2%80%94+The+Miracle+Approved+for+the+Canonization&amp;rft.place=Vatican&amp;rft.pub=Holy+See&amp;rft.date=2001-09-21&amp;rft.au=Sacred+Congregation+for+the+Causes+of+Saints&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.vatican.va%2Flatest%2Fdocuments%2Fescriva_miracolo-canoniz_en.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li></ul>\n<dl><dt>Others</dt></dl>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFMessori1997\" class=\"citation cs2\"><a href=\"/wiki/Vittorio_Messori\" title=\"Vittorio Messori\">Messori, Vittorio</a> (1997), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=fSbtSHaPzpwC\"><i>Opus Dei, Leadership and Vision in Today's Catholic Church</i></a>, Washington: Regnery Publishing, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-89526-450-1\" title=\"Special:BookSources/0-89526-450-1\"><bdi>0-89526-450-1</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Opus+Dei%2C+Leadership+and+Vision+in+Today%27s+Catholic+Church&amp;rft.place=Washington&amp;rft.pub=Regnery+Publishing&amp;rft.date=1997&amp;rft.isbn=0-89526-450-1&amp;rft.aulast=Messori&amp;rft.aufirst=Vittorio&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DfSbtSHaPzpwC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFAllen2005\" class=\"citation cs2\"><a href=\"/wiki/John_L._Allen,_Jr.\" class=\"mw-redirect\" title=\"John L. Allen, Jr.\">Allen, John L.</a> (2005), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/opusdeiobjective00alle\"><i>Opus Dei: An Objective Look Behind the Myths and Reality of the Most Controversial Force in the Catholic Church</i></a>, Garden City: Doubleday, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-385-51449-2\" title=\"Special:BookSources/0-385-51449-2\"><bdi>0-385-51449-2</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Opus+Dei%3A+An+Objective+Look+Behind+the+Myths+and+Reality+of+the+Most+Controversial+Force+in+the+Catholic+Church&amp;rft.place=Garden+City&amp;rft.pub=Doubleday&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=0-385-51449-2&amp;rft.aulast=Allen&amp;rft.aufirst=John+L.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fopusdeiobjective00alle&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEstruch1995\" class=\"citation cs2\">Estruch, Joan (1995), <span class=\"cs1-lock-registration\" title=\"Free registration required\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/saintsschemersop0000estr\"><i>Saints and Schemers: Opus Dei and Its Paradoxes</i></a></span>, New York: Oxford University Press, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-19-508251-6\" title=\"Special:BookSources/0-19-508251-6\"><bdi>0-19-508251-6</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Saints+and+Schemers%3A+Opus+Dei+and+Its+Paradoxes&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=0-19-508251-6&amp;rft.aulast=Estruch&amp;rft.aufirst=Joan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fsaintsschemersop0000estr&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFde_la_Cierva1993\" class=\"citation cs2\">de la Cierva, Ricardo (1993), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opuslibros.org/prensa/marques_delacierva.htm\">\"Falsificaci\u00f3n del marquesado de Peralta\"</a>, <i>Los A\u00f1os Mentidos: Falsificaciones Y Mentiras Sobre La Historia De Espana En El Siglo XX</i> (in Spanish), Toledo: Editorial F\u00e9nix, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-88787-00-2\" title=\"Special:BookSources/978-84-88787-00-2\"><bdi>978-84-88787-00-2</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Falsificaci%C3%B3n+del+marquesado+de+Peralta&amp;rft.btitle=Los+A%C3%B1os+Mentidos%3A+Falsificaciones+Y+Mentiras+Sobre+La+Historia+De+Espana+En+El+Siglo+XX&amp;rft.place=Toledo&amp;rft.pub=Editorial+F%C3%A9nix&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=978-84-88787-00-2&amp;rft.aulast=de+la+Cierva&amp;rft.aufirst=Ricardo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.opuslibros.org%2Fprensa%2Fmarques_delacierva.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=29\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r886047268\"/><div class=\"refbegin reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 60em; -webkit-column-width: 60em; column-width: 60em;\">\n<dl><dt>Official Catholic Church documents</dt></dl>\n<ul><li>Pope John Paul II. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.josemariaescriva.info/index.php?id_cat=330&amp;id_scat=329\"><i>Homilies and discourses about the founder of Opus Dei.</i></a></li></ul>\n<dl><dt>Opus Dei members</dt></dl>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFAranda2000\" class=\"citation cs2\">Aranda, Antonio (2000), <i>El bullir de la sangre de Cristo\": estudio sobre el cristocentrismo del beato Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer</i>, Rialp, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-321-3283-7\" title=\"Special:BookSources/84-321-3283-7\"><bdi>84-321-3283-7</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=El+bullir+de+la+sangre+de+Cristo%22%3A+estudio+sobre+el+cristocentrismo+del+beato+Josemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1+de+Balaguer&amp;rft.pub=Rialp&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=84-321-3283-7&amp;rft.aulast=Aranda&amp;rft.aufirst=Antonio&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBernal1977\" class=\"citation cs2\">Bernal, Salvador (1977), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/monsiemonseorj00bernrich\"><i>Msgr.Josemar\u00eda Escriv\u00e1 De Balaguer: a profile of the Founder of Opus Dei</i></a>, Princeton: Scepter Publishers, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-906138-00-0\" title=\"Special:BookSources/0-906138-00-0\"><bdi>0-906138-00-0</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Msgr.Josemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1+De+Balaguer%3A+a+profile+of+the+Founder+of+Opus+Dei&amp;rft.place=Princeton&amp;rft.pub=Scepter+Publishers&amp;rft.date=1977&amp;rft.isbn=0-906138-00-0&amp;rft.aulast=Bernal&amp;rft.aufirst=Salvador&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fmonsiemonseorj00bernrich&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFDelclaux1992\" class=\"citation cs2\">Delclaux, Federico (1992), <i>Santa Mar\u00eda en los escritos del Beato Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer</i>, Rialp, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-321-2946-1\" title=\"Special:BookSources/84-321-2946-1\"><bdi>84-321-2946-1</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Santa+Mar%C3%ADa+en+los+escritos+del+Beato+Josemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1+de+Balaguer&amp;rft.pub=Rialp&amp;rft.date=1992&amp;rft.isbn=84-321-2946-1&amp;rft.aulast=Delclaux&amp;rft.aufirst=Federico&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFIllanes1982\" class=\"citation cs2\">Illanes, Jos\u00e9 Luis (1982), <i>On the Theology of Work: Aspects of the Teaching of the Founder of Opus Dei</i>, Kill Lane: Four Courts Press, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-906127-56-4\" title=\"Special:BookSources/0-906127-56-4\"><bdi>0-906127-56-4</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=On+the+Theology+of+Work%3A+Aspects+of+the+Teaching+of+the+Founder+of+Opus+Dei&amp;rft.place=Kill+Lane&amp;rft.pub=Four+Courts+Press&amp;rft.date=1982&amp;rft.isbn=0-906127-56-4&amp;rft.aulast=Illanes&amp;rft.aufirst=Jos%C3%A9+Luis&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBurkhart,_Ernst_and_L\u00f3pez_D\u00edaz2010\" class=\"citation cs2\">Burkhart, Ernst and L\u00f3pez D\u00edaz, Javier (2010), <i>Vida cotidiana y santidad en la ense\u00f1anza de san Josemar\u00eda (Volume One)</i>, Madrid: Rialp</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Vida+cotidiana+y+santidad+en+la+ense%C3%B1anza+de+san+Josemar%C3%ADa+%28Volume+One%29&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Rialp&amp;rft.date=2010&amp;rft.aulast=Burkhart%2C+Ernst+and+L%C3%B3pez+D%C3%ADaz&amp;rft.aufirst=Javier&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBurkhart,_Ernst_and_L\u00f3pez_D\u00edaz2011\" class=\"citation cs2\">Burkhart, Ernst and L\u00f3pez D\u00edaz, Javier (2011), <i>Vida cotidiana y santidad en la ense\u00f1anza de san Josemar\u00eda (Volume Two)</i>, Madrid: Rialp</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Vida+cotidiana+y+santidad+en+la+ense%C3%B1anza+de+san+Josemar%C3%ADa+%28Volume+Two%29&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Rialp&amp;rft.date=2011&amp;rft.aulast=Burkhart%2C+Ernst+and+L%C3%B3pez+D%C3%ADaz&amp;rft.aufirst=Javier&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBurkhart,_Ernst_and_L\u00f3pez_D\u00edaz2013\" class=\"citation cs2\">Burkhart, Ernst and L\u00f3pez D\u00edaz, Javier (2013), <i>Vida cotidiana y santidad en la ense\u00f1anza de san Josemar\u00eda (Volume Three)</i>, Madrid: Rialp</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Vida+cotidiana+y+santidad+en+la+ense%C3%B1anza+de+san+Josemar%C3%ADa+%28Volume+Three%29&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Rialp&amp;rft.date=2013&amp;rft.aulast=Burkhart%2C+Ernst+and+L%C3%B3pez+D%C3%ADaz&amp;rft.aufirst=Javier&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFOc\u00e1riz_Bra\u00f1a1994\" class=\"citation cs2\">Oc\u00e1riz Bra\u00f1a, Fernando (1994), <i>God as Father in the Message of Blessed Josemar\u00eda</i>, Princeton: Scepter Publishers, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-933932-75-8\" title=\"Special:BookSources/0-933932-75-8\"><bdi>0-933932-75-8</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=God+as+Father+in+the+Message+of+Blessed+Josemar%C3%ADa&amp;rft.place=Princeton&amp;rft.pub=Scepter+Publishers&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=0-933932-75-8&amp;rft.aulast=Oc%C3%A1riz+Bra%C3%B1a&amp;rft.aufirst=Fernando&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPonz_Piedrafita2000\" class=\"citation cs2\">Ponz Piedrafita, Francisco (2000), <i>Mi encuentro con el Fundador del Opus Dei. Madrid, 1939-1944</i> (in Spanish), Pamplona: Ediciones Universidad de Navarra, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-313-1740-X\" title=\"Special:BookSources/84-313-1740-X\"><bdi>84-313-1740-X</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mi+encuentro+con+el+Fundador+del+Opus+Dei.+Madrid%2C+1939-1944&amp;rft.place=Pamplona&amp;rft.pub=Ediciones+Universidad+de+Navarra&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=84-313-1740-X&amp;rft.aulast=Ponz+Piedrafita&amp;rft.aufirst=Francisco&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFUrbano1995\" class=\"citation cs2\">Urbano, Pilar (1995), <i>El Hombre De Villa Tevere: Los A\u00f1os Romanos De Josemaria Escriv\u00e1</i>, Barcelona: Plaza &amp; Jan\u00e9s Editores, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-01-37539-2\" title=\"Special:BookSources/978-84-01-37539-2\"><bdi>978-84-01-37539-2</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=El+Hombre+De+Villa+Tevere%3A+Los+A%C3%B1os+Romanos+De+Josemaria+Escriv%C3%A1&amp;rft.place=Barcelona&amp;rft.pub=Plaza+%26+Jan%C3%A9s+Editores&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=978-84-01-37539-2&amp;rft.aulast=Urbano&amp;rft.aufirst=Pilar&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFUrbano2011\" class=\"citation cs2\">Urbano, Pilar (2011), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=7vfisXxdldEC\"><i>The Man of Villa Tevere: St. Josemaria Escriva: His Years in Rome</i></a>, New York: Scepter Publishers, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-59417-142-0\" title=\"Special:BookSources/978-1-59417-142-0\"><bdi>978-1-59417-142-0</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Man+of+Villa+Tevere%3A+St.+Josemaria+Escriva%3A+His+Years+in+Rome&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Scepter+Publishers&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-1-59417-142-0&amp;rft.aulast=Urbano&amp;rft.aufirst=Pilar&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D7vfisXxdldEC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFV\u00e1zquez_de_Prada2001\" class=\"citation cs2\">V\u00e1zquez de Prada, Andr\u00e9s (2001), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.scepterpublishers.org/product/index.php?FULL=12\"><i>The Founder of Opus Dei: The Life of Josemar\u00eda Escriv\u00e1 (Volume 1)</i></a>, Scepter Publishers, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-889334-26-4\" title=\"Special:BookSources/978-1-889334-26-4\"><bdi>978-1-889334-26-4</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Founder+of+Opus+Dei%3A+The+Life+of+Josemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1+%28Volume+1%29&amp;rft.pub=Scepter+Publishers&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=978-1-889334-26-4&amp;rft.aulast=V%C3%A1zquez+de+Prada&amp;rft.aufirst=Andr%C3%A9s&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.scepterpublishers.org%2Fproduct%2Findex.php%3FFULL%3D12&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFV\u00e1zquez_de_Prada2001\" class=\"citation cs2\">V\u00e1zquez de Prada, Andr\u00e9s (2001), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.scepterpublishers.org/product/index.php?FULL=204\"><i>The Founder of Opus Dei: The Life of Josemar\u00eda Escriv\u00e1 (Volume 2)</i></a>, Scepter Publishers, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-889334-86-8\" title=\"Special:BookSources/978-1-889334-86-8\"><bdi>978-1-889334-86-8</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Founder+of+Opus+Dei%3A+The+Life+of+Josemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1+%28Volume+2%29&amp;rft.pub=Scepter+Publishers&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=978-1-889334-86-8&amp;rft.aulast=V%C3%A1zquez+de+Prada&amp;rft.aufirst=Andr%C3%A9s&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.scepterpublishers.org%2Fproduct%2Findex.php%3FFULL%3D204&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFV\u00e1zquez_de_Prada2001\" class=\"citation cs2\">V\u00e1zquez de Prada, Andr\u00e9s (2001), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.scepterpublishers.org/product/index.php?FULL=351\"><i>The Founder of Opus Dei: The Life of Josemar\u00eda Escriv\u00e1 (Volume 3)</i></a>, Scepter Publishers, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-59417-026-3\" title=\"Special:BookSources/978-1-59417-026-3\"><bdi>978-1-59417-026-3</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Founder+of+Opus+Dei%3A+The+Life+of+Josemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1+%28Volume+3%29&amp;rft.pub=Scepter+Publishers&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=978-1-59417-026-3&amp;rft.aulast=V%C3%A1zquez+de+Prada&amp;rft.aufirst=Andr%C3%A9s&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.scepterpublishers.org%2Fproduct%2Findex.php%3FFULL%3D351&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li></ul>\n<dl><dt>Others</dt></dl>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFBunson2004\" class=\"citation cs2\">Bunson, Matthew (2004), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=dWpO1--eMrYC\"><i>OSV's encyclopedia of Catholic history</i></a>, Our Sunday Visitor Publishing, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-59276-026-8\" title=\"Special:BookSources/978-1-59276-026-8\"><bdi>978-1-59276-026-8</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=OSV%27s+encyclopedia+of+Catholic+history&amp;rft.pub=Our+Sunday+Visitor+Publishing&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=978-1-59276-026-8&amp;rft.aulast=Bunson&amp;rft.aufirst=Matthew&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DdWpO1--eMrYC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBurns2005\" class=\"citation cs2\">Burns, Paul (2005), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=0qXseG51XO0C\"><i>Butler's lives of the saints: the third millennium</i></a>, New York: Continuum International Publishing Group, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-86012-383-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-86012-383-5\"><bdi>978-0-86012-383-5</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Butler%27s+lives+of+the+saints%3A+the+third+millennium&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Continuum+International+Publishing+Group&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-0-86012-383-5&amp;rft.aulast=Burns&amp;rft.aufirst=Paul&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D0qXseG51XO0C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li>Luis Carandell (1992). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opuslibros.org/libros/Carandell/prologo1992.htm\">Vida y milagros de Monse\u00f1or Escriv\u00e1 de Balaguer</a>&#160;\u2013 hosted by OpusLibros (critical)</li>\n<li>Kenneth Woodward (1992). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20061110050117/http://www.odan.org/woodward_newsweek_1992-05-18.pdf\">\"A Coming-Out Party in Rome, Opus Dei prepares to stand by its man\"</a> (pdf; 540 kB), <i>Newsweek</i>, May 18, 1992</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.odan.org/tw_opposition_to_canonization.htm\">Opposition to Canonization</a> by ODAN (opposition)</li>\n<li>B. Badrinas, ed. (1992). <i>Testimonies on Josemar\u00eda Escriv\u00e1, Founder of Opus Dei</i>, Sinagtala.&#160;\u2013 collection of some testimonies given by ecclesiastical officials which were used for the beatification process.</li>\n<li>Jes\u00fas Ynfante (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opuslibros.org/libros/Santo_fundador/indice.htm\"><i>El santo fundador del Opus Dei. Biograf\u00eda completa de Josemar\u00eda Escriv\u00e1</i></a>&#160;\u2013 hosted by OpusLibros (critical)</li>\n<li>William May (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.christendom-awake.org/pages/may/may-escriva.htm\"><i>Holiness and Ordinary Life in the Teaching of Saint Josemar\u00eda Escriv\u00e1</i></a>&#160;\u2013 theological analysis of Escriv\u00e1's teachings</li>\n<li><cite id=\"CITEREFErnest_Caparros2001\" class=\"citation cs2\">Ernest Caparros (2001), <i>The Juridical Mind of Blessed Josemar\u00eda Escriv\u00e1</i>, Midwest Theological Forum, Chicago</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Juridical+Mind+of+Blessed+Josemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1&amp;rft.pub=Midwest+Theological+Forum%2C+Chicago&amp;rft.date=2001&amp;rft.au=Ernest+Caparros&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBlaye1976\" class=\"citation cs2\">Blaye, Edouard de. (1976), <i>Franco and the Politics of Spain</i>, Harmondsworth Eng.: Penguin Books, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-14-021949-8\" title=\"Special:BookSources/0-14-021949-8\"><bdi>0-14-021949-8</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Franco+and+the+Politics+of+Spain&amp;rft.place=Harmondsworth+Eng.&amp;rft.pub=Penguin+Books&amp;rft.date=1976&amp;rft.isbn=0-14-021949-8&amp;rft.aulast=Blaye&amp;rft.aufirst=Edouard+de.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGarriga1977\" class=\"citation cs2\">Garriga, Ram\u00f3n (1977), <i>El Cardenal Segura Y El Nacional-Catolicismo</i>, Barcelona: Editorial Planeta, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-320-5637-5\" title=\"Special:BookSources/84-320-5637-5\"><bdi>84-320-5637-5</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=El+Cardenal+Segura+Y+El+Nacional-Catolicismo&amp;rft.place=Barcelona&amp;rft.pub=Editorial+Planeta&amp;rft.date=1977&amp;rft.isbn=84-320-5637-5&amp;rft.aulast=Garriga&amp;rft.aufirst=Ram%C3%B3n&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGuiley2001\" class=\"citation cs2\">Guiley, Rosemary (2001), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ABkgU0GOBbcC\"><i>The encyclopedia of saints</i></a>, Infobase Publishing, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8160-4134-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-8160-4134-3\"><bdi>978-0-8160-4134-3</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+encyclopedia+of+saints&amp;rft.pub=Infobase+Publishing&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=978-0-8160-4134-3&amp;rft.aulast=Guiley&amp;rft.aufirst=Rosemary&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DABkgU0GOBbcC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li>Fabro Cornelio, Garofalo Salvatore, Raschini Maria Adelaide (1992). <i>Santi nel mondo</i>. Ares, <link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/><a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/88-8155-070-9\" title=\"Special:BookSources/88-8155-070-9\">88-8155-070-9</a></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKeenan2011\" class=\"citation cs2\">Keenan, William (2011), <i>St Josemar\u00eda Escriv\u00e1 and the Origins of Opus Dei: The Day The Bells Rang Out</i>, Batchwood Press, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1463768690\" title=\"Special:BookSources/978-1463768690\"><bdi>978-1463768690</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=St+Josemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1+and+the+Origins+of+Opus+Dei%3A+The+Day+The+Bells+Rang+Out&amp;rft.pub=Batchwood+Press&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-1463768690&amp;rft.aulast=Keenan&amp;rft.aufirst=William&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKeenan2011\" class=\"citation cs2\">Keenan, William (2011), <i>St Josemar\u00eda Escriv\u00e1 and the Origins of Opus Dei: The Path Through the Mountains</i>, Batchwood Press, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1466298088\" title=\"Special:BookSources/978-1466298088\"><bdi>978-1466298088</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=St+Josemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1+and+the+Origins+of+Opus+Dei%3A+The+Path+Through+the+Mountains&amp;rft.pub=Batchwood+Press&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-1466298088&amp;rft.aulast=Keenan&amp;rft.aufirst=William&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li>Eugueny Pazukhin (2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opusdei.org/art.php?w=32&amp;p=307\"><i>Blessed Josemar\u00eda Escriv\u00e1's Life and Achievement</i></a>&#160;\u2013 first Russian biography by an Orthodox thinker, philosopher and journalist</li>\n<li><cite id=\"CITEREFHutchison2006\" class=\"citation cs2\">Hutchison, Robert (2006), <i>Their Kingdom Come: Inside the Secret World of Opus Dei</i>, New York: St. Martin's Griffin, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-312-35760-5\" title=\"Special:BookSources/0-312-35760-5\"><bdi>0-312-35760-5</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Their+Kingdom+Come%3A+Inside+the+Secret+World+of+Opus+Dei&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=St.+Martin%27s+Griffin&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=0-312-35760-5&amp;rft.aulast=Hutchison&amp;rft.aufirst=Robert&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFWalsh2004\" class=\"citation cs2\">Walsh, Michael (2004), <i>Opus Dei: an Investigation into the Powerful Secretive Society Within the Catholic Church</i>, New York: Harper Collins, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-06-075068-5\" title=\"Special:BookSources/0-06-075068-5\"><bdi>0-06-075068-5</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Opus+Dei%3A+an+Investigation+into+the+Powerful+Secretive+Society+Within+the+Catholic+Church&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Harper+Collins&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=0-06-075068-5&amp;rft.aulast=Walsh&amp;rft.aufirst=Michael&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFTrigilio2007\" class=\"citation cs2\">Trigilio, John (2007), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=fEmaqHANzXsC\"><i>The Catholicism Answer Book: The 300 Most Frequently Asked Questions</i></a>, Sourcebooks, Inc., <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4022-0806-5\" title=\"Special:BookSources/978-1-4022-0806-5\"><bdi>978-1-4022-0806-5</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Catholicism+Answer+Book%3A+The+300+Most+Frequently+Asked+Questions&amp;rft.pub=Sourcebooks%2C+Inc.&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-1-4022-0806-5&amp;rft.aulast=Trigilio&amp;rft.aufirst=John&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DfEmaqHANzXsC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li></ul></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=30\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/34px-Wikiquote-logo.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"34\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/51px-Wikiquote-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/68px-Wikiquote-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"355\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikiquote has quotations related to: <i><b><a href=\"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1\" class=\"extiw\" title=\"q:Special:Search/Josemar\u00eda Escriv\u00e1\">Josemar\u00eda Escriv\u00e1</a></b></i></td></tr>\n</tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Josemaria_Escriv%C3%A1_de_Balaguer\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Josemaria Escriv\u00e1 de Balaguer\"><span style=\"\">Josemaria Escriv\u00e1 de Balaguer</span></a></b></i>.</td></tr>\n</tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20040712001013/http://www.catholic-forum.com/saints/saintj12.htm\">Patron Saints Index: St Josemar\u00eda Escriv\u00e1</a> (primary source)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.josemariaescriva.info/\">St Josemar\u00eda Escriv\u00e1, the founder of Opus Dei</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stjosemaria.org/\">St. Josemaria Institute</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.josemariaescriva.info/index.php?id_cat=330&amp;id_scat=329\">Documents of the Holy See about Opus Dei and its founder</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.escrivaworks.org/\">Writings of Josemar\u00eda Escriv\u00e1</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.odan.org/what_is_opus_dei.htm\">ODAN</a> Opus Dei Awareness Network (opposition)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.odan.org/escriva_to_franco.htm\">Letter from Escriva to Franco</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.josemariaescriva.info/showdocuments.php?id=773\">Josemaria Escriv\u00e1 and Nazism</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ewtn.org/_saints/escriva/bio.htm\">EWTN webpage, containing biography, spiritual writings, video-audio presentation</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.vatican.va/latest/documents/escriva_pontefici_en.html\">Comments by Popes on Josemar\u00eda Escriv\u00e1</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060219102329/http://www.traces-cl.com/ott02/afather.htm\">Interview with Cardinal Julian Herranz about Josemar\u00eda Escriv\u00e1</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110807061308/http://www.zenit.org/article-5481?l=english\">Josemar\u00eda Escriv\u00e1's Crusade for Holiness: The Life and Times of Opus Dei Founder</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.josemariaescriva.info/index.php?id_cat=401&amp;id_scat=284\">Most recent accounts of favors received</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110721065307/http://www.isje.org/eng/\">St. Josemar\u00eda Escriv\u00e1 Historical Institute, Rome</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Opus_Dei\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist mw-collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background-color:gold\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Opus_Dei\" title=\"Template:Opus Dei\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Opus_Dei\" title=\"Template talk:Opus Dei\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Opus_Dei&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Opus_Dei\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Opus_Dei\" title=\"Opus Dei\">Opus Dei</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">General</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Types_of_membership_of_Opus_Dei\" title=\"Types of membership of Opus Dei\">Types of membership</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_members_of_Opus_Dei\" title=\"List of members of Opus Dei\">list of members</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Priestly_Society_of_the_Holy_Cross\" title=\"Priestly Society of the Holy Cross\">Priestly Society of the Holy Cross</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timeline_of_Opus_Dei\" title=\"Timeline of Opus Dei\">Timeline</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"7\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:The_seal_of_Opus_Dei.svg\" class=\"image\" title=\"Seal of Opus Dei\"><img alt=\"Seal of Opus Dei\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/The_seal_of_Opus_Dei.svg/75px-The_seal_of_Opus_Dei.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"75\" height=\"75\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/The_seal_of_Opus_Dei.svg/113px-The_seal_of_Opus_Dei.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/The_seal_of_Opus_Dei.svg/150px-The_seal_of_Opus_Dei.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\"><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li>Churches</li><li>Shrines</li></ul></div></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Torreciudad\" title=\"Torreciudad\">Torreciudad</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St_Mary_Star_of_the_Sea,_West_Melbourne\" title=\"St Mary Star of the Sea, West Melbourne\">St Mary Star of the Sea, West Melbourne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peterskirche,_Vienna\" title=\"Peterskirche, Vienna\">Peterskirche, Vienna</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Heads</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Josemar\u00eda Escriv\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_del_Portillo\" title=\"\u00c1lvaro del Portillo\">\u00c1lvaro del Portillo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Javier_Echevarr%C3%ADa_Rodr%C3%ADguez\" title=\"Javier Echevarr\u00eda Rodr\u00edguez\">Javier Echevarr\u00eda Rodr\u00edguez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernando_Oc%C3%A1riz_Bra%C3%B1a\" title=\"Fernando Oc\u00e1riz Bra\u00f1a\">Fernando Oc\u00e1riz Bra\u00f1a</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Canonized members/candidates</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Josemar\u00eda Escriv\u00e1</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Canonization_of_Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1\" title=\"Canonization of Josemar\u00eda Escriv\u00e1\">canonization</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_del_Portillo\" title=\"\u00c1lvaro del Portillo\">\u00c1lvaro del Portillo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guadalupe_Ortiz_de_Land%C3%A1zuri_Fern%C3%A1ndez_de_Heredia\" title=\"Guadalupe Ortiz de Land\u00e1zuri Fern\u00e1ndez de Heredia\">Guadalupe Ortiz de Land\u00e1zuri Fern\u00e1ndez de Heredia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Muzquiz\" title=\"Joseph Muzquiz\">Joseph Muzquiz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dora_del_Hoyo\" title=\"Dora del Hoyo\">Dora del Hoyo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montserrat_Grases\" title=\"Montserrat Grases\">Montserrat Grases</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernesto_Cofi%C3%B1o\" title=\"Ernesto Cofi\u00f1o\">Ernesto Cofi\u00f1o</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Associated universities</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/University_of_Navarra\" title=\"University of Navarra\">University of Navarra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pontifical_University_of_the_Holy_Cross\" title=\"Pontifical University of the Holy Cross\">Pontifical University of the Holy Cross</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Instituto_Panamericano_de_Alta_Direcci%C3%B3n_de_Empresa\" title=\"Instituto Panamericano de Alta Direcci\u00f3n de Empresa\">PanAmerican Institute for High Business Direction</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lexington_College\" title=\"Lexington College\">Lexington College</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Strathmore_University\" title=\"Strathmore University\">Strathmore University</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Asia_and_the_Pacific\" title=\"University of Asia and the Pacific\">University of Asia and the Pacific</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Piura\" title=\"University of Piura\">University of Piura</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Panamerican_University\" title=\"Panamerican University\">Panamerican University</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Media</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Way_(book)\" title=\"The Way (book)\">The Way</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Da_Vinci_Code\" title=\"The Da Vinci Code\">The Da Vinci Code</a></i>\n<ul><li><a href=\"/wiki/The_Da_Vinci_Code_(film)\" title=\"The Da Vinci Code (film)\">film</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Criticism_of_The_Da_Vinci_Code\" title=\"Criticism of The Da Vinci Code\">criticism</a></li></ul></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Opus_Dei_(book)\" title=\"Opus Dei (book)\"><span style=\"white-space: normal\">Opus Dei: An Objective Look Behind the Myths and Reality of the Most Controversial Force in the Catholic Church</span></a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/There_Be_Dragons\" title=\"There Be Dragons\">There Be Dragons</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\">Related topics</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bibliography_of_Opus_Dei\" title=\"Bibliography of Opus Dei\">Bibliography</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Controversies_about_Opus_Dei\" title=\"Controversies about Opus Dei\">Controversies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Corporate_work\" title=\"Corporate work\">Corporate work</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Opus_Dei_and_Catholic_Church_leaders\" title=\"Opus Dei and Catholic Church leaders\">Opus Dei and Catholic Church leaders</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Opus_Dei_and_politics\" title=\"Opus Dei and politics\">Opus Dei and politics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Opus_Dei_in_society\" title=\"Opus Dei in society\">Opus Dei in society</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Women_in_Opus_Dei\" title=\"Women in Opus Dei\">Women in Opus Dei</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\" style=\"background-color:gold\"><div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg\" decoding=\"async\" width=\"16\" height=\"12\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/32px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a>&#160;<a href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Catholicism\">Catholicism&#32;portal</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"History_of_Catholic_theology\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist mw-collapsible mw-collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:gold\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:History_of_Catholic_theology\" title=\"Template:History of Catholic theology\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:History_of_Catholic_theology\" title=\"Template talk:History of Catholic theology\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:History_of_Catholic_theology&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"History_of_Catholic_theology\" class=\"wraplinks\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Catholic_dogmatic_theology\" title=\"Catholic dogmatic theology\">History of Catholic theology</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"background:gold\"><div id=\"Key_figures\"><a href=\"/wiki/List_of_Catholic_philosophers_and_theologians\" title=\"List of Catholic philosophers and theologians\">Key figures</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:gold;width:1%\">General</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_the_Catholic_Church\" title=\"History of the Catholic Church\">History of the Catholic Church</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Timeline_of_the_Catholic_Church\" title=\"Timeline of the Catholic Church\">Timeline</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_papacy\" title=\"History of the papacy\">History of the papacy</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_papal_primacy\" title=\"History of papal primacy\">Papal primacy</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catholic_ecumenical_councils\" title=\"Catholic ecumenical councils\">Ecumenical councils</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catholic_Bible\" title=\"Catholic Bible\">Catholic Bible</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vulgate\" title=\"Vulgate\">Vulgate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Development_of_the_Christian_biblical_canon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Development of the Christian biblical canon\">Biblical canon</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Christian_theology\" title=\"History of Christian theology\">History of Christian theology</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Early_Christianity\" class=\"mw-redirect\" title=\"Early Christianity\">Early Church</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Paul_the_Apostle\" title=\"Paul the Apostle\">Paul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Clement_I\" title=\"Pope Clement I\">Clement of Rome</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/First_Epistle_of_Clement\" title=\"First Epistle of Clement\">First Epistle of Clement</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Didache\" title=\"Didache\">Didache</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignatius_of_Antioch\" title=\"Ignatius of Antioch\">Ignatius of Antioch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polycarp\" title=\"Polycarp\">Polycarp</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Epistle_of_Barnabas\" title=\"Epistle of Barnabas\">Epistle of Barnabas</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Shepherd_of_Hermas\" title=\"The Shepherd of Hermas\">The Shepherd of Hermas</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aristides_of_Athens\" title=\"Aristides of Athens\">Aristides of Athens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Justin_Martyr\" title=\"Justin Martyr\">Justin Martyr</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Epistle_to_Diognetus\" title=\"Epistle to Diognetus\">Epistle to Diognetus</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irenaeus\" title=\"Irenaeus\">Irenaeus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montanism\" title=\"Montanism\">Montanism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tertullian\" title=\"Tertullian\">Tertullian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Origen\" title=\"Origen\">Origen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Novatian\" title=\"Novatian\">Antipope Novatian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cyprian\" title=\"Cyprian\">Cyprian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:gold;width:1%\"><div style=\"display:inline-block; padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Constantine_the_Great\" title=\"Constantine the Great\">Constantine</a> to<br /><a href=\"/wiki/Pope_Gregory_I\" title=\"Pope Gregory I\">Pope Gregory I</a></div></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Eusebius\" title=\"Eusebius\">Eusebius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Athanasius_of_Alexandria\" title=\"Athanasius of Alexandria\">Athanasius of Alexandria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arianism\" title=\"Arianism\">Arianism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pelagianism\" title=\"Pelagianism\">Pelagianism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nestorianism\" title=\"Nestorianism\">Nestorianism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monophysitism\" title=\"Monophysitism\">Monophysitism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ephrem_the_Syrian\" title=\"Ephrem the Syrian\">Ephrem the Syrian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hilary_of_Poitiers\" title=\"Hilary of Poitiers\">Hilary of Poitiers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cyril_of_Jerusalem\" title=\"Cyril of Jerusalem\">Cyril of Jerusalem</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basil_of_Caesarea\" title=\"Basil of Caesarea\">Basil of Caesarea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gregory_of_Nazianzus\" title=\"Gregory of Nazianzus\">Gregory of Nazianzus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gregory_of_Nyssa\" title=\"Gregory of Nyssa\">Gregory of Nyssa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ambrose\" title=\"Ambrose\">Ambrose</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Chrysostom\" title=\"John Chrysostom\">John Chrysostom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jerome\" title=\"Jerome\">Jerome</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Augustine_of_Hippo\" title=\"Augustine of Hippo\">Augustine of Hippo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Cassian\" title=\"John Cassian\">John Cassian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orosius\" title=\"Orosius\">Orosius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cyril_of_Alexandria\" title=\"Cyril of Alexandria\">Cyril of Alexandria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Chrysologus\" title=\"Peter Chrysologus\">Peter Chrysologus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Leo_I\" title=\"Pope Leo I\">Pope Leo I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boethius\" title=\"Boethius\">Boethius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pseudo-Dionysius_the_Areopagite\" title=\"Pseudo-Dionysius the Areopagite\">Pseudo-Dionysius the Areopagite</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Gregory_I\" title=\"Pope Gregory I\">Pope Gregory I</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Early_Middle_Ages\" title=\"Early Middle Ages\">Early Middle Ages</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Isidore_of_Seville\" title=\"Isidore of Seville\">Isidore of Seville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Climacus\" title=\"John Climacus\">John Climacus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maximus_the_Confessor\" title=\"Maximus the Confessor\">Maximus the Confessor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monothelitism\" title=\"Monothelitism\">Monothelitism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ecthesis\" title=\"Ecthesis\">Ecthesis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bede\" title=\"Bede\">Bede</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_of_Damascus\" title=\"John of Damascus\">John of Damascus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Byzantine_Iconoclasm\" title=\"Byzantine Iconoclasm\">Iconoclasm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Transubstantiation\" title=\"Transubstantiation\">Transubstantiation dispute</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Predestination\" title=\"Predestination\">Predestination disputes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulinus_II_of_Aquileia\" title=\"Paulinus II of Aquileia\">Paulinus II of Aquileia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alcuin\" title=\"Alcuin\">Alcuin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benedict_of_Aniane\" title=\"Benedict of Aniane\">Benedict of Aniane</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rabanus_Maurus\" title=\"Rabanus Maurus\">Rabanus Maurus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paschasius_Radbertus\" title=\"Paschasius Radbertus\">Paschasius Radbertus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Scotus_Eriugena\" title=\"John Scotus Eriugena\">John Scotus Eriugena</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/High_Middle_Ages\" title=\"High Middle Ages\">High Middle Ages</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roscellinus\" title=\"Roscellinus\">Roscellinus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gregory_of_Narek\" title=\"Gregory of Narek\">Gregory of Narek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Berengar_of_Tours\" title=\"Berengar of Tours\">Berengar of Tours</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Damian\" title=\"Peter Damian\">Peter Damian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anselm_of_Canterbury\" title=\"Anselm of Canterbury\">Anselm of Canterbury</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joachim_of_Fiore\" title=\"Joachim of Fiore\">Joachim of Fiore</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Abelard\" title=\"Peter Abelard\">Peter Abelard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Decretum_Gratiani\" title=\"Decretum Gratiani\">Decretum Gratiani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernard_of_Clairvaux\" title=\"Bernard of Clairvaux\">Bernard of Clairvaux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Lombard\" title=\"Peter Lombard\">Peter Lombard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anselm_of_Laon\" title=\"Anselm of Laon\">Anselm of Laon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hildegard_of_Bingen\" title=\"Hildegard of Bingen\">Hildegard of Bingen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hugh_of_Saint_Victor\" title=\"Hugh of Saint Victor\">Hugh of Saint Victor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Dominic\" title=\"Saint Dominic\">Dominic de Guzm\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Grosseteste\" title=\"Robert Grosseteste\">Robert Grosseteste</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_of_Assisi\" title=\"Francis of Assisi\">Francis of Assisi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anthony_of_Padua\" title=\"Anthony of Padua\">Anthony of Padua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beatrice_of_Nazareth\" title=\"Beatrice of Nazareth\">Beatrice of Nazareth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bonaventure\" title=\"Bonaventure\">Bonaventure</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albertus_Magnus\" title=\"Albertus Magnus\">Albertus Magnus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boetius_of_Dacia\" title=\"Boetius of Dacia\">Boetius of Dacia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henry_of_Ghent\" title=\"Henry of Ghent\">Henry of Ghent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Aquinas\" title=\"Thomas Aquinas\">Thomas Aquinas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siger_of_Brabant\" title=\"Siger of Brabant\">Siger of Brabant</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomism\" title=\"Thomism\">Thomism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roger_Bacon\" title=\"Roger Bacon\">Roger Bacon</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Mysticism\" title=\"Mysticism\">Mysticism</a> and reforms</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ramon_Llull\" title=\"Ramon Llull\">Ramon Llull</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Duns_Scotus\" title=\"Duns Scotus\">Duns Scotus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dante_Alighieri\" title=\"Dante Alighieri\">Dante Alighieri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/William_of_Ockham\" title=\"William of Ockham\">William of Ockham</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_Rolle\" title=\"Richard Rolle\">Richard Rolle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_of_Ruusbroec\" title=\"John of Ruusbroec\">John of Ruusbroec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catherine_of_Siena\" title=\"Catherine of Siena\">Catherine of Siena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bridget_of_Sweden\" title=\"Bridget of Sweden\">Bridget of Sweden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Meister_Eckhart\" title=\"Meister Eckhart\">Meister Eckhart</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johannes_Tauler\" title=\"Johannes Tauler\">Johannes Tauler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Hilton\" title=\"Walter Hilton\">Walter Hilton</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Cloud_of_Unknowing\" title=\"The Cloud of Unknowing\">The Cloud of Unknowing</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henry_Suso\" title=\"Henry Suso\">Heinrich Seuse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Geert_Groote\" title=\"Geert Groote\">Geert Groote</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Devotio_Moderna\" title=\"Devotio Moderna\">Devotio Moderna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julian_of_Norwich\" title=\"Julian of Norwich\">Julian of Norwich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_%C3%A0_Kempis\" title=\"Thomas \u00e0 Kempis\">Thomas \u00e0 Kempis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicholas_of_Cusa\" title=\"Nicholas of Cusa\">Nicholas of Cusa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marsilio_Ficino\" title=\"Marsilio Ficino\">Marsilio Ficino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Girolamo_Savonarola\" title=\"Girolamo Savonarola\">Girolamo Savonarola</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Giovanni_Pico_della_Mirandola\" title=\"Giovanni Pico della Mirandola\">Giovanni Pico della Mirandola</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:gold;width:1%\"><div style=\"display:inline-block; padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Reformation\" title=\"Reformation\">Reformation</a><br /><a href=\"/wiki/Counter-Reformation\" title=\"Counter-Reformation\">Counter-Reformation</a></div></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Erasmus\" title=\"Erasmus\">Erasmus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Cajetan\" title=\"Thomas Cajetan\">Thomas Cajetan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_More\" title=\"Thomas More\">Thomas More</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Fisher\" title=\"John Fisher\">John Fisher</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_Eck\" title=\"Johann Eck\">Johann Eck</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_de_Vitoria\" title=\"Francisco de Vitoria\">Francisco de Vitoria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_of_Villanova\" title=\"Thomas of Villanova\">Thomas of Villanova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignatius_of_Loyola\" title=\"Ignatius of Loyola\">Ignatius of Loyola</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_de_Osuna\" title=\"Francisco de Osuna\">Francisco de Osuna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_of_%C3%81vila\" title=\"John of \u00c1vila\">John of \u00c1vila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_Xavier\" title=\"Francis Xavier\">Francis Xavier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teresa_of_%C3%81vila\" title=\"Teresa of \u00c1vila\">Teresa of \u00c1vila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_de_Le%C3%B3n\" title=\"Luis de Le\u00f3n\">Luis de Le\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_of_the_Cross\" title=\"John of the Cross\">John of the Cross</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Canisius\" title=\"Peter Canisius\">Peter Canisius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_de_Molina\" title=\"Luis de Molina\">Luis de Molina</a> (<a href=\"/wiki/Molinism\" title=\"Molinism\">Molinism</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Bellarmine\" title=\"Robert Bellarmine\">Robert Bellarmine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Su%C3%A1rez\" title=\"Francisco Su\u00e1rez\">Francisco Su\u00e1rez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lawrence_of_Brindisi\" title=\"Lawrence of Brindisi\">Lawrence of Brindisi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_de_Sales\" title=\"Francis de Sales\">Francis de Sales</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:gold;width:1%\"><div style=\"display:inline-block; padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Baroque\" title=\"Baroque\">Baroque period</a> to<br /><a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a></div></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Tommaso_Campanella\" title=\"Tommaso Campanella\">Tommaso Campanella</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_de_B%C3%A9rulle\" title=\"Pierre de B\u00e9rulle\">Pierre de B\u00e9rulle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Gassendi\" title=\"Pierre Gassendi\">Pierre Gassendi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Descartes\" title=\"Ren\u00e9 Descartes\">Ren\u00e9 Descartes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mary_of_Jesus_of_%C3%81greda\" title=\"Mary of Jesus of \u00c1greda\">Mary of Jesus of \u00c1greda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ant%C3%B3nio_Vieira\" title=\"Ant\u00f3nio Vieira\">Ant\u00f3nio Vieira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Jacques_Olier\" title=\"Jean-Jacques Olier\">Jean-Jacques Olier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Thomassin\" title=\"Louis Thomassin\">Louis Thomassin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques-B%C3%A9nigne_Bossuet\" title=\"Jacques-B\u00e9nigne Bossuet\">Jacques-B\u00e9nigne Bossuet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_F%C3%A9nelon\" title=\"Fran\u00e7ois F\u00e9nelon\">Fran\u00e7ois F\u00e9nelon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cornelius_Jansen\" title=\"Cornelius Jansen\">Cornelius Jansen</a> (<a href=\"/wiki/Jansenism\" title=\"Jansenism\">Jansenism</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Blaise_Pascal\" title=\"Blaise Pascal\">Blaise Pascal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolas_Malebranche\" title=\"Nicolas Malebranche\">Nicolas Malebranche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Giambattista_Vico\" title=\"Giambattista Vico\">Giambattista Vico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alphonsus_Liguori\" title=\"Alphonsus Liguori\">Alphonsus Liguori</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_de_Montfort\" title=\"Louis de Montfort\">Louis de Montfort</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Gaetana_Agnesi\" title=\"Maria Gaetana Agnesi\">Maria Gaetana Agnesi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfonso_Muzzarelli\" title=\"Alfonso Muzzarelli\">Alfonso Muzzarelli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_Michael_Sailer\" title=\"Johann Michael Sailer\">Johann Michael Sailer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Clement_Mary_Hofbauer\" title=\"Clement Mary Hofbauer\">Clement Mary Hofbauer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bruno_Lanteri\" title=\"Bruno Lanteri\">Bruno Lanteri</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:gold;width:1%\">19th century</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Joseph_G%C3%B6rres\" title=\"Joseph G\u00f6rres\">Joseph G\u00f6rres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hugues_Felicit%C3%A9_Robert_de_Lamennais\" title=\"Hugues Felicit\u00e9 Robert de Lamennais\">Felicit\u00e9 de Lamennais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luigi_Taparelli\" title=\"Luigi Taparelli\">Luigi Taparelli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Rosmini\" title=\"Antonio Rosmini\">Antonio Rosmini</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignaz_von_D%C3%B6llinger\" title=\"Ignaz von D\u00f6llinger\">Ignaz von D\u00f6llinger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Henry_Newman\" title=\"John Henry Newman\">John Henry Newman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Baptiste_Henri_Lacordaire\" title=\"Jean-Baptiste Henri Lacordaire\">Henri Lacordaire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jaime_Balmes\" title=\"Jaime Balmes\">Jaime Balmes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaetano_Sanseverino\" title=\"Gaetano Sanseverino\">Gaetano Sanseverino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Giovanni_Maria_Cornoldi\" title=\"Giovanni Maria Cornoldi\">Giovanni Maria Cornoldi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wilhelm_Emmanuel_von_Ketteler\" title=\"Wilhelm Emmanuel von Ketteler\">Wilhelm Emmanuel Freiherr von Ketteler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Giuseppe_Pecci\" title=\"Giuseppe Pecci\">Giuseppe Pecci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Hergenr%C3%B6ther\" title=\"Joseph Hergenr\u00f6ther\">Joseph Hergenr\u00f6ther</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tommaso_Maria_Zigliara\" title=\"Tommaso Maria Zigliara\">Tommaso Maria Zigliara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Matthias_Joseph_Scheeben\" title=\"Matthias Joseph Scheeben\">Matthias Joseph Scheeben</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89mile_Boutroux\" title=\"\u00c9mile Boutroux\">\u00c9mile Boutroux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Modernism_in_the_Catholic_Church\" title=\"Modernism in the Catholic Church\">Modernism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-Scholasticism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Neo-Scholasticism\">Neo-Scholasticism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A9on_Bloy\" title=\"L\u00e9on Bloy\">L\u00e9on Bloy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C3%A9sir%C3%A9-Joseph_Mercier\" title=\"D\u00e9sir\u00e9-Joseph Mercier\">D\u00e9sir\u00e9-Joseph Mercier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich_von_H%C3%BCgel\" title=\"Friedrich von H\u00fcgel\">Friedrich von H\u00fcgel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Solovyov_(philosopher)\" title=\"Vladimir Solovyov (philosopher)\">Vladimir Solovyov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marie-Joseph_Lagrange\" title=\"Marie-Joseph Lagrange\">Marie-Joseph Lagrange</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Tyrrell\" title=\"George Tyrrell\">George Tyrrell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maurice_Blondel\" title=\"Maurice Blondel\">Maurice Blondel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux\" title=\"Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\">Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:gold;width:1%\">20th century</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/G._K._Chesterton\" title=\"G. K. Chesterton\">G. K. Chesterton</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reginald_Garrigou-Lagrange\" title=\"Reginald Garrigou-Lagrange\">Reginald Garrigou-Lagrange</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Mar%C3%A9chal\" title=\"Joseph Mar\u00e9chal\">Joseph Mar\u00e9chal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Teilhard_de_Chardin\" title=\"Pierre Teilhard de Chardin\">Pierre Teilhard de Chardin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Maritain\" title=\"Jacques Maritain\">Jacques Maritain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89tienne_Gilson\" title=\"\u00c9tienne Gilson\">\u00c9tienne Gilson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ronald_Knox\" title=\"Ronald Knox\">Ronald Knox</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dietrich_von_Hildebrand\" title=\"Dietrich von Hildebrand\">Dietrich von Hildebrand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gabriel_Marcel\" title=\"Gabriel Marcel\">Gabriel Marcel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marie-Dominique_Chenu\" title=\"Marie-Dominique Chenu\">Marie-Dominique Chenu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romano_Guardini\" title=\"Romano Guardini\">Romano Guardini</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edith_Stein\" title=\"Edith Stein\">Edith Stein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fulton_J._Sheen\" title=\"Fulton J. Sheen\">Fulton Sheen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_de_Lubac\" title=\"Henri de Lubac\">Henri de Lubac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel-Rops\" title=\"Daniel-Rops\">Daniel-Rops</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Guitton\" title=\"Jean Guitton\">Jean Guitton</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Josemar\u00eda Escriv\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nouvelle_th%C3%A9ologie\" title=\"Nouvelle th\u00e9ologie\">Nouvelle th\u00e9ologie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Rahner\" title=\"Karl Rahner\">Karl Rahner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yves_Congar\" title=\"Yves Congar\">Yves Congar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernard_Lonergan\" title=\"Bernard Lonergan\">Bernard Lonergan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emmanuel_Mounier\" title=\"Emmanuel Mounier\">Emmanuel Mounier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Dani%C3%A9lou\" title=\"Jean Dani\u00e9lou\">Jean Dani\u00e9lou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Urs_von_Balthasar\" title=\"Hans Urs von Balthasar\">Hans Urs von Balthasar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfred_Delp\" title=\"Alfred Delp\">Alfred Delp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Merton\" title=\"Thomas Merton\">Thomas Merton</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Girard\" title=\"Ren\u00e9 Girard\">Ren\u00e9 Girard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_Baptist_Metz\" title=\"Johann Baptist Metz\">Johann Baptist Metz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Vanier\" title=\"Jean Vanier\">Jean Vanier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Nouwen\" title=\"Henri Nouwen\">Henri Nouwen</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:gold;width:1%\">21st century</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Carlo_Maria_Martini\" title=\"Carlo Maria Martini\">Carlo Maria Martini</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Benedict_XVI\" title=\"Pope Benedict XVI\">Pope Benedict XVI</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Kasper\" title=\"Walter Kasper\">Walter Kasper</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raniero_Cantalamessa\" title=\"Raniero Cantalamessa\">Raniero Cantalamessa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Micha%C5%82_Heller\" title=\"Micha\u0142 Heller\">Micha\u0142 Heller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Kreeft\" title=\"Peter Kreeft\">Peter Kreeft</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Luc_Marion\" title=\"Jean-Luc Marion\">Jean-Luc Marion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tom%C3%A1%C5%A1_Hal%C3%ADk\" title=\"Tom\u00e1\u0161 Hal\u00edk\">Tom\u00e1\u0161 Hal\u00edk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scott_Hahn\" title=\"Scott Hahn\">Scott Hahn</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"background:gold\"><div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg\" decoding=\"async\" width=\"16\" height=\"12\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/32px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a>&#160;<a href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Catholicism\">Catholicism&#32;portal</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Gloriole_blur.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Gloriole blur.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/24px-Gloriole_blur.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"24\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/36px-Gloriole_blur.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/48px-Gloriole_blur.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"28\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Saints\" title=\"Portal:Saints\">Saints portal</a></span></li></ul></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox authority-control\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q186807&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q186807&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q186807\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/10px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/15px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/20px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Bibsys\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bibsys\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/21862\">21862</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1720571\">XX1720571</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BNF_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"BNF (identifier)\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118862470\">cb118862470</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://data.bnf.fr/ark:/12148/cb118862470\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Name_and_Title_Authority_File_of_Catalonia\" title=\"Name and Title Authority File of Catalonia\">CANTIC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cantic.bnc.cat/registres/CUCId/a10243768\">a10243768</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/CiNii_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"CiNii (identifier)\">CiNii</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ci.nii.ac.jp/author/DA10143944?l=en\">DA10143944</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/GND_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"GND (identifier)\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118531115\">118531115</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/ISNI_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISNI (identifier)\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/000000010905162X\">0000 0001 0905 162X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LCCN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"LCCN (identifier)\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.loc.gov/authorities/names/n83019238\">n83019238</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Latvia\" title=\"National Library of Latvia\">LNB</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://kopkatalogs.lv/F?func=direct&amp;local_base=lnc10&amp;doc_number=000073884&amp;P_CON_LNG=ENG\">000073884</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00466202\">00466202</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jn19990210195&amp;CON_LNG=ENG\">jn19990210195</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an35683693\">35683693</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Greece\" title=\"National Library of Greece\">NLG</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://data.nlg.gr/resource/authority/record157436\">157436</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Israel\" title=\"National Library of Israel\">NLI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://uli.nli.org.il/F/?func=direct&amp;doc_number=000044274&amp;local_base=nlx10\">000044274</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Korea\" title=\"National Library of Korea\">NLK</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nl.go.kr/authorities/resource/KAC200810411\">KAC200810411</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Royal_Library_of_the_Netherlands\" title=\"Royal Library of the Netherlands\">NTA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p06885515X\">06885515X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/RERO_(Library_Network_of_Western_Switzerland)\" title=\"RERO (Library Network of Western Switzerland)\">RERO</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.rero.ch/02-A000058054\">02-A000058054</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SELIBR_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"SELIBR (identifier)\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/185650\">185650</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SUDOC_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"SUDOC (identifier)\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/027772896\">027772896</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Trove\" title=\"Trove\">Trove</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://trove.nla.gov.au/people/1041095\">1041095</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/VIAF_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"VIAF (identifier)\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/59077252\">59077252</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"> <a href=\"/wiki/WorldCat_Identities\" class=\"mw-redirect\" title=\"WorldCat Identities\">WorldCat Identities</a>: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/lccn-n83019238\">lccn-n83019238</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1322\nCached time: 20200820153416\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 1.668 seconds\nReal time usage: 1.932 seconds\nPreprocessor visited node count: 9224/1000000\nPost\u2010expand include size: 242498/2097152 bytes\nTemplate argument size: 13213/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 26/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 346060/5000000 bytes\nLua time usage: 0.901/10.000 seconds\nLua memory usage: 26.19 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1645.678      1 -total\n 30.65%  504.415      1 Template:Reflist\n 23.43%  385.620     61 Template:Citation\n  9.21%  151.640      1 Template:Infobox_saint\n  9.07%  149.344      1 Template:Lang-en\n  8.51%  140.091      1 Template:Infobox\n  7.38%  121.513     43 Template:Harvnb\n  6.24%  102.698      4 Template:Br_separated_entries\n  5.92%   97.355      8 Template:ISBN\n  4.46%   73.325      1 Template:Birth_date\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:100397-0!canonical and timestamp 20200820153414 and revision id 965272023\n -->\n</div><noscript><img src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" alt=\"\" title=\"\" width=\"1\" height=\"1\" style=\"border: none; position: absolute;\" /></noscript>\n<div class=\"printfooter\">Retrieved from \"<a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Josemar\u00eda_Escriv\u00e1&amp;oldid=965272023\">https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Josemar\u00eda_Escriv\u00e1&amp;oldid=965272023</a>\"</div></div>\n\t\t<div id=\"catlinks\" class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\"><div id=\"mw-normal-catlinks\" class=\"mw-normal-catlinks\"><a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">Categories</a>: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:1902_births\" title=\"Category:1902 births\">1902 births</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:1975_deaths\" title=\"Category:1975 deaths\">1975 deaths</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:20th-century_Christian_mystics\" title=\"Category:20th-century Christian mystics\">20th-century Christian mystics</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:20th-century_Christian_saints\" title=\"Category:20th-century Christian saints\">20th-century Christian saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:20th-century_Roman_Catholic_priests\" title=\"Category:20th-century Roman Catholic priests\">20th-century Roman Catholic priests</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:20th-century_Spanish_lawyers\" title=\"Category:20th-century Spanish lawyers\">20th-century Spanish lawyers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Ascetics\" title=\"Category:Ascetics\">Ascetics</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Beatifications_by_Pope_John_Paul_II\" title=\"Category:Beatifications by Pope John Paul II\">Beatifications by Pope John Paul II</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Canonizations_by_Pope_John_Paul_II\" title=\"Category:Canonizations by Pope John Paul II\">Canonizations by Pope John Paul II</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Catholic_chaplains\" title=\"Category:Catholic chaplains\">Catholic chaplains</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Christian_radicals\" title=\"Category:Christian radicals\">Christian radicals</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Christian_writers\" title=\"Category:Christian writers\">Christian writers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Disease-related_deaths_in_Italy\" title=\"Category:Disease-related deaths in Italy\">Disease-related deaths in Italy</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Founders_of_Catholic_religious_communities\" title=\"Category:Founders of Catholic religious communities\">Founders of Catholic religious communities</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Francoist_Spain\" title=\"Category:Francoist Spain\">Francoist Spain</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Marquesses_of_Spain\" title=\"Category:Marquesses of Spain\">Marquesses of Spain</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Opus_Dei_leaders\" title=\"Category:Opus Dei leaders\">Opus Dei leaders</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:People_from_Barbastro\" title=\"Category:People from Barbastro\">People from Barbastro</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Roman_Catholic_mystics\" title=\"Category:Roman Catholic mystics\">Roman Catholic mystics</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Roman_Catholic_writers\" title=\"Category:Roman Catholic writers\">Roman Catholic writers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Second_Vatican_Council\" title=\"Category:Second Vatican Council\">Second Vatican Council</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Spanish_chaplains\" title=\"Category:Spanish chaplains\">Spanish chaplains</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Spanish_lawyers\" title=\"Category:Spanish lawyers\">Spanish lawyers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Spanish_male_writers\" title=\"Category:Spanish male writers\">Spanish male writers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Spanish_Christian_mystics\" title=\"Category:Spanish Christian mystics\">Spanish Christian mystics</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Spanish_Roman_Catholic_priests\" title=\"Category:Spanish Roman Catholic priests\">Spanish Roman Catholic priests</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Spanish_Roman_Catholic_saints\" title=\"Category:Spanish Roman Catholic saints\">Spanish Roman Catholic saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Spanish_Roman_Catholic_theologians\" title=\"Category:Spanish Roman Catholic theologians\">Spanish Roman Catholic theologians</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Spiritual_writers\" title=\"Category:Spiritual writers\">Spiritual writers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Venerated_Catholics_by_Pope_John_Paul_II\" title=\"Category:Venerated Catholics by Pope John Paul II\">Venerated Catholics by Pope John Paul II</a></li></ul></div><div id=\"mw-hidden-catlinks\" class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\">Hidden categories: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_multiple-target_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn multiple-target errors\">Harv and Sfn multiple-target errors</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_no-target_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn no-target errors\">Harv and Sfn no-target errors</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_Italian-language_sources_(it)\" title=\"Category:CS1 Italian-language sources (it)\">CS1 Italian-language sources (it)</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_German-language_sources_(de)\" title=\"Category:CS1 German-language sources (de)\">CS1 German-language sources (de)</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Webarchive_template_wayback_links\" title=\"Category:Webarchive template wayback links\">Webarchive template wayback links</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_lacking_page_references_from_June_2020\" title=\"Category:Articles lacking page references from June 2020\">Articles lacking page references from June 2020</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_explicitly_cited_English-language_text\" title=\"Category:Articles containing explicitly cited English-language text\">Articles containing explicitly cited English-language text</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:All_articles_with_unsourced_statements\" title=\"Category:All articles with unsourced statements\">All articles with unsourced statements</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_unsourced_statements_from_July_2011\" title=\"Category:Articles with unsourced statements from July 2011\">Articles with unsourced statements from July 2011</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_unsourced_statements_from_July_2012\" title=\"Category:Articles with unsourced statements from July 2012\">Articles with unsourced statements from July 2012</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_Latin-language_sources_(la)\" title=\"Category:CS1 Latin-language sources (la)\">CS1 Latin-language sources (la)</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_Spanish-language_sources_(es)\" title=\"Category:CS1 Spanish-language sources (es)\">CS1 Spanish-language sources (es)</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">CS1 maint: ref=harv</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Commons_category_link_is_on_Wikidata\" title=\"Category:Commons category link is on Wikidata\">Commons category link is on Wikidata</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers\">Wikipedia articles with BIBSYS identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers\">Wikipedia articles with BNE identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers\">Wikipedia articles with BNF identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_CANTIC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with CANTIC identifiers\">Wikipedia articles with CANTIC identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_CINII_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with CINII identifiers\">Wikipedia articles with CINII identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_GND_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with GND identifiers\">Wikipedia articles with GND identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers\">Wikipedia articles with ISNI identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers\">Wikipedia articles with LCCN identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_LNB_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with LNB identifiers\">Wikipedia articles with LNB identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers\">Wikipedia articles with NDL identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers\">Wikipedia articles with NKC identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers\">Wikipedia articles with NLA identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NLG_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NLG identifiers\">Wikipedia articles with NLG identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NLI_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NLI identifiers\">Wikipedia articles with NLI identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NLK_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NLK identifiers\">Wikipedia articles with NLK identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NTA_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NTA identifiers\">Wikipedia articles with NTA identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_RERO_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with RERO identifiers\">Wikipedia articles with RERO identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers\">Wikipedia articles with SELIBR identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers\">Wikipedia articles with SUDOC identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_Trove_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with Trove identifiers\">Wikipedia articles with Trove identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers\">Wikipedia articles with VIAF identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_WorldCat_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with WorldCat identifiers\">Wikipedia articles with WorldCat identifiers</a></li></ul></div></div>\n\t</div>\n</div>\n<div id='mw-data-after-content'>\n\t<div class=\"read-more-container\"></div>\n</div>\n\n<div id=\"mw-navigation\">\n\t<h2>Navigation menu</h2>\n\t<div id=\"mw-head\">\n\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-personal\" class=\"vector-menu\" aria-labelledby=\"p-personal-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-personal-label\">\n\t\t<span>Personal tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"pt-anonuserpage\">Not logged in</li><li id=\"pt-anontalk\"><a href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\" accesskey=\"n\">Talk</a></li><li id=\"pt-anoncontribs\"><a href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\" accesskey=\"y\">Contributions</a></li><li id=\"pt-createaccount\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Josemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">Create account</a></li><li id=\"pt-login\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Josemar%C3%ADa+Escriv%C3%A1\" title=\"You&#039;re encouraged to log in; however, it&#039;s not mandatory. [o]\" accesskey=\"o\">Log in</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t<div id=\"left-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-namespaces\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-namespaces-label\">\n\t\t<span>Namespaces</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-nstab-main\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1\" title=\"View the content page [c]\" accesskey=\"c\">Article</a></li><li id=\"ca-talk\"><a href=\"/wiki/Talk:Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\" accesskey=\"t\">Talk</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-variants\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" />\n\t<h3 id=\"p-variants-label\">\n\t\t<span>Variants</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t</div>\n\t\t<div id=\"right-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-views\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-views-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-views-label\">\n\t\t<span>Views</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-view\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1\">Read</a></li><li id=\"ca-edit\"><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\" accesskey=\"e\">Edit</a></li><li id=\"ca-history\"><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\" accesskey=\"h\">View history</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-cactions\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" />\n\t<h3 id=\"p-cactions-label\">\n\t\t<span>More</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<div id=\"p-search\" role=\"search\">\n\t<h3 >\n\t\t<label for=\"searchInput\">Search</label>\n\t</h3>\n\t<form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n\t\t<div id=\"simpleSearch\">\n\t\t\t<input type=\"search\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" accesskey=\"f\" id=\"searchInput\"/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"title\" value=\"Special:Search\">\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"fulltext\" value=\"Search\" title=\"Search Wikipedia for this text\" id=\"mw-searchButton\" class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\"/>\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"go\" value=\"Go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" id=\"searchButton\" class=\"searchButton\"/>\n\t\t</div>\n\t</form>\n</div>\n\n\t\t</div>\n\t</div>\n\t\n<div id=\"mw-panel\">\n\t<div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n\t\t<a  title=\"Visit the main page\" class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\"></a>\n\t</div>\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-navigation\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" aria-labelledby=\"p-navigation-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-navigation-label\">\n\t\t<span>Navigation</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-mainpage-description\"><a href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\" accesskey=\"z\">Main page</a></li><li id=\"n-contents\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">Contents</a></li><li id=\"n-currentevents\"><a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">Current events</a></li><li id=\"n-randompage\"><a href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\" accesskey=\"x\">Random article</a></li><li id=\"n-aboutsite\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">About Wikipedia</a></li><li id=\"n-contactpage\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">Contact us</a></li><li id=\"n-sitesupport\"><a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">Donate</a></li><li id=\"n-shoplink\"><a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">Wikipedia store</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-interaction\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-interaction-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-interaction-label\">\n\t\t<span>Contribute</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-help\"><a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">Help</a></li><li id=\"n-portal\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">Community portal</a></li><li id=\"n-recentchanges\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\" accesskey=\"r\">Recent changes</a></li><li id=\"n-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">Upload file</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-tb\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-tb-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-tb-label\">\n\t\t<span>Tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"t-whatlinkshere\"><a href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\" accesskey=\"j\">What links here</a></li><li id=\"t-recentchangeslinked\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\" accesskey=\"k\">Related changes</a></li><li id=\"t-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\" accesskey=\"u\">Upload file</a></li><li id=\"t-specialpages\"><a href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\" accesskey=\"q\">Special pages</a></li><li id=\"t-permalink\"><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;oldid=965272023\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">Permanent link</a></li><li id=\"t-info\"><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">Page information</a></li><li id=\"t-cite\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;id=965272023&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">Cite this page</a></li><li id=\"t-wikibase\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q186807\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\" accesskey=\"g\">Wikidata item</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-coll-print_export\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n\t\t<span>Print/export</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"coll-download-as-rl\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:DownloadAsPdf&amp;page=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">Download as PDF</a></li><li id=\"t-print\"><a href=\"/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\" accesskey=\"p\">Printable version</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-wikibase-otherprojects\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n\t\t<span>In other projects</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\"><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Josemaria_Escriv%C3%A1_de_Balaguer\" hreflang=\"en\">Wikimedia Commons</a></li><li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-wikiquote\"><a href=\"https://en.wikiquote.org/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1\" hreflang=\"en\">Wikiquote</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-lang\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-lang-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-lang-label\">\n\t\t<span>Languages</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"interlanguage-link interwiki-an\"><a href=\"https://an.wikipedia.org/wiki/Jose_Mar%C3%ADa_Escriv%C3%A1_de_Balaguer\" title=\"Jose Mar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer \u2013 Aragonese\" lang=\"an\" hreflang=\"an\" class=\"interlanguage-link-target\">Aragon\u00e9s</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-bcl\"><a href=\"https://bcl.wikipedia.org/wiki/Josemaria_Escriva\" title=\"Josemaria Escriva \u2013 Central Bikol\" lang=\"bcl\" hreflang=\"bcl\" class=\"interlanguage-link-target\">Bikol Central</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ca\"><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Josepmaria_Escriv%C3%A1_de_Balaguer\" title=\"Josepmaria Escriv\u00e1 de Balaguer \u2013 Catalan\" lang=\"ca\" hreflang=\"ca\" class=\"interlanguage-link-target\">Catal\u00e0</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ceb\"><a href=\"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1\" title=\"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 \u2013 Cebuano\" lang=\"ceb\" hreflang=\"ceb\" class=\"interlanguage-link-target\">Cebuano</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-cs\"><a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1_de_Balaguer\" title=\"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer \u2013 Czech\" lang=\"cs\" hreflang=\"cs\" class=\"interlanguage-link-target\">\u010ce\u0161tina</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-da\"><a href=\"https://da.wikipedia.org/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1\" title=\"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 \u2013 Danish\" lang=\"da\" hreflang=\"da\" class=\"interlanguage-link-target\">Dansk</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-de\"><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1\" title=\"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 \u2013 German\" lang=\"de\" hreflang=\"de\" class=\"interlanguage-link-target\">Deutsch</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-et\"><a href=\"https://et.wikipedia.org/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1\" title=\"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 \u2013 Estonian\" lang=\"et\" hreflang=\"et\" class=\"interlanguage-link-target\">Eesti</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-es\"><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1_de_Balaguer\" title=\"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer \u2013 Spanish\" lang=\"es\" hreflang=\"es\" class=\"interlanguage-link-target\">Espa\u00f1ol</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-eo\"><a href=\"https://eo.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Escriv%C3%A1_de_Balaguer\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer \u2013 Esperanto\" lang=\"eo\" hreflang=\"eo\" class=\"interlanguage-link-target\">Esperanto</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-eu\"><a href=\"https://eu.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Escriv%C3%A1\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Escriv\u00e1 \u2013 Basque\" lang=\"eu\" hreflang=\"eu\" class=\"interlanguage-link-target\">Euskara</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-fa\"><a href=\"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%AE%D9%88%D8%B2%D9%87_%D9%85%D8%A7%D8%B1%DB%8C%D8%A7_%D8%A7%D8%B3%DA%A9%D8%B1%DB%8C%D9%88%D8%A7\" title=\"\u062e\u0648\u0632\u0647 \u0645\u0627\u0631\u06cc\u0627 \u0627\u0633\u06a9\u0631\u06cc\u0648\u0627 \u2013 Persian\" lang=\"fa\" hreflang=\"fa\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-fr\"><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1_de_Balaguer\" title=\"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer \u2013 French\" lang=\"fr\" hreflang=\"fr\" class=\"interlanguage-link-target\">Fran\u00e7ais</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-gl\"><a href=\"https://gl.wikipedia.org/wiki/Xosemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1_de_Balaguer\" title=\"Xosemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer \u2013 Galician\" lang=\"gl\" hreflang=\"gl\" class=\"interlanguage-link-target\">Galego</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ko\"><a href=\"https://ko.wikipedia.org/wiki/%ED%98%B8%EC%84%B8%EB%A7%88%EB%A6%AC%EC%95%84_%EC%97%90%EC%8A%A4%ED%81%AC%EB%A6%AC%EB%B0%94\" title=\"\ud638\uc138\ub9c8\ub9ac\uc544 \uc5d0\uc2a4\ud06c\ub9ac\ubc14 \u2013 Korean\" lang=\"ko\" hreflang=\"ko\" class=\"interlanguage-link-target\">\ud55c\uad6d\uc5b4</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-hr\"><a href=\"https://hr.wikipedia.org/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1\" title=\"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 \u2013 Croatian\" lang=\"hr\" hreflang=\"hr\" class=\"interlanguage-link-target\">Hrvatski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-id\"><a href=\"https://id.wikipedia.org/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1\" title=\"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 \u2013 Indonesian\" lang=\"id\" hreflang=\"id\" class=\"interlanguage-link-target\">Bahasa Indonesia</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-it\"><a href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1_de_Balaguer\" title=\"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer \u2013 Italian\" lang=\"it\" hreflang=\"it\" class=\"interlanguage-link-target\">Italiano</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-he\"><a href=\"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%97%D7%95%D7%A1%D7%94-%D7%9E%D7%A8%D7%99%D7%94_%D7%90%D7%A1%D7%A7%D7%A8%D7%99%D7%91%D7%94\" title=\"\u05d7\u05d5\u05e1\u05d4-\u05de\u05e8\u05d9\u05d4 \u05d0\u05e1\u05e7\u05e8\u05d9\u05d1\u05d4 \u2013 Hebrew\" lang=\"he\" hreflang=\"he\" class=\"interlanguage-link-target\">\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sw\"><a href=\"https://sw.wikipedia.org/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1\" title=\"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 \u2013 Swahili\" lang=\"sw\" hreflang=\"sw\" class=\"interlanguage-link-target\">Kiswahili</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-la\"><a href=\"https://la.wikipedia.org/wiki/Iosephmaria_Escriv%C3%A1\" title=\"Iosephmaria Escriv\u00e1 \u2013 Latin\" lang=\"la\" hreflang=\"la\" class=\"interlanguage-link-target\">Latina</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-lv\"><a href=\"https://lv.wikipedia.org/wiki/Hosemarija_Eskriv%C4%81\" title=\"Hosemarija Eskriv\u0101 \u2013 Latvian\" lang=\"lv\" hreflang=\"lv\" class=\"interlanguage-link-target\">Latvie\u0161u</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-lt\"><a href=\"https://lt.wikipedia.org/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1_de_Balaguer\" title=\"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer \u2013 Lithuanian\" lang=\"lt\" hreflang=\"lt\" class=\"interlanguage-link-target\">Lietuvi\u0173</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-hu\"><a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1_de_Balaguer\" title=\"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer \u2013 Hungarian\" lang=\"hu\" hreflang=\"hu\" class=\"interlanguage-link-target\">Magyar</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-arz\"><a href=\"https://arz.wikipedia.org/wiki/%DA%86%D9%88%D8%B3%D9%8A%D9%85%D8%A7%D8%B1%D9%8A%D8%A7_%D8%A7%D8%B3%D9%83%D8%B1%D9%8A%DA%A4%D8%A7\" title=\"\u0686\u0648\u0633\u064a\u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0627\u0633\u0643\u0631\u064a\u06a4\u0627 \u2013 Egyptian Arabic\" lang=\"arz\" hreflang=\"arz\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0645\u0635\u0631\u0649</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-nl\"><a href=\"https://nl.wikipedia.org/wiki/Jozefmaria_Escriv%C3%A1\" title=\"Jozefmaria Escriv\u00e1 \u2013 Dutch\" lang=\"nl\" hreflang=\"nl\" class=\"interlanguage-link-target\">Nederlands</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ja\"><a href=\"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%9B%E3%82%BB%E3%83%9E%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%BB%E3%82%A8%E3%82%B9%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%83%90%E3%83%BC\" title=\"\u30db\u30bb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30a8\u30b9\u30af\u30ea\u30d0\u30fc \u2013 Japanese\" lang=\"ja\" hreflang=\"ja\" class=\"interlanguage-link-target\">\u65e5\u672c\u8a9e</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-no\"><a href=\"https://no.wikipedia.org/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1\" title=\"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 \u2013 Norwegian Bokm\u00e5l\" lang=\"nb\" hreflang=\"nb\" class=\"interlanguage-link-target\">Norsk bokm\u00e5l</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\"><a href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1_de_Balaguer\" title=\"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer \u2013 Polish\" lang=\"pl\" hreflang=\"pl\" class=\"interlanguage-link-target\">Polski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pt\"><a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1_de_Balaguer\" title=\"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer \u2013 Portuguese\" lang=\"pt\" hreflang=\"pt\" class=\"interlanguage-link-target\">Portugu\u00eas</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ro\"><a href=\"https://ro.wikipedia.org/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1\" title=\"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 \u2013 Romanian\" lang=\"ro\" hreflang=\"ro\" class=\"interlanguage-link-target\">Rom\u00e2n\u0103</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-qu\"><a href=\"https://qu.wikipedia.org/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1\" title=\"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 \u2013 Quechua\" lang=\"qu\" hreflang=\"qu\" class=\"interlanguage-link-target\">Runa Simi</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ru\"><a href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B0,_%D0%A5%D0%BE%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%8F\" title=\"\u042d\u0441\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430, \u0425\u043e\u0441\u0435\u043c\u0430\u0440\u0438\u044f \u2013 Russian\" lang=\"ru\" hreflang=\"ru\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sc\"><a href=\"https://sc.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A8_Maria_Escriv%C3%A0_de_Balaguer\" title=\"Jos\u00e8 Maria Escriv\u00e0 de Balaguer \u2013 Sardinian\" lang=\"sc\" hreflang=\"sc\" class=\"interlanguage-link-target\">Sardu</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sk\"><a href=\"https://sk.wikipedia.org/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1_de_Balaguer\" title=\"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer \u2013 Slovak\" lang=\"sk\" hreflang=\"sk\" class=\"interlanguage-link-target\">Sloven\u010dina</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sl\"><a href=\"https://sl.wikipedia.org/wiki/Jo%C5%BEefmarija_Escriv%C3%A1\" title=\"Jo\u017eefmarija Escriv\u00e1 \u2013 Slovenian\" lang=\"sl\" hreflang=\"sl\" class=\"interlanguage-link-target\">Sloven\u0161\u010dina</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sh\"><a href=\"https://sh.wikipedia.org/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1_de_Balaguer\" title=\"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer \u2013 Serbo-Croatian\" lang=\"sh\" hreflang=\"sh\" class=\"interlanguage-link-target\">Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-fi\"><a href=\"https://fi.wikipedia.org/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1\" title=\"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 \u2013 Finnish\" lang=\"fi\" hreflang=\"fi\" class=\"interlanguage-link-target\">Suomi</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sv\"><a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1\" title=\"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 \u2013 Swedish\" lang=\"sv\" hreflang=\"sv\" class=\"interlanguage-link-target\">Svenska</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-tl\"><a href=\"https://tl.wikipedia.org/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1\" title=\"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 \u2013 Tagalog\" lang=\"tl\" hreflang=\"tl\" class=\"interlanguage-link-target\">Tagalog</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ta\"><a href=\"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%93%E0%AE%9A%E0%AF%87%E0%AE%AE%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%AF_%E0%AE%8E%E0%AE%B8%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%B5%E0%AE%BE\" title=\"\u0b93\u0b9a\u0bc7\u0bae\u0bb0\u0bbf\u0baf \u0b8e\u0bb8\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0bb5\u0bbe \u2013 Tamil\" lang=\"ta\" hreflang=\"ta\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0ba4\u0bae\u0bbf\u0bb4\u0bcd</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-th\"><a href=\"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B9%82%E0%B8%84%E0%B9%80%E0%B8%8B_%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%B5%E0%B8%AD%E0%B8%B2_%E0%B9%80%E0%B8%AD%E0%B8%AA%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B5%E0%B8%9A%E0%B8%B2_%E0%B9%80%E0%B8%94_%E0%B8%9A%E0%B8%B2%E0%B8%A5%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B9%8C\" title=\"\u0e42\u0e04\u0e40\u0e0b \u0e21\u0e32\u0e23\u0e35\u0e2d\u0e32 \u0e40\u0e2d\u0e2a\u0e01\u0e23\u0e35\u0e1a\u0e32 \u0e40\u0e14 \u0e1a\u0e32\u0e25\u0e32\u0e40\u0e01\u0e23\u0e4c \u2013 Thai\" lang=\"th\" hreflang=\"th\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0e44\u0e17\u0e22</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-uk\"><a href=\"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A5%D0%BE%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%96%D1%8F_%D0%95%D1%81%D0%BA%D1%80%D1%96%D0%B2%D0%B0_%D0%B4%D0%B5_%D0%91%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D2%91%D0%B5%D1%80\" title=\"\u0425\u043e\u0441\u0435\u043c\u0430\u0440\u0456\u044f \u0415\u0441\u043a\u0440\u0456\u0432\u0430 \u0434\u0435 \u0411\u0430\u043b\u0430\u0491\u0435\u0440 \u2013 Ukrainian\" lang=\"uk\" hreflang=\"uk\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-war\"><a href=\"https://war.wikipedia.org/wiki/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1_de_Balaguer\" title=\"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer \u2013 Waray\" lang=\"war\" hreflang=\"war\" class=\"interlanguage-link-target\">Winaray</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-zh\"><a href=\"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%96%BD%E7%A6%AE%E8%8F%AF\" title=\"\u65bd\u79ae\u83ef \u2013 Chinese\" lang=\"zh\" hreflang=\"zh\" class=\"interlanguage-link-target\">\u4e2d\u6587</a></li></ul>\n\t\t<div class=\"after-portlet after-portlet-lang\"><span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q186807#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\" class=\"wbc-editpage\">Edit links</a></span></div>\n\t</div>\n</nav>\n\n</div>\n\n</div>\n<footer id=\"footer\" class=\"mw-footer\" role=\"contentinfo\" >\n\t<ul id=\"footer-info\" >\n\t\t<li id=\"footer-info-lastmod\"> This page was last edited on 30 June 2020, at 11:14<span class=\"anonymous-show\">&#160;(UTC)</span>.</li>\n\t\t<li id=\"footer-info-copyright\">Text is available under the <a rel=\"license\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\">Creative Commons Attribution-ShareAlike License</a><a rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" style=\"display:none;\"></a>;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">Terms of Use</a> and <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">Privacy Policy</a>. Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">Wikimedia Foundation, Inc.</a>, a non-profit organization.</li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-places\" >\n\t\t<li id=\"footer-places-privacy\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" class=\"extiw\" title=\"wmf:Privacy policy\">Privacy policy</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-about\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">About Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-disclaimer\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">Disclaimers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-contact\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">Contact Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-mobileview\"><a href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\" class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\">Mobile view</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-developers\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">Developers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-statslink\"><a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">Statistics</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-cookiestatement\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">Cookie statement</a></li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-icons\" class=\"noprint\">\n\t\t<li id=\"footer-copyrightico\"><a href=\"https://wikimediafoundation.org/\"><img src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" alt=\"Wikimedia Foundation\" loading=\"lazy\" /></a></li>\n\t\t<li id=\"footer-poweredbyico\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/\"><img src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" alt=\"Powered by MediaWiki\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" loading=\"lazy\"/></a></li>\n\t</ul>\n\t<div style=\"clear: both;\"></div>\n</footer>\n\n\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"1.668\",\"walltime\":\"1.932\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":9224,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":242498,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":13213,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":18,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":26,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":346060,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00% 1645.678      1 -total\",\" 30.65%  504.415      1 Template:Reflist\",\" 23.43%  385.620     61 Template:Citation\",\"  9.21%  151.640      1 Template:Infobox_saint\",\"  9.07%  149.344      1 Template:Lang-en\",\"  8.51%  140.091      1 Template:Infobox\",\"  7.38%  121.513     43 Template:Harvnb\",\"  6.24%  102.698      4 Template:Br_separated_entries\",\"  5.92%   97.355      8 Template:ISBN\",\"  4.46%   73.325      1 Template:Birth_date\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.901\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":27459770,\"limit\":52428800},\"limitreport-logs\":\"anchor_id_list = table#1 {\\n  [\\\"CITEREFAllen2005\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFAngelo_Cardinal_Felici1990\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFAranda2000\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBelda,_Manuel1997\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBerglar1994\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBernal1977\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBlaye1976\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBunson2004\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBurkhart,_Ernst_and_L\u00f3pez_D\u00edaz2010\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBurkhart,_Ernst_and_L\u00f3pez_D\u00edaz2011\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBurkhart,_Ernst_and_L\u00f3pez_D\u00edaz2013\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBurns2005\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFCongregazione_per_le_cause_dei_santi1992\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFDelclaux1992\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFEchevarr\u00eda_Rodr\u00edguez2000\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFErnest_Caparros2001\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFEscriv\u00e11981\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFEscriv\u00e11982\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFEscriv\u00e11987\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFEscriv\u00e11989\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFEscriv\u00e12001\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFEscriv\u00e12002\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFEscriv\u00e12003\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFEscriv\u00e1Balaguer2002\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFEstruch1995\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFGarriga1977\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFGondrand1990\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFGuiley2001\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFHelming1986\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFHoly_See\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFHutchison2006\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFIllanes1982\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFKeenan2011\\\"] = 2,\\n  [\\\"CITEREFLe_Tourneau1987\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMaggy_Whitehouse2006\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMcDermott2015\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMessori,_Vittorio1997\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMessori1997\\\"] = 2,\\n  [\\\"CITEREFNoam_Friedlander2005\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFOcariz1994\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFOc\u00e1riz_Bra\u00f1a1994\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFOffice_of_Papal_Liturgical_Celebrations2002\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFPatrice_de_Plunkett\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFPilar_Urbano1995\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFPonz_Piedrafita2000\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFPope_John_Paul_II1990\\\"] = 2,\\n  [\\\"CITEREFPope_John_Paul_II2002\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFRocca2009\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFSacred_Congregation_for_the_Causes_of_Saints2001\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFSantiago_Escriv\u00e11992\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFStagnaro2016\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFTrigilio2007\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFUrbano1995\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFUrbano2011\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFVatican_Congregation_for_Causes_of_Saints\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFV\u00e1zquez_de_Prada2001\\\"] = 4,\\n  [\\\"CITEREFWalsh2004\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFWoodward1996\\\"] = 4,\\n  [\\\"CITEREFde_la_Cierva1993\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFdel_PortilloCavalleri1996\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFenquiries@thetablet.co.uk\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFvon_Balthasar1963\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFvon_Balthasar1964\\\"] = 1,\\n}\\ntemplate_list = table#1 {\\n  [\\\"!\\\"] = 1,\\n  [\\\"Authority control\\\"] = 1,\\n  [\\\"Birth date\\\"] = 1,\\n  [\\\"Citation\\\"] = 61,\\n  [\\\"Citation needed\\\"] = 5,\\n  [\\\"Cite book\\\"] = 3,\\n  [\\\"Cite news\\\"] = 4,\\n  [\\\"Cite press release\\\"] = 1,\\n  [\\\"Cite web\\\"] = 15,\\n  [\\\"Commons category\\\"] = 1,\\n  [\\\"DEFAULTSORT:Escriva, Josemaria\\\"] = 1,\\n  [\\\"Death date and age\\\"] = 1,\\n  [\\\"Harvnb\\\"] = 43,\\n  [\\\"History of Catholic theology\\\"] = 1,\\n  [\\\"ISBN\\\"] = 8,\\n  [\\\"Infobox saint\\\"] = 1,\\n  [\\\"Lang-en\\\"] = 1,\\n  [\\\"Main\\\"] = 1,\\n  [\\\"Opus Dei\\\"] = 1,\\n  [\\\"Page numbers needed\\\"] = 1,\\n  [\\\"Portalbar\\\"] = 1,\\n  [\\\"Quote\\\"] = 6,\\n  [\\\"Refbegin\\\"] = 2,\\n  [\\\"Refend\\\"] = 2,\\n  [\\\"Reflist\\\"] = 1,\\n  [\\\"Webarchive\\\"] = 4,\\n  [\\\"Wikiquote\\\"] = 1,\\n}\\narticle_whitelist = table#1 {\\n}\\ntable#1 {\\n  [\\\"size\\\"] = \\\"tiny\\\",\\n}\\ntable#1 {\\n  [\\\"size\\\"] = \\\"tiny\\\",\\n}\\n\"},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1322\",\"timestamp\":\"20200820153416\",\"ttl\":86400,\"transientcontent\":true}}});});</script>\n<script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Josemar\\u00eda Escriv\\u00e1\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q186807\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q186807\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2002-10-07T08:02:23Z\",\"dateModified\":\"2020-06-30T11:14:10Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/0\\/08\\/Josemaria_Escriva.jpg\",\"headline\":\"Spanish priest and catholic saint\"}</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":179,\"wgHostname\":\"mw1411\"});});</script>\n</body></html>",
  "formatedtext": "Josemar\u00eda Escriv\u00e1 -  Josemar\u00eda Escriv\u00e1  This article cites its sources but does not provide page references . You can help to improve it by introducing citations that are more precise. ( June 2020 ) ( Learn how and when to remove this template message ) Saint St. Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer Priest; Saint of Ordinary Life Born ( 1902-01-09 ) 9 January 1902 Barbastro , Aragon , Spain Died 26 June 1975 (1975-06-26) (aged\u00a073) Rome , Italy Venerated\u00a0in Roman Catholic Church Beatified 17 May 1992, Saint Peter's Square , Vatican City by Pope John Paul II Canonized 6 October 2002, Saint Peter's Square, Vatican City by Pope John Paul II Major shrine Our Lady of Peace, Prelatic Church of Opus Dei, Rome, Italy Feast 26 June Patronage Opus Dei , People with diabetes Coat of arms of Josemar\u00eda Escriv\u00e1 Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer y Alb\u00e1s (9 January 1902\u00a0\u2013 26 June 1975) was a Spanish Roman Catholic priest who founded Opus Dei , an organization of laypeople and priests dedicated to the teaching that everyone is called to holiness by God and that ordinary life can result in sanctity . He was canonized in 2002 by Pope John Paul II , who declared Josemar\u00eda should be \"counted among the great witnesses of Christianity.\" Escriv\u00e1 gained a doctorate in civil law at the Complutense University of Madrid and a doctorate in theology at the Lateran University in Rome. His principal work was the initiation, government and expansion of Opus Dei.  Escriv\u00e1's best-known publication is The Way , which has been translated into 43 languages and has sold several million copies. Escriv\u00e1 and Opus Dei have aroused controversy, primarily concerning allegations of secrecy, elitism , cult -like practices, and political involvement with right-wing causes, such as the rule of Francisco Franco in Spain (1939\u20131975). [1] [2] After his death, his canonization attracted considerable attention and controversy, by some Catholics and the worldwide press. [3] Several journalists who have investigated the history of Opus Dei, among them Vatican analyst John L. Allen, Jr. , have argued that many of these accusations are unproven or have grown from allegations by enemies of Escriv\u00e1 and his organization. [4] [5] [6] Cardinal Albino Luciani (later Pope John Paul I ), [7] John Paul II, Benedict XVI , Francis , \u00d3scar Romero , and many Catholic leaders have endorsed Escriv\u00e1's teaching concerning the universal call to holiness , the role of laity , and sanctification of ordinary work. [8] According to Allen, among Catholics, Escriv\u00e1 is \"reviled by some and venerated by millions more\". [9] Contents 1 Biography 1.1 Early life 1.2 Mission as the founder of Opus Dei 1.3 Later years 2 Personality and attitudes 2.1 Attitudes in general 2.2 Towards God 2.2.1 Prayer 2.2.2 Towards the liturgy 2.2.3 Mortification 2.3 Towards the Virgin Mary 2.4 Towards people 2.5 Towards his family 2.6 Towards his country 2.7 Awards and honors 3 Controversies 3.1 Alleged defence of Hitler 3.2 Alleged support for right-wing leaders 3.3 Title of nobility 3.4 Relations with other Catholic leaders 4 Beatification and canonization 4.1 Criticism of the process 4.2 Reports of discord among judges 5 Teachings and legacy 6 Writings 7 See also 8 References 9 Bibliography 10 Further reading 11 External links Biography [ edit ] Early life [ edit ] Jos\u00e9 Mar\u00eda Mariano Escriv\u00e1 y Alb\u00e1s was born to Jos\u00e9 Escriv\u00e1 y Corz\u00e1n and his wife, Mar\u00eda de los Dolores Alb\u00e1s y Blanc on 9 January 1902, in the small town of Barbastro , in Huesca, Arag\u00f3n, Spain , the second of six children and the first of two sons. Jos\u00e9 Escriv\u00e1 was a merchant and a partner in a textile company that eventually went bankrupt, forcing the family to relocate in 1915 to the city of Logro\u00f1o , in the northern province of La Rioja , where he worked as a clerk in a clothing store. [10] Young Josemar\u00eda first felt that \"he had been chosen for something\", it is reported, when he saw footprints left in the snow by a monk walking barefoot. [11] [12] With his father's blessing, Escriv\u00e1 prepared to become a priest of the Catholic Church .  He studied first in Logro\u00f1o and then in Zaragoza , where he was ordained as deacon on Saturday, 20 December 1924. He was ordained a priest , also in Zaragoza, on Saturday, 28 March 1925. After a brief appointment to a rural parish in Perdiguera , he went to Madrid , the Spanish capital, in 1927 to study law at the Central University . In Madrid, Escriv\u00e1 was employed as a private tutor and as a chaplain to the Foundation of Santa Isabel, which comprised the royal Convent of Santa Isabel and a school managed by the Little Sisters of the Assumption . [13] Mission as the founder of Opus Dei [ edit ] A prayerful retreat helped him to discern more definitely what he considered to be God's will for him, and, on 2 October 1928, he \"saw\" Opus Dei (English: Work of God ), a way by which Catholics might learn to sanctify themselves by their secular work. [14] He founded it in 1928, and Pius XII gave it final approval in 1950. According to the decree of the Congregation for the Causes of Saints , which contains a condensed biography of Escriv\u00e1, \"[t]o this mission he gave himself totally. From the beginning his was a very wide-ranging apostolate in social environments of all kinds. He worked especially among the poor and the sick languishing in the slums and hospitals of Madrid.\" [15] During the Spanish Civil War , Escriv\u00e1 fled from Madrid, which was controlled by the republicans , via Andorra and France , to the city of Burgos , which was the headquarters of General Francisco Franco 's nationalist forces. [16] After the war ended in 1939 with Franco's victory, Escriv\u00e1 was able to resume his studies in Madrid and complete a doctorate in law, for which he submitted a thesis on the historical jurisdiction of the Abbess of Santa Mar\u00eda la Real de Las Huelgas . [17] The Priestly Society of the Holy Cross, affiliated with Opus Dei, was founded on Sunday, 14 February 1943.  Escriv\u00e1 relocated to Rome in 1946. The decree declaring Escriv\u00e1 \"Venerable\" states that \"in 1947 and on Monday, 16 June 1950, he obtained approval of Opus Dei as an institution of pontifical right. With tireless charity and operative hope he guided the development of Opus Dei throughout the world, activating a vast mobilization of lay people ... He gave life to numerous initiatives in the work of evangelization and human welfare; he fostered vocations to the priesthood and the religious life everywhere... Above all, he devoted himself tirelessly to the task of forming the members of Opus Dei.\" [15] Later years [ edit ] According to some accounts, at the age of two he suffered from a disease (perhaps epilepsy [18] ) so severe that the doctors expected him to die soon, but his mother had taken him to Torreciudad , where the Aragonese locals venerated a statue of the Virgin Mary (as \"Our Lady of the Angels\"), thought to date from the 11th century. Escriv\u00e1 recovered and, as the director of Opus Dei during the 1960s and 1970s, promoted and oversaw the design and construction of a major shrine at Torreciudad. The new shrine was inaugurated on 7 July 1975, soon after Escriv\u00e1's death, and to this day remains the spiritual center of Opus Dei, as well as an important destination for pilgrimage. [19] By the time of Escriv\u00e1\u2019s death in 1975, the members of Opus Dei numbered some 60,000 in 80 countries. [20] As an adult, Escriv\u00e1 suffered from type 1 diabetes [21] and, according to some sources, also epilepsy. [22] In 1950, Escriv\u00e1 was appointed an Honorary Domestic Prelate by Pope Pius XII , which allowed him to use the title of Monsignor . In 1955, he received a doctorate of theology from the Pontifical Lateran University in Rome. [17] He was a consultor to two Vatican congregations (the Congregation for Seminaries and Universities and the Pontifical Commission for the Authentic Interpretation of the Code of Canon Law ) and an honorary member of the Pontifical Academy of Theology. The Second Vatican Council (1962\u201365) confirmed the importance of the universal call to holiness , the role of the laity, and the Mass as the basis of Christian life. [23] In 1948 Escriv\u00e1 founded the Collegium Romanum Sanctae Crucis (Roman College of the Holy Cross), Opus Dei's educational center for men, in Rome. In 1953 he founded the Collegium Romanum Sanctae Mariae (Roman College of Saint Mary) to serve the women's section (these institutions are now joined into the Pontifical University of the Holy Cross .) Escriv\u00e1 also established the University of Navarre , in Pamplona , and the University of Piura (in Peru ), as secular institutions affiliated with Opus Dei. Escriv\u00e1 died on 26 June 1975, aged 73. Three years after Escriv\u00e1 died, the then Cardinal Albino Luciani (later Pope John Paul I ) celebrated the originality of his contribution to Christian spirituality. [7] Personality and attitudes [ edit ] Attitudes in general [ edit ] One of the persons who knew Escriv\u00e1 best was the Bishop of Madrid, where Opus Dei was initiated, Bishop Leopoldo Eijo y Garay, for Escriv\u00e1 would visit and report to him quite frequently and the two established a very strong friendship. In a 1943 report to Rome, the bishop stated: \"The distinctive notes of his character are his energy and his capacity for organization and government; with an ability to pass unnoticed. He has shown himself most obedient to the Church hierarchy -- one very special hallmark of his priestly work is the way he fosters, in speech and in writing, in public and in private, love for Holy Mother Church and for the Roman Pontiff.\" Bishop Eijo y Garay wrote to the Jesuit Provincial of Toledo, Carlos Gomez Martinho, S.J. in 1941: \"Fr. Escriv\u00e1 is an exemplary priest, chosen by God for apostolic enterprises; humble, prudent, self-sacrificing in work, docile to his bishop, of outstanding intelligence and with a very solid spiritual and doctrinal formation.\" Eijo y Garay told an officer of the Falange that \"[T]o think that Fr. Josemar\u00eda Escriv\u00e1 is capable of creating anything secret is absurd. He is as frank and open as a child!\" [ citation needed ] Viktor Frankl , an Austrian psychiatrist and neurologist, founder of \" logotherapy \", and a Nazi concentration camp survivor, met Escriv\u00e1 in Rome in 1970 and later wrote of \"the refreshing serenity which emanated from him and warmed the whole conversation\", and \"the unbelievable rhythm\" with which his thought flowed, and finally \"his amazing capacity\" for getting into \"immediate contact\" with those with whom he was speaking. Frankl went on: \"Escriv\u00e1 evidently lived totally in the present moment, he opened out to it completely, and gave himself entirely to it.\" [24] [25] According to \u00c1lvaro del Portillo , who was Escriv\u00e1's closest collaborator for many years, there was one basic quality of Escriv\u00e1 \"that pervaded everything else: his dedication to God, and to all souls for God's sake; his constant readiness to correspond generously to the will of God.\" [26] Pope Paul VI summarized his opinion of what he termed the \"extraordinariness\" of Escriv\u00e1's sanctity in this way: \"He is one of those men who has received the most charisms (supernatural gifts) and have corresponded most generously to them.\" \"The first impression one gets from watching Escriv\u00e1 'live'\", John L. Allen, Jr. writes after watching some movies on the founder of Opus Dei in 2005, \"is his effervescence, his keen sense of humor. He cracks jokes, makes faces, roams the stage, and generally leaves his audience in stitches in off-the-cuff responses to questions from people in the crowd.\" [27] Critics, such as Spanish architect Miguel Fisac , who was one of the earliest members of Opus Dei and who associated with Escriv\u00e1 for nearly twenty years before ending his relation with Escriv\u00e1 and Opus Dei, have given a very different description of Escriv\u00e1 as a pious but vain, secretive, and ambitious man, given to private displays of violent temper, and who demonstrated little charity towards others or genuine concern for the poor. [28] According to British journalist Giles Tremlett , \"biographies of Escriv\u00e1 have produced conflicting visions of the saint as either a loving, caring charismatic person or a mean-spirited, manipulative egoist\". [29] French historian \u00c9douard de Blaye has referred to Escriv\u00e1 as a \"mixture of mysticism and ambition\". [30] Towards God [ edit ] Prayer [ edit ] On the centennial of Escriv\u00e1's birthday, Cardinal Ratzinger (who became Pope Benedict XVI ) commented: \"I have always been impressed by Josemar\u00eda Escriv\u00e1's explanation of the name 'Opus Dei': an explanation ... gives us an idea of the founder's spiritual profile. Escriv\u00e1 knew he had to found something, but he was also conscious that what he was founding was not his own work, that he himself did not invent anything and that the Lord was merely making use of him. So it was not his work, but Opus Dei (God's Work). [This] gives us to understand that he was in a permanent dialogue, a real contact with the One who created us and works for us and with us... If therefore St Josemar\u00eda speaks of the common vocation to holiness, it seems to me that he is basically drawing on his own personal experience, not of having done incredible things himself, but of having let God work. Therefore a renewal, a force for good was born in the world even if human weaknesses will always remain.\" [31] In his canonization homily, Pope John Paul II described Escriv\u00e1 as \"a master in the practice of prayer, which he considered to be an extraordinary 'weapon' to redeem the world...It is not a paradox but a perennial truth; the fruitfulness of the apostolate lies above all in prayer and in intense and constant sacramental life.\" In John Paul II's Decree of Canonization , he refers to the five brief prayers or aspirations of Escriv\u00e1 through which \"one can trace the entire life story of Blessed Josemar\u00eda Escriv\u00e1. He was barely sixteen when he began to recite the first two aspirations [ Domine, ut videam! , Lord, that I might see! and Domina, ut sit! , Lady, that it might be!], as soon as he had the first inklings of God's call. They expressed the burning desire of his heart: to see what God was asking of him, so that he might do it without delay, lovingly fulfilling the Lord's will. [32] The third aspiration [ Omnes cum Petro ad Iesum per Mariam! , All together with Peter to Jesus through Mary!] appears frequently in his writings as a young priest and shows how his zeal to win souls for God went hand in hand with both a firm determination to be faithful to the Church and an ardent devotion to Mary, the Virgin Mother of God. Regnare Christum volumus! We want Christ to reign!: [33] these words aptly express his constant pastoral concern to spread among all men and women the call to share, through Christ, in the dignity of God's children. God's sons and daughters should live for the purpose, to serve Him alone: Deo omnis gloria! All the glory to God!\" [34] [35] During the thanksgiving Mass for the canonization of St. Josemar\u00eda, John Paul II , said: \"In the Founder of Opus Dei, there is an extraordinary love for the will of God. There exists a sure criterion of holiness: fidelity in accomplishing the divine will down to the last consequences. For each one of us the Lord has a plan, to each he entrusts a mission on earth. The saint could not even conceive of himself outside of God's plan. He lived only to achieve it. St Josemar\u00eda was chosen by the Lord to announce the universal call to holiness and to point out that daily life and ordinary activities are a path to holiness. One could say that he was the saint of ordinary life.\" [36] Not all Catholic commentators, however, were impressed equally by Escriv\u00e1's spirituality.  For instance, the Swiss theologian Hans Urs von Balthasar wrote in an article of 1963 that Escriv\u00e1's The Way provided an \"insufficient spirituality\" to sustain a religious organization and that the book was hardly more than \"a little Spanish manual for advanced Boy Scouts \". [37] Von Balthasar also questioned the attitudes towards prayer described by The Way , declaring that Escriv\u00e1's use of prayer moves almost exclusively within the circle of the self, of a self that must be great and strong, equipped with pagan virtues, apostolic and Napoleonic . That which is most necessary, which is the contemplative rooting of the Word \"on good soil\" (Matthew 13:8), that which constitutes the aim of the prayers of the saints, of the great founders, the prayer of a Foucauld , is something one will search for in vain here. [37] Von Balthasar repeated his negative evaluation of The Way in a television interview from 1984. [38] Similar criticism of Escriv\u00e1's spirituality has been stated by other commentators: for instance, according to Kenneth L. Woodward, a journalist who specializes in articles about the Catholic Church, \"to judge by his writings alone, Escriv\u00e1's was an unexceptional spirit, derivative and often banal in his thoughts, personally inspiring, perhaps, but devoid of original insights\", whose book The Way reveals \"a remarkable narrowness of mind, weariness of human sexuality, and artlessness of expression.\" [39] Towards the liturgy [ edit ] Escriv\u00e1 conceived the Mass as the \"Source and summit of the Christian's interior life,\" a terminology which was later used by the Second Vatican Council . [11] According to Giovanni Battista Re , Prefect of the Congregation for Bishops , \"St. Josemar\u00eda strove with all his strength to make the Eucharist the center of his life... For him, Jesus was not an example to imitate from afar, an abstract moral ideal, but his Jesus , a person we should live alongside continuously.\" [ citation needed ] Escriv\u00e1 strove to obey whatever was indicated by the competent authority regarding the celebration of Mass and \"[h]e took all necessary steps to ensure that the prescriptions of Vatican II, notably in the area of the liturgy, were applied within Opus Dei.\" [40] As his prayer was much integrated with traditional liturgy, Escriv\u00e1 found the transition difficult and asked Echevarr\u00eda to help him with respect to the new rites. Although he missed the practices of the old rites, especially some gestures such as the kissing of the paten (a small plate, usually made of silver or gold, used to hold Eucharistic bread), he prohibited his devotees to ask for any dispensation for him \"out of a spirit of obedience to ecclesiastical norms... He has decided to show his love for the liturgy through the new rite\", commented Echevarr\u00eda. However, when Msgr. Annibale Bugnini , Secretary of the Consilium for the Implementation of the Constitution on the Liturgy, learned of Escriv\u00e1's difficulties, he granted Escriv\u00e1 the possibility of celebrating the Mass using the old rite. Whenever Escriv\u00e1 celebrated this rite, he did so only in the presence of one Mass server. [41] [42] Monsignor Vladimir Felzmann, [43] a priest who worked as Escriv\u00e1's personal assistant before quitting Opus Dei in 1981, [44] claimed in an interview for Newsweek that Escriv\u00e1 was so distraught by the reforms introduced by the Second Vatican Council that he and his deputy, \u00c1lvaro del Portillo , \"went to Greece in 1967 to see if [they] could bring Opus Dei into the Greek Orthodox Church . Escriv\u00e1 thought the [Catholic] church was a shambles and that the Orthodox might be the salvation of himself and of Opus Dei as the faithful remnant.\" [45] Felzmann claims that Escriv\u00e1 soon abandoned those plans as impracticable. Monsignor Flavio Capucci, a member of Opus Dei and the postulator of the cause for Escriv\u00e1's canonization , denies that Escriv\u00e1 ever contemplated quitting the Catholic Church. [45] This was also denied by the information office of Opus Dei, which stated that Escriv\u00e1's visit to Greece in 1966 was done in order to analyze the convenience of organizing Opus Dei in that country, and that Escriv\u00e1 even brought back icons as presents for Pope Paul VI and Monsignor Angelo Dell'Acqua (then the substitute to the Vatican Secretary of State ), whom he had informed of the visit beforehand. [46] Mortification [ edit ] Escriv\u00e1 taught that \"joy has its roots in the form of a cross\", and that \"suffering is the touchstone of love\", convictions which were represented in his own life. [47] He practiced corporal mortification personally and recommended it to others in Opus Dei. In particular, his enthusiasm for the practice of self- flagellation has attracted controversy, with critics quoting testimonies about Escriv\u00e1 whipping himself furiously until the walls of his cubicle were speckled with blood. [48] Both the practice of self-mortification as a form of penance, and the conviction that suffering can help a person to acquire sanctity, have ample precedent in Catholic teaching and practice. Referring to Escriv\u00e1, John Paul II stated in Christifideles omnes : During the Spanish Civil War he personally experienced the fury of anti-religious persecution and gave daily proof of heroism in a constant priestly activity seasoned with abundant prayer and penance. It did not take long before many came to consider him a saint. When the war was over many bishops invited him to preach retreats to their clergy, thereby greatly contributing to the renewal of Christian life in Spain. Many religious orders and congregations also requested his pastoral services. At the same time, God allowed him to suffer public attacks. He responded invariably with pardon, to the point of considering his detractors as benefactors. But this Cross was such a source of blessings from heaven that the Servant of God's apostolate spread with astonishing speed. [15] Towards the Virgin Mary [ edit ] Mother of Fair Love, a gift of Josemar\u00eda Escriv\u00e1 to the University of Navarra : John Paul II stated: \"Love for our Lady is a constant characteristic of the life of Josemar\u00eda Escriv\u00e1.\" Pope John Paul II stated on Sunday, 6 October 2002, after the Angelus greetings: \"Love for our Lady is a constant characteristic of the life of Josemar\u00eda Escriv\u00e1 and is an eminent part of the legacy that he left to his spiritual sons and daughters.\" The Pope also said that \"St. Josemar\u00eda wrote a beautiful small book called The Holy Rosary which presents spiritual childhood, a real disposition of spirit of those who wish to attain total abandonment to the divine will\". [49] When Escriv\u00e1 was 10 or 11 years old, he already had the habit of carrying the rosary in his pocket. As a priest, he would ordinarily end his homilies and his personal prayer with a conversation with the Blessed Virgin. He instructed that all rooms in the offices of Opus Dei should have an image of the Virgin. He encouraged his spiritual children to greet these images when they entered a room. He encouraged a Marian apostolate, preaching that \"To Jesus we go and to Him we return through Mary\" . While looking at a picture of the Virgin of Guadalupe giving a rose to San Juan Diego , he commented: \"I would like to die that way.\" On 26 June 1975, after entering his work room, which had a painting of the Virgin of Guadalupe , he slumped on the floor and died. [47] Towards people [ edit ] \"Escriv\u00e1 de Balaguer was a very human saint\", preached John Paul II. \"All those who met him, whatever their culture or social status, felt he was a father, totally devoted to serving others, for he was convinced that every soul is a marvellous treasure; indeed, every person is worth all of Christ's Blood. This attitude of service is obvious in his dedication to his priestly ministry and in the magnanimity with which he started so many works of evangelization and human advancement for the poorest persons.\" [36] Former numerary Mar\u00eda del Carmen Tapia (born 1925), who worked with Escriv\u00e1 for 18 years inside the organization, seven as his secretary, wrote in her book, Beyond the Threshold: A Life in Opus Dei , that Escriv\u00e1 often became angry, and that as secretary in charge of recording his words and actions, she was not allowed to record anything negative that she witnessed. She claims she was subjected to abusive words from Escriv\u00e1, who called her filthy names, and then screamed during this meeting with both men and women present, upbraiding a member who helped Tapia send letters. She was kept prisoner in the headquarters of Opus Dei in Rome from November 1965 until March 1966. \"I was held completely deprived of any outside contact with the absolute prohibition to go out for any reason or receive or make telephone calls or to write or receive letters. Nor could I go out for the so-called weekly walk or the monthly excursion. I was a prisoner.\" [50] However, some of his devotees claim that, through him, Opus Dei has been able to better the quality of life of many women, and refer to his respect for women and his interest in improving their lives. [47] Historian Elizabeth Fox-Genovese , a Catholic convert, asserted that \"Opus Dei has an enviable record of educating the poor and supporting women, whether single or married, in any occupation they choose.\" [47] Towards his family [ edit ] Opus Dei's founder modified his name in several ways over the course of his life. In the Church records of the cathedral at Barbastro, he appears as having been baptized four days after birth with the name Jos\u00e9 Mar\u00eda Juli\u00e1n Mariano, and his surname was spelled Escriba. [51] As early as his school days, Jos\u00e9 Escriv\u00e1 had \"adopted the rather more distinguished version spelled with a \"v\" rather than a \"b.\" [52] His name is spelled Escriv\u00e1 in the memento of his first Mass. According to critics like Luis Carandell [53] and Michael Walsh [51] a former Jesuit priest, he also adopted the use of the conjunction y (\"and\") joining his father's and mother's surnames (\"Escriv\u00e1 y Alb\u00e1s\"), a usage which he claims is associated with aristocratic families, even though that has been the legal naming format in Spain since 1870 . On 16 June 1940, the Spanish Bolet\u00edn Oficial del Estado (\"Official State Bulletin\") records that Escriv\u00e1 requested of the government that he be permitted to change his \"first surname so that it will be written Escriv\u00e1 de Balaguer\". He justified the petition on the grounds that \"the name Escriv\u00e1 is common in the east coast and in Catalonia , leading to harmful and annoying confusion\".  On 20 June 1943, when he was 41 years old, the registry book of the Barbastro cathedral and the baptismal certificate of Jos\u00e9 Mar\u00eda were annotated to represent \"that the surname Escriba was changed to Escriv\u00e1 de Balaguer\". [53] Balaguer is the name of the town in Catalonia from which Escriv\u00e1's paternal family derived. One of the earliest members of Opus Dei, and a friend for many years, the architect Miguel Fisac, who later quit Opus Dei, said that Escriv\u00e1 found it embarrassing to have his father's family name since his father's company became bankrupt, that he had a \"great affection for the aristocracy\", and that, when Escriv\u00e1 was a chaplain at the Foundation of Santa Isabel in Madrid, he would often meet aristocratic visitors who would ask, upon learning that his name was Escriv\u00e1, whether he belonged to the noble Escriv\u00e1 de Roman\u00ed family, only to ignore him when they learned that he did not. [28] According to V\u00e1squez de Prada, a writer, Opus Dei member, and official biographer who produced a three-volume biography of Escriv\u00e1, the act had nothing to do with ambition but was motivated rather by fairness and loyalty to his family. [11] The main problem is that in Spanish the letters b and v are pronounced in the same way and therefore bureaucrats and clerics had made mistakes in transcribing the Escriv\u00e1 family name in some official documents throughout the generations. Defenders of Escriv\u00e1 have also argued that the addition of \"de Balaguer\" corresponded to a practice adopted by many Spanish families that felt a need to distinguish themselves from others with the same surname but proceeding from different regions and consequently having different histories. Escriv\u00e1's younger brother Santiago stated that his brother \"loved the members of his family\" and took good care of them. [54] When their father died, he says, Escriv\u00e1 told their mother that \"she should stay calm, because he will always take care of us. And he fulfilled this promise.\" Escriv\u00e1 would find time in his busy schedule to chat and take a walk with his younger brother, acting like a father towards him. When the family transferred to Madrid, he obeyed the instructions of their father that he obtain a doctorate in Law. \"Thanks to his docility to this advice\", says Santiago, \"he was able to support the family by giving classes in Law, and with this he acquired a juridical mentality ... which would later be so necessary to do Opus Dei.\" Monsignor Escriv\u00e1 also modified his first name. From Jos\u00e9 Mar\u00eda, he changed it to the original Josemar\u00eda. Biographers state, that around 1935 [age 33], \"he joined his first two names because his single love for the Virgin Mary and Saint Joseph were equally inseparable\". [11] Towards his country [ edit ] Many of his contemporaries recount the tendency of Escriv\u00e1 to preach about patriotism as opposed to nationalism. [55] [56] Critics have alleged that Escriv\u00e1 personally, as well as the organization of Opus Dei, were associated originally with the ideology of \"National Catholicism\", particularly during the Spanish Civil War and the years immediately after it, and that they were therefore also closely associated with the authoritarian regime of General Franco . According to Catalan sociologist Joan Estruch: More than \"a classic of the spirituality of all time\", Escriv\u00e1 de Balaguer is at bottom a child of his time : he is the product of a specific country, a specific epoch, a specific church. These are the Spain of General Franco and the church of Pope Pius X . If Opus Dei had \"never seen the need to bring itself up to date\", as Escriv\u00e1 maintained, Opus would today be a paramilitary , pro- fascist , antimodernist , integralist (reactionary) organization.  If it is not, it is because it has evolved over time, just as the Catholic Church, the Franco regime, and Msgr. Escriv\u00e1 himself evolved. [57] Estruch cites, for instance, the fact that the first edition of Escriv\u00e1's The Way , finished in Burgos and published in Valencia in 1939, had the dateline A\u00f1o de la Victoria (\"Year of the Victory\"), referring to Franco's military triumph over the Republican forces in the civil war, [58] as well as a prologue by a pro-Franco bishop, Msgr. Xavier Lauzurica, which ended with the admonition to the reader to \"always stay vigilant and alert, because the enemy does not sleep. If you make these maxims your life, you will be a perfect imitator of Jesus Christ and a gentleman without blemish. And with Christs like you Spain will return to the old grandeur of its saints, wise men, and heroes.\" [59] Escriv\u00e1 preached personally to General Franco and his family during a week-long spiritual retreat at the Pardo Palace (Franco's official residence) in April 1946. [60] Vittorio Messori claims that the ties between Escriv\u00e1 and Francoism are part of a black legend propagated against Escriv\u00e1 and Opus Dei. [61] Allen states that based on his research Escriv\u00e1 could not be said to be pro-Franco (for which he was criticized for not joining other Catholics in openly praising Franco) nor anti-Franco (for which he was criticized for not being \"pro-democracy\"). According to Allen, there is no statement from Escriv\u00e1 for or against Franco. [9] Escriv\u00e1's devotees and some historians have emphasized his personal effort to avoid partiality in politics. Professor Peter Berglar , a German historian, asserts that Franco's falangists suspected Escriv\u00e1 of \"internationalism, anti-Spainism and Freemasonry\" and that during \"the first decade of Franco's regime, Opus Dei and Escriv\u00e1 were attacked with perseverance bordering on fanaticism, not by enemies, but by supporters of the new Spanish State . Escriv\u00e1 was even reported to the Tribunal for the Fight against Freemasonry \". [62] Awards and honors [ edit ] Escriv\u00e1 received several awards: The Grand Cross of Alfonso X the Wise (1951) The Gold Cross of St. Raymond of Penyafort (1954) The Grand Cross of Isabella the Catholic (1956) The Grand Cross of Charles III (1960) Doctor Honoris Causa by the University of Zaragoza (Spain, 1960) The Gold Medal by the City council of Barbastro (1975). Some biographers have said that Escriv\u00e1 did not seek these awards, that they were nevertheless granted to him, that he accepted them due to charity to those who were granting these, and that he did not give the slightest importance to these awards. [47] Journalist Luis Carandell, however, recounts testimonies about how members of Opus Dei paid for the insignia of the Grand Cross of Charles III to be made from gold, only to have Escriv\u00e1 angrily reject it and demand instead one encrusted with diamonds . Carandell holds that this episode was part of a larger pattern in Escriv\u00e1's life of ambition for social prestige and the trappings of wealth. [63] Sympathetic biographers, however, insist that Escriv\u00e1 taught that material things are good, but that people should not get attached to them and should serve only God.  It is reported that he declared that \"he has most who needs least\" and that it took only 10 minutes to gather his possessions after his death. [47] Controversies [ edit ] In addition to the questions raised about the depth of Escriv\u00e1's spirituality and theological thinking, his purported habits of secretiveness and elitism (although for the most part, Opus Dei faithful belong to the middle-to-low levels of society, in terms of education, income and social status), [61] his alleged bad temper and ambition for social status and worldly luxuries, several other specific aspects of Escriv\u00e1's life and work have generated some criticism, particularly regarding his canonization by the Catholic Church. The sources of criticism include his alleged private statements in defence of Adolf Hitler , collaboration by members of Opus Dei with right-wing political causes (especially during General Francisco Franco 's dictatorship in Spain ), Escriv\u00e1's request for the rehabilitation in his favour of an aristocratic title and allegations that he maintained bad relations with other Catholic officials, of whom he could be very critical in private. Alleged defence of Hitler [ edit ] During Escriv\u00e1's beatification process, Monsignor Vladimir Felzmann, who had been Escriv\u00e1's personal assistant before Felzmann quit Opus Dei and became a priest of the Roman Catholic Archdiocese of Westminster and an aide to Cardinal Basil Hume , sent several letters to Fr. Flavio Capucci, the postulator (i.e., chief promoter) of Escriv\u00e1's cause. In his letters, Msgr. Felzmann claimed that in 1967 or 1968,  during the intermission to a World War II movie, Escriv\u00e1 had said to him, \"Vlad, Hitler couldn't have been such a bad person. He couldn't have killed six million. It couldn't have been more than four million\". [45] [64] Felzmann later explained that those remarks should be regarded in the context of Catholic anticommunism in Spain, emphasizing that in 1941 all of the male members of Opus Dei, who then numbered about fifty, offered to join the \" Blue Division \", a group of Spaniard volunteers who joined the German forces in their fight against the Soviet Army , along the Eastern Front . [46] [65] Another phrase that has been attributed to Escriv\u00e1 by some of his critics is \"Hitler against the Jews, Hitler against the Slavs, means Hitler against Communism\". [66] \u00c1lvaro del Portillo , who succeeded Escriv\u00e1 as the director of Opus Dei, declared that any claims that Escriv\u00e1 endorsed Hitler were \"a patent falsehood\" and part of \"a slanderous campaign\". [26] He and others have stated that Escriv\u00e1 regarded Hitler as a \"pagan\", a \"racist\" and a \"tyrant\" [67] (see Opus Dei and politics ). Alleged support for right-wing leaders [ edit ] One of the most controversial accusations against Escriv\u00e1 is that he and Opus Dei were active in bolstering far-right regimes, [68] especially the dictatorship of Francisco Franco in Spain.  After 1957, several members of Opus Dei served as ministers in Franco's government. [69] In particular, the \"technocrats\" most associated with the \" Spanish miracle \" of the 1960s were members of Opus Dei: Alberto Ullastres , Mariano Navarro Rubio, Gregorio L\u00f3pez-Bravo , Laureano L\u00f3pez Rod\u00f3 , Juan Jos\u00e9 Espinosa, and Faustino Garc\u00eda-Monc\u00f3.  Most of them came to the government with the patronage of Admiral Luis Carrero Blanco who, though not a member of Opus Dei himself, was reportedly quite sympathetic to the organization and its values and who, as Franco grew older, increasingly came to exercise the day-to-day control of the Spanish government. [70] According to journalist Luis Carandell, when Ullastres and Navarro Rubio were first appointed to the government in 1957, Escriv\u00e1 gleefully exclaimed \"They have made us ministers!\" [71] something which Opus Dei has officially denied. [72] On 23 May 1958, Escriv\u00e1 sent a letter to Franco, which said, in part: Although a stranger to any political activity, I cannot help but rejoice as a priest and Spaniard that the Chief of State\u2019s authoritative voice should proclaim that, \"The Spanish nation considers it a badge of honour to accept the law of God according to the one and true doctrine of the Holy Catholic Church, inseparable faith of the national conscience which will inspire its legislation.\" It is in fidelity to our people\u2019s Catholic tradition that the best guarantee of success in acts of government, the certainty of a just and lasting peace within the national community, as well as the divine blessing for those holding positions of authority, will always be found. I ask God our Lord to bestow upon your Excellency with every sort felicity and impart abundant grace to carry out the grave mission entrusted to you. [73] In 1963, Swiss Catholic theologian Hans Urs von Balthasar wrote a scathing critique of Escriv\u00e1's spirituality, describing Escriv\u00e1's method of religion as a form of \" integrism \" (also called \"Catholic integralism\"), stating \"despite the affirmations of the members of Opus Dei that they are free in their political options, it is undeniable that its foundation is marked by Francoism , that that is the 'law within which it has been formed'\". [37] In another essay, published the next year, von Balthasar characterized Opus Dei as \"an integrist concentration of power within the Church\" and the main motivation of integrism as \"imposing the spiritual with worldly means\". [74] In 1979, von Balthasar distanced himself from a newspaper attack on Opus Dei which had cited his earlier accusations of integrism.  He wrote in a personal letter to the Prelature, sent also to the Neue Z\u00fcrcher Zeitung , that \"because of my lack of concrete information, I am not able to give an informed opinion about Opus Dei today. On the other hand, one thing strikes me as obvious: many of the criticisms levelled against the movement, including those of your own journal concerning the religious instruction given by Opus Dei members, seem to me to be false and anti-clerical.\" [61] Von Balthasar maintained his unfavourable judgment of Escriv\u00e1's spirituality and repeated it in a television interview in 1984, but he did not renew his criticism of Opus Dei as an organization. [38] In response to the accusations of \"integrism\", Escriv\u00e1 declared that, \"Opus Dei is neither on the left nor on the right nor in the centre\" and that \"as regards religious liberty, from its foundation Opus Dei has never practised discrimination of any kind.\" [75] Opus Dei officials state that individual members are free to choose any political affiliation, emphasizing that among its members were also two important people of the monarchist political opposition of the 1970s in Spain: the writer Rafael Calvo Serer , who was forced into exile by Franco's regime, and the journalist Antonio Font\u00e1n , who became the first president of the Senate after the transition to democracy. The alleged involvement of Opus Dei in Latin American politics has also been a topic of debate.  According to US journalist Penny Lernoux , the 1966 military coup in Argentina occurred soon after its leader, General Juan Carlos Ongan\u00eda , attended a retreat sponsored by Opus Dei. [76] During his 1974 visit to Latin America, Escriv\u00e1 visited Chile . [77] This visit occurred nine months after the coup d'\u00e9tat in Chile that deposed Marxist president Salvador Allende and installed a right-wing military dictatorship, directed by General Augusto Pinochet .  Critics have charged that Opus Dei members endorsed Pinochet's coup and then had a role in the \" Miracle of Chile \" of the 1980s similar to that of the \"technocrats\" during the Spanish Miracle of the 1960s. [76] [78] However, among the major right-wing politicians, only Joaqu\u00edn Lav\u00edn (who did not occupy public office under Pinochet) has been unequivocally identified as a member of Opus Dei. [79] Another member of Opus Dei, Jorge Sabag Villalobos, belongs to a centre-left party that opposed Pinochet's regime. [80] Peter Berglar , a German historian and member of Opus Dei, has written that connecting Opus Dei with fascist regimes is a \"gross slander\". [81] Journalist Noam Friedlander states that allegations about Opus Dei involvement with the Pinochet regime are \"unproven tales.\" [5] Several of Escriv\u00e1's collaborators stated that he actually despised dictatorships. [26] [41] [82] [83] John Allen has written that Escriv\u00e1 was neither anti-Franco nor pro-Franco. [84] Some critics of Opus Dei, such as Miguel Fisac [28] and Damian Thompson , have argued that the group has always sought \"advancement not only of its message but also of its interests\", [85] and that it has consistently courted those with power and influence, without maintaining a coherent political ideology. Title of nobility [ edit ] Another source of controversy about Escriv\u00e1 was the fact that, in 1968, he requested and received from the Spanish Ministry of Justice the rehabilitation in his favor of the aristocratic title of Marquess of Peralta . [86] [87] According to the official Gu\u00eda de grandezas y t\u00edtulos del reino (\"Guide to the grandeeships and titles of the realm\"), the title of Marquess had originally been granted in 1718 to Tom\u00e1s de Peralta, minister of state, justice and war for the Kingdom of Naples , by Archduke Charles of Austria . [88] Until 1715, Archduke Charles had been, as \"Charles III\", a pretender to the Spanish throne ( see War of Spanish Succession ), and from 1711 until 1740 he ruled as Holy Roman Emperor and King of Naples . Escriv\u00e1's successful petition of a title of nobility has aroused controversy not only because it might seem at odds with the humility befitting a Catholic priest, but also because the same title of Marquess of Peralta had been rehabilitated in 1883 by Pope Leo XIII and King Alfonso XII in favor of a man to whom Escriv\u00e1 had no male-line family association: the Costa Rican diplomat Manuel Mar\u00eda de Peralta y Alfaro (1847\u20131930). [89] [90] [91] On that occasion, the documents ordering the rehabilitation claimed that the original title had been granted in 1738 (not 1718) to Juan Tom\u00e1s de Peralta y Franco de Medina, by Charles of Austria in his capacity as Holy Roman Emperor, not as pretender to the Spanish throne. Ambassador Peralta, who in 1884 had married a Belgian countess , Jehanne de Cl\u00e9rembault, [89] died without children in 1930. [90] None of his kinsmen in Costa Rica requested the transmission of the marquessate, but one of them has published an extensive genealogical study that would seem to contradict any claim by Escriv\u00e1 to the title. [86] [92] [93] Escriv\u00e1 did not use the title of Marquess of Peralta publicly and, in 1972, he ceded it to his brother Santiago.  The argument by endorsers of Escriv\u00e1 that he requested the rehabilitation of the title as a favor to his family, and that it was his intention from the beginning to cede it to his brother, seems belied by the fact that, in 1968, Santiago had requested for himself the rehabilitation of a different title of nobility, the barony of San Felipe, which was not granted. [94] According to historian Ricardo de la Cierva (a former Minister of Culture in the Spanish government) and to architect Miguel Fisac (who knew Escriv\u00e1 personally at the time), Escriv\u00e1's original request for the title might have been part of an unsuccessful attempt to join the Sovereign Military Order of Malta (SMOM), a Catholic religious order which required its members to be of noble birth and of which his deputy in Opus Dei, Msgr. \u00c1lvaro del Portillo , was already a member. [28] [86] Several biographers say Escriv\u00e1 prohibited his devotees from asking for the title of Marquess of Peralta. They state that Escriv\u00e1 accepted it due to the advice of some cardinals who told him that he had the obligation to do so for the sake of his brother, Santiago, and so as to practice what he preached about fulfilling civil duties and exercising rights. [ citation needed ] His brother Santiago said: \"The decision was heroic because he knew that he will be vilified as a result... Josemar\u00eda did what is best for me. After the right amount of time has passed, without making use of the title (in fact he never had the intention of using it), he passed the title on to me.\" [54] On the other hand, according to de la Cierva, \"Monsignor Escriv\u00e1's desire for a marquisate is not to my liking but seems to me, given his idiosyncrasies, comprehensible and even forgivable.  That the title should have been based on a falsification seems to me extremely sad and even extremely grave.\" [86] Relations with other Catholic leaders [ edit ] Pauline priest Giancarlo Rocca, a Church historian and a professor at the Claretianum in Rome, claims that Escriv\u00e1 actively sought the rank of bishop but was twice refused by the Vatican curia , first in 1945, and later in 1950 (when he and his followers had lobbied for his appointment as bishop of Vitoria ). According to Fr. Rocca, in both instances the curial officials expressed concerns about the organization of Opus Dei and about the psychological profile of Escriv\u00e1. [17] Sociologist Alberto Moncada, a former member of Opus Dei, has collected and published various oral testimonies about Escriv\u00e1's strained relations with other officials of the Catholic Church. [95] In particular, Moncada quotes Fr. Antonio P\u00e9rez-Tenessa, who at the time was secretary general of Opus Dei in Rome, as witnessing Escriv\u00e1's intense displeasure over the election of Pope Paul VI in 1963, and later expressing doubts in private about the salvation of the Pope's soul. [95] According to Mar\u00eda del Carmen Tapia, who worked with Escriv\u00e1 in Rome, the founder of Opus Dei had \"no respect\" for Popes John XXIII or Paul VI and believed that his own organization of Opus Dei was \"above the Church in holiness.\" [45] Father Luigi de Magistris , at the time the regent of the Vatican's Apostolic Penitentiary , wrote in a 1989 confidential vote asking for the suspension of the proceedings for Escriv\u00e1's beatification, that \"it is not a mystery that there were serious tensions\" between Escriv\u00e1 and the Jesuits . [96] De Magistris then alluded to Escriv\u00e1 distancing himself from the Jesuit Fr. Valentino S\u00e1nchez, who had previously been Escriv\u00e1's confessor, over the Jesuits' opposition to the proposed constitutions of Opus Dei. [96] Journalist Luis Carandell claims that, during his years in Rome, Escriv\u00e1 kept his distance from the Jesuit Superior General , the Spaniard Pedro Arrupe , to the extent that Arrupe once joked with Monsignor Antonio Riberi , the apostolic nuncio to Spain, about doubting whether Escriv\u00e1 really existed. [97] According to Alberto Moncada, Escriv\u00e1's years in Rome were dedicated in large part to his campaign to make Opus Dei independent from the authority of diocesan bishops and of the Vatican curia, something which was finally achieved, after Escriv\u00e1's death, with the establishment in 1982, by Pope John Paul II , of Opus Dei as a personal prelature , subject only to its own prelate and to the Pope. [95] As such, Opus Dei is currently the only personal prelature in the Catholic Church, although this juridical figure \u2015similar in nature to other kinds of hierarchical organization in the Church's history, such as military and personal ordinariates\u2015 is fruit of the Second Vatican Council's aim to provide pastoral attention in ways more suited to the actual situation of many of its faithful. [98] In this way, its work complements that of the dioceses, and in some cases even takes the form of a more direct collaboration: for example, when priests of Opus Dei assume pastoral care of parishes at the request of the local bishops. [99] Escriv\u00e1 may have had this in mind when he wrote, \"The only ambition, the only desire of Opus Dei and each of its members is to serve the Church as the Church wants to be served, within the specific vocation God has given us.\" [100] Membership in the prelature does not exempt a Catholic from the authority of the local diocesan bishop. [9] Beatification and canonization [ edit ] Main article: Canonization of Josemar\u00eda Escriv\u00e1 After the death of Escriv\u00e1 de Balaguer on 26 June 1975, the Postulation for the Cause of his beatification and canonization received many testimonies and postulatory letters from people all over the world. On the fifth anniversary of Escriv\u00e1's death, the Postulation solicited the initiation of the cause of beatification from the Vatican Congregation for the Causes of Saints . One-third of the world's bishops (an unprecedented number) petitioned for Escriv\u00e1's beatification. [61] His cause for beatification was introduced in Rome on 19 February 1981 on the strength of the apparently miraculous cure in 1976 of a rare disease , lipomatosis , suffered by Sister Concepci\u00f3n Boull\u00f3n Rubio, whose family had prayed to Escriv\u00e1 to help her. On 9 April 1990, Pope John Paul II declared that Escriv\u00e1 possessed Christian virtues to a \"heroic degree\", and on 6 July 1991 the Board of Physicians for the Congregation of the Causes of Saints unanimously accepted the cure of Sister Rubio. He was beatified on 17 May 1992. By way of a letter dated 15 March 1993, the Postulation for the Cause received news about the miraculous cure of Dr. Manuel Nevado Rey from cancerous chronic radiodermatitis , an incurable disease, which took place in November 1992. [101] The reported miracle, apparently brought about by Escriv\u00e1's intervention, was ruled valid by the Congregation for the Causes of Saints and approved by Pope John Paul II in December 2001, enabling the canonization of Escriv\u00e1. John Paul II, who frequently expressed public endorsement of Opus Dei and its work, canonized Escriv\u00e1 on 6 October 2002.  The canonization Mass was attended by 42 cardinals and 470 bishops from around the world, general superiors of many orders and religious congregations, and representatives of various Catholic groups. During the days of the canonization event, Church officials commented on the validity of the message of the founder, repeating John Paul II's decree Christifideles Omnes on Escriv\u00e1's virtues, which said that \"by inviting Christians to be united to God through their daily work, which is something men will have to do and find their dignity in as long as the world lasts, the timeliness of this message is destined to endure as an inexhaustible source of spiritual light, regardless of changing epochs and situations.\" [ citation needed ] Criticism of the process [ edit ] Various critics questioned the rapidity of Escriv\u00e1's canonization . On the eve of Escriv\u00e1's beatification in 1992, journalist William D. Montalbano, writing for the Los Angeles Times , described it as \"perhaps the most contentious beatification in modern times.\" [102] Critics have argued that the process was plagued by irregularities. However, endorsers refer to Fr. Rafael P\u00e9rez, an Augustinian priest who presided over the tribunal in Madrid for Escriv\u00e1's cause, as \"one of the best experts\" on canonization. Fr. P\u00e9rez stated that the process was fast because Escriv\u00e1's figure is \"of the universal importance,\" the Postulators \"knew what they were doing\", and, in 1983, the procedures were simplified in order to present \"models who lived in a world like ours.\" Fr. Flavio Capucci, the Postulator, also reported that the 6,000 postulatory letters to the Vatican showed \"earnestness\". [103] Escriv\u00e1's canonization was one of the first to be processed after the 1983 Code of Canon Law streamlined the procedures for canonization, and so it was processed more quickly than was typical before. Mother Teresa was canonized even more quickly, having been beatified just 6 years after her death (Escriv\u00e1 was beatified in 17 years). According to journalist Kenneth L. Woodward, the 6,000-page long positio (the official document about the life and work of the candidate for sainthood prepared by the postulators) was declared confidential, but leaked to the press in 1992, after Escriv\u00e1's beatification. Woodward declared that, of 2,000 pages of testimonies, about 40% are by either \u00c1lvaro del Portillo or Javier Echevarr\u00eda Rodr\u00edguez who, as successors of Escriv\u00e1 at the head of Opus Dei, would have the most to gain from the Church recognizing that organization's founder as a saint. The only critical testimony quoted in the positio was by Alberto Moncada, a Spanish sociologist who had been a member of Opus Dei and whose testimony might have been easier for the Church authorities to dismiss because he had had little personal contact with Escriv\u00e1 and had left the Catholic Church altogether. This critical testimony covered a mere two pages. [104] Critics of the process also questioned the fact that some of the physicians involved in the authentication of the two \"scientifically inexplicable cures\" achieved through the posthumous intercession of Escriv\u00e1, such as Dr. Raffaello Cortesini (a heart surgeon), were themselves members of Opus Dei. [105] The Vatican has stated that the Medical Consultants for the Congregation affirmed unanimously that the miraculous cure of a cancerous state of chronic radiodermatitis in its third and irreversible stage in Dr. Manuel Nevado Rey (a country doctor in the village of Almendralejo ) was \"very quick, complete, lasting and scientifically inexplicable.\" After six months, the theological consultants, according to the Vatican, also unanimously attributed this cure to Escriv\u00e1. [106] On the year of his canonization, the Opus Dei prelate reported that the Postulation has gathered 48 reports of unexplained medical favors attributed to Escriva's intercession, as well as 100,000 ordinary favours. [107] Former Opus Dei members critical of Escriv\u00e1's character who claim that they were refused a hearing during the beatification and canonization processes include Miguel Fisac (a well-known Spanish architect who was one of the earliest members of Opus Dei and remained an associate of Escriv\u00e1 for nearly twenty years), [28] [108] Msgr. Felzmann (a Czech-born engineer and Catholic priest from the UK, who was Escriv\u00e1's personal assistant), [45] [64] Mar\u00eda del Carmen Tapia (who worked with Escriv\u00e1 in Opus Dei's central offices in Rome and directed its printing press), [109] Carlos Alb\u00e1s (a Spanish lawyer who was also Escriv\u00e1's first cousin once removed), [110] Mar\u00eda Angustias Moreno (who was an official of the women's part of Opus Dei, during Escriv\u00e1's lifetime), [111] [112] and Dr. John Roche (an Irish physicist and historian of science who was a member of Opus Dei from 1959 to 1973, and managed one of its schools in Kenya). [113] [114] Several groups critical of Escriv\u00e1 and of Opus Dei emerged both before and after the canonization of Escriv\u00e1, including the Opus Dei Awareness Network (ODAN), [115] and \"OpusLibros\", [116] both collaborations of former members who now oppose Opus Dei and its practices. According to journalist Kenneth L. Woodward, before the official beatification he was able to interview six other men and women who had lived and/or worked closely with Escriv\u00e1.  The examples they gave of vanity, venality, temper tantrums, harshness toward subordinates, and criticism of popes and other churchmen were hardly the characteristics one expects to find in a Christian saint.  But their testimony was not allowed to be heard.  At least two of them were vilified in the positio by name, yet neither of them was permitted to defend their reputations. [117] Catholic theologian Richard McBrien termed Escriv\u00e1's sainthood \"the most blatant example of a politicized [canonization] in modern times.\" [118] According to Catholic writer and biographer John Allen such views are countered by many other ex-members, the present members, and the estimated 900,000 people who attend activities of Opus Dei. He says that the interpretation of the facts \"seems to depend upon one's basic approach to spirituality, family life, and the implications of a religious vocation.\"  Allen's account of Opus Dei and its founder, however, was not accepted by all reviewers as impartial. [85] Reports of discord among judges [ edit ] Escriv\u00e1's canonization attracted an unusual amount of attention and criticism, both within the Catholic Church and by the press. Father Capucci, the postulator of Escriv\u00e1's cause for sainthood, summarized the main accusations against Escriv\u00e1: that \"he had a bad temper, that he was cruel, that he was vain, that he was close to Spanish dictator Francisco Franco, that he was pro- Nazi and that he was so dismayed by the Second Vatican Council that he even travelled to Greece with the idea that he might convert to the Orthodox religion\". [45] [119] A Newsweek article by Woodward claimed that, of the nine judges of the Congregation for the Causes of Saints presiding over Escriv\u00e1's cause for beatification, two had requested a suspension of the proceedings. The dissenters were identified as Luigi De Magistris , a prelate working in the Vatican's tribunal of the Apostolic Penitentiary , and Justo Fern\u00e1ndez Alonso, rector of the Spanish National Church in Rome .  According to Woodward, one of the dissenters wrote that the beatification of Escriv\u00e1 could cause the church \"grave public scandal.\" [45] The same article quoted Cardinal Silvio Oddi as declaring that many bishops were \"very displeased\" with the rush to canonize Escriv\u00e1 so soon after his death. [45] In interviews, Jos\u00e9 Saraiva Martins , Cardinal Prefect of the Congregation for the Causes of Saints , has denied being aware of that dissent. [120] The journal Il Regno , published in Bologna by the congregation of the Priests of the Sacred Heart (the Dehonians), reproduced, in May 1992, the confidential vote of one of the judges in Escriv\u00e1's cause of beatification, in which the judge asked that the process be suspended.  The document questioned the haste of the proceedings, the near absence of testimony from critics in the documentation gathered by the postulators, the failure of the documentation to properly address issues about Escriv\u00e1's relations with the Franco regime and with other Catholic organizations, and suggestions from the official testimonies themselves that Escriv\u00e1 lacked proper spiritual humility. [96] This document does not identify the judge by name, but its author indicates that he met Escriv\u00e1 only once, briefly, in 1966, while serving as a notary for the Holy Office , which implies that the judge in question was De Magistris. As regent of the Apostolic Penitentiary, at the time of the vote De Magistris's work was largely concerned with issues arising from confession and penance.  According to Church law, a confessor has an absolute duty not to disclose anything that he might have learned from a penitent in the course of a confession (see Seal of the Confessional in the Catholic Church ).  In his vote, which its own contents date to August 1989, De Magistris argued that the testimony from the main witness, \u00c1lvaro del Portillo , should have been entirely excluded from the proceedings, since Portillo had been Escriv\u00e1's confessor for 31 years. [96] John Allen Jr. comments that, according to some observers within the Catholic church, De Magistris was punished for his opposition to Escriv\u00e1's canonization. De Magistris was promoted in 2001 to the head of the Apostolic Penitentiary, an important position in the Vatican bureaucracy usually occupied by a cardinal .  However, Pope John Paul II did not make De Magistris a cardinal and replaced him as head of the Apostolic Penitentiary after less than two years, effectively forcing him into retirement. [121] [122] The decision by Pope Francis to make De Magistris a cardinal at the consistory of 14 February 2015, when De Magistris was about to turn 89 and therefore could no longer participate in papal conclaves , was interpreted by some commentators as consolation for how De Magistris had been treated under John Paul II. [123] Teachings and legacy [ edit ] Bronze portrait of Escriv\u00e1 in Cahir , Ireland, commemorating a visit he made in 1959. The significance of Escriv\u00e1's message and teachings has been a topic of debate, by Catholics and others.  The Protestant French historian Pierre Chaunu , a professor at the Sorbonne and president of the Academy of Moral and Political Sciences, said that \"the work of Escriv\u00e1 de Balaguer will undoubtedly mark the 21st century. This is a prudent and reasonable wager. Do not pass close to this contemporary without paying him close attention\". [124] The Catholic theologian Hans Urs von Balthasar , who was appointed cardinal by Pope John Paul II (but died in 1988 before his investiture), dismissed Escriv\u00e1's principal work, The Way , as \"a little Spanish manual for advanced Boy Scouts\" and argued that it was quite insufficient to sustain a major religious organization. However, the monk and spiritual writer Thomas Merton declared that Escriv\u00e1's book \"will certainly do a great deal of good by its simplicity, which is the true medium for the Gospel message\". [38] Opus Dei's prelatic church, Our Lady of Peace, located in its central headquarters in Rome: Below the altar lie the mortal remains of St. Josemar\u00eda de Escriv\u00e1. Critics of Opus Dei have often argued that the importance and originality of Escriv\u00e1's intellectual contributions to theology, history, and law, at least as measured by his published writings, has been grossly exaggerated by his devotees. [38] However, various officials of the Catholic church have spoken well of Escriv\u00e1's influence and of the relevance of his teachings. In the decree introducing the cause of beatification and canonization of Escriv\u00e1, Cardinal Ugo Poletti wrote in 1981: \"For having proclaimed the universal call to holiness since he founded Opus Dei during 1928, Msgr. Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer, has been unanimously recognized as the precursor of precisely what constitutes the fundamental nucleus of the Church's magisterium, a message of such fruitfulness in the life of the Church.\" [ citation needed ] Sebastiano Baggio , Cardinal Prefect of the Congregation for Bishops , wrote a month after Escriv\u00e1's death: \"It is evident even today that the life, works, and message of the founder of Opus Dei constitutes a turning point, or more exactly a new original chapter in the history of Christian spirituality.\" A Vatican peritus or consultor for the process of beatification said that \"he is like a figure from the deepest spiritual sources\". Franz K\u00f6nig , Archbishop of Vienna, wrote in 1975: \"The magnetic force of Opus Dei probably comes from its profoundly lay spirituality. At the very beginning, in 1928, Msgr. Escriv\u00e1 anticipated the return to the Patrimony of the Church brought by the Second Vatican Council ... [H]e was able to anticipate the great themes of the Church's pastoral action in the dawn of the third millennium of her history.\" [125] [126] The \"absolutely central\" part of Escriv\u00e1's teaching, says American theologian William May, is that \"sanctification is possible only because of the grace of God, freely given to his children through his only-begotten Son, and it consists essentially in an intimate, loving union with Jesus, our Redeemer and Savior.\" [127] Escriv\u00e1's books, including Furrow , The Way , Christ is Passing By , and The Forge , continue to be read widely, and emphasize the laity's calling to daily sanctification (a message also to be found in the documents of Vatican II ). Pope John Paul II made the following observation in his homily at the beatification of Escriv\u00e1: With supernatural intuition, Blessed Josemar\u00eda untiringly preached the universal call to holiness and apostolate. Christ calls everyone to become holy in the realities of everyday life. Hence work too is a means of personal holiness and apostolate, when it is done in union with Jesus Christ. John Paul II's decree Christifideles omnes states: \"By inviting Christians to seek union with God through their daily work\u00a0\u2014 which confers dignity on human beings and is their lot as long as they exist on earth\u00a0\u2014 his message is destined to endure as an inexhaustible source of spiritual light regardless of changing epochs and situations\". [15] Writings [ edit ] Escriv\u00e1, Josemar\u00eda (2002), The Way , Leominster: Gracewing, ISBN 978-0-85244-566-2 Escriv\u00e1, Josemar\u00eda (1987), Furrow , Princeton: Scepter Publishers, ISBN 0-906138-13-2 Escriv\u00e1, Josemar\u00eda (2003), The Forge , Princeton: Scepter Publishers, ISBN 0-933932-56-1 Escriv\u00e1, Josemar\u00eda; Balaguer, Jose (2002), Conversations with Monsignor Josemar\u00eda Escriv\u00e1 , Princeton: Scepter Publishers, ISBN 978-1-889334-58-5 Escriv\u00e1, Josemar\u00eda (1981), Friends of God , Princeton: Scepter, ISBN 0-906138-02-7 Escriv\u00e1, Josemar\u00eda (1982), Christ Is Passing by , Sydney: Little Hills Press, ISBN 0-933932-04-9 Escriv\u00e1, Josemar\u00eda (1989), In Love with the Church , Lincoln: London, ISBN 0-906138-26-4 Escriv\u00e1, Josemar\u00eda (2001), Holy Rosary , Princeton: Scepter, ISBN 1-889334-44-8 See also [ edit ] Catholic Church in Spain List of Catholic saints List of saints canonized by Pope John Paul II Opus Dei Saint Josemar\u00eda Escriv\u00e1, patron saint archive The Way There Be Dragons References [ edit ] ^ Walsh 2004 ^ Hutchison 2006 ^ Woodward, Kenneth L. (1996), Making Saints: How the Catholic Church Determines Who Becomes a Saint, Who Doesn't, and Why , Touchstone, ISBN 978-0-684-81530-5 ^ Maggy Whitehouse (2006), Opus Dei: The Truth Behind the Myth , Hermes House ^ a b Noam Friedlander (8 October 2005). \"What Is Opus Dei? Tales of God, Blood, Money and Faith\" . The Times . London . Retrieved 2008-02-10 . ^ Patrice de Plunkett. \"Entretien avec l'auteur de L'Opus Dei \u2013 Enqu\u00eate sur le \"monstre \" \" . Zenit News Agency . Archived from the original on 2007-09-30 . Retrieved 2007-06-20 . ^ a b A. Luciani, \"Cercando Dio nel lavoro quotidiano\", in Il Gazzettino, Venice, July 25, 1978. ^ \"Papal statements on Opus Dei\" . Opus Dei Official Site . Retrieved 2006-11-27 . ^ a b c Allen 2005 ^ Berglar 1994 , pp.\u00a015 ^ a b c d V\u00e1zquez de Prada 2001 harvnb error: multiple targets (4\u00d7): CITEREFV\u00e1zquez_de_Prada2001 ( help ) ^ Helming 1986 ^ Berglar 1994 , pp.\u00a086 ^ Burger, John. \"The Real St. Josemaria Escriva and the Film Version\", National Catholic Register , May 16, 2011 ^ a b c d Angelo Felici 1990 harvnb error: no target: CITEREFAngelo_Felici1990 ( help ) ^ Berglar 1994 , pp.\u00a0135\u2013145 ^ a b c Rocca, Giancarlo (2009), \"Gli studi accademici di s. Josemar\u00eda Escriv\u00e1 y Alb\u00e1s\" , Claretianum (in Italian), 49 : 241\u2013297 (available in Italian and Spanish) ^ Luis Carandell, Vida y milagros de Monse\u00f1or Escriv\u00e1 de Balaguer, fundador del Opus Dei . The relevant passage is available in Spanish here ^ \"Our Lady of Torreciudad\" , official Opus Dei website on Escriv\u00e1 ^ \" Saint Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer .\" Encyclop\u00e6dia Britannica. Encyclop\u00e6dia Britannica Online Academic Edition. Encyclop\u00e6dia Britannica Inc., 2012. Web. 1 Feb. 2012. ^ Berglar 1994 , pp.\u00a0280 ^ Jes\u00fas Ynfante, El santo fundador del Opus Dei , see chapter 9 (in Spanish) ^ \"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer (1902-1975)\" . www.vatican.va . Retrieved 20 November 2017 . ^ The Tablet: How Escriv\u00e1 changed my life , 19 January 2002 ^ Joan Baptista Torell\u00f3, Recuerdo de V\u00edktor E. Frankl (in Spanish), Archivo hist\u00f3rico , 48 (286), septiembre/octubre 2006 ^ a b c del Portillo 1996 harvnb error: no target: CITEREFdel_Portillo1996 ( help ) ^ Mitch Finley review of Opus Dei by John L. Allen Jr. at explorefaith.org, 2005 ^ a b c d e Miguel Fisac, \"Nunca le o\u00ed hablar bien de nadie\" , in Escriv\u00e1 de Balaguer - \u00bfMito o Santo? (Madrid: Libertarias Prodhufi, 1992); ISBN 84-7954-063-X ^ Giles Tremlett , \"Sainthood beckons for priest linked to Franco\" , The Guardian (UK), 5 October 2002. ^ Blaye 1976 , pp.\u00a0262 ^ Joseph Ratzinger : St Josemar\u00eda: God Is Very Much At Work In Our World Today , L'Osservatore Romano , 9 October 2002, pg. 3 ^ cf Lk 18:41 ^ cf 1 Corinthians 15:25 ^ cf Roman Canon , Major Doxology and minor elevation ^ Romana: Towards the canonization of Josemar\u00eda Escriv\u00e1 , 33 , July\u2013December 2001, pg. 136 ^ a b Pope John Paul II 2002 ^ a b c von Balthasar, Hans Urs (1963), \"Integralismus\", Wort und Wahrheit (in German), 18 : 737\u2013744 . Published originally on 23 November 1963 in the periodical Neue Z\u00fcrcher Nachrichten-Christliche Kultur . A Spanish translation is available here ^ a b c d Allen 2005 , p.\u00a064 ^ Woodward, Kenneth L. (1996), Making Saints: How the Catholic Church Determines Who Becomes a Saint, Who Doesn't, and Why , Touchstone, p.\u00a0385, ISBN 978-0-684-81530-5 ^ Francois Gondrand, At God's Pace, Scepter, London-Princeton, 1989, p. 287 ^ a b Echevarr\u00eda Rodr\u00edguez 2000 ^ \"Other priests\u00a0\u2014 such as Blessed Padre P\u00edo and Blessed Josemar\u00eda Escriv\u00e1, the founder of Opus Dei\u00a0\u2014 continued to use the old Mass privately in preference to the new rite.\" Latin Mass Society of Eire-Ireland. Member of Una Voce International, a lay organization approved by the Holy See ^ enquiries@thetablet.co.uk, The Tablet - w. \"Latest News about Catholicism and Christianity in The Tablet\" . www.thetablet.co.uk . Retrieved 20 November 2017 . ^ Annabel Miller, \"Muscular Catholicism\" , The Tablet , 17 November 2001 ^ a b c d e f g h Woodward, Kenneth L., \"A Questionable Saint\" , Newsweek , 13 January 1992 ^ a b \"Escriv\u00e1 de Balaguer justific\u00f3 el genocidio jud\u00edo, seg\u00fan el semanario Newsweek \" , El Pa\u00eds (Madrid), 1 August 1992. ^ a b c d e f Gondrand 1990 , Le Tourneau 1987 , V\u00e1zquez de Prada 2001 harvnb error: multiple targets (4\u00d7): CITEREFV\u00e1zquez_de_Prada2001 ( help ) , Berglar 1994 ^ Hutchison 2006 , p.\u00a093 ^ \"To the pilgrims who had come for the Canonization of Saint Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer (October 7, 2002) | John Paul II\" . www.vatican.va . Retrieved 2019-12-04 . ^ Fox, Matthew . The Pope's War . Sterling Ethos: New York (2011); ISBN 978-1-4027-8629-7 ^ a b Walsh 2004 , pp.\u00a013 ^ Walsh 2004 , pp.\u00a014 ^ a b Luis Carandell, Vida y milagros de Monse\u00f1or Escriv\u00e1 de Balaguer, fundador del Opus Dei . The relevant passage is available in Spanish here . ^ a b Santiago Escriv\u00e1 (17 May 1992). \"Mi hermano Josemar\u00eda\" . Conocer el Opus Dei . ABC (Madrid) . Retrieved 2007-07-14 . ^ Escriv\u00e1 1987 , Maxim 315 \"Love your own country: it is a Christian virtue to be patriotic. But if patriotism becomes nationalism, which leads you to look at other people, at other countries, with indifference, with scorn, without Christian charity and justice, then it is a sin.\" Furrow ^ Escriv\u00e1 2002 , Maxim 525. \"To be 'Catholic' means to love your country and to be second to no one in that love. And at the same time, to hold as your own the noble aspirations of other lands.\u00a0\u2014 So many glories of France are glories of mine! And in the same way, much that makes Germans proud, and the peoples of Italy and of England..., and Americans and Asians and Africans, is a source of pride to me also. Catholic: big heart, broad mind.\" Excerpt from The Way ^ Estruch 1995 , p.\u00a065 ^ Estruch 1995 , p.\u00a061 ^ Estruch 1995 , p.\u00a096 ^ Allen 2005 , p.\u00a058 ^ a b c d Messori, Vittorio (1997). Opus Dei, Leadership and Vision in Today's Catholic Church . Regnery Publishing. ISBN 0-89526-450-1 . ^ Berglar 1994 , pp.\u00a0180\u2013181 ^ Luis Carandell, \"La otra cara del beato Escriv\u00e1\", Cambio 16 , March 1992. Available in Spanish here . ^ a b Thompson, Damian , \"A creepy scrape with the Da Vinci Code set\" , The Daily Telegraph (UK), 18 January 2005 ^ Allen 2005 , p.\u00a068 ^ Allen 2005 , p.\u00a067 ^ Pilar Urbano (1995). \"El hombre de Villa Tevere\" . Archived from the original on 2006-12-10 . Retrieved 2007-01-28 . ^ \"Decoding secret world of Opus Dei\" . BBC News . 16 September 2005 . Retrieved 2006-11-27 . ^ See a list given in Opus Dei's official website ^ Hutchison 2006 , pp.\u00a0121\u20132 ^ Luis Carandell, Vida y milagros de Monse\u00f1or Escriv\u00e1 de Balaguer, fundador del Opus Dei (Madrid: Editorial Deriva, 2nd ed., 1992). See transcription of the relevant passages here ^ See, e.g., Entrevista al Cardenal Juli\u00e1n Herranz Archived 2008-02-23 at the Wayback Machine , 16 October 2003. ^ \"Letter from Escriva to Franco\" . www.odan.org . Retrieved 20 November 2017 . ^ von Balthasar, Hans Urs (1964), \"Friedliche Fragen an das Opus Dei\", Der Christliche Sonntag (in German), 16 : 117 ^ Conversations with Saint Josemar\u00eda Escriv\u00e1 , Scepter Publishers, 2007, ISBN 1-59417-057-6 , ISBN 978-1-59417-057-7 , pgs. 72-3 ^ a b Walsh 2004 , pp.\u00a0131\u2013132 ^ \"Opus Dei - Saint Josemar\u00eda\" . www.josemariaescriva.info . ^ Jaime Escobar Mart\u00ednez, \"El Opus Dei en Chile\" , in Opus Dei - G\u00e9nesis y expansi\u00f3n en el mundo (Santiago: LOM Ediciones , 1992) ^ Jonathan Franklin, \" Chile bowled over by God's technocrat \", The Guardian , 15 January 2000 ^ Guillermo Arellano, \" El ins\u00f3lito mundo del diputado Sabag Archived 2015-04-03 at the Wayback Machine \", Cambio21 , 18 December 2011 ^ Berglar 1994 ^ Julian Herranz 2007 harvnb error: no target: CITEREFJulian_Herranz2007 ( help ) ^ Juli\u00e1n Herranz, En las afueras de Jeric\u00f3: Recuerdos de los a\u00f1os con san Josemar\u00eda y Juan Pablo II , Rialp 2008 ^ Allen 2005 , p.\u00a061 ^ a b Damian Thompson , \"A veiled approach to the Vatican\" , The Daily Telegraph (UK), 25 October 2005 ^ a b c d de la Cierva 1993 , pp.\u00a0143\u2013158 The passage is transcribed here . ^ Bolet\u00edn Oficial del Estado, 25 January 1968; Ibid , Decree 1851/1968, 3 August 1968.  Referenced in Luis Carandell , Vida y milagros de Monse\u00f1or Escriv\u00e1 de Balaguer, fundador del Opus Dei (Madrid: Editorial Deriva, 2nd ed., 1992); extract transcribed here . ^ Ministerio de Justicia, Grandezas y T\u00edtulos del Reino: Gu\u00eda Oficial , (Madrid: Centro de Publicaciones, 1967-1969), pg. 341 ^ a b Andr\u00e9 Borel d'Hauterive , \"Notice historique et g\u00e9n\u00e9alogique sur la maison de Peralta,\" Annuaire de la Noblesse de France et des Maisons Souveraines de l'Europe 1886 (Paris: Plon, Nourrit & Cie., 1885), pgs. 292-304 ^ a b Jorge S\u00e1enz Carbonell, \"Biograf\u00eda: Don Manuel Mar\u00eda de Peralta y Alfaro (1847-1930), II Marqu\u00e9s de Peralta, Embajador Em\u00e9rito de Costa Rica\" Archived 2013-08-17 at the Wayback Machine , Ministerio de Relaciones Exteriores y Culto, Rep\u00fablica de Costa Rica. ^ \"Manuel Mar\u00eda de Peralta y Alfaro, Diplom\u00e1tico e historiador costarricense: Carrera diplom\u00e1tica\" M\u00e9xico Diplom\u00e1tico , Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico. ^ Ricardo Fern\u00e1ndez Peralta, \"Genealog\u00eda de la Casa Peralta en Costa Rica\", Revista de la Academia Costarricense de Ciencias Geneal\u00f3gicas , 30-31 (1987), pgs. 7-63; see also genealogy here Archived 2011-07-18 at the Wayback Machine ^ \"Extracto del dictamen del abogado espa\u00f1ol don Carlos Amig\u00f3, del Colegio de Abogados de Barcelona, sobre el mayorazgo de don Manuel Mar\u00eda de Peralta\", Revista de la Academia Costarricense de Ciencias Genal\u00f3gicas , August 1955, pgs. 31-7 ^ Bolet\u00edn Oficial del Estado , 25 January 1968; Referenced in Luis Carandell, Vida y milagros de Monse\u00f1or Escriv\u00e1 de Balaguer, fundador del Opus Dei (Madrid: Editorial Deriva, 2nd ed., 1992).  See transcription of the relevant passages here ^ a b c Alberto Moncada, Historia oral del Opus Dei , (Barcelona: Plaza & Jan\u00e9s, 1987). ISBN 84-01-33337-7 . Available in Spanish here ^ a b c d Congregazione per le cause dei santi (1992), \"Mons. Escriv\u00e1: l'eroicit\u00e0 delle virt\u00f9\" , Il Regno (in Italian), 37 : 297\u2013304, archived from the original on 2011-07-22 . The text of the vote is available here . ^ Luis Carandell, Vida y milagros de Monse\u00f1or Escriv\u00e1 de Balaguer, fundador del Opus Dei . The relevant passage is available in Spanish here ^ \"Preguntas Frecuentes\" . Prelatures, Ordinariates, and other personal circumpscriptions . Retrieved 3 October 2017 . The relevant passages are available in Spanish. ^ Stagnaro, Angelo (15 June 2016). \"Faith and the City: Opus Dei Assumes Responsibility for St. Agnes Church\" . National Catholic Register . Retrieved 3 October 2017 . ^ Ocariz, Fernando;  et al. (1994). The Canonical Path of Opus Dei . Scepter. p.\u00a0360. ^ Sacred Congregation for the Causes of Saints 2001 ^ Montalbano, William D., \"Pope to Beatify Controversial Spanish Priest\" , Los Angeles Times , 16 May 1992. ^ Documentation Service , V , pg. 3, March 1992 ^ Woodward, Kenneth L. (1996), Making Saints: How the Catholic Church Determines Who Becomes a Saint, Who Doesn't, and Why , Touchstone, pp.\u00a09\u201312, ISBN 978-0-684-81530-5 ^ Hutchison 2006 , pp.\u00a014\u201315 ^ Vatican Congregation for Causes of Saints. \"Chronology of the Cause for Canonization of Josemaria Escriva\" . Vatican . Retrieved 2009-08-25 . ^ \"Accattoli, Corriere della sera, 5 October 2002\" . Archived from the original on 21 March 2012 . Retrieved 20 November 2017 . ^ Fisac, Miguel \"Mentiras bajo la piadosa 'caridad cristiana'\" , El Pa\u00eds (Madrid), 20 April 1992 ^ Rafael Ruiz, '\"Escriv\u00e1 amenaz\u00f3 con deshonrarme si hablaba mal del OPUS\", dice Carmen Tapia' , El Pa\u00eds (Madrid), 8 May 1992 ^ Jos\u00e9 Luis Barber\u00eda, \"Un sobrino de Escriv\u00e1 de Balaguer cuestiona el proceso de beatificaci\u00f3n de su t\u00edo\" , El Pa\u00eds (Madrid), 11 July 1991 ^ Allen 2005 , p.\u00a049 ^ Mar\u00eda Angustias Moreno, El Opus Dei: anexo a una historia , (Madrid: Editorial Planeta, 1976); ISBN 84-320-0277-1 ^ John Roche, \"The Inner World of Opus Dei\" , (1982). ^ Hutchison 2006 , pp.\u00a016\u201317 ^ \"ODAN\" . www.odan.org . Retrieved 20 November 2017 . ^ \"Opus Dei: Recursos para salir y para no entrar en el Opus Dei\" . www.opuslibros.org . Retrieved 20 November 2017 . ^ Woodward, Kenneth L. (1996), Making Saints: How the Catholic Church Determines Who Becomes a Saint, Who Doesn't, and Why , Touchstone, pp.\u00a010\u201311, ISBN 978-0-684-81530-5 ^ Richard P. McBrien, Lives of the Saints: From Mary and St. Francis of Assisi to John XXIII and Mother Teresa , (Harper Collins, New York, 2003), pg. 52; ISBN 978-0-06-123283-1 ^ Sylvia Poggioli: Controversy over the canonization of Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer , National Public Radio (NPR), 6 October 2002 ^ \"Politics, Religion, Democracy: Opus Dei and the Vatican\" . Retrieved 2009-08-25 . ^ Allen 2005 , p.\u00a0249 ^ \"Rinunce e Nomine, 04.10.2003\" (Press release) (in Italian). Holy See Press Office. 4 October 2003 . Retrieved 22 October 2019 . ^ McDermott, Jim (19 February 2015). \" ' Feel the Consolation and the Love of God,' Cardinal Luigi De Magistris; Cagliari, Italy\" . America . Retrieved 22 October 2019 . ^ Vue Culturelle , 5\u20136 February 1983 ^ Opus Dei:Leadership and Vision In Today's Catholic Church Messori, Vittoria ^ Messori, Vittorio (20 November 1997). Opus Dei: Leadership and Vision in Today's Catholic Church . Regnery Pub. p. 120 . ISBN 9780895264503 . Retrieved 20 November 2017 \u2013 via Internet Archive. The magnetic force of Opus Dei probably comes. ^ Belda, Manuel 1997 Bibliography [ edit ] Opus Dei members V\u00e1zquez de Prada, Andr\u00e9s (2001), The Founder of Opus Dei: the Life of Josemar\u00eda Escriv\u00e1 , Princeton: Scepter Publishers, ISBN 978-1-889334-25-7 Belda, Manuel, ed. (1997), Holiness and the World: Studies in the Teachings of Blessed Josemari\u00e1 Escriv\u00e1 , Princeton: Scepter Publications, ISBN 1-890177-04-0 Collection of contributions to a theological symposium; contributors include Ratzinger, del Portillo, Cottier, dalla Torre, Ocariz, Illanes, Aranda, Burggraf and an address by Pope John Paul II. Berglar, Peter (1994), Opus Dei. Life and Work of its Founder , Princeton: Scepter Publishers, ISBN 0-933932-65-0 . A study of Opus Dei based on the life story and work of its founder written by a professor of history at the University of Cologne. Echevarr\u00eda Rodr\u00edguez, Javier (2000), Memoria del Beato Josemar\u00eda Escriv\u00e1 , Madrid: Ediciones Rialp, ISBN 84-321-3305-1 Gondrand, Fran\u00e7ois (1990), At God's Pace , Princeton: Scepter, ISBN 0-906138-27-2 Le Tourneau, Dominique (1987), What Is Opus Dei? , Dublin: Mercier Press, ISBN 0-85244-136-3 del Portillo, \u00c1lvaro ; Cavalleri, Cesare (1996), Immersed in God: Blessed Josemar\u00eda Escriv\u00e1, Founder of Opus Dei As Seen by His Successor, Bishop \u00c1lvaro Del Portillo , Princeton: Scepter Publishers, ISBN 0-933932-85-5 Helming, Dennis (1986), Footprints in the Snow. A pictorial biography of the founder of Opus Dei , Princeton: Scepter Publishers, ISBN 0-933932-50-2 Official Catholic Church documents Pope John Paul II (1990-04-09), Litterae Decretales\u00a0\u2014 Domine, Ut\u00a0\u2014 Quibus Iosephmariae Escriv\u00e1 De Balaguer Sanctorum Honores Decernuntur (in Latin), Vatican: Holy See Pope John Paul II (1990-04-09), \"Litterae Decretales\u00a0\u2014 Domine, Ut\u00a0\u2014 Honors of Sainthood are Decreed for Blessed Josemar\u00eda Escriv\u00e1\" , Romana\u00a0\u2014 Bulletin of the Prelature of the Holy Cross and Opus dei , Vatican: Opus Dei, 35 (July): 194 Angelo Cardinal Felici, ed. (1990-04-09), Cause of canonization of the Servant of God Josemar\u00eda Escriv\u00e1, Priest, Founder of the Priestly Society of the Holy Cross and Opus Dei (1902-1975) , Vatican: Holy See Pope John Paul II (2002-10-07), Address in Praise of Saint Josemar\u00eda Escriv\u00e1, Founder Opus Dei , Vatican: Holy See The speech summarizes Escriv\u00e1 and Opus Dei's mission, work, message, and the main features of his teachings Office of Papal Liturgical Celebrations (2002), \"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer\u00a0\u2014 Canonization - 6 October 2002\" , Official website , Vatican: Holy See , retrieved 2009-02-08 Holy See, Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer\u00a0\u2014 Chronology of the Cause for Canonization , retrieved 2009-02-08 Sacred Congregation for the Causes of Saints (2001-09-21), Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer\u00a0\u2014 The Miracle Approved for the Canonization , Vatican: Holy See, On December 20, 2001, Pope John Paul II approved the decree issued by the Congregation for the Causes of Saints on a miraculous cure attributed to the intercession of Blessed Josemar\u00eda Escriv\u00e1. The miracle was the cure of Dr. Manuel Nevado from cancerous chronic radiodermatitis, an incurable disease, which took place in November 1992. The decree opened the doors for the canonization of Blessed Josemar\u00eda. Others Messori, Vittorio (1997), Opus Dei, Leadership and Vision in Today's Catholic Church , Washington: Regnery Publishing, ISBN 0-89526-450-1 Allen, John L. (2005), Opus Dei: An Objective Look Behind the Myths and Reality of the Most Controversial Force in the Catholic Church , Garden City: Doubleday, ISBN 0-385-51449-2 Estruch, Joan (1995), Saints and Schemers: Opus Dei and Its Paradoxes , New York: Oxford University Press, ISBN 0-19-508251-6 de la Cierva, Ricardo (1993), \"Falsificaci\u00f3n del marquesado de Peralta\" , Los A\u00f1os Mentidos: Falsificaciones Y Mentiras Sobre La Historia De Espana En El Siglo XX (in Spanish), Toledo: Editorial F\u00e9nix, ISBN 978-84-88787-00-2 Further reading [ edit ] Official Catholic Church documents Pope John Paul II. Homilies and discourses about the founder of Opus Dei. Opus Dei members Aranda, Antonio (2000), El bullir de la sangre de Cristo\": estudio sobre el cristocentrismo del beato Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer , Rialp, ISBN 84-321-3283-7 Bernal, Salvador (1977), Msgr.Josemar\u00eda Escriv\u00e1 De Balaguer: a profile of the Founder of Opus Dei , Princeton: Scepter Publishers, ISBN 0-906138-00-0 Delclaux, Federico (1992), Santa Mar\u00eda en los escritos del Beato Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer , Rialp, ISBN 84-321-2946-1 Illanes, Jos\u00e9 Luis (1982), On the Theology of Work: Aspects of the Teaching of the Founder of Opus Dei , Kill Lane: Four Courts Press, ISBN 0-906127-56-4 Burkhart, Ernst and L\u00f3pez D\u00edaz, Javier (2010), Vida cotidiana y santidad en la ense\u00f1anza de san Josemar\u00eda (Volume One) , Madrid: Rialp Burkhart, Ernst and L\u00f3pez D\u00edaz, Javier (2011), Vida cotidiana y santidad en la ense\u00f1anza de san Josemar\u00eda (Volume Two) , Madrid: Rialp Burkhart, Ernst and L\u00f3pez D\u00edaz, Javier (2013), Vida cotidiana y santidad en la ense\u00f1anza de san Josemar\u00eda (Volume Three) , Madrid: Rialp Oc\u00e1riz Bra\u00f1a, Fernando (1994), God as Father in the Message of Blessed Josemar\u00eda , Princeton: Scepter Publishers, ISBN 0-933932-75-8 Ponz Piedrafita, Francisco (2000), Mi encuentro con el Fundador del Opus Dei. Madrid, 1939-1944 (in Spanish), Pamplona: Ediciones Universidad de Navarra, ISBN 84-313-1740-X Urbano, Pilar (1995), El Hombre De Villa Tevere: Los A\u00f1os Romanos De Josemaria Escriv\u00e1 , Barcelona: Plaza & Jan\u00e9s Editores, ISBN 978-84-01-37539-2 Urbano, Pilar (2011), The Man of Villa Tevere: St. Josemaria Escriva: His Years in Rome , New York: Scepter Publishers, ISBN 978-1-59417-142-0 V\u00e1zquez de Prada, Andr\u00e9s (2001), The Founder of Opus Dei: The Life of Josemar\u00eda Escriv\u00e1 (Volume 1) , Scepter Publishers, ISBN 978-1-889334-26-4 V\u00e1zquez de Prada, Andr\u00e9s (2001), The Founder of Opus Dei: The Life of Josemar\u00eda Escriv\u00e1 (Volume 2) , Scepter Publishers, ISBN 978-1-889334-86-8 V\u00e1zquez de Prada, Andr\u00e9s (2001), The Founder of Opus Dei: The Life of Josemar\u00eda Escriv\u00e1 (Volume 3) , Scepter Publishers, ISBN 978-1-59417-026-3 Others Bunson, Matthew (2004), OSV's encyclopedia of Catholic history , Our Sunday Visitor Publishing, ISBN 978-1-59276-026-8 Burns, Paul (2005), Butler's lives of the saints: the third millennium , New York: Continuum International Publishing Group, ISBN 978-0-86012-383-5 Luis Carandell (1992). Vida y milagros de Monse\u00f1or Escriv\u00e1 de Balaguer \u2013 hosted by OpusLibros (critical) Kenneth Woodward (1992). \"A Coming-Out Party in Rome, Opus Dei prepares to stand by its man\" (pdf; 540 kB), Newsweek , May 18, 1992 Opposition to Canonization by ODAN (opposition) B. Badrinas, ed. (1992). Testimonies on Josemar\u00eda Escriv\u00e1, Founder of Opus Dei , Sinagtala.\u00a0\u2013 collection of some testimonies given by ecclesiastical officials which were used for the beatification process. Jes\u00fas Ynfante (2002). El santo fundador del Opus Dei. Biograf\u00eda completa de Josemar\u00eda Escriv\u00e1 \u2013 hosted by OpusLibros (critical) William May (2003). Holiness and Ordinary Life in the Teaching of Saint Josemar\u00eda Escriv\u00e1 \u2013 theological analysis of Escriv\u00e1's teachings Ernest Caparros (2001), The Juridical Mind of Blessed Josemar\u00eda Escriv\u00e1 , Midwest Theological Forum, Chicago Blaye, Edouard de. (1976), Franco and the Politics of Spain , Harmondsworth Eng.: Penguin Books, ISBN 0-14-021949-8 CS1 maint: ref=harv ( link ) Garriga, Ram\u00f3n (1977), El Cardenal Segura Y El Nacional-Catolicismo , Barcelona: Editorial Planeta, ISBN 84-320-5637-5 Guiley, Rosemary (2001), The encyclopedia of saints , Infobase Publishing, ISBN 978-0-8160-4134-3 Fabro Cornelio, Garofalo Salvatore, Raschini Maria Adelaide (1992). Santi nel mondo . Ares, ISBN 88-8155-070-9 Keenan, William (2011), St Josemar\u00eda Escriv\u00e1 and the Origins of Opus Dei: The Day The Bells Rang Out , Batchwood Press, ISBN 978-1463768690 Keenan, William (2011), St Josemar\u00eda Escriv\u00e1 and the Origins of Opus Dei: The Path Through the Mountains , Batchwood Press, ISBN 978-1466298088 Eugueny Pazukhin (2000). Blessed Josemar\u00eda Escriv\u00e1's Life and Achievement \u2013 first Russian biography by an Orthodox thinker, philosopher and journalist Hutchison, Robert (2006), Their Kingdom Come: Inside the Secret World of Opus Dei , New York: St. Martin's Griffin, ISBN 0-312-35760-5 CS1 maint: ref=harv ( link ) Walsh, Michael (2004), Opus Dei: an Investigation into the Powerful Secretive Society Within the Catholic Church , New York: Harper Collins, ISBN 0-06-075068-5 CS1 maint: ref=harv ( link ) Trigilio, John (2007), The Catholicism Answer Book: The 300 Most Frequently Asked Questions , Sourcebooks, Inc., ISBN 978-1-4022-0806-5 External links [ edit ] Wikiquote has quotations related to: Josemar\u00eda Escriv\u00e1 Wikimedia Commons has media related to Josemaria Escriv\u00e1 de Balaguer . Patron Saints Index: St Josemar\u00eda Escriv\u00e1 (primary source) St Josemar\u00eda Escriv\u00e1, the founder of Opus Dei St. Josemaria Institute Documents of the Holy See about Opus Dei and its founder Writings of Josemar\u00eda Escriv\u00e1 ODAN Opus Dei Awareness Network (opposition) Letter from Escriva to Franco Josemaria Escriv\u00e1 and Nazism EWTN webpage, containing biography, spiritual writings, video-audio presentation Comments by Popes on Josemar\u00eda Escriv\u00e1 Interview with Cardinal Julian Herranz about Josemar\u00eda Escriv\u00e1 Josemar\u00eda Escriv\u00e1's Crusade for Holiness: The Life and Times of Opus Dei Founder Most recent accounts of favors received St. Josemar\u00eda Escriv\u00e1 Historical Institute, Rome v t e Opus Dei General Types of membership list of members Priestly Society of the Holy Cross Timeline Churches Shrines Torreciudad St Mary Star of the Sea, West Melbourne Peterskirche, Vienna Heads Josemar\u00eda Escriv\u00e1 \u00c1lvaro del Portillo Javier Echevarr\u00eda Rodr\u00edguez Fernando Oc\u00e1riz Bra\u00f1a Canonized members/candidates Josemar\u00eda Escriv\u00e1 canonization \u00c1lvaro del Portillo Guadalupe Ortiz de Land\u00e1zuri Fern\u00e1ndez de Heredia Joseph Muzquiz Dora del Hoyo Montserrat Grases Ernesto Cofi\u00f1o Associated universities University of Navarra Pontifical University of the Holy Cross PanAmerican Institute for High Business Direction Lexington College Strathmore University University of Asia and the Pacific University of Piura Panamerican University Media The Way The Da Vinci Code film criticism Opus Dei: An Objective Look Behind the Myths and Reality of the Most Controversial Force in the Catholic Church There Be Dragons Related topics Bibliography Controversies Corporate work Opus Dei and Catholic Church leaders Opus Dei and politics Opus Dei in society Women in Opus Dei Catholicism portal v t e History of Catholic theology Key figures General History of the Catholic Church Timeline History of the papacy Papal primacy Ecumenical councils Catholic Bible Vulgate Biblical canon History of Christian theology Early Church Paul Clement of Rome First Epistle of Clement Didache Ignatius of Antioch Polycarp Epistle of Barnabas The Shepherd of Hermas Aristides of Athens Justin Martyr Epistle to Diognetus Irenaeus Montanism Tertullian Origen Antipope Novatian Cyprian Constantine to Pope Gregory I Eusebius Athanasius of Alexandria Arianism Pelagianism Nestorianism Monophysitism Ephrem the Syrian Hilary of Poitiers Cyril of Jerusalem Basil of Caesarea Gregory of Nazianzus Gregory of Nyssa Ambrose John Chrysostom Jerome Augustine of Hippo John Cassian Orosius Cyril of Alexandria Peter Chrysologus Pope Leo I Boethius Pseudo-Dionysius the Areopagite Pope Gregory I Early Middle Ages Isidore of Seville John Climacus Maximus the Confessor Monothelitism Ecthesis Bede John of Damascus Iconoclasm Transubstantiation dispute Predestination disputes Paulinus II of Aquileia Alcuin Benedict of Aniane Rabanus Maurus Paschasius Radbertus John Scotus Eriugena High Middle Ages Roscellinus Gregory of Narek Berengar of Tours Peter Damian Anselm of Canterbury Joachim of Fiore Peter Abelard Decretum Gratiani Bernard of Clairvaux Peter Lombard Anselm of Laon Hildegard of Bingen Hugh of Saint Victor Dominic de Guzm\u00e1n Robert Grosseteste Francis of Assisi Anthony of Padua Beatrice of Nazareth Bonaventure Albertus Magnus Boetius of Dacia Henry of Ghent Thomas Aquinas Siger of Brabant Thomism Roger Bacon Mysticism and reforms Ramon Llull Duns Scotus Dante Alighieri William of Ockham Richard Rolle John of Ruusbroec Catherine of Siena Bridget of Sweden Meister Eckhart Johannes Tauler Walter Hilton The Cloud of Unknowing Heinrich Seuse Geert Groote Devotio Moderna Julian of Norwich Thomas \u00e0 Kempis Nicholas of Cusa Marsilio Ficino Girolamo Savonarola Giovanni Pico della Mirandola Reformation Counter-Reformation Erasmus Thomas Cajetan Thomas More John Fisher Johann Eck Francisco de Vitoria Thomas of Villanova Ignatius of Loyola Francisco de Osuna John of \u00c1vila Francis Xavier Teresa of \u00c1vila Luis de Le\u00f3n John of the Cross Peter Canisius Luis de Molina ( Molinism ) Robert Bellarmine Francisco Su\u00e1rez Lawrence of Brindisi Francis de Sales Baroque period to French Revolution Tommaso Campanella Pierre de B\u00e9rulle Pierre Gassendi Ren\u00e9 Descartes Mary of Jesus of \u00c1greda Ant\u00f3nio Vieira Jean-Jacques Olier Louis Thomassin Jacques-B\u00e9nigne Bossuet Fran\u00e7ois F\u00e9nelon Cornelius Jansen ( Jansenism ) Blaise Pascal Nicolas Malebranche Giambattista Vico Alphonsus Liguori Louis de Montfort Maria Gaetana Agnesi Alfonso Muzzarelli Johann Michael Sailer Clement Mary Hofbauer Bruno Lanteri 19th century Joseph G\u00f6rres Felicit\u00e9 de Lamennais Luigi Taparelli Antonio Rosmini Ignaz von D\u00f6llinger John Henry Newman Henri Lacordaire Jaime Balmes Gaetano Sanseverino Giovanni Maria Cornoldi Wilhelm Emmanuel Freiherr von Ketteler Giuseppe Pecci Joseph Hergenr\u00f6ther Tommaso Maria Zigliara Matthias Joseph Scheeben \u00c9mile Boutroux Modernism Neo-Scholasticism L\u00e9on Bloy D\u00e9sir\u00e9-Joseph Mercier Friedrich von H\u00fcgel Vladimir Solovyov Marie-Joseph Lagrange George Tyrrell Maurice Blondel Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux 20th century G. K. Chesterton Reginald Garrigou-Lagrange Joseph Mar\u00e9chal Pierre Teilhard de Chardin Jacques Maritain \u00c9tienne Gilson Ronald Knox Dietrich von Hildebrand Gabriel Marcel Marie-Dominique Chenu Romano Guardini Edith Stein Fulton Sheen Henri de Lubac Daniel-Rops Jean Guitton Josemar\u00eda Escriv\u00e1 Nouvelle th\u00e9ologie Karl Rahner Yves Congar Bernard Lonergan Emmanuel Mounier Jean Dani\u00e9lou Hans Urs von Balthasar Alfred Delp Thomas Merton Ren\u00e9 Girard Johann Baptist Metz Jean Vanier Henri Nouwen 21st century Carlo Maria Martini Pope Benedict XVI Walter Kasper Raniero Cantalamessa Micha\u0142 Heller Peter Kreeft Jean-Luc Marion Tom\u00e1\u0161 Hal\u00edk Scott Hahn Catholicism portal Saints portal Authority control BIBSYS : 21862 BNE : XX1720571 BNF : cb118862470 (data) CANTIC : a10243768 CiNii : DA10143944 GND : 118531115 ISNI : 0000 0001 0905 162X LCCN : n83019238 LNB : 000073884 NDL : 00466202 NKC : jn19990210195 NLA : 35683693 NLG : 157436 NLI : 000044274 NLK : KAC200810411 NTA : 06885515X RERO : 02-A000058054 SELIBR : 185650 SUDOC : 027772896 Trove : 1041095 VIAF : 59077252 WorldCat Identities : lccn-n83019238 Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Josemar\u00eda_Escriv\u00e1&oldid=965272023 \" Categories : 1902 births 1975 deaths 20th-century Christian mystics 20th-century Christian saints 20th-century Roman Catholic priests 20th-century Spanish lawyers Ascetics Beatifications by Pope John Paul II Canonizations by Pope John Paul II Catholic chaplains Christian radicals Christian writers Disease-related deaths in Italy Founders of Catholic religious communities Francoist Spain Marquesses of Spain Opus Dei leaders People from Barbastro Roman Catholic mystics Roman Catholic writers Second Vatican Council Spanish chaplains Spanish lawyers Spanish male writers Spanish Christian mystics Spanish Roman Catholic priests Spanish Roman Catholic saints Spanish Roman Catholic theologians Spiritual writers Venerated Catholics by Pope John Paul II Hidden categories: Harv and Sfn multiple-target errors Harv and Sfn no-target errors CS1 Italian-language sources (it) CS1 German-language sources (de) Webarchive template wayback links Articles lacking page references from June 2020 Articles containing explicitly cited English-language text All articles with unsourced statements Articles with unsourced statements from July 2011 Articles with unsourced statements from July 2012 CS1 Latin-language sources (la) CS1 Spanish-language sources (es) CS1 maint: ref=harv Commons category link is on Wikidata  articles with BIBSYS identifiers  articles with BNE identifiers  articles with BNF identifiers  articles with CANTIC identifiers  articles with CINII identifiers  articles with GND identifiers  articles with ISNI identifiers  articles with LCCN identifiers  articles with LNB identifiers  articles with NDL identifiers  articles with NKC identifiers  articles with NLA identifiers  articles with NLG identifiers  articles with NLI identifiers  articles with NLK identifiers  articles with NTA identifiers  articles with RERO identifiers  articles with SELIBR identifiers  articles with SUDOC identifiers  articles with Trove identifiers  articles with VIAF identifiers  articles with WorldCat identifiers Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About  Contact us Donate  store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Wikiquote Languages Aragon\u00e9s Bikol Central Catal\u00e0 Cebuano \u010ce\u0161tina Dansk Deutsch Eesti Espa\u00f1ol Esperanto Euskara \u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc Fran\u00e7ais Galego \ud55c\uad6d\uc5b4 Hrvatski Bahasa Indonesia Italiano \u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea Kiswahili Latina Latvie\u0161u Lietuvi\u0173 Magyar \u0645\u0635\u0631\u0649 Nederlands \u65e5\u672c\u8a9e Norsk bokm\u00e5l Polski Portugu\u00eas Rom\u00e2n\u0103 Runa Simi \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 Sardu Sloven\u010dina Sloven\u0161\u010dina Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 Suomi Svenska Tagalog \u0ba4\u0bae\u0bbf\u0bb4\u0bcd \u0e44\u0e17\u0e22 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 Winaray \u4e2d\u6587 Edit links This page was last edited on 30 June 2020, at 11:14 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . \u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About  Disclaimers Contact  Mobile view Developers Statistics Cookie statement",
  "imagelinks": [
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Text_document_with_page_number_icon.svg/40px-Text_document_with_page_number_icon.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Josemaria_Escriva.jpg/250px-Josemaria_Escriva.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Coat_of_Arms_of_Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1_%28Order_of_Charles_III%29.svg/200px-Coat_of_Arms_of_Josemar%C3%ADa_Escriv%C3%A1_%28Order_of_Charles_III%29.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Univnavarrefairlove.jpg/200px-Univnavarrefairlove.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Escrivas_plaque.jpg/220px-Escrivas_plaque.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c2/Ourladyofpeaceopusdeiprelaticchurchsjosemariaremains.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/34px-Wikiquote-logo.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/The_seal_of_Opus_Dei.svg/75px-The_seal_of_Opus_Dei.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/24px-Gloriole_blur.svg.png"
  ]
}