{
  "saint": "Jose_Isabel",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jose_Isabel",
  "text": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" lang=\"en\" dir=\"ltr\">\n<head>\n<meta charset=\"UTF-8\"/>\n<title>Saints of the Cristero War - Wikipedia</title>\n<script>document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"230a8304-4ab9-4523-bd25-1ab6f6a7e9e9\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Saints_of_the_Cristero_War\",\"wgTitle\":\"Saints of the Cristero War\",\"wgCurRevisionId\":952954226,\"wgRevisionId\":952954226,\"wgArticleId\":1024700,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"1926 in Mexico\",\"1927 in Mexico\",\"2000 in Mexico\",\"Cristero War\",\"Lists of Christian martyrs\",\"Mexican Roman Catholic saints\",\"Lists of Mexican people\",\"Catholic Church in Mexico\",\"Martyred Roman Catholic priests\",\"Executed Mexican people\",\"People executed by Mexico\",\n\"Anti-Catholicism in Mexico\",\"Mexican Roman Catholic priests\",\"20th-century Roman Catholic martyrs\",\"Groups of Roman Catholic saints\",\"20th-century Christian saints\",\"Martyred groups\",\"Lists of saints\",\"Beatifications by Pope John Paul II\",\"Canonizations by Pope John Paul II\",\"1926 in Christianity\",\"1927 in Christianity\",\"2000 in Christianity\",\"Indigenous Roman Catholic saints of the Americas\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Saints_of_the_Cristero_War\",\"wgRelevantArticleId\":1024700,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgRedirectedFrom\":\"Jose_Isabel\",\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":\n!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgInternalRedirectTargetUrl\":\"/wiki/Saints_of_the_Cristero_War\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q17341961\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"mediawiki.action.view.redirect\",\"ext.cite.ux-enhancements\",\"ext.scribunto.logs\",\"site\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\n\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});</script>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\"></script>\n<meta name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\" content=\"\"/>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<meta name=\"generator\" content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.5\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-crossorigin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-cross-origin\"/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Tumba_de_San_Pedro_de_Jesus.jpg/1200px-Tumba_de_San_Pedro_de_Jesus.jpg\"/>\n<link rel=\"alternate\" media=\"only screen and (max-width: 720px)\" href=\"//en.m.wikipedia.org/wiki/Saints_of_the_Cristero_War\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/x-wiki\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Saints_of_the_Cristero_War&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"edit\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Saints_of_the_Cristero_War&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\"/>\n<link rel=\"shortcut icon\" href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\"/>\n<link rel=\"search\" type=\"application/opensearchdescription+xml\" href=\"/w/opensearch_desc.php\" title=\"Wikipedia (en)\"/>\n<link rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\" href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\"/>\n<link rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\"/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Saints_of_the_Cristero_War\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//login.wikimedia.org\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//meta.wikimedia.org\" />\n</head>\n<body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Saints_of_the_Cristero_War rootpage-Saints_of_the_Cristero_War skin-vector action-view skin-vector-legacy\"><div id=\"mw-page-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"mw-head-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"content\" class=\"mw-body\" role=\"main\">\n\t<a id=\"top\"></a>\n\t<div id=\"siteNotice\" class=\"mw-body-content\"><!-- CentralNotice --></div>\n\t<div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n\t</div>\n\t<h1 id=\"firstHeading\" class=\"firstHeading\" lang=\"en\">Saints of the Cristero War</h1>\n\t<div id=\"bodyContent\" class=\"mw-body-content\">\n\t\t<div id=\"siteSub\" class=\"noprint\">From Wikipedia, the free encyclopedia</div>\n\t\t<div id=\"contentSub\"><span class=\"mw-redirectedfrom\">&#160;&#160;(Redirected from <a href=\"/w/index.php?title=Jose_Isabel&amp;redirect=no\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jose Isabel\">Jose Isabel</a>)</span></div>\n\t\t<div id=\"contentSub2\"></div>\n\t\t\n\t\t<div id=\"jump-to-nav\"></div>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">Jump to navigation</a>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">Jump to search</a>\n\t\t<div id=\"mw-content-text\" lang=\"en\" dir=\"ltr\" class=\"mw-content-ltr\"><div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"n\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color:gold;\"><div style=\"display:inline;\" class=\"fn\">Saints of the Cristero War</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Tumba_de_San_Pedro_de_Jesus.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Tumba de San Pedro de Jesus.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Tumba_de_San_Pedro_de_Jesus.jpg/220px-Tumba_de_San_Pedro_de_Jesus.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"332\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Tumba_de_San_Pedro_de_Jesus.jpg/330px-Tumba_de_San_Pedro_de_Jesus.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Tumba_de_San_Pedro_de_Jesus.jpg/440px-Tumba_de_San_Pedro_de_Jesus.jpg 2x\" data-file-width=\"2150\" data-file-height=\"3248\" /></a><div>Tomb of San Pedro de Jesus Maldonado</div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:gold;\">Martyrs, Priests</th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td><a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>1926 to 1929<br /><a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Venerated&#160;in</th><td><a href=\"/wiki/Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catholicism\">Catholicism</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Beatification\" title=\"Beatification\">Beatified</a></th><td>25 September 1988 <br /> 22 November 1992 by <a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">Pope John Paul II</a><br />20 November 2005 by <a href=\"/wiki/Pope_Benedict_XVI\" title=\"Pope Benedict XVI\">Pope Benedict XVI</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">Canonized</a></th><td>21 May 2000 <a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">Pope John Paul II</a> <br /> 16 October 2016 <a href=\"/wiki/Pope_Francis\" title=\"Pope Francis\">Pope Francis</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Calendar_of_saints\" title=\"Calendar of saints\">Feast</a></th><td><a href=\"/wiki/May_21\" title=\"May 21\">May 21</a></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f8f9fa;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><td style=\"padding:0.4em 0\"><a href=\"/wiki/File:Emblem_of_the_Papacy_SE.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Emblem of the Papacy SE.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/25px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"25\" height=\"34\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/38px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/50px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png 2x\" data-file-width=\"815\" data-file-height=\"1105\" /></a></td></tr><tr><td style=\"padding-top:0.2em;line-height:1.2em\">Part of a <a href=\"/wiki/Category:Anti-Catholicism\" title=\"Category:Anti-Catholicism\">series</a> on</td></tr><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;padding-top:0;font-size:145%;line-height:1.2em\"><a href=\"/wiki/Anti-Catholicism\" title=\"Anti-Catholicism\">Persecutions</a><br />of the <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Catholic Church</a></th></tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Overview</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians\" title=\"Persecution of Christians\">Historical persecution of Christians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vatican_and_Eastern_Europe_(1846%E2%80%931958)\" title=\"Vatican and Eastern Europe (1846\u20131958)\">Vatican and Eastern Europe 1846\u20131958</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecutions_of_the_Catholic_Church_and_Pius_XII\" title=\"Persecutions of the Catholic Church and Pius XII\">Catholic Church persecutions 1939\u20131958</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Pius_XII_and_Russia\" title=\"Pope Pius XII and Russia\">Eradication of the Church under Stalinism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eastern_Catholic_victims_of_Soviet_persecutions\" title=\"Eastern Catholic victims of Soviet persecutions\">Eastern Catholic persecutions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_the_modern_era\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in the modern era\">Persecution of Christians in the modern era</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Roman_Empire\" title=\"Roman Empire\">Roman Empire</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_the_Roman_Empire\" title=\"Persecution of Christians in the Roman Empire\">Persecution of Christians in the Roman Empire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diocletianic_Persecution\" title=\"Diocletianic Persecution\">Diocletianic Persecution</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Sasanian_Empire\" title=\"Sasanian Empire\">Neo-Persian Empire</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sasanian_conquest_of_Jerusalem\" title=\"Sasanian conquest of Jerusalem\">Sasanian conquest of Jerusalem</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Byzantine_Empire\" title=\"Byzantine Empire\">Byzantine Empire</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/East%E2%80%93West_Schism\" title=\"East\u2013West Schism\">East\u2013West Schism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Massacre_of_the_Latins\" title=\"Massacre of the Latins\">Massacre of the Latins</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Muslim_world\" title=\"Muslim world\">Muslim world</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spread_of_Islam\" title=\"Spread of Islam\">Muslim conquests</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conversion_of_non-Islamic_places_of_worship_into_mosques\" title=\"Conversion of non-Islamic places of worship into mosques\">Conversion of non-Islamic places of worship into mosques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenian_Genocide\" title=\"Armenian Genocide\">Armenian Genocide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Assyrian_genocide\" title=\"Assyrian genocide\">Assyrian genocide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christianity_in_Saudi_Arabia\" title=\"Christianity in Saudi Arabia\">Christianity in Saudi Arabia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christianity_in_Sudan\" title=\"Christianity in Sudan\">Christianity in Sudan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maspero_demonstrations\" title=\"Maspero demonstrations\">Maspero demonstrations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_by_ISIL\" title=\"Persecution of Christians by ISIL\">Persecution of Christians by ISIL</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Assyrian_exodus_from_Iraq\" title=\"Assyrian exodus from Iraq\">Assyrian exodus from Iraq</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Japan\" title=\"Japan\">Japan</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Japan\" title=\"Martyrs of Japan\">Martyrs of Japan</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/European_wars_of_religion\" title=\"European wars of religion\">European wars of religion</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Thirty_Years%27_War\" title=\"Thirty Years&#39; War\">Thirty Years' War</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dechristianization_of_France_during_the_French_Revolution\" title=\"Dechristianization of France during the French Revolution\">Dechristianization of France during the French Revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/War_in_the_Vend%C3%A9e\" title=\"War in the Vend\u00e9e\">War in the Vend\u00e9e</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cristero_War\" title=\"Cristero War\">Cristero War</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Iniquis_afflictisque\" title=\"Iniquis afflictisque\">Iniquis afflictisque</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Acerba_animi\" title=\"Acerba animi\">Acerba animi</a></i></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Saints</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo\" title=\"Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo\">Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Mexico\" title=\"Persecution of Christians in Mexico\">Persecution of Christians in Mexico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_Pro\" title=\"Miguel Pro\">Miguel Pro</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Umayyad_conquest_of_Hispania\" title=\"Umayyad conquest of Hispania\">Umayyad conquest of Hispania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_the_Spanish_Civil_War\" title=\"Martyrs of the Spanish Civil War\">Martyrs of the Spanish Civil War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Red_Terror_(Spain)\" title=\"Red Terror (Spain)\">Red Terror</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32; <i><a href=\"/wiki/Dilectissima_Nobis\" title=\"Dilectissima Nobis\">Dilectissima Nobis</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Turon\" title=\"Martyrs of Turon\">Martyrs of Turon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Daimiel\" title=\"Martyrs of Daimiel\">Martyrs of Daimiel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bartolom%C3%A9_Blanco\" title=\"Bartolom\u00e9 Blanco\">Bartolom\u00e9 Blanco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Innocencio_of_Mary_Immaculate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Innocencio of Mary Immaculate\">Innocencio of Mary Immaculate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_of_Manila\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda of Manila\">Jos\u00e9 Mar\u00eda of Manila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/233_Spanish_Martyrs\" title=\"233 Spanish Martyrs\">233 Spanish Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/498_Spanish_Martyrs\" title=\"498 Spanish Martyrs\">498 Spanish Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/522_Spanish_Martyrs\" title=\"522 Spanish Martyrs\">522 Spanish Martyrs</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Netherlands\" title=\"Netherlands\">Netherlands</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><a href=\"/wiki/Titus_Brandsma\" title=\"Titus Brandsma\">Titus Brandsma</a></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nazi_persecution_of_the_Catholic_Church_in_Germany\" title=\"Nazi persecution of the Catholic Church in Germany\">Nazi persecution of the Catholic Church in Germany</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mit_brennender_Sorge\" title=\"Mit brennender Sorge\">Mit brennender Sorge</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfred_Delp\" title=\"Alfred Delp\">Alfred Delp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alois_Grimm\" title=\"Alois Grimm\">Alois Grimm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rupert_Mayer\" title=\"Rupert Mayer\">Rupert Mayer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernhard_Lichtenberg\" title=\"Bernhard Lichtenberg\">Bernhard Lichtenberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Josef_Metzger\" title=\"Max Josef Metzger\">Max Josef Metzger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Leisner\" title=\"Karl Leisner\">Karl Leisner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maximilian_Kolbe\" title=\"Maximilian Kolbe\">Maximilian Kolbe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erich_Klausener\" title=\"Erich Klausener\">Erich Klausener</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/China\" title=\"China\">China</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pope_Pius_XII_and_China\" title=\"Pope Pius XII and China\">Persecution of Christians in China</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ad_Sinarum_gentem\" title=\"Ad Sinarum gentem\">Ad Sinarum gentem</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Cupimus_Imprimis\" title=\"Cupimus Imprimis\">Cupimus Imprimis</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ad_Apostolorum_principis\" title=\"Ad Apostolorum principis\">Ad Apostolorum principis</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignatius_Kung_Pin-Mei\" title=\"Ignatius Kung Pin-Mei\">Ignatius Kung Pin-Mei</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beda_Chang\" title=\"Beda Chang\">Beda Chang</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dominic_Tang\" title=\"Dominic Tang\">Dominic Tang</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Vietnam\" title=\"Vietnam\">Vietnam</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nguy%E1%BB%85n_V%C4%83n_Thu%E1%BA%ADn\" title=\"Nguy\u1ec5n V\u0103n Thu\u1eadn\">Nguy\u1ec5n V\u0103n Thu\u1eadn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ng%C3%B4_%C4%90%C3%ACnh_Di%E1%BB%87m\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m\">Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m</a><br /><small>(<a href=\"/wiki/Buddhist_crisis\" title=\"Buddhist crisis\">Buddhist crisis</a>, <a href=\"/wiki/Hu%E1%BA%BF_Ph%E1%BA%ADt_%C4%90%E1%BA%A3n_shootings\" title=\"Hu\u1ebf Ph\u1eadt \u0110\u1ea3n shootings\">Hu\u1ebf Ph\u1eadt \u0110\u1ea3n shootings</a>, <a href=\"/wiki/Hu%E1%BA%BF_chemical_attacks\" title=\"Hu\u1ebf chemical attacks\">Hu\u1ebf chemical attacks</a>, <a href=\"/wiki/Double_Seven_Day_scuffle\" title=\"Double Seven Day scuffle\">Double Seven Day scuffle</a>, <a href=\"/wiki/X%C3%A1_L%E1%BB%A3i_Pagoda_raids\" title=\"X\u00e1 L\u1ee3i Pagoda raids\">X\u00e1 L\u1ee3i Pagoda raids</a>, <a href=\"/wiki/1963_South_Vietnamese_coup\" title=\"1963 South Vietnamese coup\">1963 South Vietnamese coup</a>, <a href=\"/wiki/Arrest_and_assassination_of_Ng%C3%B4_%C4%90%C3%ACnh_Di%E1%BB%87m\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arrest and assassination of Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m\">arrest and assassination of Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m</a>)</small><br /></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Polish_anti-religious_campaign\" title=\"Polish anti-religious campaign\">Polish anti-religious campaign 1945\u20131990</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Wyszy%C5%84ski\" title=\"Stefan Wyszy\u0144ski\">Stefan Wyszy\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/108_Martyrs_of_World_War_II\" title=\"108 Martyrs of World War II\">108 Blessed Polish Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Pius_XII_and_Poland\" title=\"Pope Pius XII and Poland\">Policies</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Poloniae_Annalibus\" title=\"Poloniae Annalibus\">Poloniae Annalibus</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gloriosam_Reginam\" title=\"Gloriosam Reginam\">Gloriosam Reginam</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Invicti_athletae\" title=\"Invicti athletae\">Invicti athletae</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"Jerzy Popie\u0142uszko\">Jerzy Popie\u0142uszko</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Eastern_Europe\" title=\"Eastern Europe\">Eastern Europe</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Mindszenty\" title=\"J\u00f3zsef Mindszenty\">J\u00f3zsef Mindszenty</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugene_Bossilkov\" title=\"Eugene Bossilkov\">Eugene Bossilkov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Severian_Baranyk\" title=\"Severian Baranyk\">Severian Baranyk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josef_Beran\" title=\"Josef Beran\">Josef Beran</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zynoviy_Kovalyk\" title=\"Zynoviy Kovalyk\">Zynoviy Kovalyk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aloysius_Stepinac\" title=\"Aloysius Stepinac\">Aloysius Stepinac</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Meminisse_iuvat\" title=\"Meminisse iuvat\">Meminisse iuvat</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Anni_sacri\" title=\"Anni sacri\">Anni sacri</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ra_Salkah%C3%A1zi\" title=\"S\u00e1ra Salkah\u00e1zi\">S\u00e1ra Salkah\u00e1zi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Ciszek\" title=\"Walter Ciszek\">Walter Ciszek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pietro_Leoni\" title=\"Pietro Leoni\">Pietro Leoni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theodore_Romzha\" title=\"Theodore Romzha\">Theodore Romzha</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/India\" title=\"India\">India</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Violence_against_Christians_in_India\" title=\"Violence against Christians in India\">Violence against Christians in India</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2008_attacks_on_Christians_in_southern_Karnataka\" title=\"2008 attacks on Christians in southern Karnataka\">2008 attacks on Christians in southern Karnataka</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Nicaragua\" title=\"Nicaragua\">Nicaragua</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Miguel_Obando_y_Bravo\" title=\"Miguel Obando y Bravo\">Miguel Obando y Bravo</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/El_Salvador\" title=\"El Salvador\">El Salvador</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/1980_murders_of_U.S._missionaries_in_El_Salvador\" title=\"1980 murders of U.S. missionaries in El Salvador\">Four U.S. missionaries</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignacio_Ellacur%C3%ADa\" title=\"Ignacio Ellacur\u00eda\">Ignacio Ellacur\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rutilio_Grande\" title=\"Rutilio Grande\">Rutilio Grande</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignacio_Mart%C3%ADn-Bar%C3%B3\" title=\"Ignacio Mart\u00edn-Bar\u00f3\">Ignacio Mart\u00edn-Bar\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Segundo_Montes\" title=\"Segundo Montes\">Segundo Montes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%93scar_Romero\" title=\"\u00d3scar Romero\">\u00d3scar Romero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1989_murders_of_Jesuits_in_El_Salvador\" title=\"1989 murders of Jesuits in El Salvador\">1989 murders of Jesuits</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Nigeria\" title=\"Nigeria\">Nigeria</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><a href=\"/wiki/Religious_violence_in_Nigeria\" title=\"Religious violence in Nigeria\">Religious violence in Nigeria</a></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Guatemala\" title=\"Guatemala\">Guatemala</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Stanley_Rother\" title=\"Stanley Rother\">Stanley Rother</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/United_Kingdom\" title=\"United Kingdom\">United Kingdom</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anti-Catholicism_in_the_United_Kingdom\" title=\"Anti-Catholicism in the United Kingdom\">Anti-Catholicism in the United Kingdom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Catholic_martyrs_of_the_English_Reformation\" title=\"List of Catholic martyrs of the English Reformation\">List of Catholic martyrs of the English Reformation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Forty_Martyrs_of_England_and_Wales\" title=\"Forty Martyrs of England and Wales\">Forty Martyrs of England and Wales</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_Catholic_Martyrs\" title=\"Irish Catholic Martyrs\">Irish Catholic Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dissolution_of_the_Monasteries\" title=\"Dissolution of the Monasteries\">Dissolution of the Monasteries</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Penal_Laws\" title=\"Penal Laws\">Penal Laws</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cromwellian_conquest_of_Ireland\" title=\"Cromwellian conquest of Ireland\">Cromwellian conquest of Ireland</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0.3em 0.4em 0.3em;font-weight:bold;border-top: 1px solid #aaa; border-bottom: 1px solid #aaa;\">\n<a href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg\" decoding=\"async\" width=\"16\" height=\"12\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/32px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a>&#160;<a href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Catholicism\">Catholicism&#32;portal</a></td></tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Persecutions_of_the_Catholic_Church_sidebar\" title=\"Template:Persecutions of the Catholic Church sidebar\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Persecutions_of_the_Catholic_Church_sidebar\" title=\"Template talk:Persecutions of the Catholic Church sidebar\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Persecutions_of_the_Catholic_Church_sidebar&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p>On May 21, 2000, <a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">Pope John Paul II</a> <a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">canonized</a> a group of 25 <a href=\"/wiki/Saint\" title=\"Saint\">saints</a> and <a href=\"/wiki/Martyr\" title=\"Martyr\">martyrs</a> who had died in the <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexican</a> <a href=\"/wiki/Cristero_War\" title=\"Cristero War\">Cristero War</a>. The vast majority are <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Catholic</a> <a href=\"/wiki/Priest\" title=\"Priest\">priests</a> who were executed for carrying out their ministry despite the suppression under the anti-clerical laws of <a href=\"/wiki/Plutarco_El%C3%ADas_Calles\" title=\"Plutarco El\u00edas Calles\">Plutarco El\u00edas Calles</a> after the revolution in the 1920s.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Priests who took up arms, however, were excluded from the process. The group of saints share the <a href=\"/wiki/Feast_day\" class=\"mw-redirect\" title=\"Feast day\">feast day</a> of May 21.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\" role=\"navigation\" aria-labelledby=\"mw-toc-heading\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2 id=\"mw-toc-heading\">Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Canonized_16_October_2016_by_Pope_Francis\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Canonized 16 October 2016 by Pope Francis</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Beatified_20_November_2005_by_Pope_Benedict_XVI\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Beatified 20 November 2005 by Pope Benedict XVI</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Canonized_21_May_2000_by_Pope_John_Paul_II\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Canonized 21 May 2000 by Pope John Paul II</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Beatified_25_September_1988_by_Pope_John_Paul_II\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Beatified 25 September 1988 by Pope John Paul II</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Beatified_12_October_1997_by_Pope_John_Paul_II\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Beatified 12 October 1997 by Pope John Paul II</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Luis_B\u00e1tiz_Sainz\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Luis B\u00e1tiz Sainz</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Rodrigo_Aguilar_Alem\u00e1n\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Rodrigo Aguilar Alem\u00e1n</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Agust\u00edn_Caloca_Cort\u00e9s\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Agust\u00edn Caloca Cort\u00e9s</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Rom\u00e1n_Adame_Rosales\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Rom\u00e1n Adame Rosales</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Atilano_Cruz_Alvarado\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Atilano Cruz Alvarado</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Miguel_de_la_Mora\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">Miguel de la Mora</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Jos\u00e9_Dionisio_Luis_Padilla_G\u00f3mez\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">Jos\u00e9 Dionisio Luis Padilla G\u00f3mez</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">14</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">15</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Canonized_16_October_2016_by_Pope_Francis\">Canonized 16 October 2016 by Pope Francis</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Saints_of_the_Cristero_War&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Canonized 16 October 2016 by Pope Francis\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_del_R%C3%ADo\" title=\"Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo\">Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo</a><sup id=\"cite_ref-holymass_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-holymass-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Beatified_20_November_2005_by_Pope_Benedict_XVI\">Beatified 20 November 2005 by Pope Benedict XVI</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Saints_of_the_Cristero_War&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Beatified 20 November 2005 by Pope Benedict XVI\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Expiatorio_del_Templo_Sagrado_Coraz%C3%B3n_de_Jes%C3%BAs_(Le%C3%B3n,_Guanajuato)_-_Mexican_Martyrs_shrine,_detail.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Expiatorio_del_Templo_Sagrado_Coraz%C3%B3n_de_Jes%C3%BAs_%28Le%C3%B3n%2C_Guanajuato%29_-_Mexican_Martyrs_shrine%2C_detail.jpg/220px-Expiatorio_del_Templo_Sagrado_Coraz%C3%B3n_de_Jes%C3%BAs_%28Le%C3%B3n%2C_Guanajuato%29_-_Mexican_Martyrs_shrine%2C_detail.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Expiatorio_del_Templo_Sagrado_Coraz%C3%B3n_de_Jes%C3%BAs_%28Le%C3%B3n%2C_Guanajuato%29_-_Mexican_Martyrs_shrine%2C_detail.jpg/330px-Expiatorio_del_Templo_Sagrado_Coraz%C3%B3n_de_Jes%C3%BAs_%28Le%C3%B3n%2C_Guanajuato%29_-_Mexican_Martyrs_shrine%2C_detail.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Expiatorio_del_Templo_Sagrado_Coraz%C3%B3n_de_Jes%C3%BAs_%28Le%C3%B3n%2C_Guanajuato%29_-_Mexican_Martyrs_shrine%2C_detail.jpg/440px-Expiatorio_del_Templo_Sagrado_Coraz%C3%B3n_de_Jes%C3%BAs_%28Le%C3%B3n%2C_Guanajuato%29_-_Mexican_Martyrs_shrine%2C_detail.jpg 2x\" data-file-width=\"3000\" data-file-height=\"4000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Expiatorio_del_Templo_Sagrado_Coraz%C3%B3n_de_Jes%C3%BAs_(Le%C3%B3n,_Guanajuato)_-_Mexican_Martyrs_shrine,_detail.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A shrine to Andr\u00e9s Sol\u00e1 Molist, Jos\u00e9 T. Rangel Monta\u00f1o, and Leonardo P\u00e9rez Larios in  the Santuario Expiatorio del Sagrado Coraz\u00f3n de Jes\u00fas (<a href=\"/wiki/Le%C3%B3n,_Guanajuato\" title=\"Le\u00f3n, Guanajuato\">Le\u00f3n, Guanajuato</a>)</div></div></div>\n<p>On 15 November 2005, Pope Benedict XVI issued an Apostolic Letter declaring the following individuals \"blessed\" and establishing their memorial feast on 20 November.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> November 20 is the official anniversary in the Mexican civil calendar of the start of the <a href=\"/wiki/Mexican_Revolution\" title=\"Mexican Revolution\">Mexican Revolution</a>, with the promulgation of the <a href=\"/wiki/Plan_of_San_Luis_Potos%C3%AD\" title=\"Plan of San Luis Potos\u00ed\">Plan of San Luis Potos\u00ed</a> in 1910 by <a href=\"/wiki/Francisco_Madero\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francisco Madero\">Francisco Madero</a>. \n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anacleto_Gonz%C3%A1lez_Flores\" title=\"Anacleto Gonz\u00e1lez Flores\">Anacleto Gonz\u00e1lez Flores</a><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li>Jos\u00e9 Dionisio Luis Padilla G\u00f3mez<sup id=\"cite_ref-va_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-va-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li>Jorge Ramon Vargas Gonz\u00e1lez</li>\n<li>Ram\u00f3n Vicente Vargas Gonz\u00e1lez<sup id=\"cite_ref-va_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-va-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li>Jos\u00e9 Luciano Ezequiel Huerta Guti\u00e9rrez</li>\n<li>Salvador Huerta Guti\u00e9rrez</li>\n<li>Miguel G\u00f3mez Loza</li>\n<li>Luis Maga\u00f1a Serv\u00edn</li>\n<li>Jose Trinidad Rangel Montano</li>\n<li>Andreas Sola y Molist C.F.M.<sup id=\"cite_ref-kofc_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kofc-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li>Leonardo Perez Larios</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dar%C3%ADo_Acosta_Zurita\" title=\"Dar\u00edo Acosta Zurita\">Dar\u00edo Acosta Zurita</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Canonized_21_May_2000_by_Pope_John_Paul_II\">Canonized 21 May 2000 by Pope John Paul II</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Saints_of_the_Cristero_War&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Canonized 21 May 2000 by Pope John Paul II\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:San_jose_maria_robles_hurtado.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/San_jose_maria_robles_hurtado.jpg/220px-San_jose_maria_robles_hurtado.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"295\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9a/San_jose_maria_robles_hurtado.jpg 1.5x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"402\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:San_jose_maria_robles_hurtado.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>San Jose Maria Robles Hurtado</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:ChapelToribioRomoTequila.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/ChapelToribioRomoTequila.JPG/220px-ChapelToribioRomoTequila.JPG\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/ChapelToribioRomoTequila.JPG/330px-ChapelToribioRomoTequila.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/ChapelToribioRomoTequila.JPG/440px-ChapelToribioRomoTequila.JPG 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"1600\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:ChapelToribioRomoTequila.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Chapel of San Toribio Romo Gonzalez</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Crist%C3%B3bal_Magallanes_Jara\" title=\"Crist\u00f3bal Magallanes Jara\">Crist\u00f3bal Magallanes Jara</a> (1869\u20131927)<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-21may2000_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21may2000-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li>Rom\u00e1n Adame Rosales (1859\u20131928)<sup id=\"cite_ref-21may2000_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21may2000-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li>Rodrigo Aguilar Alem\u00e1n (1875\u20131927)<sup id=\"cite_ref-21may2000_9-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21may2000-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li>Julio \u00c1lvarez Mendoza (1866\u20131927)<sup id=\"cite_ref-21may2000_9-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21may2000-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li>Luis Batis S\u00e1inz (1870\u20131926)<sup id=\"cite_ref-21may2000_9-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21may2000-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li>Agust\u00edn Caloca Cort\u00e9s (1898\u20131927)<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mateo_Correa_Magallanes\" title=\"Mateo Correa Magallanes\">Mateo Correa Magallanes</a> (1866\u20131927)<sup id=\"cite_ref-21may2000_9-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21may2000-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atilano_Cruz_Alvarado\" class=\"mw-redirect\" title=\"Atilano Cruz Alvarado\">Atilano Cruz Alvarado</a> (1901\u20131928)<sup id=\"cite_ref-21may2000_9-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21may2000-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li>Miguel De La Mora (1874\u20131927)<sup id=\"cite_ref-21may2000_9-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21may2000-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li>Pedro Esqueda Ramirez (1897\u20131927)<sup id=\"cite_ref-21may2000_9-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21may2000-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li>Margarito Flores Garcia (1899\u20131927)<sup id=\"cite_ref-21may2000_9-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21may2000-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li>Jos\u00e9 Isabel Flores Varela (1866\u20131927)<sup id=\"cite_ref-21may2000_9-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21may2000-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li>David Galv\u00e1n Bermudes (1882\u20131915)<sup id=\"cite_ref-21may2000_9-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21may2000-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li>Salvador Lara Puente (1905\u20131926)<sup id=\"cite_ref-21may2000_9-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21may2000-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_of_Jesus_Maldonado\" title=\"Peter of Jesus Maldonado\">Pedro de Jes\u00fas Maldonado</a> (1892\u20131937)<sup id=\"cite_ref-21may2000_9-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21may2000-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li>Jes\u00fas M\u00e9ndez Montoya (1880\u20131928)<sup id=\"cite_ref-21may2000_9-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21may2000-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Moralez\" title=\"Manuel Moralez\">Manuel Moralez</a> (1898\u20131926)<sup id=\"cite_ref-21may2000_9-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21may2000-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li>Justino Orona Madrigal (1877\u20131928)<sup id=\"cite_ref-21may2000_9-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21may2000-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li>Sabas Reyes Salazar (1879\u20131927)<sup id=\"cite_ref-21may2000_9-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21may2000-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Robles_Hurtado\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Robles Hurtado\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Robles Hurtado</a> (1888\u20131927)<sup id=\"cite_ref-21may2000_9-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21may2000-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/David_Rold%C3%A1n_Lara\" title=\"David Rold\u00e1n Lara\">David Rold\u00e1n Lara</a> (1907\u20131926)<sup id=\"cite_ref-21may2000_9-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21may2000-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toribio_Romo_Gonz%C3%A1lez\" title=\"Toribio Romo Gonz\u00e1lez\">Toribio Romo Gonz\u00e1lez</a> (1900\u20131928)<sup id=\"cite_ref-21may2000_9-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21may2000-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jenaro_S%C3%A1nchez_Delgadillo\" title=\"Jenaro S\u00e1nchez Delgadillo\">Jenaro S\u00e1nchez Delgadillo</a> (1886\u20131927)<sup id=\"cite_ref-21may2000_9-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21may2000-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li>Tranquilino Ubiarco Robles (1899\u20131928)<sup id=\"cite_ref-21may2000_9-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21may2000-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li>David Uribe Velasco (1888\u20131927)<sup id=\"cite_ref-21may2000_9-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21may2000-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>These saints were also canonized on 21 May 2000 but were not martyred in the Cristero War:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Maria_de_Yermo_y_Parres\" title=\"Jos\u00e9 Maria de Yermo y Parres\">Jos\u00e9 Maria de Yermo y Parres</a> (1851\u20131904)<sup id=\"cite_ref-21may2000_9-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21may2000-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Natividad_Venegas_de_la_Torre\" title=\"Mar\u00eda Natividad Venegas de la Torre\">Mar\u00eda Natividad Venegas de la Torre</a> (1868\u20131959)<sup id=\"cite_ref-21may2000_9-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21may2000-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Beatified_25_September_1988_by_Pope_John_Paul_II\">Beatified 25 September 1988 by Pope John Paul II</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Saints_of_the_Cristero_War&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Beatified 25 September 1988 by Pope John Paul II\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Miguel_Pro_(1891-1927).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Miguel_Pro_%281891-1927%29.jpg/220px-Miguel_Pro_%281891-1927%29.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"303\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Miguel_Pro_%281891-1927%29.jpg/330px-Miguel_Pro_%281891-1927%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Miguel_Pro_%281891-1927%29.jpg/440px-Miguel_Pro_%281891-1927%29.jpg 2x\" data-file-width=\"590\" data-file-height=\"812\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Miguel_Pro_(1891-1927).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Bl. Miguel Pro (1891\u20131927)</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Miguel_Pro\" title=\"Miguel Pro\">Miguel Pro</a><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Beatified_12_October_1997_by_Pope_John_Paul_II\">Beatified 12 October 1997 by Pope John Paul II</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Saints_of_the_Cristero_War&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Beatified 12 October 1997 by Pope John Paul II\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mateo_El%C3%ADas_Nieves_Castillo\" title=\"Mateo El\u00edas Nieves Castillo\">Mateo El\u00edas Nieves Castillo</a><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span id=\"Luis_B.C3.A1tiz_Sainz\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Luis_B\u00e1tiz_Sainz\">Luis B\u00e1tiz Sainz</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Saints_of_the_Cristero_War&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Luis B\u00e1tiz Sainz\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Luis B\u00e1tiz Sainz was born on September 13, 1870. He attended a <a href=\"/wiki/Minor_seminary\" title=\"Minor seminary\">minor seminary</a> from age 12, and was <a href=\"/wiki/Holy_Orders\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holy Orders\">ordained</a> on January 1, 1894. He worked as spiritual director of the seminary and as parish priest in <a href=\"/wiki/Chalchihuites\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chalchihuites\">Chalchihuites</a>, <a href=\"/wiki/Zacatecas\" title=\"Zacatecas\">Zacatecas</a>, and was a member of the <a href=\"/wiki/Knights_of_Columbus\" title=\"Knights of Columbus\">Knights of Columbus</a>.<sup id=\"cite_ref-kofc_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kofc-7\">&#91;7&#93;</a></sup> He was noted for his pastoral zeal and capacity to organize the parish. He founded a workshop for Catholic workers and a school.\n</p><p>B\u00e1tiz spent a great part of his time on the <a href=\"/wiki/Catechesis\" title=\"Catechesis\">catechesis</a> of children and adults, and was very fervent in his <a href=\"/wiki/Eucharist\" title=\"Eucharist\">Eucharistic</a> adoration. He is reported to have said, \"Lord, I want to be a martyr; though I am your unworthy minister, I want to shed my blood, drop by drop, for your name.\"\n</p><p>Before the closure of the churches in 1926, a meeting of the <a href=\"/wiki/National_League_for_the_Defense_of_Religious_Liberty\" title=\"National League for the Defense of Religious Liberty\">National League for the Defense of Religious Liberty</a> discussed the possibility of armed rebellion to overthrow the government. Fr. B\u00e1tiz spoke at this meeting and was denounced to the government. When the churches were closed, he moved to a private house, where he was captured by government soldiers on August 14, 1926. Although there was a public outcry, the government decided to execute the priest. The next day, on the pretext of transferring him to <a href=\"/wiki/Zacatecas,_Zacatecas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zacatecas, Zacatecas\">Zacatecas</a>, soldiers took him and three members of the Mexican Association for Catholic Youth, putting them in a car for transport. Underway, the four men were taken from the car and shot on the side of the road by a firing squad.\n</p>\n<h2><span id=\"Rodrigo_Aguilar_Alem.C3.A1n\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Rodrigo_Aguilar_Alem\u00e1n\">Rodrigo Aguilar Alem\u00e1n</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Saints_of_the_Cristero_War&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Rodrigo Aguilar Alem\u00e1n\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Rodrigo Aguilar Alem\u00e1n was born on May 13, 1875. After his seminary training in <a href=\"/wiki/Ciudad_Guzm%C3%A1n,_Jalisco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ciudad Guzm\u00e1n, Jalisco\">Ciudad Guzm\u00e1n, Jalisco</a>, he was ordained a priest in 1905. He was known for his literary abilities, writing both prose and poetry. He worked in various parishes.  He was a <a href=\"/wiki/Knight_of_Columbus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Knight of Columbus\">Knight of Columbus</a> and a member of Council 2330. He was the parish priest in <a href=\"/wiki/Uni%C3%B3n_de_Tula\" title=\"Uni\u00f3n de Tula\">Uni\u00f3n de Tula</a>, Mexico. After a warrant was issued for his arrest, he took refuge at the Colegio de San Ignacio in Ejutla, where he continued to celebrate Mass and administer the sacraments. Rather than escape when soldiers arrived, Father Aguilar Alem\u00e1n remained at the seminary to burn the list of seminary students, and thus protect them from being known.<sup id=\"cite_ref-kofc_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kofc-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>On October 28, 1927, the day after his arrest, Father Alem\u00e1n was led to the main plaza of Ejutla for execution by hanging. He blessed his captors and gave them his pardon, giving his <a href=\"/wiki/Rosary\" title=\"Rosary\">rosary</a> to one of the executioners. His captors decided to toy with Father Alem\u00e1n and put his convictions to the test.  After placing the noose on his neck from the rope hanging on a mango tree, they repeatedly asked him, \"Who lives?\" expecting the answer  \"Long live the supreme government.\" Instead he shouted the Cristero motto: \"Long live Christ the King and Blessed Mary of Guadalupe!\" They pulled on the rope and suspended him briefly, then lowered him and asked again. This happened three times (with each time Alem\u00e1n repeating the Cristero motto). The third time he was suspended, Father Alem\u00e1n died.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> He was buried in the parish church at Tula.\n</p>\n<h2><span id=\"Agust.C3.ADn_Caloca_Cort.C3.A9s\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Agust\u00edn_Caloca_Cort\u00e9s\">Agust\u00edn Caloca Cort\u00e9s</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Saints_of_the_Cristero_War&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Agust\u00edn Caloca Cort\u00e9s\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Agust\u00edn Caloca Cort\u00e9s was born in San Juan Bautista de Te\u00fal on May 5, 1898. He attended the seminary in <a href=\"/wiki/Guadalajara,_Jalisco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guadalajara, Jalisco\">Guadalajara, Jalisco</a>, but was sent back to his family when the building was sacked during the <a href=\"/wiki/Mexican_Revolution\" title=\"Mexican Revolution\">Mexican Revolution</a>. He continued his studies in a clandestine auxiliary seminary. In 1919, he was able to return to Guadalajara and was ordained on August 15, 1923. His priestly assignment was to the parish of <a href=\"/wiki/Totatiche\" title=\"Totatiche\">Totatiche</a> and to the prefecture of the seminary.\n</p><p>Government troops closed in to close down the seminary in late May 1927. Fr. Caloca Cort\u00e9s directed the students to flee to safety and he tried to do the same, but he was captured by a group of soldiers. He was held in the jailhouse of Totatiche, together with <a href=\"/wiki/Crist%C3%B3bal_Magallanes_Jara\" title=\"Crist\u00f3bal Magallanes Jara\">Fr. Crist\u00f3bal Magallanes</a>.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> General Go\u00f1i ordered his transfer to <a href=\"/wiki/Colotl%C3%A1n\" title=\"Colotl\u00e1n\">Colotl\u00e1n</a>, where Caloca was executed by firing squad in the burned city hall building on May 25, 1927. His heart was found to be incorrupt when his body was returned to the parish of Totatiche in 1933.\n</p>\n<h2><span id=\"Rom.C3.A1n_Adame_Rosales\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Rom\u00e1n_Adame_Rosales\">Rom\u00e1n Adame Rosales</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Saints_of_the_Cristero_War&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Rom\u00e1n Adame Rosales\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Catedral_de_la_Asunci%C3%B3n_de_Mar%C3%ADa_Sant%C3%ADsima_(Guadalajara,_Jalisco)_-_St._Rom%C3%A1n_Adame_Rosales_statue.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Catedral_de_la_Asunci%C3%B3n_de_Mar%C3%ADa_Sant%C3%ADsima_%28Guadalajara%2C_Jalisco%29_-_St._Rom%C3%A1n_Adame_Rosales_statue.jpg/220px-Catedral_de_la_Asunci%C3%B3n_de_Mar%C3%ADa_Sant%C3%ADsima_%28Guadalajara%2C_Jalisco%29_-_St._Rom%C3%A1n_Adame_Rosales_statue.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"331\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Catedral_de_la_Asunci%C3%B3n_de_Mar%C3%ADa_Sant%C3%ADsima_%28Guadalajara%2C_Jalisco%29_-_St._Rom%C3%A1n_Adame_Rosales_statue.jpg/330px-Catedral_de_la_Asunci%C3%B3n_de_Mar%C3%ADa_Sant%C3%ADsima_%28Guadalajara%2C_Jalisco%29_-_St._Rom%C3%A1n_Adame_Rosales_statue.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Catedral_de_la_Asunci%C3%B3n_de_Mar%C3%ADa_Sant%C3%ADsima_%28Guadalajara%2C_Jalisco%29_-_St._Rom%C3%A1n_Adame_Rosales_statue.jpg/440px-Catedral_de_la_Asunci%C3%B3n_de_Mar%C3%ADa_Sant%C3%ADsima_%28Guadalajara%2C_Jalisco%29_-_St._Rom%C3%A1n_Adame_Rosales_statue.jpg 2x\" data-file-width=\"1875\" data-file-height=\"2820\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Catedral_de_la_Asunci%C3%B3n_de_Mar%C3%ADa_Sant%C3%ADsima_(Guadalajara,_Jalisco)_-_St._Rom%C3%A1n_Adame_Rosales_statue.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A statue of Rom\u00e1n Adame Rosales on the exterior of <a href=\"/wiki/Guadalajara_Cathedral\" title=\"Guadalajara Cathedral\">Catedral de la Asunci\u00f3n de Mar\u00eda Sant\u00edsima</a> in <a href=\"/wiki/Guadalajara\" title=\"Guadalajara\">Guadalajara</a>.</div></div></div>\n<p>Rom\u00e1n Adame Rosales was born on February 27, 1859. He studied for the priesthood in <a href=\"/wiki/Guadalajara,_Jalisco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guadalajara, Jalisco\">Guadalajara, Jalisco</a>, and was ordained on November 30, 1890. He worked in various parishes, showing a profound dedication to the <a href=\"/wiki/Blessed_Virgin_Mary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Blessed Virgin Mary\">Blessed Virgin Mary</a> and to catechesis, directing spiritual exercises, and parish schools. He founded the association \"Daughters of Mary and Nocturnal Adoration\". He built numerous chapels on the ranches. When the Calles Law forced the closing of the churches, he continued his ministry in private houses.\n</p><p>Adame was captured by government forces and <a href=\"/wiki/Torture\" title=\"Torture\">tortured</a>. He was taken to Yahualica, where he spent several days tied up, without food and water. On April 21, 1927, he was taken to an open grave, where he was executed by firing squad. His remains were later disinterred and brought to <a href=\"/wiki/Nochistl%C3%A1n\" title=\"Nochistl\u00e1n\">Nochistl\u00e1n</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Atilano_Cruz_Alvarado\">Atilano Cruz Alvarado</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Saints_of_the_Cristero_War&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Atilano Cruz Alvarado\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Atilano Cruz Alvarado was born in <a href=\"/wiki/Teocaltiche\" title=\"Teocaltiche\">Teocaltiche</a> on October 5, 1901. He worked as a ranch hand for his family until the parents decided to send him to Teocaltiche to learn to read and write. There he discovered his vocation and entered a clandestine seminary in 1918. Two years later, he was sent to Guadalajara to finish his training. He was ordained on July 24, 1927, and sent to <a href=\"/wiki/Cuqu%C3%ADo\" title=\"Cuqu\u00edo\">Cuqu\u00edo</a> a year later, where the parish was being run from a ranch house, \"Las Cruces\".  There, on June 29, 1928, he joined his pastor, Justino Orona Madrigal, and they prayed and discussed the situation in their parish.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>In the early dawn of July 1, he was apprehended by a squad of soldiers. In the jail where he was held, Fr. Orona Madrigal and his brother were there, covered with wounds. While he was praying at the foot of the bed, the soldiers shot Fr. Cruz. His still living body was thrown onto the porch together with Fr. Orona. The two were then taken to Cuqu\u00edo, where their bodies were dragged through the central square, during which they died.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Miguel_de_la_Mora\">Miguel de la Mora</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Saints_of_the_Cristero_War&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Miguel de la Mora\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Father Miguel de la Mora of Colima was a member of the <a href=\"/wiki/Knights_of_Columbus\" title=\"Knights of Columbus\">Knights of Columbus</a>, Council 2140. Along with several other priests, he publicly signed a letter opposing the anti-religious laws imposed by the government. He was soon arrested and, with his brother Regino looking on, he was executed without a trial by a single shot from a military officer as he prayed his rosary on Aug. 7, 1927.<sup id=\"cite_ref-kofc_7-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kofc-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Jos.C3.A9_Dionisio_Luis_Padilla_G.C3.B3mez\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Jos\u00e9_Dionisio_Luis_Padilla_G\u00f3mez\">Jos\u00e9 Dionisio Luis Padilla G\u00f3mez</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Saints_of_the_Cristero_War&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Jos\u00e9 Dionisio Luis Padilla G\u00f3mez\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Luis Padilla Gomez was born on 9 December 1899 in Guadalajara, Jalisco, Mexico. He was an active member of the <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Asociaci%C3%B3n_Cat%C3%B3lica_de_la_Juventud_Mexicana\" class=\"extiw\" title=\"es:Asociaci\u00f3n Cat\u00f3lica de la Juventud Mexicana\">Catholic Association of Mexican Youth</a> (ACJM) and worked closely with Anacleto Gonzalez Flores in the activities of the Association, helping the poor children and youth in a special way. The young man, known to all as Luis, spent much time praying before the Blessed Sacrament and had a deep devotion to the Blessed Virgin Mary.<sup id=\"cite_ref-va_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-va-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>On the morning of April 1, 1927, Luis was arrested in his home, together with his mother and one of his sisters. He was repeatedly beaten and insulted, then sentenced to execution. After arriving at the Colorado jail, Luis met Anacleto and the others. He told Anacleto that he wanted to go to confession. But Anacleto told the young man, \"No, brother, now is not the hour to confess, but to request pardon and to pardon our enemies. God is a Father and not a judge, the One who gives you hope. Your own blood will purify you\". Luis knelt down in prayer, as the executioners' bullets riddled his prostrate body.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Saints_of_the_Cristero_War&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r936637989\">.mw-parser-output .portal{border:solid #aaa 1px;padding:0}.mw-parser-output .portal.tleft{margin:0.5em 1em 0.5em 0}.mw-parser-output .portal.tright{margin:0.5em 0 0.5em 1em}.mw-parser-output .portal>ul{display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold}.mw-parser-output .portal>ul>li{display:table-row}.mw-parser-output .portal>ul>li>span:first-child{display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center}.mw-parser-output .portal>ul>li>span:last-child{display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle}</style><div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\">\n<ul>\n<li><span><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/32px-Gloriole_blur.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"32\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/48px-Gloriole_blur.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/64px-Gloriole_blur.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"28\" /></span><span><a href=\"/wiki/Portal:Saints\" title=\"Portal:Saints\">Saints portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cristero_War\" title=\"Cristero War\">Cristero War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rafael_Gu%C3%ADzar_Valencia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rafael Gu\u00edzar Valencia\">Rafael Gu\u00edzar Valencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_canonizations\" title=\"List of canonizations\">List of canonizations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_the_Spanish_Civil_War\" title=\"Martyrs of the Spanish Civil War\">Martyrs of the Spanish Civil War</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Saints_of_the_Cristero_War&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.it/books?id=BMImAQAAMAAJ&amp;q=Sacred+Realism:+Religion+and+the+Imagination+in+Modern+Spanish+Narrative&amp;dq=Sacred+Realism:+Religion+and+the+Imagination+in+Modern+Spanish+Narrative&amp;hl=it&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwjalNHfuazNAhXLXhQKHav6Cx0Q6AEIHjAA\">Sacred Realism: Religion and the Imagination in Modern Spanish Narrative</a> p.218</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bethell, Leslie, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=9CmEcJgHqzsC&amp;dq\"><i>The Cambridge History of Latin America</i></a>, p. 593, Cambridge University Press, 1986</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-holymass-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-holymass_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.vatican.va/content/francesco/en/homilies/2016/documents/papa-francesco_20161016_omelia-canonizzazione.html\">HOLY MASS AND CANONIZATION OF THE BLESSEDS: Salomon Leclercq, Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo, Manuel Gonz\u00e1lez Garc\u00eda, Lodovico Pavoni, Alfonso Maria Fusco, Jos\u00e9 Gabriel del Rosario Brochero, Elisabeth of the Holy Trinity Catez</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.vatican.va/holy_father/benedict_xvi/apost_letters/documents/hf_ben-xvi_apl_20051115_beatification-messico_en.html\">\"Apostolic Letter by which the Supreme Pontiff has raised to the glory of the altars the Servants of God 13 Mexican Martyrs: Anacleto Gonz\u00e1lez Flores and 8 Companions, Jos\u00e9 Trinidad Rangel, Andr\u00e9s Sol\u00e1 Molist, Leonardo P\u00e9rez, Dar\u00edo Acosta Zurita (November 15, 2005) | BENEDICT XVI\"</a>. <i>www.vatican.va</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-08-04</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.vatican.va&amp;rft.atitle=Apostolic+Letter+by+which+the+Supreme+Pontiff+has+raised+to+the+glory+of+the+altars+the+Servants+of+God+13+Mexican+Martyrs%3A+Anacleto+Gonz%C3%A1lez+Flores+and+8+Companions%2C+Jos%C3%A9+Trinidad+Rangel%2C+Andr%C3%A9s+Sol%C3%A1+Molist%2C+Leonardo+P%C3%A9rez%2C+Dar%C3%ADo+Acosta+Zurita+%28November+15%2C+2005%29+%7C+BENEDICT+XVI&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.vatican.va%2Fholy_father%2Fbenedict_xvi%2Fapost_letters%2Fdocuments%2Fhf_ben-xvi_apl_20051115_beatification-messico_en.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaints+of+the+Cristero+War\" class=\"Z3988\"></span><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">.mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}</style></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFL\u00f3pez-Men\u00e9ndez2016\" class=\"citation book cs1\">L\u00f3pez-Men\u00e9ndez, Marisol (2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=hn4SDAAAQBAJ&amp;pg=PA159&amp;lpg=PA159&amp;dq=Anacleto+Gonz\u00e1lez+Flores+beatified#v=onepage&amp;q=Anacleto%20Gonz\u00e1lez%20Flores%20beatified&amp;f=false\"><i>Miguel Pro: Martyrdom, Politics, and Society in Twentieth-Century Mexico</i></a>. Lexington Books. p.&#160;159. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4985-0426-3\" title=\"Special:BookSources/978-1-4985-0426-3\"><bdi>978-1-4985-0426-3</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Miguel+Pro%3A+Martyrdom%2C+Politics%2C+and+Society+in+Twentieth-Century+Mexico&amp;rft.pages=159&amp;rft.pub=Lexington+Books&amp;rft.date=2016&amp;rft.isbn=978-1-4985-0426-3&amp;rft.aulast=L%C3%B3pez-Men%C3%A9ndez&amp;rft.aufirst=Marisol&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3Dhn4SDAAAQBAJ%26pg%3DPA159%26lpg%3DPA159%26dq%3DAnacleto%2BGonz%C3%A1lez%2BFlores%2Bbeatified%23v%3Donepage%26q%3DAnacleto%2520Gonz%C3%A1lez%2520Flores%2520beatified%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaints+of+the+Cristero+War\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-va-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-va_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-va_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-va_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.vatican.va/news_services/liturgy/saints/ns_lit_doc_20051120_anacleto-gonzalez_en.html\">\"Jos\u00e9 Anacleto G\u00f3nzalez Flores and eight Companions \u2013 biography\"</a>. <i>www.vatican.va</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-08-04</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.vatican.va&amp;rft.atitle=Jos%C3%A9+Anacleto+G%C3%B3nzalez+Flores+and+eight+Companions+%E2%80%93+biography&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.vatican.va%2Fnews_services%2Fliturgy%2Fsaints%2Fns_lit_doc_20051120_anacleto-gonzalez_en.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaints+of+the+Cristero+War\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-kofc-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-kofc_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kofc_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kofc_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kofc_7-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160330101338/http://www.kofcmuseum.org/km/en/permanent/mexican/sainz.html\">\"The Mexican Martyrs\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kofcmuseum.org/km/en/permanent/mexican/sainz.html\">the original</a> on 30 March 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Mexican+Martyrs&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kofcmuseum.org%2Fkm%2Fen%2Fpermanent%2Fmexican%2Fsainz.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaints+of+the+Cristero+War\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.vatican.va/news_services/liturgy/documents/index_canoniz-beat_en.html\">Canonizations of 21 May 2000, Vatican News Services</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21may2000-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-21may2000_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-21may2000_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-21may2000_9-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-21may2000_9-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-21may2000_9-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-21may2000_9-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-21may2000_9-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-21may2000_9-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-21may2000_9-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-21may2000_9-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-21may2000_9-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-21may2000_9-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-21may2000_9-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-21may2000_9-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-21may2000_9-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-21may2000_9-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-21may2000_9-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-21may2000_9-17\"><sup><i><b>r</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-21may2000_9-18\"><sup><i><b>s</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-21may2000_9-19\"><sup><i><b>t</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-21may2000_9-20\"><sup><i><b>u</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-21may2000_9-21\"><sup><i><b>v</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-21may2000_9-22\"><sup><i><b>w</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-21may2000_9-23\"><sup><i><b>x</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-21may2000_9-24\"><sup><i><b>y</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-21may2000_9-25\"><sup><i><b>z</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.vatican.va/news_services/liturgy/saints/index_canoniz-beat_en.html\">Canonization (May 21, 2000)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150324192614/http://home.catholicweb.com/SanCristobal/index.cfm/about\">\"Home \u2013 Discover Mass\"</a>. <i>Discover Mass</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://home.catholicweb.com/SanCristobal/index.cfm/about\">the original</a> on 24 March 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Discover+Mass&amp;rft.atitle=Home+%E2%80%93+Discover+Mass&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhome.catholicweb.com%2FSanCristobal%2Findex.cfm%2Fabout&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaints+of+the+Cristero+War\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://w2.vatican.va/content/john-paul-ii/it/homilies/1988/documents/hf_jp-ii_hom_19880925_sei-beati.html\">SOLENNE BEATIFICAZIONE DI SEI SERVI DI DIO: MIGUEL PRO, GIUSEPPE BENEDETTO DUSMET, FRANCESCO FA\u00c0 DI BRUNO, JUN\u00cdPERO SERRA, FR\u00c9D\u00c9RIC JANSSOONE E MAR\u00cdA JOSEFA NAVAL GIRB\u00c9S</a> Article in Italian</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.vatican.va/news_services/liturgy/saints/index_blessed_en.html#Blesseds%20in%20the%20Year%201997\">Table of Beatifications during the Pontificate of His Holiness John Paul II</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20121007153346/http://home.catholicweb.com/kofc581/index.cfm/NewsItem?ID=231153&amp;From=Home\">\"Home \u2013 Discover Mass\"</a>. <i>Discover Mass</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://home.catholicweb.com/kofc581/index.cfm/NewsItem?ID=231153&amp;From=Home\">the original</a> on 7 October 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Discover+Mass&amp;rft.atitle=Home+%E2%80%93+Discover+Mass&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhome.catholicweb.com%2Fkofc581%2Findex.cfm%2FNewsItem%3FID%3D231153%26From%3DHome&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaints+of+the+Cristero+War\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFWatkins2015\" class=\"citation book cs1\">Watkins, Basil (2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=yzqOCgAAQBAJ&amp;pg=PT241&amp;lpg=PT241&amp;dq=Agust%C3%ADn+Caloca+Cort\u00e9s+cristero+war#v=onepage&amp;q=Agust%C3%ADn%20Caloca%20Cort\u00e9s%20cristero%20war&amp;f=false\"><i>The Book of Saints: A Comprehensive Biographical Dictionary</i></a>. Bloomsbury Publishing. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-567-66415-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-567-66415-0\"><bdi>978-0-567-66415-0</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Book+of+Saints%3A+A+Comprehensive+Biographical+Dictionary&amp;rft.pub=Bloomsbury+Publishing&amp;rft.date=2015&amp;rft.isbn=978-0-567-66415-0&amp;rft.aulast=Watkins&amp;rft.aufirst=Basil&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DyzqOCgAAQBAJ%26pg%3DPT241%26lpg%3DPT241%26dq%3DAgust%25C3%25ADn%2BCaloca%2BCort%C3%A9s%2Bcristero%2Bwar%23v%3Donepage%26q%3DAgust%25C3%25ADn%2520Caloca%2520Cort%C3%A9s%2520cristero%2520war%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaints+of+the+Cristero+War\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholic.org/saints/saint.php?saint_id=5829\">St. Atilano Cruz Alvarado's profile</a> at Catholic Online</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Saints_of_the_Cristero_War&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.vatican.va/holy_father/john_paul_ii/homilies/documents/hf_jp-ii_hom_20000521_canonizations_en.html\">Homily of Pope John Paul II from Canonization Mass</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Persecution_of_ChristiansAnti-Christian_sentiment\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible mw-collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Persecution_of_Christians\" title=\"Template:Persecution of Christians\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Persecution_of_Christians\" title=\"Template talk:Persecution of Christians\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Persecution_of_Christians&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Persecution_of_ChristiansAnti-Christian_sentiment\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians\" title=\"Persecution of Christians\">Persecution of Christians</a></li><li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_the_modern_era\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in the modern era\">Anti-Christian sentiment</a></li></ul></div></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">By<br />incident</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Early_Christianity\" class=\"mw-redirect\" title=\"Early Christianity\">Early Christianity</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_the_New_Testament\" title=\"Persecution of Christians in the New Testament\">New Testament</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_the_Roman_Empire\" title=\"Persecution of Christians in the Roman Empire\">Roman Empire</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Great_Fire_of_Rome\" title=\"Great Fire of Rome\">Great Fire of Rome</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_in_Lyon\" title=\"Persecution in Lyon\">Persecution in Lyon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Decian_persecution\" title=\"Decian persecution\">Decian persecution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diocletianic_Persecution\" title=\"Diocletianic Persecution\">Diocletianic Persecution</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians#Early_Modern_period_(1500_to_1815)\" title=\"Persecution of Christians\">Early modern</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dechristianization_of_France_during_the_French_Revolution\" title=\"Dechristianization of France during the French Revolution\">French Revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/War_in_the_Vend%C3%A9e\" title=\"War in the Vend\u00e9e\">Revolt in the Vend\u00e9e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Japan\" title=\"Martyrs of Japan\">Martyrs of Japan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captivity_of_Mangalorean_Catholics_at_Seringapatam\" title=\"Captivity of Mangalorean Catholics at Seringapatam\">Captivity of Mangalorean Catholics at Seringapatam</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians#Modern_era_(1815_to_1989)\" title=\"Persecution of Christians\">Modern</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/1860_Mount_Lebanon_civil_war\" title=\"1860 Mount Lebanon civil war\">1860 Lebanon conflict</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Massacres_of_Diyarbak%C4%B1r_(1895)\" title=\"Massacres of Diyarbak\u0131r (1895)\">Massacres of Diyarbakir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hamidian_massacres\" title=\"Hamidian massacres\">Hamidian massacres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boxer_Rebellion\" title=\"Boxer Rebellion\">Boxer Rebellion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adana_massacre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Adana massacre\">Adana massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenian_Genocide\" title=\"Armenian Genocide\">Armenian Genocide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Assyrian_genocide\" title=\"Assyrian genocide\">Assyrian genocide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greek_genocide\" title=\"Greek genocide\">Greek genocide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Shusha_massacre\" title=\"Shusha massacre\">Shusha massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Istanbul_pogrom\" title=\"Istanbul pogrom\">Istanbul pogrom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Damour_massacre\" title=\"Damour massacre\">Damour massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_the_Eastern_Bloc\" title=\"Persecution of Christians in the Eastern Bloc\">Eastern Bloc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sumgait_pogrom\" title=\"Sumgait pogrom\">Sumgait pogrom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boko_Haram_insurgency\" title=\"Boko Haram insurgency\">Boko Haram insurgency</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genocide_of_Christians_by_ISIL\" class=\"mw-redirect\" title=\"Genocide of Christians by ISIL\">Genocide of Christians by ISIL</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">By<br />persecutor</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\">Early Christianity</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Herod_Agrippa\" title=\"Herod Agrippa\">Agrippa I</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\">Roman Empire</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nero\" title=\"Nero\">Nero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Domitian\" title=\"Domitian\">Domitian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Septimius_Severus\" title=\"Septimius Severus\">Septimius Severus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maximinus_Thrax\" title=\"Maximinus Thrax\">Maximinus Thrax</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Decius\" title=\"Decius\">Decius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valerian_(emperor)\" title=\"Valerian (emperor)\">Valerian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\">Late Antiquity</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Diocletian\" title=\"Diocletian\">Diocletian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maximian\" title=\"Maximian\">Maximian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galerius#Persecution_of_Christians\" title=\"Galerius\">Galerius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Shapur_II\" title=\"Shapur II\">Shapur II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Athanaric\" title=\"Athanaric\">Athanaric</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\">Early modern</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Toyotomi_Hideyoshi\" title=\"Toyotomi Hideyoshi\">Toyotomi Hideyoshi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tokugawa_Ieyasu\" title=\"Tokugawa Ieyasu\">Tokugawa Ieyasu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kangxi_Emperor\" title=\"Kangxi Emperor\">Kangxi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tipu_Sultan\" title=\"Tipu Sultan\">Tipu Sultan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minh_M%E1%BA%A1ng\" title=\"Minh M\u1ea1ng\">Minh M\u1ea1ng</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/T%E1%BB%B1_%C4%90%E1%BB%A9c\" title=\"T\u1ef1 \u0110\u1ee9c\">T\u1ef1 \u0110\u1ee9c</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Queen_Jeongsun\" title=\"Queen Jeongsun\">Queen Jeongsun</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\">Modern</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ranavalona_I\" title=\"Ranavalona I\">Ranavalona I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mwanga_II_of_Buganda\" title=\"Mwanga II of Buganda\">Mwanga II of Buganda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plutarco_El%C3%ADas_Calles\" title=\"Plutarco El\u00edas Calles\">Plutarco El\u00edas Calles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_Garrido_Canabal\" title=\"Tom\u00e1s Garrido Canabal\">Tom\u00e1s Garrido Canabal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bai_Chongxi\" title=\"Bai Chongxi\">Bai Chongxi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enver_Hoxha\" title=\"Enver Hoxha\">Enver Hoxha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Three_Pashas\" title=\"Three Pashas\">Three Pashas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/USSR_anti-religious_campaign_(1921%E2%80%931928)\" title=\"USSR anti-religious campaign (1921\u20131928)\">Vladimir Lenin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/USSR_anti-religious_campaign_(1928%E2%80%931941)\" title=\"USSR anti-religious campaign (1928\u20131941)\">Joseph Stalin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazi_persecution_of_the_Catholic_Church_in_Germany\" title=\"Nazi persecution of the Catholic Church in Germany\">Adolf Hitler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cultural_Revolution\" title=\"Cultural Revolution\">Mao Zedong</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pol_Pot\" title=\"Pol Pot\">Pol Pot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Human_rights_in_North_Korea#Persecution_of_Christians_and_Buddhists\" title=\"Human rights in North Korea\">Kim Il-sung</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abubakar_Shekau\" title=\"Abubakar Shekau\">Abubakar Shekau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antireligious_campaigns_in_China#Xi_Jinping_administration\" title=\"Antireligious campaigns in China\">Xi Jinping</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abu_Bakr_al-Baghdadi\" title=\"Abu Bakr al-Baghdadi\">Abu Bakr al-Baghdadi</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">By<br />country</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Afghanistan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Afghanistan\">Afghanistan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Algeria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Algeria\">Algeria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-Armenian_sentiment_in_Azerbaijan\" title=\"Anti-Armenian sentiment in Azerbaijan\">Azerbaijan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Freedom_of_religion_in_Myanmar\" title=\"Freedom of religion in Myanmar\">Burma</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Freedom_of_religion_in_Cambodia\" title=\"Freedom of religion in Cambodia\">Cambodia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christianity_in_China\" title=\"Christianity in China\">China</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Egypt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Egypt\">Egypt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dechristianization_of_France_during_the_French_Revolution\" title=\"Dechristianization of France during the French Revolution\">France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kulturkampf\" title=\"Kulturkampf\">Germany (Prussia)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kirchenkampf\" title=\"Kirchenkampf\">Germany (Nazi)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-Christian_violence_in_India\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anti-Christian violence in India\">India</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Indonesia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Indonesia\">Indonesia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Iran\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Iran\">Iran</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Iraq\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Iraq\">Iraq</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kirishitan\" title=\"Kirishitan\">Japan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christianity_in_Laos\" title=\"Christianity in Laos\">Laos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Lebanon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Lebanon\">Lebanon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Madagascar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Madagascar\">Madagascar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Malaysia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Malaysia\">Malaysia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Mexico\" title=\"Persecution of Christians in Mexico\">Mexico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Nigeria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Nigeria\">Nigeria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_North_Korea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in North Korea\">North Korea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_the_Ottoman_Empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in the Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Pakistan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Pakistan\">Pakistan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Freedom_of_religion_in_Saudi_Arabia\" title=\"Freedom of religion in Saudi Arabia\">Saudi Arabia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Somalia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Somalia\">Somalia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_the_Soviet_Union\" title=\"Persecution of Christians in the Soviet Union\">Soviet Union</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Spain\">Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Sudan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Sudan\">Sudan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christianity_in_Thailand\" title=\"Christianity in Thailand\">Thailand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Turkey\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Turkey\">Turkey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christianity_in_Vietnam\" title=\"Christianity in Vietnam\">Vietnam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Christians_in_Yemen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Christians in Yemen\">Yemen</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">By<br />persecuted group</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anabaptist#Persecutions_and_migrations\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anabaptist\">Anabaptists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-Catholicism\" title=\"Anti-Catholicism\">Catholics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Eastern_Orthodox_Christians\" title=\"Persecution of Eastern Orthodox Christians\">Eastern Orthodox</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-Mormonism\" title=\"Anti-Mormonism\">Mormons</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Violence_against_Mormons\" class=\"mw-redirect\" title=\"Violence against Mormons\">Violence against Mormons</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Oriental_Orthodox_Christians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Oriental Orthodox Christians\">Oriental Orthodox</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anti-Armenianism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anti-Armenianism\">Armenians</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Armenian_Genocide\" title=\"Armenian Genocide\">Armenian Genocide</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Copts\" title=\"Persecution of Copts\">Copts</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-Protestantism\" title=\"Anti-Protestantism\">Protestants</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Christian_martyrs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Christian martyrs\">Martyrs</a><br /><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r886047488\">.mw-parser-output .nobold{font-weight:normal}</style><span class=\"nobold\">(<a href=\"/wiki/List_of_Christian_martyrs\" title=\"List of Christian martyrs\">list</a>)</span></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Massacre_of_the_Innocents\" title=\"Massacre of the Innocents\">Massacre of the Innocents</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Stephen\" title=\"Saint Stephen\">Saint Stephen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carthusian_Martyrs\" title=\"Carthusian Martyrs\">Carthusian Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chinese_Martyrs\" title=\"Chinese Martyrs\">Chinese Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blessed_Martyrs_of_Drina\" title=\"Blessed Martyrs of Drina\">Drina Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Forty_Martyrs_of_England_and_Wales\" title=\"Forty Martyrs of England and Wales\">Forty Martyrs of England and Wales</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Korean_Martyrs\" title=\"Korean Martyrs\">Korean Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Japan\" title=\"Martyrs of Japan\">Martyrs of Japan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_the_Spanish_Civil_War\" title=\"Martyrs of the Spanish Civil War\">Martyrs of the Spanish Civil War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Martyrs\" class=\"mw-redirect\" title=\"New Martyrs\">New Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canadian_Martyrs\" title=\"Canadian Martyrs\">North American Martyrs</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Saints of the Cristero War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uganda_Martyrs\" title=\"Uganda Martyrs\">Uganda Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vietnamese_Martyrs\" title=\"Vietnamese Martyrs\">Vietnamese Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/233_Spanish_Martyrs\" title=\"233 Spanish Martyrs\">233 Spanish Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/498_Spanish_Martyrs\" title=\"498 Spanish Martyrs\">498 Spanish Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/522_Spanish_Martyrs\" title=\"522 Spanish Martyrs\">522 Spanish Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Turon\" title=\"Martyrs of Turon\">Martyrs of Turon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Daimiel\" title=\"Martyrs of Daimiel\">Martyrs of Daimiel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eastern_Catholic_victims_of_Soviet_persecutions\" title=\"Eastern Catholic victims of Soviet persecutions\">Eastern Catholics in the USSR</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/108_Martyrs_of_World_War_II\" title=\"108 Martyrs of World War II\">108 Martyrs of World War II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2015_kidnapping_and_beheading_of_Copts_in_Libya\" title=\"2015 kidnapping and beheading of Copts in Libya\">21 Martyrs of Libya</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" decoding=\"async\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <a href=\"/wiki/Category:Persecution_of_Christians\" title=\"Category:Persecution of Christians\">Category</a></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Saints_of_the_Catholic_Church\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist mw-collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color: gold\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Catholic_saints\" title=\"Template:Catholic saints\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background-color: gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Catholic_saints\" title=\"Template talk:Catholic saints\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background-color: gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Catholic_saints&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background-color: gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Saints_of_the_Catholic_Church\" class=\"wraplinks\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Catholic_saints\" title=\"List of Catholic saints\">Saints</a> of the <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Catholic Church</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"background-color: gold\"><div id=\"Stages_of_canonization:_Servant_of_God_\u2192_Venerable_\u2192_Blessed_\u2192_Saint\">Stages of <a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">canonization</a>: <a href=\"/wiki/Servant_of_God#Catholic_Church\" title=\"Servant of God\">Servant of God</a> &#160; \u2192 &#160; <a href=\"/wiki/The_Venerable#Christianity\" title=\"The Venerable\">Venerable</a> &#160; \u2192 &#160; <a href=\"/wiki/Beatification\" title=\"Beatification\">Blessed</a> &#160; \u2192 &#160; <a href=\"/wiki/Saint\" title=\"Saint\">Saint</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Veneration_of_Mary_in_the_Catholic_Church\" title=\"Veneration of Mary in the Catholic Church\">Virgin Mary</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Theotokos\" title=\"Theotokos\">Mother of God (Theotokos)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Immaculate_Conception\" title=\"Immaculate Conception\">Immaculate Conception</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Perpetual_virginity_of_Mary\" title=\"Perpetual virginity of Mary\">Perpetual virginity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Assumption_of_Mary\" title=\"Assumption of Mary\">Assumption</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marian_apparition\" title=\"Marian apparition\">Marian apparition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Titles_of_Mary\" title=\"Titles of Mary\">Titles of Mary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Joseph\" title=\"Saint Joseph\">Joseph (husband)</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Apostles\" title=\"Apostles\">Apostles</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Andrew_the_Apostle\" title=\"Andrew the Apostle\">Andrew</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barnabas\" title=\"Barnabas\">Barnabas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bartholomew_the_Apostle\" title=\"Bartholomew the Apostle\">Bartholomew</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James,_son_of_Alphaeus\" title=\"James, son of Alphaeus\">James of Alphaeus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_the_Great\" title=\"James the Great\">James the Great</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_the_Apostle\" title=\"John the Apostle\">John</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jude_the_Apostle\" title=\"Jude the Apostle\">Jude</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Matthew_the_Apostle\" title=\"Matthew the Apostle\">Matthew</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Matthias\" title=\"Saint Matthias\">Matthias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_the_Apostle\" title=\"Paul the Apostle\">Paul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Peter\" title=\"Saint Peter\">Peter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philip_the_Apostle\" title=\"Philip the Apostle\">Philip</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Simon_the_Zealot\" title=\"Simon the Zealot\">Simon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_the_Apostle\" title=\"Thomas the Apostle\">Thomas</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Archangel\" title=\"Archangel\">Archangels</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gabriel\" title=\"Gabriel\">Gabriel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Michael_in_the_Catholic_Church\" title=\"Saint Michael in the Catholic Church\">Michael</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raphael_(archangel)\" title=\"Raphael (archangel)\">Raphael</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Confessor_of_the_Faith\" title=\"Confessor of the Faith\">Confessors</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anatolius_of_Laodicea\" title=\"Anatolius of Laodicea\">Anatolius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Athanasius_of_Alexandria\" title=\"Athanasius of Alexandria\">Athanasius the Confessor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chariton_the_Confessor\" title=\"Chariton the Confessor\">Chariton the Confessor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Dominic\" title=\"Saint Dominic\">Dominic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edward_the_Confessor\" title=\"Edward the Confessor\">Edward the Confessor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_of_Assisi\" title=\"Francis of Assisi\">Francis of Assisi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_Borgia,_4th_Duke_of_Gand%C3%ADa\" title=\"Francis Borgia, 4th Duke of Gand\u00eda\">Francis Borgia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Bertrand_(saint)\" title=\"Louis Bertrand (saint)\">Louis Bertrand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maximus_the_Confessor\" title=\"Maximus the Confessor\">Maximus the Confessor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michael_of_Synnada\" title=\"Michael of Synnada\">Michael of Synnada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paphnutius_of_Thebes\" title=\"Paphnutius of Thebes\">Paphnutius the Confessor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_I_of_Constantinople\" title=\"Paul I of Constantinople\">Paul I of Constantinople</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Claver\" title=\"Peter Claver\">Peter Claver</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salonius\" title=\"Salonius\">Salonius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Seraphim_of_Sarov\" title=\"Seraphim of Sarov\">Seraphim of Sarov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theophanes_the_Confessor\" title=\"Theophanes the Confessor\">Theophanes the Confessor</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Disciple_(Christianity)\" title=\"Disciple (Christianity)\">Disciples</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Apollos\" title=\"Apollos\">Apollos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mary_Magdalene\" title=\"Mary Magdalene\">Mary Magdalene</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Priscilla_and_Aquila\" title=\"Priscilla and Aquila\">Priscilla and Aquila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Silas\" title=\"Silas\">Silvanus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Stephen\" title=\"Saint Stephen\">Stephen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Timothy\" title=\"Saint Timothy\">Timothy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Titus\" title=\"Saint Titus\">Titus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Seventy_disciples\" title=\"Seventy disciples\">Seventy disciples</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Doctor_of_the_Church\" title=\"Doctor of the Church\">Doctors</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pope_Gregory_I\" title=\"Pope Gregory I\">Gregory the Great</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ambrose\" title=\"Ambrose\">Ambrose</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Augustine_of_Hippo\" title=\"Augustine of Hippo\">Augustine of Hippo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jerome\" title=\"Jerome\">Jerome</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Chrysostom\" title=\"John Chrysostom\">John Chrysostom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basil_of_Caesarea\" title=\"Basil of Caesarea\">Basil of Caesarea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gregory_of_Nazianzus\" title=\"Gregory of Nazianzus\">Gregory of Nazianzus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Athanasius_of_Alexandria\" title=\"Athanasius of Alexandria\">Athanasius of Alexandria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cyril_of_Alexandria\" title=\"Cyril of Alexandria\">Cyril of Alexandria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cyril_of_Jerusalem\" title=\"Cyril of Jerusalem\">Cyril of Jerusalem</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_of_Damascus\" title=\"John of Damascus\">John of Damascus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bede\" title=\"Bede\">Bede the Venerable</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ephrem_the_Syrian\" title=\"Ephrem the Syrian\">Ephrem the Syrian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Aquinas\" title=\"Thomas Aquinas\">Thomas Aquinas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bonaventure\" title=\"Bonaventure\">Bonaventure</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anselm_of_Canterbury\" title=\"Anselm of Canterbury\">Anselm of Canterbury</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isidore_of_Seville\" title=\"Isidore of Seville\">Isidore of Seville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Chrysologus\" title=\"Peter Chrysologus\">Peter Chrysologus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Leo_I\" title=\"Pope Leo I\">Leo the Great</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Damian\" title=\"Peter Damian\">Peter Damian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernard_of_Clairvaux\" title=\"Bernard of Clairvaux\">Bernard of Clairvaux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hilary_of_Poitiers\" title=\"Hilary of Poitiers\">Hilary of Poitiers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alphonsus_Liguori\" title=\"Alphonsus Liguori\">Alphonsus Liguori</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_de_Sales\" title=\"Francis de Sales\">Francis de Sales</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Canisius\" title=\"Peter Canisius\">Peter Canisius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_of_the_Cross\" title=\"John of the Cross\">John of the Cross</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Bellarmine\" title=\"Robert Bellarmine\">Robert Bellarmine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albertus_Magnus\" title=\"Albertus Magnus\">Albertus Magnus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anthony_of_Padua\" title=\"Anthony of Padua\">Anthony of Padua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lawrence_of_Brindisi\" title=\"Lawrence of Brindisi\">Lawrence of Brindisi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teresa_of_%C3%81vila\" title=\"Teresa of \u00c1vila\">Teresa of \u00c1vila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catherine_of_Siena\" title=\"Catherine of Siena\">Catherine of Siena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux\" title=\"Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\">Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_of_%C3%81vila\" title=\"John of \u00c1vila\">John of \u00c1vila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hildegard_of_Bingen\" title=\"Hildegard of Bingen\">Hildegard of Bingen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gregory_of_Narek\" title=\"Gregory of Narek\">Gregory of Narek</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Four_Evangelists\" title=\"Four Evangelists\">Evangelists</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Matthew_the_Apostle\" title=\"Matthew the Apostle\">Matthew</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mark_the_Evangelist\" title=\"Mark the Evangelist\">Mark</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luke_the_Evangelist\" title=\"Luke the Evangelist\">Luke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_the_Evangelist\" title=\"John the Evangelist\">John</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Church_Fathers\" title=\"Church Fathers\">Church<br />Fathers</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pope_Alexander_I_of_Alexandria\" title=\"Pope Alexander I of Alexandria\">Alexander of Alexandria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_of_Jerusalem\" title=\"Alexander of Jerusalem\">Alexander of Jerusalem</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ambrose\" title=\"Ambrose\">Ambrose of Milan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anatolius_of_Laodicea\" title=\"Anatolius of Laodicea\">Anatolius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Athanasius_of_Alexandria\" title=\"Athanasius of Alexandria\">Athanasius of Alexandria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Augustine_of_Hippo\" title=\"Augustine of Hippo\">Augustine of Hippo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caesarius_of_Arles\" title=\"Caesarius of Arles\">Caesarius of Arles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caius_(presbyter)\" title=\"Caius (presbyter)\">Caius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cappadocian_Fathers\" title=\"Cappadocian Fathers\">Cappadocian Fathers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Clement_of_Alexandria\" title=\"Clement of Alexandria\">Clement of Alexandria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Clement_I\" title=\"Pope Clement I\">Clement of Rome</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cyprian\" title=\"Cyprian\">Cyprian of Carthage</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cyril_of_Alexandria\" title=\"Cyril of Alexandria\">Cyril of Alexandria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cyril_of_Jerusalem\" title=\"Cyril of Jerusalem\">Cyril of Jerusalem</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Damasus_I\" title=\"Pope Damasus I\">Damasus I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Desert_Fathers\" title=\"Desert Fathers\">Desert Fathers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Desert_Mothers\" title=\"Desert Mothers\">Desert Mothers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Dionysius_of_Alexandria\" title=\"Pope Dionysius of Alexandria\">Dionysius of Alexandria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dionysius_of_Corinth\" title=\"Dionysius of Corinth\">Dionysius of Corinth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Dionysius\" title=\"Pope Dionysius\">Dionysius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ephrem_the_Syrian\" title=\"Ephrem the Syrian\">Ephrem the Syrian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Epiphanius_of_Salamis\" title=\"Epiphanius of Salamis\">Epiphanius of Salamis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fulgentius_of_Ruspe\" title=\"Fulgentius of Ruspe\">Fulgentius of Ruspe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Gregory_I\" title=\"Pope Gregory I\">Gregory the Great</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gregory_of_Nazianzus\" title=\"Gregory of Nazianzus\">Gregory of Nazianzus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gregory_of_Nyssa\" title=\"Gregory of Nyssa\">Gregory of Nyssa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hilary_of_Poitiers\" title=\"Hilary of Poitiers\">Hilary of Poitiers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hippolytus_of_Rome\" title=\"Hippolytus of Rome\">Hippolytus of Rome</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignatius_of_Antioch\" title=\"Ignatius of Antioch\">Ignatius of Antioch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irenaeus\" title=\"Irenaeus\">Irenaeus of Lyons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isidore_of_Seville\" title=\"Isidore of Seville\">Isidore of Seville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jerome\" title=\"Jerome\">Jerome of Stridonium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Chrysostom\" title=\"John Chrysostom\">John Chrysostom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_of_Damascus\" title=\"John of Damascus\">John of Damascus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maximus_the_Confessor\" title=\"Maximus the Confessor\">Maximus the Confessor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Melito_of_Sardis\" title=\"Melito of Sardis\">Melito of Sardis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quadratus_of_Athens\" title=\"Quadratus of Athens\">Quadratus of Athens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Papias_of_Hierapolis\" title=\"Papias of Hierapolis\">Papias of Hierapolis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Chrysologus\" title=\"Peter Chrysologus\">Peter Chrysologus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polycarp\" title=\"Polycarp\">Polycarp of Smyrna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theophilus_of_Antioch\" title=\"Theophilus of Antioch\">Theophilus of Antioch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Victorinus_of_Pettau\" title=\"Victorinus of Pettau\">Victorinus of Pettau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vincent_of_L%C3%A9rins\" title=\"Vincent of L\u00e9rins\">Vincent of L\u00e9rins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Zephyrinus\" title=\"Pope Zephyrinus\">Zephyrinus</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Christian_martyrs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Christian martyrs\">Martyrs</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Canadian_Martyrs\" title=\"Canadian Martyrs\">Canadian Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carthusian_Martyrs\" title=\"Carthusian Martyrs\">Carthusian Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Child_Martyrs_of_Tlaxcala\" title=\"Child Martyrs of Tlaxcala\">Child Martyrs of Tlaxcala</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Penitent_thief\" title=\"Penitent thief\">Dismas the Good Thief</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Forty_Martyrs_of_England_and_Wales\" title=\"Forty Martyrs of England and Wales\">Forty Martyrs of England and Wales</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Four_Crowned_Martyrs\" title=\"Four Crowned Martyrs\">Four Crowned Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gerard_of_Csan%C3%A1d\" title=\"Gerard of Csan\u00e1d\">Gerard of Csan\u00e1d</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Great_martyr\" title=\"Great martyr\">Great Martyr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Massacre_of_the_Innocents\" title=\"Massacre of the Innocents\">The Holy Innocents</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_Catholic_Martyrs\" title=\"Irish Catholic Martyrs\">Irish Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_of_Arc\" title=\"Joan of Arc\">Joan of Arc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Fisher\" title=\"John Fisher\">John Fisher</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Korean_Martyrs\" title=\"Korean Martyrs\">Korean Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lorenzo_Ruiz\" title=\"Lorenzo Ruiz\">Lorenzo Ruiz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%BCbeck_martyrs\" title=\"L\u00fcbeck martyrs\">L\u00fcbeck martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luigi_Versiglia\" title=\"Luigi Versiglia\">Luigi Versiglia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrology\" title=\"Martyrology\">Martyrology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Albania\" title=\"Martyrs of Albania\">Martyrs of Albania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyr_Saints_of_China\" title=\"Martyr Saints of China\">Martyrs of China</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Japan\" title=\"Martyrs of Japan\">Martyrs of Japan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Laos\" title=\"Martyrs of Laos\">Martyrs of Laos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Natal\" title=\"Martyrs of Natal\">Martyrs of Natal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_Otranto\" title=\"Martyrs of Otranto\">Martyrs of Otranto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martyrs_of_the_Spanish_Civil_War\" title=\"Martyrs of the Spanish Civil War\">Martyrs of the Spanish Civil War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maximilian_Kolbe\" title=\"Maximilian Kolbe\">Maximilian Kolbe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%93scar_Romero\" title=\"\u00d3scar Romero\">\u00d3scar Romero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Calungsod\" title=\"Pedro Calungsod\">Pedro Calungsod</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Perpetua_and_Felicity\" title=\"Perpetua and Felicity\">Perpetua and Felicity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Chanel\" title=\"Peter Chanel\">Peter Chanel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pietro_Parenzo\" title=\"Pietro Parenzo\">Pietro Parenzo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philomena\" title=\"Philomena\">Philomena</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Saints of the Cristero War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Stephen\" title=\"Saint Stephen\">Stephen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edith_Stein\" title=\"Edith Stein\">Teresa Benedicta of the Cross</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Becket\" title=\"Thomas Becket\">Thomas Becket</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_More\" title=\"Thomas More\">Thomas More</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Three_Martyrs_of_Chimbote\" title=\"Three Martyrs of Chimbote\">Three Martyrs of Chimbote</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uganda_Martyrs\" title=\"Uganda Martyrs\">Uganda Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vietnamese_Martyrs\" title=\"Vietnamese Martyrs\">Vietnamese Martyrs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Valentine\" title=\"Saint Valentine\">Valentine of Rome</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Victor_and_Corona\" title=\"Victor and Corona\">Victor and Corona</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Catholic_missions\" title=\"Catholic missions\">Missionaries</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Augustine_of_Canterbury\" title=\"Augustine of Canterbury\">Augustine of Canterbury</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Boniface\" title=\"Saint Boniface\">Boniface</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Father_Damien\" title=\"Father Damien\">Damien of Molokai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_Xavier\" title=\"Francis Xavier\">Francis Xavier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Laval\" title=\"Fran\u00e7ois de Laval\">Fran\u00e7ois de Laval</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gregory_the_Illuminator\" title=\"Gregory the Illuminator\">Gregory the Illuminator</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jun%C3%ADpero_Serra\" title=\"Jun\u00edpero Serra\">Jun\u00edpero Serra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Nino\" title=\"Saint Nino\">Nico of Georgia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Patrick\" title=\"Saint Patrick\">Patrick of Ireland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Remigius\" title=\"Saint Remigius\">Remigius</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Patriarch\" title=\"Patriarch\">Patriarchs</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Adam\" title=\"Adam\">Adam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cain_and_Abel\" title=\"Cain and Abel\">Abel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abraham\" title=\"Abraham\">Abraham</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isaac\" title=\"Isaac\">Isaac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacob\" title=\"Jacob\">Jacob</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_(Genesis)\" title=\"Joseph (Genesis)\">Joseph</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Joseph\" title=\"Saint Joseph\">Joseph (father of Jesus)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/David\" title=\"David\">David</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Noah\" title=\"Noah\">Noah</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Solomon\" title=\"Solomon\">Solomon</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Matriarchs_(Bible)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Matriarchs (Bible)\">Matriarchs</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Pope\" title=\"Pope\">Popes</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pope_Adeodatus_I\" title=\"Pope Adeodatus I\">Adeodatus I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Adeodatus_II\" title=\"Pope Adeodatus II\">Adeodatus II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Adrian_III\" title=\"Pope Adrian III\">Adrian III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Agapetus_I\" title=\"Pope Agapetus I\">Agapetus I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Agatho\" title=\"Pope Agatho\">Agatho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Alexander_I\" title=\"Pope Alexander I\">Alexander I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Anacletus\" title=\"Pope Anacletus\">Anacletus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Anastasius_I\" title=\"Pope Anastasius I\">Anastasius I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Anicetus\" title=\"Pope Anicetus\">Anicetus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Anterus\" title=\"Pope Anterus\">Anterus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Benedict_II\" title=\"Pope Benedict II\">Benedict II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Boniface_I\" title=\"Pope Boniface I\">Boniface I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Boniface_IV\" title=\"Pope Boniface IV\">Boniface IV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Caius\" title=\"Pope Caius\">Caius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Callixtus_I\" title=\"Pope Callixtus I\">Callixtus I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Celestine_I\" title=\"Pope Celestine I\">Celestine I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Celestine_V\" title=\"Pope Celestine V\">Celestine V</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Clement_I\" title=\"Pope Clement I\">Clement I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Cornelius\" title=\"Pope Cornelius\">Cornelius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Damasus_I\" title=\"Pope Damasus I\">Damasus I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Dionysius\" title=\"Pope Dionysius\">Dionysius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Eleutherius\" title=\"Pope Eleutherius\">Eleuterus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Eugene_I\" title=\"Pope Eugene I\">Eugene I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Eusebius\" title=\"Pope Eusebius\">Eusebius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Eutychian\" title=\"Pope Eutychian\">Eutychian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Evaristus\" title=\"Pope Evaristus\">Evaristus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Fabian\" title=\"Pope Fabian\">Fabian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Felix_I\" title=\"Pope Felix I\">Felix I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Felix_III\" title=\"Pope Felix III\">Felix III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Felix_IV\" title=\"Pope Felix IV\">Felix IV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Gelasius_I\" title=\"Pope Gelasius I\">Gelasius I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Gregory_I\" title=\"Pope Gregory I\">Gregory I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Gregory_II\" title=\"Pope Gregory II\">Gregory II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Gregory_III\" title=\"Pope Gregory III\">Gregory III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Gregory_VII\" title=\"Pope Gregory VII\">Gregory VII</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Hilarius\" title=\"Pope Hilarius\">Hilarius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Hormisdas\" title=\"Pope Hormisdas\">Hormisdas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Hyginus\" title=\"Pope Hyginus\">Hyginus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Innocent_I\" title=\"Pope Innocent I\">Innocent I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_John_I\" title=\"Pope John I\">John I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_John_XXIII\" title=\"Pope John XXIII\">John XXIII</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">John Paul II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Julius_I\" title=\"Pope Julius I\">Julius I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Leo_I\" title=\"Pope Leo I\">Leo I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Leo_II\" title=\"Pope Leo II\">Leo II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Leo_III\" title=\"Pope Leo III\">Leo III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Leo_IV\" title=\"Pope Leo IV\">Leo IV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Leo_IX\" title=\"Pope Leo IX\">Leo IX</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Linus\" title=\"Pope Linus\">Linus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Lucius_I\" title=\"Pope Lucius I\">Lucius I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Marcellinus\" title=\"Pope Marcellinus\">Marcellinus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Marcellus_I\" title=\"Pope Marcellus I\">Marcellus I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Mark\" title=\"Pope Mark\">Mark</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Martin_I\" title=\"Pope Martin I\">Martin I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Miltiades\" title=\"Pope Miltiades\">Miltiades</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Nicholas_I\" title=\"Pope Nicholas I\">Nicholas I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Paschal_I\" title=\"Pope Paschal I\">Paschal I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Paul_I\" title=\"Pope Paul I\">Paul I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Paul_VI\" title=\"Pope Paul VI\">Paul VI</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Peter\" title=\"Saint Peter\">Peter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Pius_I\" title=\"Pope Pius I\">Pius I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Pius_V\" title=\"Pope Pius V\">Pius V</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Pius_X\" title=\"Pope Pius X\">Pius X</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Pontian\" title=\"Pope Pontian\">Pontian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Sergius_I\" title=\"Pope Sergius I\">Sergius I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Silverius\" title=\"Pope Silverius\">Silverius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Simplicius\" title=\"Pope Simplicius\">Simplicius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Siricius\" title=\"Pope Siricius\">Siricius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Sixtus_I\" title=\"Pope Sixtus I\">Sixtus I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Sixtus_II\" title=\"Pope Sixtus II\">Sixtus II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Sixtus_III\" title=\"Pope Sixtus III\">Sixtus III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Soter\" title=\"Pope Soter\">Soter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Stephen_I\" title=\"Pope Stephen I\">Stephen I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Stephen_IV\" title=\"Pope Stephen IV\">Stephen IV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Sylvester_I\" title=\"Pope Sylvester I\">Sylvester I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Symmachus\" title=\"Pope Symmachus\">Symmachus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Telesphorus\" title=\"Pope Telesphorus\">Telesphorus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Urban_I\" title=\"Pope Urban I\">Urban I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Victor_I\" title=\"Pope Victor I\">Victor I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Vitalian\" title=\"Pope Vitalian\">Vitalian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Zachary\" title=\"Pope Zachary\">Zachary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Zephyrinus\" title=\"Pope Zephyrinus\">Zephyrinus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_Zosimus\" title=\"Pope Zosimus\">Zosimus</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Prophets_of_Christianity\" title=\"Prophets of Christianity\">Prophets</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Agabus\" title=\"Agabus\">Agabus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Amos_(prophet)\" title=\"Amos (prophet)\">Amos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_the_Prophetess\" title=\"Anna the Prophetess\">Anna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baruch_ben_Neriah\" title=\"Baruch ben Neriah\">Baruch ben Neriah</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/David\" title=\"David\">David</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dalua_of_Tibradden\" title=\"Dalua of Tibradden\">Dalua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elijah\" title=\"Elijah\">Elijah</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ezekiel\" title=\"Ezekiel\">Ezekiel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Habakkuk\" title=\"Habakkuk\">Habakkuk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Haggai\" title=\"Haggai\">Haggai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hosea\" title=\"Hosea\">Hosea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isaiah\" title=\"Isaiah\">Isaiah</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jeremiah\" title=\"Jeremiah\">Jeremiah</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Job_(biblical_figure)\" title=\"Job (biblical figure)\">Job</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joel_(prophet)\" title=\"Joel (prophet)\">Joel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_the_Baptist\" title=\"John the Baptist\">John the Baptist</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jonah\" title=\"Jonah\">Jonah</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Judas_Barsabbas\" title=\"Judas Barsabbas\">Judas Barsabbas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malachi\" title=\"Malachi\">Malachi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Melchizedek\" title=\"Melchizedek\">Melchizedek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Micah_(prophet)\" title=\"Micah (prophet)\">Micah</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moses\" title=\"Moses\">Moses</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nahum\" title=\"Nahum\">Nahum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Obadiah\" title=\"Obadiah\">Obadiah</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Samuel\" title=\"Samuel\">Samuel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Woman_with_seven_sons\" title=\"Woman with seven sons\">Seven Maccabees and their mother</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Simeon_(Gospel_of_Luke)\" title=\"Simeon (Gospel of Luke)\">Simeon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zechariah_(Hebrew_prophet)\" title=\"Zechariah (Hebrew prophet)\">Zechariah (prophet)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zechariah_(New_Testament_figure)\" title=\"Zechariah (New Testament figure)\">Zechariah (NT)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zephaniah\" title=\"Zephaniah\">Zephaniah</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Virgin_(title)\" title=\"Virgin (title)\">Virgins</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Agatha_of_Sicily\" title=\"Agatha of Sicily\">Agatha of Sicily</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agnes_of_Rome\" title=\"Agnes of Rome\">Agnes of Rome</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Angela_of_the_Cross\" title=\"Angela of the Cross\">Angela of the Cross</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%86thelthryth\" title=\"\u00c6thelthryth\">\u00c6thelthryth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernadette_Soubirous\" title=\"Bernadette Soubirous\">Bernadette Soubirous</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brigid_of_Kildare\" title=\"Brigid of Kildare\">Brigid of Kildare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catherine_Labour%C3%A9\" title=\"Catherine Labour\u00e9\">Catherine Labour\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catherine_of_Siena\" title=\"Catherine of Siena\">Catherine of Siena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Cecilia\" title=\"Saint Cecilia\">Cecilia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Clare_of_Assisi\" title=\"Clare of Assisi\">Clare of Assisi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eulalia_of_M%C3%A9rida\" title=\"Eulalia of M\u00e9rida\">Eulalia of M\u00e9rida</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Euphemia\" title=\"Euphemia\">Euphemia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Faustina_Kowalska\" title=\"Faustina Kowalska\">Faustina Kowalska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genevieve\" title=\"Genevieve\">Genevieve</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kateri_Tekakwitha\" title=\"Kateri Tekakwitha\">Kateri Tekakwitha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Lucy\" title=\"Saint Lucy\">Lucy of Syracuse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Goretti\" title=\"Maria Goretti\">Maria Goretti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mother_Teresa\" title=\"Mother Teresa\">Teresa of Calcutta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Narcisa_de_Jes%C3%BAs\" title=\"Narcisa de Jes\u00fas\">Narcisa de Jes\u00fas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rose_of_Lima\" title=\"Rose of Lima\">Rose of Lima</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;width:1%\">See also</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Calendar_of_saints\" title=\"Calendar of saints\">Calendar of saints</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fourteen_Holy_Helpers\" title=\"Fourteen Holy Helpers\">Fourteen Holy Helpers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Military_saint\" title=\"Military saint\">Military saints</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Athleta_Christi\" title=\"Athleta Christi\">Athleta Christi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miles_Christianus\" title=\"Miles Christianus\">Miles Christianus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Churches_Militant,_Penitent,_and_Triumphant\" title=\"Churches Militant, Penitent, and Triumphant\">Church Militant</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Virtuous_pagan\" title=\"Virtuous pagan\">Virtuous pagan</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"background-color: gold\"><div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg\" decoding=\"async\" width=\"16\" height=\"12\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/32px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a>&#160;<a href=\"/wiki/Portal:Catholic_Church\" title=\"Portal:Catholic Church\">Catholic Church&#32;portal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:Gloriole_blur.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Gloriole blur.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/16px-Gloriole_blur.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"16\" height=\"14\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/24px-Gloriole_blur.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/32px-Gloriole_blur.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"28\" /></a>&#160;<a href=\"/wiki/Portal:Saints\" title=\"Portal:Saints\">Saints&#32;portal</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1405\nCached time: 20200820161538\nCache expiry: 2592000\nDynamic content: false\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 0.476 seconds\nReal time usage: 0.722 seconds\nPreprocessor visited node count: 1573/1000000\nPost\u2010expand include size: 143925/2097152 bytes\nTemplate argument size: 723/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 8/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 38664/5000000 bytes\nLua time usage: 0.165/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.54 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  494.240      1 -total\n 24.60%  121.570      1 Template:Authority_control\n 17.20%   85.028      5 Template:Cite_web\n 16.45%   81.289      1 Template:Infobox_saint\n 13.59%   67.178      1 Template:Infobox\n 12.42%   61.406      4 Template:Navbox\n 11.27%   55.689      1 Template:Modern_persecutions_of_the_Catholic_Church\n  9.77%   48.302      1 Template:Sidebar_with_collapsible_lists\n  9.56%   47.252      1 Template:Persecution_of_Christians\n  6.59%   32.587      1 Template:Portal\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1024700-0!canonical and timestamp 20200820161538 and revision id 952954226\n -->\n</div><noscript><img src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" alt=\"\" title=\"\" width=\"1\" height=\"1\" style=\"border: none; position: absolute;\" /></noscript>\n<div class=\"printfooter\">Retrieved from \"<a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Saints_of_the_Cristero_War&amp;oldid=952954226\">https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Saints_of_the_Cristero_War&amp;oldid=952954226</a>\"</div></div>\n\t\t<div id=\"catlinks\" class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\"><div id=\"mw-normal-catlinks\" class=\"mw-normal-catlinks\"><a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">Categories</a>: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:1926_in_Mexico\" title=\"Category:1926 in Mexico\">1926 in Mexico</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:1927_in_Mexico\" title=\"Category:1927 in Mexico\">1927 in Mexico</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:2000_in_Mexico\" title=\"Category:2000 in Mexico\">2000 in Mexico</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Cristero_War\" title=\"Category:Cristero War\">Cristero War</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Lists_of_Christian_martyrs\" title=\"Category:Lists of Christian martyrs\">Lists of Christian martyrs</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Mexican_Roman_Catholic_saints\" title=\"Category:Mexican Roman Catholic saints\">Mexican Roman Catholic saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Lists_of_Mexican_people\" title=\"Category:Lists of Mexican people\">Lists of Mexican people</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Catholic_Church_in_Mexico\" title=\"Category:Catholic Church in Mexico\">Catholic Church in Mexico</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Martyred_Roman_Catholic_priests\" title=\"Category:Martyred Roman Catholic priests\">Martyred Roman Catholic priests</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Executed_Mexican_people\" title=\"Category:Executed Mexican people\">Executed Mexican people</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:People_executed_by_Mexico\" title=\"Category:People executed by Mexico\">People executed by Mexico</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Anti-Catholicism_in_Mexico\" title=\"Category:Anti-Catholicism in Mexico\">Anti-Catholicism in Mexico</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Mexican_Roman_Catholic_priests\" title=\"Category:Mexican Roman Catholic priests\">Mexican Roman Catholic priests</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:20th-century_Roman_Catholic_martyrs\" title=\"Category:20th-century Roman Catholic martyrs\">20th-century Roman Catholic martyrs</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Groups_of_Roman_Catholic_saints\" title=\"Category:Groups of Roman Catholic saints\">Groups of Roman Catholic saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:20th-century_Christian_saints\" title=\"Category:20th-century Christian saints\">20th-century Christian saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Martyred_groups\" title=\"Category:Martyred groups\">Martyred groups</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Lists_of_saints\" title=\"Category:Lists of saints\">Lists of saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Beatifications_by_Pope_John_Paul_II\" title=\"Category:Beatifications by Pope John Paul II\">Beatifications by Pope John Paul II</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Canonizations_by_Pope_John_Paul_II\" title=\"Category:Canonizations by Pope John Paul II\">Canonizations by Pope John Paul II</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:1926_in_Christianity\" title=\"Category:1926 in Christianity\">1926 in Christianity</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:1927_in_Christianity\" title=\"Category:1927 in Christianity\">1927 in Christianity</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:2000_in_Christianity\" title=\"Category:2000 in Christianity\">2000 in Christianity</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Indigenous_Roman_Catholic_saints_of_the_Americas\" title=\"Category:Indigenous Roman Catholic saints of the Americas\">Indigenous Roman Catholic saints of the Americas</a></li></ul></div></div>\n\t</div>\n</div>\n<div id='mw-data-after-content'>\n\t<div class=\"read-more-container\"></div>\n</div>\n\n<div id=\"mw-navigation\">\n\t<h2>Navigation menu</h2>\n\t<div id=\"mw-head\">\n\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-personal\" class=\"vector-menu\" aria-labelledby=\"p-personal-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-personal-label\">\n\t\t<span>Personal tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"pt-anonuserpage\">Not logged in</li><li id=\"pt-anontalk\"><a href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\" accesskey=\"n\">Talk</a></li><li id=\"pt-anoncontribs\"><a href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\" accesskey=\"y\">Contributions</a></li><li id=\"pt-createaccount\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Saints+of+the+Cristero+War\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">Create account</a></li><li id=\"pt-login\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Saints+of+the+Cristero+War\" title=\"You&#039;re encouraged to log in; however, it&#039;s not mandatory. [o]\" accesskey=\"o\">Log in</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t<div id=\"left-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-namespaces\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-namespaces-label\">\n\t\t<span>Namespaces</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-nstab-main\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Saints_of_the_Cristero_War\" title=\"View the content page [c]\" accesskey=\"c\">Article</a></li><li id=\"ca-talk\"><a href=\"/wiki/Talk:Saints_of_the_Cristero_War\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\" accesskey=\"t\">Talk</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-variants\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" />\n\t<h3 id=\"p-variants-label\">\n\t\t<span>Variants</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t</div>\n\t\t<div id=\"right-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-views\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-views-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-views-label\">\n\t\t<span>Views</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-view\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Saints_of_the_Cristero_War\">Read</a></li><li id=\"ca-edit\"><a href=\"/w/index.php?title=Saints_of_the_Cristero_War&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\" accesskey=\"e\">Edit</a></li><li id=\"ca-history\"><a href=\"/w/index.php?title=Saints_of_the_Cristero_War&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\" accesskey=\"h\">View history</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-cactions\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" />\n\t<h3 id=\"p-cactions-label\">\n\t\t<span>More</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<div id=\"p-search\" role=\"search\">\n\t<h3 >\n\t\t<label for=\"searchInput\">Search</label>\n\t</h3>\n\t<form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n\t\t<div id=\"simpleSearch\">\n\t\t\t<input type=\"search\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" accesskey=\"f\" id=\"searchInput\"/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"title\" value=\"Special:Search\">\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"fulltext\" value=\"Search\" title=\"Search Wikipedia for this text\" id=\"mw-searchButton\" class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\"/>\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"go\" value=\"Go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" id=\"searchButton\" class=\"searchButton\"/>\n\t\t</div>\n\t</form>\n</div>\n\n\t\t</div>\n\t</div>\n\t\n<div id=\"mw-panel\">\n\t<div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n\t\t<a  title=\"Visit the main page\" class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\"></a>\n\t</div>\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-navigation\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" aria-labelledby=\"p-navigation-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-navigation-label\">\n\t\t<span>Navigation</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-mainpage-description\"><a href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\" accesskey=\"z\">Main page</a></li><li id=\"n-contents\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">Contents</a></li><li id=\"n-currentevents\"><a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">Current events</a></li><li id=\"n-randompage\"><a href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\" accesskey=\"x\">Random article</a></li><li id=\"n-aboutsite\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">About Wikipedia</a></li><li id=\"n-contactpage\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">Contact us</a></li><li id=\"n-sitesupport\"><a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">Donate</a></li><li id=\"n-shoplink\"><a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">Wikipedia store</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-interaction\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-interaction-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-interaction-label\">\n\t\t<span>Contribute</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-help\"><a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">Help</a></li><li id=\"n-portal\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">Community portal</a></li><li id=\"n-recentchanges\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\" accesskey=\"r\">Recent changes</a></li><li id=\"n-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">Upload file</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-tb\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-tb-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-tb-label\">\n\t\t<span>Tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"t-whatlinkshere\"><a href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Saints_of_the_Cristero_War\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\" accesskey=\"j\">What links here</a></li><li id=\"t-recentchangeslinked\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Saints_of_the_Cristero_War\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\" accesskey=\"k\">Related changes</a></li><li id=\"t-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\" accesskey=\"u\">Upload file</a></li><li id=\"t-specialpages\"><a href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\" accesskey=\"q\">Special pages</a></li><li id=\"t-permalink\"><a href=\"/w/index.php?title=Saints_of_the_Cristero_War&amp;oldid=952954226\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">Permanent link</a></li><li id=\"t-info\"><a href=\"/w/index.php?title=Saints_of_the_Cristero_War&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">Page information</a></li><li id=\"t-cite\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Saints_of_the_Cristero_War&amp;id=952954226&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">Cite this page</a></li><li id=\"t-wikibase\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q17341961\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\" accesskey=\"g\">Wikidata item</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-coll-print_export\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n\t\t<span>Print/export</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"coll-download-as-rl\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:DownloadAsPdf&amp;page=Saints_of_the_Cristero_War&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">Download as PDF</a></li><li id=\"t-print\"><a href=\"/w/index.php?title=Saints_of_the_Cristero_War&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\" accesskey=\"p\">Printable version</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-lang\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-lang-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-lang-label\">\n\t\t<span>Languages</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"interlanguage-link interwiki-de\"><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%A4rtyrer_der_Revolution_in_Mexiko\" title=\"M\u00e4rtyrer der Revolution in Mexiko \u2013 German\" lang=\"de\" hreflang=\"de\" class=\"interlanguage-link-target\">Deutsch</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-fr\"><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Martyrs_de_la_guerre_des_Cristeros\" title=\"Martyrs de la guerre des Cristeros \u2013 French\" lang=\"fr\" hreflang=\"fr\" class=\"interlanguage-link-target\">Fran\u00e7ais</a></li></ul>\n\t\t<div class=\"after-portlet after-portlet-lang\"><span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q17341961#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\" class=\"wbc-editpage\">Edit links</a></span></div>\n\t</div>\n</nav>\n\n</div>\n\n</div>\n<footer id=\"footer\" class=\"mw-footer\" role=\"contentinfo\" >\n\t<ul id=\"footer-info\" >\n\t\t<li id=\"footer-info-lastmod\"> This page was last edited on 24 April 2020, at 23:17<span class=\"anonymous-show\">&#160;(UTC)</span>.</li>\n\t\t<li id=\"footer-info-copyright\">Text is available under the <a rel=\"license\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\">Creative Commons Attribution-ShareAlike License</a><a rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" style=\"display:none;\"></a>;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">Terms of Use</a> and <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">Privacy Policy</a>. Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">Wikimedia Foundation, Inc.</a>, a non-profit organization.</li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-places\" >\n\t\t<li id=\"footer-places-privacy\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" class=\"extiw\" title=\"wmf:Privacy policy\">Privacy policy</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-about\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">About Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-disclaimer\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">Disclaimers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-contact\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">Contact Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-mobileview\"><a href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Saints_of_the_Cristero_War&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\" class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\">Mobile view</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-developers\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">Developers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-statslink\"><a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">Statistics</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-cookiestatement\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">Cookie statement</a></li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-icons\" class=\"noprint\">\n\t\t<li id=\"footer-copyrightico\"><a href=\"https://wikimediafoundation.org/\"><img src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" alt=\"Wikimedia Foundation\" loading=\"lazy\" /></a></li>\n\t\t<li id=\"footer-poweredbyico\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/\"><img src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" alt=\"Powered by MediaWiki\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" loading=\"lazy\"/></a></li>\n\t</ul>\n\t<div style=\"clear: both;\"></div>\n</footer>\n\n\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.476\",\"walltime\":\"0.722\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":1573,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":143925,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":723,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":8,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":3,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":38664,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00%  494.240      1 -total\",\" 24.60%  121.570      1 Template:Authority_control\",\" 17.20%   85.028      5 Template:Cite_web\",\" 16.45%   81.289      1 Template:Infobox_saint\",\" 13.59%   67.178      1 Template:Infobox\",\" 12.42%   61.406      4 Template:Navbox\",\" 11.27%   55.689      1 Template:Modern_persecutions_of_the_Catholic_Church\",\"  9.77%   48.302      1 Template:Sidebar_with_collapsible_lists\",\"  9.56%   47.252      1 Template:Persecution_of_Christians\",\"  6.59%   32.587      1 Template:Portal\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.165\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":4759372,\"limit\":52428800},\"limitreport-logs\":\"table#1 {\\n  [\\\"size\\\"] = \\\"tiny\\\",\\n}\\ntable#1 {\\n  [\\\"size\\\"] = \\\"tiny\\\",\\n}\\ntable#1 {\\n  [\\\"size\\\"] = \\\"tiny\\\",\\n}\\n\"},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1405\",\"timestamp\":\"20200820161538\",\"ttl\":2592000,\"transientcontent\":false}}});});</script>\n<script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Saints of the Cristero War\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Saints_of_the_Cristero_War\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q17341961\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q17341961\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2004-09-28T13:11:59Z\",\"dateModified\":\"2020-04-24T23:17:32Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/8\\/8c\\/Tumba_de_San_Pedro_de_Jesus.jpg\"}</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":143,\"wgHostname\":\"mw1391\"});});</script>\n</body></html>",
  "formatedtext": "Saints of the Cristero War -  Saints of the Cristero War From , the free encyclopedia (Redirected from Jose Isabel )   Saints of the Cristero War Tomb of San Pedro de Jesus Maldonado Martyrs, Priests Born Mexico Died 1926 to 1929 Mexico Venerated\u00a0in Catholicism Beatified 25 September 1988 22 November 1992 by Pope John Paul II 20 November 2005 by Pope Benedict XVI Canonized 21 May 2000 Pope John Paul II 16 October 2016 Pope Francis Feast May 21 Part of a series on Persecutions of the Catholic Church Overview Historical persecution of Christians Vatican and Eastern Europe 1846\u20131958 Catholic Church persecutions 1939\u20131958 Eradication of the Church under Stalinism Eastern Catholic persecutions Persecution of Christians in the modern era Roman Empire Persecution of Christians in the Roman Empire Diocletianic Persecution Neo-Persian Empire Sasanian conquest of Jerusalem Byzantine Empire East\u2013West Schism Massacre of the Latins Muslim world Muslim conquests Conversion of non-Islamic places of worship into mosques Armenian Genocide Assyrian genocide Christianity in Saudi Arabia Christianity in Sudan Maspero demonstrations Persecution of Christians by ISIL Assyrian exodus from Iraq Japan Martyrs of Japan European wars of religion Thirty Years' War France Dechristianization of France during the French Revolution War in the Vend\u00e9e Mexico Cristero War Iniquis afflictisque Acerba animi Saints Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo Persecution of Christians in Mexico Miguel Pro Spain Umayyad conquest of Hispania Martyrs of the Spanish Civil War Red Terror \u00b7 Dilectissima Nobis Martyrs of Turon Martyrs of Daimiel Bartolom\u00e9 Blanco Innocencio of Mary Immaculate Jos\u00e9 Mar\u00eda of Manila 233 Spanish Martyrs 498 Spanish Martyrs 522 Spanish Martyrs Netherlands Titus Brandsma Germany Nazi persecution of the Catholic Church in Germany Mit brennender Sorge Alfred Delp Alois Grimm Rupert Mayer Bernhard Lichtenberg Max Josef Metzger Karl Leisner Maximilian Kolbe Erich Klausener China Persecution of Christians in China Ad Sinarum gentem Cupimus Imprimis Ad Apostolorum principis Ignatius Kung Pin-Mei Beda Chang Dominic Tang Vietnam Nguy\u1ec5n V\u0103n Thu\u1eadn Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m ( Buddhist crisis , Hu\u1ebf Ph\u1eadt \u0110\u1ea3n shootings , Hu\u1ebf chemical attacks , Double Seven Day scuffle , X\u00e1 L\u1ee3i Pagoda raids , 1963 South Vietnamese coup , arrest and assassination of Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m ) Poland Polish anti-religious campaign 1945\u20131990 Stefan Wyszy\u0144ski 108 Blessed Polish Martyrs Policies Poloniae Annalibus Gloriosam Reginam Invicti athletae Jerzy Popie\u0142uszko Eastern Europe J\u00f3zsef Mindszenty Eugene Bossilkov Severian Baranyk Josef Beran Zynoviy Kovalyk Aloysius Stepinac Meminisse iuvat Anni sacri S\u00e1ra Salkah\u00e1zi Walter Ciszek Pietro Leoni Theodore Romzha India Violence against Christians in India 2008 attacks on Christians in southern Karnataka Nicaragua Miguel Obando y Bravo El Salvador Four U.S. missionaries Ignacio Ellacur\u00eda Rutilio Grande Ignacio Mart\u00edn-Bar\u00f3 Segundo Montes \u00d3scar Romero 1989 murders of Jesuits Nigeria Religious violence in Nigeria Guatemala Stanley Rother United Kingdom Anti-Catholicism in the United Kingdom List of Catholic martyrs of the English Reformation Forty Martyrs of England and Wales Irish Catholic Martyrs Dissolution of the Monasteries Penal Laws Cromwellian conquest of Ireland Catholicism portal v t e On May 21, 2000, Pope John Paul II canonized a group of 25 saints and martyrs who had died in the Mexican Cristero War . The vast majority are Catholic priests who were executed for carrying out their ministry despite the suppression under the anti-clerical laws of Plutarco El\u00edas Calles after the revolution in the 1920s. [1] [2] Priests who took up arms, however, were excluded from the process. The group of saints share the feast day of May 21. Contents 1 Canonized 16 October 2016 by Pope Francis 2 Beatified 20 November 2005 by Pope Benedict XVI 3 Canonized 21 May 2000 by Pope John Paul II 4 Beatified 25 September 1988 by Pope John Paul II 5 Beatified 12 October 1997 by Pope John Paul II 6 Luis B\u00e1tiz Sainz 7 Rodrigo Aguilar Alem\u00e1n 8 Agust\u00edn Caloca Cort\u00e9s 9 Rom\u00e1n Adame Rosales 10 Atilano Cruz Alvarado 11 Miguel de la Mora 12 Jos\u00e9 Dionisio Luis Padilla G\u00f3mez 13 See also 14 References 15 External links Canonized 16 October 2016 by Pope Francis [ edit ] Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo [3] Beatified 20 November 2005 by Pope Benedict XVI [ edit ] A shrine to Andr\u00e9s Sol\u00e1 Molist, Jos\u00e9 T. Rangel Monta\u00f1o, and Leonardo P\u00e9rez Larios in  the Santuario Expiatorio del Sagrado Coraz\u00f3n de Jes\u00fas ( Le\u00f3n, Guanajuato ) On 15 November 2005, Pope Benedict XVI issued an Apostolic Letter declaring the following individuals \"blessed\" and establishing their memorial feast on 20 November. [4] November 20 is the official anniversary in the Mexican civil calendar of the start of the Mexican Revolution , with the promulgation of the Plan of San Luis Potos\u00ed in 1910 by Francisco Madero . Anacleto Gonz\u00e1lez Flores [5] Jos\u00e9 Dionisio Luis Padilla G\u00f3mez [6] Jorge Ramon Vargas Gonz\u00e1lez Ram\u00f3n Vicente Vargas Gonz\u00e1lez [6] Jos\u00e9 Luciano Ezequiel Huerta Guti\u00e9rrez Salvador Huerta Guti\u00e9rrez Miguel G\u00f3mez Loza Luis Maga\u00f1a Serv\u00edn Jose Trinidad Rangel Montano Andreas Sola y Molist C.F.M. [7] Leonardo Perez Larios Dar\u00edo Acosta Zurita Canonized 21 May 2000 by Pope John Paul II [ edit ] San Jose Maria Robles Hurtado Chapel of San Toribio Romo Gonzalez Crist\u00f3bal Magallanes Jara (1869\u20131927) [8] [9] Rom\u00e1n Adame Rosales (1859\u20131928) [9] Rodrigo Aguilar Alem\u00e1n (1875\u20131927) [9] Julio \u00c1lvarez Mendoza (1866\u20131927) [9] Luis Batis S\u00e1inz (1870\u20131926) [9] Agust\u00edn Caloca Cort\u00e9s (1898\u20131927) [10] Mateo Correa Magallanes (1866\u20131927) [9] Atilano Cruz Alvarado (1901\u20131928) [9] Miguel De La Mora (1874\u20131927) [9] Pedro Esqueda Ramirez (1897\u20131927) [9] Margarito Flores Garcia (1899\u20131927) [9] Jos\u00e9 Isabel Flores Varela (1866\u20131927) [9] David Galv\u00e1n Bermudes (1882\u20131915) [9] Salvador Lara Puente (1905\u20131926) [9] Pedro de Jes\u00fas Maldonado (1892\u20131937) [9] Jes\u00fas M\u00e9ndez Montoya (1880\u20131928) [9] Manuel Moralez (1898\u20131926) [9] Justino Orona Madrigal (1877\u20131928) [9] Sabas Reyes Salazar (1879\u20131927) [9] Jos\u00e9 Mar\u00eda Robles Hurtado (1888\u20131927) [9] David Rold\u00e1n Lara (1907\u20131926) [9] Toribio Romo Gonz\u00e1lez (1900\u20131928) [9] Jenaro S\u00e1nchez Delgadillo (1886\u20131927) [9] Tranquilino Ubiarco Robles (1899\u20131928) [9] David Uribe Velasco (1888\u20131927) [9] These saints were also canonized on 21 May 2000 but were not martyred in the Cristero War: Jos\u00e9 Maria de Yermo y Parres (1851\u20131904) [9] Mar\u00eda Natividad Venegas de la Torre (1868\u20131959) [9] Beatified 25 September 1988 by Pope John Paul II [ edit ] Bl. Miguel Pro (1891\u20131927) Miguel Pro [11] Beatified 12 October 1997 by Pope John Paul II [ edit ] Mateo El\u00edas Nieves Castillo [12] Luis B\u00e1tiz Sainz [ edit ] Luis B\u00e1tiz Sainz was born on September 13, 1870. He attended a minor seminary from age 12, and was ordained on January 1, 1894. He worked as spiritual director of the seminary and as parish priest in Chalchihuites , Zacatecas , and was a member of the Knights of Columbus . [7] He was noted for his pastoral zeal and capacity to organize the parish. He founded a workshop for Catholic workers and a school. B\u00e1tiz spent a great part of his time on the catechesis of children and adults, and was very fervent in his Eucharistic adoration. He is reported to have said, \"Lord, I want to be a martyr; though I am your unworthy minister, I want to shed my blood, drop by drop, for your name.\" Before the closure of the churches in 1926, a meeting of the National League for the Defense of Religious Liberty discussed the possibility of armed rebellion to overthrow the government. Fr. B\u00e1tiz spoke at this meeting and was denounced to the government. When the churches were closed, he moved to a private house, where he was captured by government soldiers on August 14, 1926. Although there was a public outcry, the government decided to execute the priest. The next day, on the pretext of transferring him to Zacatecas , soldiers took him and three members of the Mexican Association for Catholic Youth, putting them in a car for transport. Underway, the four men were taken from the car and shot on the side of the road by a firing squad. Rodrigo Aguilar Alem\u00e1n [ edit ] Rodrigo Aguilar Alem\u00e1n was born on May 13, 1875. After his seminary training in Ciudad Guzm\u00e1n, Jalisco , he was ordained a priest in 1905. He was known for his literary abilities, writing both prose and poetry. He worked in various parishes.  He was a Knight of Columbus and a member of Council 2330. He was the parish priest in Uni\u00f3n de Tula , Mexico. After a warrant was issued for his arrest, he took refuge at the Colegio de San Ignacio in Ejutla, where he continued to celebrate Mass and administer the sacraments. Rather than escape when soldiers arrived, Father Aguilar Alem\u00e1n remained at the seminary to burn the list of seminary students, and thus protect them from being known. [7] On October 28, 1927, the day after his arrest, Father Alem\u00e1n was led to the main plaza of Ejutla for execution by hanging. He blessed his captors and gave them his pardon, giving his rosary to one of the executioners. His captors decided to toy with Father Alem\u00e1n and put his convictions to the test.  After placing the noose on his neck from the rope hanging on a mango tree, they repeatedly asked him, \"Who lives?\" expecting the answer  \"Long live the supreme government.\" Instead he shouted the Cristero motto: \"Long live Christ the King and Blessed Mary of Guadalupe!\" They pulled on the rope and suspended him briefly, then lowered him and asked again. This happened three times (with each time Alem\u00e1n repeating the Cristero motto). The third time he was suspended, Father Alem\u00e1n died. [13] He was buried in the parish church at Tula. Agust\u00edn Caloca Cort\u00e9s [ edit ] Agust\u00edn Caloca Cort\u00e9s was born in San Juan Bautista de Te\u00fal on May 5, 1898. He attended the seminary in Guadalajara, Jalisco , but was sent back to his family when the building was sacked during the Mexican Revolution . He continued his studies in a clandestine auxiliary seminary. In 1919, he was able to return to Guadalajara and was ordained on August 15, 1923. His priestly assignment was to the parish of Totatiche and to the prefecture of the seminary. Government troops closed in to close down the seminary in late May 1927. Fr. Caloca Cort\u00e9s directed the students to flee to safety and he tried to do the same, but he was captured by a group of soldiers. He was held in the jailhouse of Totatiche, together with Fr. Crist\u00f3bal Magallanes . [14] General Go\u00f1i ordered his transfer to Colotl\u00e1n , where Caloca was executed by firing squad in the burned city hall building on May 25, 1927. His heart was found to be incorrupt when his body was returned to the parish of Totatiche in 1933. Rom\u00e1n Adame Rosales [ edit ] A statue of Rom\u00e1n Adame Rosales on the exterior of Catedral de la Asunci\u00f3n de Mar\u00eda Sant\u00edsima in Guadalajara . Rom\u00e1n Adame Rosales was born on February 27, 1859. He studied for the priesthood in Guadalajara, Jalisco , and was ordained on November 30, 1890. He worked in various parishes, showing a profound dedication to the Blessed Virgin Mary and to catechesis, directing spiritual exercises, and parish schools. He founded the association \"Daughters of Mary and Nocturnal Adoration\". He built numerous chapels on the ranches. When the Calles Law forced the closing of the churches, he continued his ministry in private houses. Adame was captured by government forces and tortured . He was taken to Yahualica, where he spent several days tied up, without food and water. On April 21, 1927, he was taken to an open grave, where he was executed by firing squad. His remains were later disinterred and brought to Nochistl\u00e1n . Atilano Cruz Alvarado [ edit ] Atilano Cruz Alvarado was born in Teocaltiche on October 5, 1901. He worked as a ranch hand for his family until the parents decided to send him to Teocaltiche to learn to read and write. There he discovered his vocation and entered a clandestine seminary in 1918. Two years later, he was sent to Guadalajara to finish his training. He was ordained on July 24, 1927, and sent to Cuqu\u00edo a year later, where the parish was being run from a ranch house, \"Las Cruces\".  There, on June 29, 1928, he joined his pastor, Justino Orona Madrigal, and they prayed and discussed the situation in their parish. [15] In the early dawn of July 1, he was apprehended by a squad of soldiers. In the jail where he was held, Fr. Orona Madrigal and his brother were there, covered with wounds. While he was praying at the foot of the bed, the soldiers shot Fr. Cruz. His still living body was thrown onto the porch together with Fr. Orona. The two were then taken to Cuqu\u00edo, where their bodies were dragged through the central square, during which they died. Miguel de la Mora [ edit ] Father Miguel de la Mora of Colima was a member of the Knights of Columbus , Council 2140. Along with several other priests, he publicly signed a letter opposing the anti-religious laws imposed by the government. He was soon arrested and, with his brother Regino looking on, he was executed without a trial by a single shot from a military officer as he prayed his rosary on Aug. 7, 1927. [7] Jos\u00e9 Dionisio Luis Padilla G\u00f3mez [ edit ] Luis Padilla Gomez was born on 9 December 1899 in Guadalajara, Jalisco, Mexico. He was an active member of the Catholic Association of Mexican Youth (ACJM) and worked closely with Anacleto Gonzalez Flores in the activities of the Association, helping the poor children and youth in a special way. The young man, known to all as Luis, spent much time praying before the Blessed Sacrament and had a deep devotion to the Blessed Virgin Mary. [6] On the morning of April 1, 1927, Luis was arrested in his home, together with his mother and one of his sisters. He was repeatedly beaten and insulted, then sentenced to execution. After arriving at the Colorado jail, Luis met Anacleto and the others. He told Anacleto that he wanted to go to confession. But Anacleto told the young man, \"No, brother, now is not the hour to confess, but to request pardon and to pardon our enemies. God is a Father and not a judge, the One who gives you hope. Your own blood will purify you\". Luis knelt down in prayer, as the executioners' bullets riddled his prostrate body. See also [ edit ] Saints portal Cristero War Rafael Gu\u00edzar Valencia List of canonizations Martyrs of the Spanish Civil War References [ edit ] ^ Sacred Realism: Religion and the Imagination in Modern Spanish Narrative p.218 ^ Bethell, Leslie, The Cambridge History of Latin America , p. 593, Cambridge University Press, 1986 ^ HOLY MASS AND CANONIZATION OF THE BLESSEDS: Salomon Leclercq, Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo, Manuel Gonz\u00e1lez Garc\u00eda, Lodovico Pavoni, Alfonso Maria Fusco, Jos\u00e9 Gabriel del Rosario Brochero, Elisabeth of the Holy Trinity Catez ^ \"Apostolic Letter by which the Supreme Pontiff has raised to the glory of the altars the Servants of God 13 Mexican Martyrs: Anacleto Gonz\u00e1lez Flores and 8 Companions, Jos\u00e9 Trinidad Rangel, Andr\u00e9s Sol\u00e1 Molist, Leonardo P\u00e9rez, Dar\u00edo Acosta Zurita (November 15, 2005) | BENEDICT XVI\" . www.vatican.va . Retrieved 2018-08-04 . ^ L\u00f3pez-Men\u00e9ndez, Marisol (2016). Miguel Pro: Martyrdom, Politics, and Society in Twentieth-Century Mexico . Lexington Books. p.\u00a0159. ISBN 978-1-4985-0426-3 . ^ a b c \"Jos\u00e9 Anacleto G\u00f3nzalez Flores and eight Companions \u2013 biography\" . www.vatican.va . Retrieved 2018-08-04 . ^ a b c d \"The Mexican Martyrs\" . Archived from the original on 30 March 2016 . Retrieved 19 March 2016 . ^ Canonizations of 21 May 2000, Vatican News Services ^ a b c d e f g h i j k l m n o p q r s t u v w x y z Canonization (May 21, 2000) ^ \"Home \u2013 Discover Mass\" . Discover Mass . Archived from the original on 24 March 2015 . Retrieved 19 March 2016 . ^ SOLENNE BEATIFICAZIONE DI SEI SERVI DI DIO: MIGUEL PRO, GIUSEPPE BENEDETTO DUSMET, FRANCESCO FA\u00c0 DI BRUNO, JUN\u00cdPERO SERRA, FR\u00c9D\u00c9RIC JANSSOONE E MAR\u00cdA JOSEFA NAVAL GIRB\u00c9S Article in Italian ^ Table of Beatifications during the Pontificate of His Holiness John Paul II ^ \"Home \u2013 Discover Mass\" . Discover Mass . Archived from the original on 7 October 2012 . Retrieved 19 March 2016 . ^ Watkins, Basil (2015). The Book of Saints: A Comprehensive Biographical Dictionary . Bloomsbury Publishing. ISBN 978-0-567-66415-0 . ^ St. Atilano Cruz Alvarado's profile at Catholic Online External links [ edit ] Homily of Pope John Paul II from Canonization Mass v t e Persecution of Christians Anti-Christian sentiment By incident Early Christianity New Testament Roman Empire Great Fire of Rome Persecution in Lyon Decian persecution Diocletianic Persecution Early modern French Revolution Revolt in the Vend\u00e9e Martyrs of Japan Captivity of Mangalorean Catholics at Seringapatam Modern 1860 Lebanon conflict Massacres of Diyarbakir Hamidian massacres Boxer Rebellion Adana massacre Armenian Genocide Assyrian genocide Greek genocide Shusha massacre Istanbul pogrom Damour massacre Eastern Bloc Sumgait pogrom Boko Haram insurgency Genocide of Christians by ISIL By persecutor Early Christianity Agrippa I Roman Empire Nero Domitian Septimius Severus Maximinus Thrax Decius Valerian Late Antiquity Diocletian Maximian Galerius Shapur II Athanaric Early modern Toyotomi Hideyoshi Tokugawa Ieyasu Kangxi Tipu Sultan Minh M\u1ea1ng T\u1ef1 \u0110\u1ee9c Queen Jeongsun Modern Ranavalona I Mwanga II of Buganda Plutarco El\u00edas Calles Tom\u00e1s Garrido Canabal Bai Chongxi Enver Hoxha Three Pashas Vladimir Lenin Joseph Stalin Adolf Hitler Mao Zedong Pol Pot Kim Il-sung Abubakar Shekau Xi Jinping Abu Bakr al-Baghdadi By country Afghanistan Algeria Azerbaijan Burma Cambodia China Egypt France Germany (Prussia) Germany (Nazi) India Indonesia Iran Iraq Japan Laos Lebanon Madagascar Malaysia Mexico Nigeria North Korea Ottoman Empire Pakistan Saudi Arabia Somalia Soviet Union Spain Sudan Thailand Turkey Vietnam Yemen By persecuted group Anabaptists Catholics Eastern Orthodox Mormons Violence against Mormons Oriental Orthodox Armenians Armenian Genocide Copts Protestants Martyrs ( list ) Massacre of the Innocents Saint Stephen Carthusian Martyrs Chinese Martyrs Drina Martyrs Forty Martyrs of England and Wales Korean Martyrs Martyrs of Japan Martyrs of the Spanish Civil War New Martyrs North American Martyrs Saints of the Cristero War Uganda Martyrs Vietnamese Martyrs 233 Spanish Martyrs 498 Spanish Martyrs 522 Spanish Martyrs Martyrs of Turon Martyrs of Daimiel Eastern Catholics in the USSR 108 Martyrs of World War II 21 Martyrs of Libya Category v t e Saints of the Catholic Church Stages of canonization : Servant of God \u2192 Venerable \u2192 Blessed \u2192 Saint Virgin Mary Mother of God (Theotokos) Immaculate Conception Perpetual virginity Assumption Marian apparition Titles of Mary Joseph (husband) Apostles Andrew Barnabas Bartholomew James of Alphaeus James the Great John Jude Matthew Matthias Paul Peter Philip Simon Thomas Archangels Gabriel Michael Raphael Confessors Anatolius Athanasius the Confessor Chariton the Confessor Dominic Edward the Confessor Francis of Assisi Francis Borgia Louis Bertrand Maximus the Confessor Michael of Synnada Paphnutius the Confessor Paul I of Constantinople Peter Claver Salonius Seraphim of Sarov Theophanes the Confessor Disciples Apollos Mary Magdalene Priscilla and Aquila Silvanus Stephen Timothy Titus Seventy disciples Doctors Gregory the Great Ambrose Augustine of Hippo Jerome John Chrysostom Basil of Caesarea Gregory of Nazianzus Athanasius of Alexandria Cyril of Alexandria Cyril of Jerusalem John of Damascus Bede the Venerable Ephrem the Syrian Thomas Aquinas Bonaventure Anselm of Canterbury Isidore of Seville Peter Chrysologus Leo the Great Peter Damian Bernard of Clairvaux Hilary of Poitiers Alphonsus Liguori Francis de Sales Peter Canisius John of the Cross Robert Bellarmine Albertus Magnus Anthony of Padua Lawrence of Brindisi Teresa of \u00c1vila Catherine of Siena Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux John of \u00c1vila Hildegard of Bingen Gregory of Narek Evangelists Matthew Mark Luke John Church Fathers Alexander of Alexandria Alexander of Jerusalem Ambrose of Milan Anatolius Athanasius of Alexandria Augustine of Hippo Caesarius of Arles Caius Cappadocian Fathers Clement of Alexandria Clement of Rome Cyprian of Carthage Cyril of Alexandria Cyril of Jerusalem Damasus I Desert Fathers Desert Mothers Dionysius of Alexandria Dionysius of Corinth Dionysius Ephrem the Syrian Epiphanius of Salamis Fulgentius of Ruspe Gregory the Great Gregory of Nazianzus Gregory of Nyssa Hilary of Poitiers Hippolytus of Rome Ignatius of Antioch Irenaeus of Lyons Isidore of Seville Jerome of Stridonium John Chrysostom John of Damascus Maximus the Confessor Melito of Sardis Quadratus of Athens Papias of Hierapolis Peter Chrysologus Polycarp of Smyrna Theophilus of Antioch Victorinus of Pettau Vincent of L\u00e9rins Zephyrinus Martyrs Canadian Martyrs Carthusian Martyrs Child Martyrs of Tlaxcala Dismas the Good Thief Forty Martyrs of England and Wales Four Crowned Martyrs Gerard of Csan\u00e1d Great Martyr The Holy Innocents Irish Martyrs Joan of Arc John Fisher Korean Martyrs Lorenzo Ruiz L\u00fcbeck martyrs Luigi Versiglia Martyrology Martyrs of Albania Martyrs of China Martyrs of Japan Martyrs of Laos Martyrs of Natal Martyrs of Otranto Martyrs of the Spanish Civil War Maximilian Kolbe \u00d3scar Romero Pedro Calungsod Perpetua and Felicity Peter Chanel Pietro Parenzo Philomena Saints of the Cristero War Stephen Teresa Benedicta of the Cross Thomas Becket Thomas More Three Martyrs of Chimbote Uganda Martyrs Vietnamese Martyrs Valentine of Rome Victor and Corona Missionaries Augustine of Canterbury Boniface Damien of Molokai Francis Xavier Fran\u00e7ois de Laval Gregory the Illuminator Jun\u00edpero Serra Nico of Georgia Patrick of Ireland Remigius Patriarchs Adam Abel Abraham Isaac Jacob Joseph Joseph (father of Jesus) David Noah Solomon Matriarchs Popes Adeodatus I Adeodatus II Adrian III Agapetus I Agatho Alexander I Anacletus Anastasius I Anicetus Anterus Benedict II Boniface I Boniface IV Caius Callixtus I Celestine I Celestine V Clement I Cornelius Damasus I Dionysius Eleuterus Eugene I Eusebius Eutychian Evaristus Fabian Felix I Felix III Felix IV Gelasius I Gregory I Gregory II Gregory III Gregory VII Hilarius Hormisdas Hyginus Innocent I John I John XXIII John Paul II Julius I Leo I Leo II Leo III Leo IV Leo IX Linus Lucius I Marcellinus Marcellus I Mark Martin I Miltiades Nicholas I Paschal I Paul I Paul VI Peter Pius I Pius V Pius X Pontian Sergius I Silverius Simplicius Siricius Sixtus I Sixtus II Sixtus III Soter Stephen I Stephen IV Sylvester I Symmachus Telesphorus Urban I Victor I Vitalian Zachary Zephyrinus Zosimus Prophets Agabus Amos Anna Baruch ben Neriah David Dalua Elijah Ezekiel Habakkuk Haggai Hosea Isaiah Jeremiah Job Joel John the Baptist Jonah Judas Barsabbas Malachi Melchizedek Micah Moses Nahum Obadiah Samuel Seven Maccabees and their mother Simeon Zechariah (prophet) Zechariah (NT) Zephaniah Virgins Agatha of Sicily Agnes of Rome Angela of the Cross \u00c6thelthryth Bernadette Soubirous Brigid of Kildare Catherine Labour\u00e9 Catherine of Siena Cecilia Clare of Assisi Eulalia of M\u00e9rida Euphemia Faustina Kowalska Genevieve Kateri Tekakwitha Lucy of Syracuse Maria Goretti Teresa of Calcutta Narcisa de Jes\u00fas Rose of Lima See also Calendar of saints Fourteen Holy Helpers Military saints Athleta Christi Miles Christianus Church Militant Virtuous pagan Catholic Church portal Saints portal Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Saints_of_the_Cristero_War&oldid=952954226 \" Categories : 1926 in Mexico 1927 in Mexico 2000 in Mexico Cristero War Lists of Christian martyrs Mexican Roman Catholic saints Lists of Mexican people Catholic Church in Mexico Martyred Roman Catholic priests Executed Mexican people People executed by Mexico Anti-Catholicism in Mexico Mexican Roman Catholic priests 20th-century Roman Catholic martyrs Groups of Roman Catholic saints 20th-century Christian saints Martyred groups Lists of saints Beatifications by Pope John Paul II Canonizations by Pope John Paul II 1926 in Christianity 1927 in Christianity 2000 in Christianity Indigenous Roman Catholic saints of the Americas Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About  Contact us Donate  store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version Languages Deutsch Fran\u00e7ais Edit links This page was last edited on 24 April 2020, at 23:17 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . \u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About  Disclaimers Contact  Mobile view Developers Statistics Cookie statement",
  "imagelinks": [
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Tumba_de_San_Pedro_de_Jesus.jpg/220px-Tumba_de_San_Pedro_de_Jesus.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/25px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Expiatorio_del_Templo_Sagrado_Coraz%C3%B3n_de_Jes%C3%BAs_%28Le%C3%B3n%2C_Guanajuato%29_-_Mexican_Martyrs_shrine%2C_detail.jpg/220px-Expiatorio_del_Templo_Sagrado_Coraz%C3%B3n_de_Jes%C3%BAs_%28Le%C3%B3n%2C_Guanajuato%29_-_Mexican_Martyrs_shrine%2C_detail.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/San_jose_maria_robles_hurtado.jpg/220px-San_jose_maria_robles_hurtado.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/ChapelToribioRomoTequila.JPG/220px-ChapelToribioRomoTequila.JPG",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Miguel_Pro_%281891-1927%29.jpg/220px-Miguel_Pro_%281891-1927%29.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Catedral_de_la_Asunci%C3%B3n_de_Mar%C3%ADa_Sant%C3%ADsima_%28Guadalajara%2C_Jalisco%29_-_St._Rom%C3%A1n_Adame_Rosales_statue.jpg/220px-Catedral_de_la_Asunci%C3%B3n_de_Mar%C3%ADa_Sant%C3%ADsima_%28Guadalajara%2C_Jalisco%29_-_St._Rom%C3%A1n_Adame_Rosales_statue.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/32px-Gloriole_blur.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/16px-Gloriole_blur.svg.png"
  ]
}