{
  "saint": "Ladislaus_I_of_Hungary",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ladislaus_I_of_Hungary",
  "body": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n <head>\n  <meta charset=\"utf-8\"/>\n  <title>\n   Ladislaus I of Hungary - Wikipedia\n  </title>\n  <script>\n   document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"3bfec1e4-3268-45be-ae8a-7d3d0fface8c\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Ladislaus_I_of_Hungary\",\"wgTitle\":\"Ladislaus I of Hungary\",\"wgCurRevisionId\":971677004,\"wgRevisionId\":971677004,\"wgArticleId\":161739,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Good articles\",\"Use dmy dates from October 2013\",\"Articles with short description\",\"Short description matches Wikidata\",\"Articles containing Hungarian-language text\",\"Articles containing Croatian-language text\",\"Articles containing Slovak-language text\",\n\"Articles containing Polish-language text\",\"Articles with Open Library links\",\"CS1 maint: ref=harv\",\"CS1 Hungarian-language sources (hu)\",\"Commons category link is on Wikidata\",\"Wikipedia articles with BNF identifiers\",\"Wikipedia articles with GND identifiers\",\"Wikipedia articles with ISNI identifiers\",\"Wikipedia articles with LCCN identifiers\",\"Wikipedia articles with NKC identifiers\",\"Wikipedia articles with NTA identifiers\",\"Wikipedia articles with SUDOC identifiers\",\"Wikipedia articles with VIAF identifiers\",\"Wikipedia articles with WorldCat identifiers\",\"1040 births\",\"1095 deaths\",\"Beatified and canonised \u00c1rp\u00e1dians\",\"Kings of Hungary\",\"Kings of Croatia\",\"House of \u00c1rp\u00e1d\",\"Hungarian Roman Catholic saints\",\"Polish Roman Catholic saints\",\"Burials at Oradea Cathedral, Cri\u015fana\",\"11th-century Christian saints\",\"Medieval Hungarian saints\",\"Roman Catholic royal saints\",\"Angelic visionaries\",\"11th-century Hungarian people\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\n\"wgRelevantPageName\":\"Ladislaus_I_of_Hungary\",\"wgRelevantArticleId\":161739,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q26486\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\n\"mediawiki.page.gallery.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"ext.cite.ux-enhancements\",\"ext.scribunto.logs\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});\n  </script>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cmediawiki.page.gallery.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\">\n  </script>\n  <meta content=\"\" name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\"/>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <meta content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\" name=\"generator\"/>\n  <meta content=\"origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-crossorigin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-cross-origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4d/Ladislaus_I_%28Chronica_Hungarorum%29.jpg\" property=\"og:image\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Ladislaus_I_of_Hungary&amp;action=edit\" rel=\"alternate\" title=\"Edit this page\" type=\"application/x-wiki\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Ladislaus_I_of_Hungary&amp;action=edit\" rel=\"edit\" title=\"Edit this page\"/>\n  <link href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\" rel=\"apple-touch-icon\"/>\n  <link href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\" rel=\"shortcut icon\"/>\n  <link href=\"/w/opensearch_desc.php\" rel=\"search\" title=\"Wikipedia (en)\" type=\"application/opensearchdescription+xml\"/>\n  <link href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\" rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\"/>\n  <link href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Special:RecentChanges&amp;feed=atom\" rel=\"alternate\" title=\"Wikipedia Atom feed\" type=\"application/atom+xml\"/>\n  <link href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Ladislaus_I_of_Hungary\" rel=\"canonical\"/>\n  <link href=\"//login.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n  <link href=\"//meta.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n </head>\n <body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Ladislaus_I_of_Hungary rootpage-Ladislaus_I_of_Hungary skin-vector action-view skin-vector-legacy\">\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-page-base\">\n  </div>\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-head-base\">\n  </div>\n  <div class=\"mw-body\" id=\"content\" role=\"main\">\n   <a id=\"top\">\n   </a>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"siteNotice\">\n    <!-- CentralNotice -->\n   </div>\n   <div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n    <div class=\"mw-indicator\" id=\"mw-indicator-good-star\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:Good_articles\" title=\"This is a good article. Click here for more information.\">\n      <img alt=\"This is a good article. Click here for more information.\" data-file-height=\"185\" data-file-width=\"180\" decoding=\"async\" height=\"20\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/94/Symbol_support_vote.svg/19px-Symbol_support_vote.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/94/Symbol_support_vote.svg/29px-Symbol_support_vote.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/94/Symbol_support_vote.svg/39px-Symbol_support_vote.svg.png 2x\" width=\"19\"/>\n     </a>\n    </div>\n   </div>\n   <h1 class=\"firstHeading\" id=\"firstHeading\" lang=\"en\">\n    Ladislaus I of Hungary\n   </h1>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"bodyContent\">\n    <div class=\"noprint\" id=\"siteSub\">\n     From Wikipedia, the free encyclopedia\n    </div>\n    <div id=\"contentSub\">\n    </div>\n    <div id=\"contentSub2\">\n    </div>\n    <div id=\"jump-to-nav\">\n    </div>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">\n     Jump to navigation\n    </a>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">\n     Jump to search\n    </a>\n    <div class=\"mw-content-ltr\" dir=\"ltr\" id=\"mw-content-text\" lang=\"en\">\n     <div class=\"mw-parser-output\">\n      <p class=\"mw-empty-elt\">\n      </p>\n      <div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">\n       King of Hungary\n      </div>\n      <table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <th class=\"fn\" colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #cbe; font-size: 125%\">\n          Ladislaus I\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td class=\"photo\" colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n          <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Ladislaus_I_(Chronica_Hungarorum).jpg\">\n           <img alt=\"Ladislaus I (Chronica Hungarorum).jpg\" data-file-height=\"1206\" data-file-width=\"1052\" decoding=\"async\" height=\"252\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Ladislaus_I_%28Chronica_Hungarorum%29.jpg/220px-Ladislaus_I_%28Chronica_Hungarorum%29.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Ladislaus_I_%28Chronica_Hungarorum%29.jpg/330px-Ladislaus_I_%28Chronica_Hungarorum%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Ladislaus_I_%28Chronica_Hungarorum%29.jpg/440px-Ladislaus_I_%28Chronica_Hungarorum%29.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n          </a>\n          <div style=\"line-height:normal;padding-bottom:0.2em;padding-top:0.2em;\">\n           Saint Ladislaus (\n           <i>\n            <a href=\"/wiki/Chronica_Hungarorum\" title=\"Chronica Hungarorum\">\n             Chronica Hungarorum\n            </a>\n           </i>\n           )\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e4dcf6;line-height:normal;padding:0.2em 0.2em\">\n          <a href=\"/wiki/King_of_Hungary\" title=\"King of Hungary\">\n           King of Hungary\n          </a>\n          <br/>\n          <small>\n           Contested by\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Solomon_of_Hungary\" title=\"Solomon of Hungary\">\n            Solomon\n           </a>\n           until 1081\n          </small>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Reign\n         </th>\n         <td>\n          1077\u20131095\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Predecessor\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/G%C3%A9za_I_of_Hungary\" title=\"G\u00e9za I of Hungary\">\n           G\u00e9za I\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Successor\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Coloman,_King_of_Hungary\" title=\"Coloman, King of Hungary\">\n           Coloman\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e4dcf6;line-height:normal;padding:0.2em 0.2em\">\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/King_of_Croatia\" title=\"King of Croatia\">\n           King of Croatia\n          </a>\n          <br/>\n          <small>\n           Contested by\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Petar_Sva%C4%8Di%C4%87\" title=\"Petar Sva\u010di\u0107\">\n            Petar Sva\u010di\u0107\n           </a>\n          </small>\n          ,\n          <small>\n           with\n           <a href=\"/wiki/Prince_%C3%81lmos\" title=\"Prince \u00c1lmos\">\n            \u00c1lmos\n           </a>\n           as Duke\n          </small>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Reign\n         </th>\n         <td>\n          1091\u20131095\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Predecessor\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Stephen_II_of_Croatia\" title=\"Stephen II of Croatia\">\n           Stephen II\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Successor\n         </th>\n         <td>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Petar_Sva%C4%8Di%C4%87\" title=\"Petar Sva\u010di\u0107\">\n           Petar Sva\u010di\u0107\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e4dcf6;line-height:normal;padding:0.2em 0.2em\">\n          <div style=\"height: 4px; width:100%;\">\n          </div>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Born\n         </th>\n         <td>\n          <abbr title=\"circa\">\n           c.\n          </abbr>\n          1040\n          <br/>\n          <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w\" title=\"Krak\u00f3w\">\n           Krak\u00f3w\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Poland_(1025%E2%80%931385)\" title=\"Kingdom of Poland (1025\u20131385)\">\n           Kingdom of Poland\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Died\n         </th>\n         <td>\n          29 July 1095 (aged\u00a054\u201355)\n          <br/>\n          Nyitra,\n          <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">\n           Kingdom of Hungary\n          </a>\n          <br/>\n          (now\n          <a href=\"/wiki/Nitra\" title=\"Nitra\">\n           Nitra\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">\n           Slovakia\n          </a>\n          )\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Burial\n         </th>\n         <td>\n          <div class=\"label\" style=\"display:inline\">\n           <a href=\"/wiki/Oradea#Kings_buried\" title=\"Oradea\">\n            Cathedral-Basilica\n           </a>\n           of Nagyv\u00e1rad (today\n           <a href=\"/wiki/Oradea\" title=\"Oradea\">\n            Oradea\n           </a>\n           ,\n           <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">\n            Romania\n           </a>\n           )\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Spouse\n         </th>\n         <td>\n          Unnamed first wife (?)\n          <br/>\n          <a href=\"/wiki/Adelaide_of_Rheinfelden\" title=\"Adelaide of Rheinfelden\">\n           Adelaide of Rheinfelden\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Issue\n         </th>\n         <td>\n          Unnamed daughter, wife of Iaroslav Sviatopolchich of Volhinia\n          <br/>\n          <a href=\"/wiki/Irene_of_Hungary\" title=\"Irene of Hungary\">\n           Empress Irene of Byzantium\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Dynasty\" title=\"Dynasty\">\n           Dynasty\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/%C3%81rp%C3%A1d_dynasty\" title=\"\u00c1rp\u00e1d dynasty\">\n           \u00c1rp\u00e1d dynasty\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Father\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_I_of_Hungary\" title=\"B\u00e9la I of Hungary\">\n           B\u00e9la I of Hungary\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Mother\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Richeza_of_Poland,_Queen_of_Hungary\" title=\"Richeza of Poland, Queen of Hungary\">\n           Richeza or Adelaide of Poland\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <p>\n       <b>\n        Ladislaus I\n       </b>\n       or\n       <b>\n        Ladislas I\n       </b>\n       , also\n       <b>\n        Saint Ladislaus\n       </b>\n       or\n       <b>\n        Saint Ladislas\n       </b>\n       (\n       <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">\n        Hungarian\n       </a>\n       :\n       <i lang=\"hu\">\n        Szent L\u00e1szl\u00f3\n       </i>\n       ;\n       <a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">\n        Croatian\n       </a>\n       :\n       <i lang=\"hr\">\n        Ladislav I.\n       </i>\n       ;\n       <a href=\"/wiki/Slovak_language\" title=\"Slovak language\">\n        Slovak\n       </a>\n       :\n       <i lang=\"sk\">\n        Sv\u00e4t\u00fd Ladislav\n       </i>\n       ;\n       <a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">\n        Polish\n       </a>\n       :\n       <i lang=\"pl\">\n        W\u0142adys\u0142aw I \u015awi\u0119ty\n       </i>\n       ;\n       <abbr title=\"circa\">\n        c.\n       </abbr>\n       1040 \u2013 29 July 1095) was\n       <a href=\"/wiki/King_of_Hungary\" title=\"King of Hungary\">\n        King of Hungary\n       </a>\n       from 1077 and\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/King_of_Croatia\" title=\"King of Croatia\">\n        King of Croatia\n       </a>\n       from 1091. He was the second son of King\n       <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_I_of_Hungary\" title=\"B\u00e9la I of Hungary\">\n        B\u00e9la I of Hungary\n       </a>\n       . After B\u00e9la's death in 1063, Ladislaus and his elder brother,\n       <a href=\"/wiki/G%C3%A9za_I_of_Hungary\" title=\"G\u00e9za I of Hungary\">\n        G\u00e9za\n       </a>\n       , acknowledged their cousin,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Solomon_of_Hungary\" title=\"Solomon of Hungary\">\n        Solomon\n       </a>\n       as the lawful king in exchange for receiving their father's former\n       <a href=\"/wiki/Duchy_(Kingdom_of_Hungary)\" title=\"Duchy (Kingdom of Hungary)\">\n        duchy\n       </a>\n       , which included one-third of the kingdom. They cooperated with Solomon for the next decade. Ladislaus's\n       <a href=\"/wiki/Saint_Ladislaus_legend\" title=\"Saint Ladislaus legend\">\n        most popular legend\n       </a>\n       , which narrates his fight with a \"Cuman\" (a\n       <a href=\"/wiki/Turkic_peoples\" title=\"Turkic peoples\">\n        Turkic\n       </a>\n       nomad marauder) who abducted a Hungarian girl, is connected to this period. The brothers' relationship with Solomon deteriorated in the early 1070s, and they rebelled against him. G\u00e9za was proclaimed king in 1074, but Solomon maintained control of the western regions of his kingdom. During G\u00e9za's reign, Ladislaus was his brother's most influential adviser.\n      </p>\n      <p>\n       G\u00e9za died in 1077, and his supporters made Ladislaus king. Solomon resisted Ladislaus with assistance from King\n       <a href=\"/wiki/Henry_IV,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Henry IV, Holy Roman Emperor\">\n        Henry IV of Germany\n       </a>\n       . Ladislaus supported Henry IV's opponents during the\n       <a href=\"/wiki/Investiture_Controversy\" title=\"Investiture Controversy\">\n        Investiture Controversy\n       </a>\n       . In 1081, Solomon abdicated and acknowledged Ladislaus's reign, but he conspired to regain the royal crown and Ladislaus imprisoned him. Ladislaus\n       <a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">\n        canonized\n       </a>\n       the first Hungarian saints (including his distant relatives, King\n       <a href=\"/wiki/Stephen_I_of_Hungary\" title=\"Stephen I of Hungary\">\n        Stephen I\n       </a>\n       and Duke\n       <a href=\"/wiki/Saint_Emeric_of_Hungary\" title=\"Saint Emeric of Hungary\">\n        Emeric\n       </a>\n       ) in 1085. He set Solomon free during the canonization ceremony.\n      </p>\n      <p>\n       After a\n       <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary_(1000%E2%80%931301)#Pagan_revolts,_wars_and_consolidation_(1038\u20131116)\" title=\"Kingdom of Hungary (1000\u20131301)\">\n        series of civil wars\n       </a>\n       , Ladislaus's main focus was the restoration of public safety. He introduced severe legislation, punishing those who violated property rights with death or mutilation. He occupied almost all\n       <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Croatia_(925%E2%80%931102)\" title=\"Kingdom of Croatia (925\u20131102)\">\n        Croatia\n       </a>\n       in 1091, which marked the beginning of an expansion period for the medieval\n       <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">\n        Kingdom of Hungary\n       </a>\n       . Ladislaus's victories over the\n       <a href=\"/wiki/Pechenegs\" title=\"Pechenegs\">\n        Pechenegs\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Cumans\" title=\"Cumans\">\n        Cumans\n       </a>\n       ensured the security of his kingdom's eastern borders for about 150 years. His relationship with the\n       <a href=\"/wiki/Holy_See\" title=\"Holy See\">\n        Holy See\n       </a>\n       deteriorated during the last years of his reign, as the popes claimed that Croatia was their\n       <a href=\"/wiki/Fief\" title=\"Fief\">\n        fief\n       </a>\n       , but Ladislaus denied their claims.\n      </p>\n      <p>\n       Ladislaus was canonized on 27 June 1192 by\n       <a href=\"/wiki/Pope_Celestine_III\" title=\"Pope Celestine III\">\n        Pope Celestine III\n       </a>\n       . Legends depict him as a pious knight-king, \"the incarnation of the late-medieval Hungarian ideal of chivalry.\"\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002187_1-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002187-1\">\n         [1]\n        </a>\n       </sup>\n       He is a popular saint in Hungary and neighboring nations, where many churches are dedicated to him.\n      </p>\n      <div aria-labelledby=\"mw-toc-heading\" class=\"toc\" id=\"toc\" role=\"navigation\">\n       <input class=\"toctogglecheckbox\" id=\"toctogglecheckbox\" role=\"button\" style=\"display:none\" type=\"checkbox\"/>\n       <div class=\"toctitle\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n        <h2 id=\"mw-toc-heading\">\n         Contents\n        </h2>\n        <span class=\"toctogglespan\">\n         <label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\">\n         </label>\n        </span>\n       </div>\n       <ul>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-1\">\n         <a href=\"#Early_years_(before_1064)\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           1\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Early years (before 1064)\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-2\">\n         <a href=\"#Duke_in_Hungary_(1064\u20131077)\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           2\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Duke in Hungary (1064\u20131077)\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-3\">\n         <a href=\"#His_reign\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           3\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           His reign\n          </span>\n         </a>\n         <ul>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-4\">\n           <a href=\"#Consolidation_(1077\u20131085)\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             3.1\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Consolidation (1077\u20131085)\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-5\">\n           <a href=\"#Expansion_(1085\u20131092)\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             3.2\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Expansion (1085\u20131092)\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-6\">\n           <a href=\"#Last_years_(1092\u20131095)\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             3.3\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Last years (1092\u20131095)\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n         </ul>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-7\">\n         <a href=\"#Family\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           4\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Family\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-8\">\n         <a href=\"#Legacy\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           5\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Legacy\n          </span>\n         </a>\n         <ul>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-9\">\n           <a href=\"#Consolidation_of_the_Christian_monarchy\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             5.1\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Consolidation of the Christian monarchy\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-10\">\n           <a href=\"#Veneration\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             5.2\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Veneration\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-11\">\n           <a href=\"#Gallery\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             5.3\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Gallery\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n         </ul>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-12\">\n         <a href=\"#See_also\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           6\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           See also\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-13\">\n         <a href=\"#References\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           7\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           References\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-14\">\n         <a href=\"#Sources\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           8\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Sources\n          </span>\n         </a>\n         <ul>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-15\">\n           <a href=\"#Primary_sources\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             8.1\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Primary sources\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-16\">\n           <a href=\"#Secondary_sources\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             8.2\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Secondary sources\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n         </ul>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-17\">\n         <a href=\"#Further_reading\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           9\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Further reading\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-18\">\n         <a href=\"#External_links\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           10\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           External links\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n      <h2>\n       <span id=\"Early_years_.28before_1064.29\">\n       </span>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Early_years_(before_1064)\">\n        Early years (before 1064)\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Ladislaus_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early years (before 1064)\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       Ladislaus was the second son of the future King\n       <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_I_of_Hungary\" title=\"B\u00e9la I of Hungary\">\n        B\u00e9la I of Hungary\n       </a>\n       and his wife,\n       <a href=\"/wiki/Richeza_of_Poland,_Queen_of_Hungary\" title=\"Richeza of Poland, Queen of Hungary\">\n        Richeza (or Adelaide)\n       </a>\n       , who was a daughter of King\n       <a href=\"/wiki/Mieszko_II_Lambert\" title=\"Mieszko II Lambert\">\n        Mieszko II of Poland\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk1994394_2-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk1994394-2\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199678,_107_3-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199678,_107-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n       Ladislaus and his elder brother,\n       <a href=\"/wiki/G%C3%A9za_I_of_Hungary\" title=\"G\u00e9za I of Hungary\">\n        G\u00e9za\n       </a>\n       , were born in\n       <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">\n        Poland\n       </a>\n       , where B\u00e9la had settled in the 1030s after being\n       <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_I_of_Hungary#In_exile_(1031\u2013c._1048)\" title=\"B\u00e9la I of Hungary\">\n        banished from Hungary\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107_4-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107-4\">\n         [4]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEB\u00e1r\u00e1ny2012338_5-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEB\u00e1r\u00e1ny2012338-5\">\n         [5]\n        </a>\n       </sup>\n       Ladislaus was born around 1040.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107_4-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107-4\">\n         [4]\n        </a>\n       </sup>\n       Ladislaus's \"physical and spiritual makeup testified to God's gracious will even at his birth\", according to his late-12th-century\n       <i>\n        Legend\n       </i>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002174_6-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002174-6\">\n         [6]\n        </a>\n       </sup>\n       The almost contemporaneous\n       <a href=\"/wiki/Gallus_Anonymus\" title=\"Gallus Anonymus\">\n        Gallus Anonymus\n       </a>\n       wrote that Ladislaus was \"raised from childhood in Poland\" and almost became a \"\n       <a href=\"/wiki/Poles\" title=\"Poles\">\n        Pole\n       </a>\n       in his ways and life\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEB\u00e1r\u00e1ny2012338_5-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEB\u00e1r\u00e1ny2012338-5\">\n         [5]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Gallus_27_97_7-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Gallus_27_97-7\">\n         [7]\n        </a>\n       </sup>\n       He received a\n       <a href=\"/wiki/Slavic_languages\" title=\"Slavic languages\">\n        Slavic\n       </a>\n       name: \"Ladislaus\" is derived from \"\n       <a href=\"/wiki/Vladislav\" title=\"Vladislav\">\n        Vladislav\n       </a>\n       \".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107_4-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107-4\">\n         [4]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:B%C3%A9la_elnyeri_a_koron%C3%A1t.jpg\">\n         <img alt=\"A bearded elderly man seizes a crown from the head of a child and a bearded elderly man wearing a gilded cloth is crowned king by the same crown\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"600\" data-file-width=\"595\" decoding=\"async\" height=\"222\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/B%C3%A9la_elnyeri_a_koron%C3%A1t.jpg/220px-B%C3%A9la_elnyeri_a_koron%C3%A1t.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/B%C3%A9la_elnyeri_a_koron%C3%A1t.jpg/330px-B%C3%A9la_elnyeri_a_koron%C3%A1t.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/B%C3%A9la_elnyeri_a_koron%C3%A1t.jpg/440px-B%C3%A9la_elnyeri_a_koron%C3%A1t.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:B%C3%A9la_elnyeri_a_koron%C3%A1t.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Ladislaus's father,\n         <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_I_of_Hungary\" title=\"B\u00e9la I of Hungary\">\n          B\u00e9la I\n         </a>\n         is crowned king after his nephew,\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Solomon_of_Hungary\" title=\"Solomon of Hungary\">\n          Solomon\n         </a>\n         is deprived of the crown (from the\n         <i>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Illuminated_Chronicle\" title=\"Illuminated Chronicle\">\n           Illuminated Chronicle\n          </a>\n         </i>\n         ).\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       B\u00e9la and his family returned to Hungary around 1048.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107_4-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107-4\">\n         [4]\n        </a>\n       </sup>\n       B\u00e9la received the so-called \"\n       <a href=\"/wiki/Duchy_(Kingdom_of_Hungary)\" title=\"Duchy (Kingdom of Hungary)\">\n        Duchy\n       </a>\n       \"\u00a0\u2013 which encompassed one-third of the kingdom\u00a0\u2013 from his brother, King\n       <a href=\"/wiki/Andrew_I_of_Hungary\" title=\"Andrew I of Hungary\">\n        Andrew I of Hungary\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler199960_8-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler199960-8\">\n         [8]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200130_9-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200130-9\">\n         [9]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199679_10-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199679-10\">\n         [10]\n        </a>\n       </sup>\n       The\n       <i>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Illuminated_Chronicle\" title=\"Illuminated Chronicle\">\n         Illuminated Chronicle\n        </a>\n       </i>\n       mentions that Andrew's son,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Solomon_of_Hungary\" title=\"Solomon of Hungary\">\n        Solomon\n       </a>\n       , \"was\n       <a href=\"/wiki/Anointing\" title=\"Anointing\">\n        anointed\n       </a>\n       king with the consent of Duke Bela and his sons Geysa and Ladislaus\"\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-11\">\n        <a href=\"#cite_note-11\">\n         [11]\n        </a>\n       </sup>\n       in 1057 or 1058.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107_4-4\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107-4\">\n         [4]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       B\u00e9la, who had been Andrew's heir before Solomon's coronation, left for Poland in 1059; his sons accompanied him.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107_4-5\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107-4\">\n         [4]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198188_12-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198188-12\">\n         [12]\n        </a>\n       </sup>\n       They returned with Polish reinforcements and began a rebellion against Andrew.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler199960_8-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler199960-8\">\n         [8]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200131_13-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200131-13\">\n         [13]\n        </a>\n       </sup>\n       After defeating Andrew, B\u00e9la was crowned king on 6 December 1060.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200131_13-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200131-13\">\n         [13]\n        </a>\n       </sup>\n       Solomon left the country, taking refuge in the\n       <a href=\"/wiki/Holy_Roman_Empire\" title=\"Holy Roman Empire\">\n        Holy Roman Empire\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler199961_14-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler199961-14\">\n         [14]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTERobinson199953_15-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTERobinson199953-15\">\n         [15]\n        </a>\n       </sup>\n       B\u00e9la I died on 11 September 1063, some time before German troops entered Hungary in order to restore Solomon.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198188_12-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198188-12\">\n         [12]\n        </a>\n       </sup>\n       Ladislaus and his brothers, G\u00e9za and\n       <a href=\"/wiki/Lampert_of_Hungary\" title=\"Lampert of Hungary\">\n        Lampert\n       </a>\n       , went back to Poland, and Solomon was once again crowned king in\n       <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r\" title=\"Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r\">\n        Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107_4-6\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107-4\">\n         [4]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198188\u201389_16-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198188\u201389-16\">\n         [16]\n        </a>\n       </sup>\n       The three brothers returned when the Germans left Hungary.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartl\u010ci\u010dajKoh\u00fatovaLetz200226\u201327_17-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartl\u010ci\u010dajKoh\u00fatovaLetz200226\u201327-17\">\n         [17]\n        </a>\n       </sup>\n       To avoid another civil war, the brothers signed a treaty with Solomon on 20 January 1064,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartl\u010ci\u010dajKoh\u00fatovaLetz200226\u201327_17-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartl\u010ci\u010dajKoh\u00fatovaLetz200226\u201327-17\">\n         [17]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198189_18-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198189-18\">\n         [18]\n        </a>\n       </sup>\n       acknowledging Solomon's reign in exchange for their father's duchy.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198189_18-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198189-18\">\n         [18]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartl\u010ci\u010dajKoh\u00fatovaLetz200227_19-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartl\u010ci\u010dajKoh\u00fatovaLetz200227-19\">\n         [19]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span id=\"Duke_in_Hungary_.281064.E2.80.931077.29\">\n       </span>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Duke_in_Hungary_(1064\u20131077)\">\n        Duke in Hungary (1064\u20131077)\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Ladislaus_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Duke in Hungary (1064\u20131077)\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       Ladislaus and G\u00e9za probably divided the administration of their duchy; Ladislaus seems to have received the regions around\n       <a href=\"/wiki/Biharia\" title=\"Biharia\">\n        Bihar\n       </a>\n       (now Biharia, Romania).\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk1994394_2-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk1994394-2\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201127_20-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201127-20\">\n         [20]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996106_21-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996106-21\">\n         [21]\n        </a>\n       </sup>\n       G\u00e9za and Ladislaus cooperated with King Solomon between 1064 and 1071.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996106_21-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996106-21\">\n         [21]\n        </a>\n       </sup>\n       The most popular story in Ladislaus's later legends\u00a0\u2013 his fight with a \"\n       <a href=\"/wiki/Turkic_peoples\" title=\"Turkic peoples\">\n        Cuman\n       </a>\n       \" warrior who abducted a Christian maiden\u00a0\u2013 occurred during this period.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002176\u2013177_22-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002176\u2013177-22\">\n         [22]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107\u2013108_23-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107\u2013108-23\">\n         [23]\n        </a>\n       </sup>\n       The relationship between the king and his cousins became tense in the early 1070s.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996109_24-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996109-24\">\n         [24]\n        </a>\n       </sup>\n       When G\u00e9za accompanied Solomon on a military campaign against the\n       <a href=\"/wiki/Byzantine_Empire\" title=\"Byzantine Empire\">\n        Byzantine Empire\n       </a>\n       in 1072, Ladislaus stayed behind with half of the ducal troops in\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Ny%C3%ADrs%C3%A9g\" title=\"Ny\u00edrs\u00e9g\">\n        Ny\u00edrs\u00e9g\n       </a>\n       to \"avenge his brother with a strong hand\"\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-25\">\n        <a href=\"#cite_note-25\">\n         [25]\n        </a>\n       </sup>\n       if Solomon harmed G\u00e9za.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996109_24-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996109-24\">\n         [24]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik198185_26-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKosztolnyik198185-26\">\n         [26]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Realizing that another civil war was inevitable, the king and dukes launched negotiations to obtain the assistance of foreign powers.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996109_24-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996109-24\">\n         [24]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik198185_26-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKosztolnyik198185-26\">\n         [26]\n        </a>\n       </sup>\n       First, Ladislaus visited the\n       <a href=\"/wiki/Kievan_Rus%27\" title=\"Kievan Rus'\">\n        Kievan Rus'\n       </a>\n       , but he returned without reinforcements.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk1994394_2-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk1994394-2\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik198185_26-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKosztolnyik198185-26\">\n         [26]\n        </a>\n       </sup>\n       He then went to\n       <a href=\"/wiki/Moravia\" title=\"Moravia\">\n        Moravia\n       </a>\n       , and persuaded Duke\n       <a href=\"/wiki/Otto_I_of_Olomouc\" title=\"Otto I of Olomouc\">\n        Otto I of Olomouc\n       </a>\n       to accompany him back to Hungary with\n       <a href=\"/wiki/Czechs\" title=\"Czechs\">\n        Czech\n       </a>\n       troops.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk1994394_2-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk1994394-2\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996110_27-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996110-27\">\n         [27]\n        </a>\n       </sup>\n       By the time they returned to Hungary, the royal army had already invaded the duchy and routed G\u00e9za's troops at the\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Battle_of_Kemej&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Battle of Kemej (page does not exist)\">\n        Battle of Kemej\n       </a>\n       on 26 February 1074.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996109_24-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996109-24\">\n         [24]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201128_28-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201128-28\">\n         [28]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198190_29-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198190-29\">\n         [29]\n        </a>\n       </sup>\n       Ladislaus met his fleeing brother at\n       <a href=\"/wiki/V%C3%A1c\" title=\"V\u00e1c\">\n        V\u00e1c\n       </a>\n       , and they decided to continue the fight against Solomon.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201128_28-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201128-28\">\n         [28]\n        </a>\n       </sup>\n       A legend preserved in the\n       <i>\n        Illuminated Chronicle\n       </i>\n       mentions that before the battle, Ladislaus \"saw in broad daylight a\n       <a href=\"/wiki/Vision_(spirituality)\" title=\"Vision (spirituality)\">\n        vision from heaven\n       </a>\n       \" of an angel placing a crown on G\u00e9za's head.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002177_30-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002177-30\">\n         [30]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-31\">\n        <a href=\"#cite_note-31\">\n         [31]\n        </a>\n       </sup>\n       Another legendary episode also predicted the dukes' triumph over the king: an \"\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Ermine\" title=\"Ermine\">\n        ermine\n       </a>\n       of purest white\" jumped from a thorny bush to Ladislaus's lance and then onto his chest.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002177_30-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002177-30\">\n         [30]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-32\">\n        <a href=\"#cite_note-32\">\n         [32]\n        </a>\n       </sup>\n       The decisive\n       <a href=\"/wiki/Battle_of_Mogyor%C3%B3d\" title=\"Battle of Mogyor\u00f3d\">\n        Battle of Mogyor\u00f3d\n       </a>\n       was fought on 14 March 1074.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201128_28-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201128-28\">\n         [28]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198190_29-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198190-29\">\n         [29]\n        </a>\n       </sup>\n       Ladislaus commanded \"the troops from\n       <a href=\"/wiki/Bihar_County\" title=\"Bihar County\">\n        Byhor\n       </a>\n       \" on the left flank.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201128_28-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201128-28\">\n         [28]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-33\">\n        <a href=\"#cite_note-33\">\n         [33]\n        </a>\n       </sup>\n       Solomon was defeated,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198190_29-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198190-29\">\n         [29]\n        </a>\n       </sup>\n       but instead of surrendering to his cousins, he fled to the western borders of the kingdom to seek assistance from his brother-in-law\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Henry_IV_of_Germany\" title=\"Henry IV of Germany\">\n        Henry IV of Germany\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199694_34-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199694-34\">\n         [34]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       G\u00e9za was proclaimed king, but Solomon established himself in\n       <a href=\"/wiki/Mosonmagyar%C3%B3v%C3%A1r\" title=\"Mosonmagyar\u00f3v\u00e1r\">\n        Moson\n       </a>\n       and\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Pressburg\" title=\"Pressburg\">\n        Pressburg\n       </a>\n       (now\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Bratislava,_Slovakia\" title=\"Bratislava, Slovakia\">\n        Bratislava, Slovakia\n       </a>\n       ).\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201128_28-4\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201128-28\">\n         [28]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199694_34-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199694-34\">\n         [34]\n        </a>\n       </sup>\n       During his brother's reign, Ladislaus administered all of their father's former duchy.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996110_27-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996110-27\">\n         [27]\n        </a>\n       </sup>\n       He repelled Solomon's attack on\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Nyitra\" title=\"Nyitra\">\n        Nyitra\n       </a>\n       (present-day\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Nitra,_Slovakia\" title=\"Nitra, Slovakia\">\n        Nitra, Slovakia\n       </a>\n       ) in August or September 1074, but he could not seize Pressburg.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996110_27-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996110-27\">\n         [27]\n        </a>\n       </sup>\n       Ladislaus was also his brother's main advisor.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996110_27-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996110-27\">\n         [27]\n        </a>\n       </sup>\n       Legend says that G\u00e9za decided to build a church dedicated to the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Holy_Virgin\" title=\"Holy Virgin\">\n        Holy Virgin\n       </a>\n       in\n       <a href=\"/wiki/V%C3%A1c\" title=\"V\u00e1c\">\n        V\u00e1c\n       </a>\n       after Ladislaus explained the significance of the wondrous appearance of a\n       <a href=\"/wiki/Red_deer\" title=\"Red deer\">\n        red deer\n       </a>\n       at the place where the church would be erected:\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002177\u2013178_35-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002177\u2013178-35\">\n         [35]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r960796168\">\n       .mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}\n      </style>\n      <blockquote class=\"templatequote\">\n       <p>\n        As [King G\u00e9za and Duke Ladislaus] were standing at a spot near [V\u00e1c], where is now the church of the\n        <a href=\"/wiki/Saint_Peter\" title=\"Saint Peter\">\n         blessed apostle Peter\n        </a>\n        , a stag appeared to them with many candles burning upon his horns, and it began to run swifly before them towards the wood, and at the spot where is now the monastery, it halted and stood still. When the soldiers shot their arrows at it, it leapt into the\n        <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">\n         Danube\n        </a>\n        , and they saw it no more. At this sight the blessed Ladislaus said: \"Truly that was no stag, but an\n        <a href=\"/wiki/Angel\" title=\"Angel\">\n         angel\n        </a>\n        from God.\" And King [G\u00e9za] said: \"Tell me, beloved brother, what may all the candles signify which we saw burning on the stag's horns.\" The blessed Ladislaus answered: \"They are not horns, but wings; they are not burning candles, but shining feathers. It has shown to us that we are to build the church of the Blessed Virgin on the place where it planted its feet, and not elsewhere.\"\n       </p>\n       <div class=\"templatequotecite\">\n        \u2014\n        <cite>\n         <i>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Illuminated_Chronicle\" title=\"Illuminated Chronicle\">\n           The Hungarian Illuminated Chronicle\n          </a>\n         </i>\n         <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-36\">\n          <a href=\"#cite_note-36\">\n           [36]\n          </a>\n         </sup>\n        </cite>\n       </div>\n      </blockquote>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"His_reign\">\n        His reign\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Ladislaus_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: His reign\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <h3>\n       <span id=\"Consolidation_.281077.E2.80.931085.29\">\n       </span>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Consolidation_(1077\u20131085)\">\n        Consolidation (1077\u20131085)\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Ladislaus_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Consolidation (1077\u20131085)\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       G\u00e9za I died on 25 April 1077.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200132_37-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200132-37\">\n         [37]\n        </a>\n       </sup>\n       Since G\u00e9za's sons,\n       <a href=\"/wiki/Coloman,_King_of_Hungary\" title=\"Coloman, King of Hungary\">\n        Coloman\n       </a>\n       and\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/%C3%81lmos,_Duke_of_Croatia\" title=\"\u00c1lmos, Duke of Croatia\">\n        \u00c1lmos\n       </a>\n       , were\n       <a href=\"/wiki/Minor_(law)\" title=\"Minor (law)\">\n        minors\n       </a>\n       , his supporters proclaimed Ladislaus king instead.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996110_27-4\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996110-27\">\n         [27]\n        </a>\n       </sup>\n       Gallus Anonymus emphasizes that King\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Boleslaus_II_the_Bold\" title=\"Boleslaus II the Bold\">\n        Boleslaus II the Bold\n       </a>\n       of Poland \"drove out\" Solomon \"from Hungary with his forces, and placed [Ladislaus] on the throne\"; Boleslaus even called Ladislaus \"his king\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEB\u00e1r\u00e1ny2012338_5-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEB\u00e1r\u00e1ny2012338-5\">\n         [5]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-38\">\n        <a href=\"#cite_note-38\">\n         [38]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEManteuffel198297_39-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEManteuffel198297-39\">\n         [39]\n        </a>\n       </sup>\n       Although the\n       <i>\n        Illuminated Chronicle\n       </i>\n       emphasizes that Ladislaus \"never placed the crown upon his head, for he desired a heavenly crown rather than the earthly crown of a mortal king\", all his coins depict him wearing a crown, suggesting that Ladislaus was actually crowned around 1078.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996114_40-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996114-40\">\n         [40]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Chronicon_93_131_127_41-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Chronicon_93_131_127-41\">\n         [41]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik198193_42-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKosztolnyik198193-42\">\n         [42]\n        </a>\n       </sup>\n       Shortly after his coronation, Ladislaus promulgated two law books, which incorporated the decisions of an assembly of the \"magnates of the kingdom\", held in\n       <a href=\"/wiki/Pannonhalma\" title=\"Pannonhalma\">\n        Pannonhalma\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartl\u010ci\u010dajKoh\u00fatovaLetz200227_19-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartl\u010ci\u010dajKoh\u00fatovaLetz200227-19\">\n         [19]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-43\">\n        <a href=\"#cite_note-43\">\n         [43]\n        </a>\n       </sup>\n       The majority of these laws were draconian measures to defend private property, showing that Ladislaus primarily focused on internal consolidation and security during the first years of his reign.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler199962_44-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler199962-44\">\n         [44]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200133_45-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200133-45\">\n         [45]\n        </a>\n       </sup>\n       Those who were caught\n       <a href=\"/wiki/Theft\" title=\"Theft\">\n        stealing\n       </a>\n       were to be executed, and even criminals who committed minor offenses against property rights were blinded or sold as slaves.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler199962_44-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler199962-44\">\n         [44]\n        </a>\n       </sup>\n       His other laws regulated legal proceedings and economic matters, including the issuing of\n       <a href=\"/wiki/Summons#Judicial_summons\" title=\"Summons\">\n        judicial summons\n       </a>\n       and the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Royal_monopoly\" title=\"Royal monopoly\">\n        royal monopoly\n       </a>\n       on salt trade.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartl\u010ci\u010dajKoh\u00fatovaLetz200227_19-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartl\u010ci\u010dajKoh\u00fatovaLetz200227-19\">\n         [19]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler199962_44-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler199962-44\">\n         [44]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r960796168\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n      <blockquote class=\"templatequote\">\n       <p>\n        If someone, freeman or bondman, should be caught in theft, he shall be\n        <a href=\"/wiki/Hanging\" title=\"Hanging\">\n         hanged\n        </a>\n        . But if he\n        <a href=\"/wiki/Sanctuary#Human_sanctuary\" title=\"Sanctuary\">\n         flees to the church\n        </a>\n        to evade the\n        <a href=\"/wiki/Gallows\" title=\"Gallows\">\n         gallows\n        </a>\n        , he shall be led out of the church and blinded. A bondman caught in theft, if he does not flee to the church, shall be hanged; the owner of the stolen goods shall take a loss in the lost goods. The sons and daughters of a freeman caught in theft who fled to the church, was led out and blinded, if they are ten years old or less, shall retain their freedom; but if they are older than ten years they shall be reduced to servitude and lose all their property. A bondman or freeman who steals a goose or a hen shall lose one eye and shall restore what he has stolen.\n       </p>\n       <div class=\"templatequotecite\">\n        \u2014\n        <cite>\n         <i>\n          Laws of King Ladislas I\n         </i>\n         <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-46\">\n          <a href=\"#cite_note-46\">\n           [46]\n          </a>\n         </sup>\n        </cite>\n       </div>\n      </blockquote>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Ladislav1_denar1.jpg\">\n         <img alt=\"A small silver coin depicting a cross\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"299\" data-file-width=\"300\" decoding=\"async\" height=\"219\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Ladislav1_denar1.jpg/220px-Ladislav1_denar1.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/3f/Ladislav1_denar1.jpg 1.5x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Ladislav1_denar1.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Ladislaus's denar\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       The\n       <i>\n        Illuminated Chronicle\n       </i>\n       claims that Ladislaus planned to \"restore the kingdom\" to Solomon and \"himself have the dukedom\",\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Chronicon_93_131_127_41-1\">\n        <a href=\"#cite_note-Chronicon_93_131_127-41\">\n         [41]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik198193_42-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKosztolnyik198193-42\">\n         [42]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996114_40-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996114-40\">\n         [40]\n        </a>\n       </sup>\n       but almost all contemporaneous sources contradict this report.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996117\u2013118_47-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996117\u2013118-47\">\n         [47]\n        </a>\n       </sup>\n       Ladislaus approached\n       <a href=\"/wiki/Pope_Gregory_VII\" title=\"Pope Gregory VII\">\n        Pope Gregory VII\n       </a>\n       , who was the primary opponent of Solomon's ally, Henry IV of Germany.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996117\u2013118_47-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996117\u2013118-47\">\n         [47]\n        </a>\n       </sup>\n       At the Pope's request, Ladislaus sheltered\n       <a href=\"/wiki/Bavaria\" title=\"Bavaria\">\n        Bavarian\n       </a>\n       nobles who had rebelled against Henry.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik198194_48-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKosztolnyik198194-48\">\n         [48]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996118_49-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996118-49\">\n         [49]\n        </a>\n       </sup>\n       In 1078 or 1079, Ladislaus married\n       <a href=\"/wiki/Adelaide_of_Rheinfelden\" title=\"Adelaide of Rheinfelden\">\n        Adelaide\n       </a>\n       , a daughter of\n       <a href=\"/wiki/Rudolf_of_Rheinfelden\" title=\"Rudolf of Rheinfelden\">\n        Rudolf of Rheinfelden\n       </a>\n       , whom\n       <a href=\"/wiki/Great_Saxon_Revolt\" title=\"Great Saxon Revolt\">\n        the German princes had elected\n       </a>\n       to take the place of Henry IV as king.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik198194_48-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKosztolnyik198194-48\">\n         [48]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996118_49-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996118-49\">\n         [49]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198192_50-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198192-50\">\n         [50]\n        </a>\n       </sup>\n       Ladislaus supported\n       <a href=\"/wiki/Leopold_II,_Margrave_of_Austria\" title=\"Leopold II, Margrave of Austria\">\n        Leopold II, Margrave of Austria\n       </a>\n       , who also rebelled against Henry IV; however, the German monarch forced Leopold to surrender in May 1078.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTERobinson1999191_51-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTERobinson1999191-51\">\n         [51]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Taking advantage of the internal conflicts in the Holy Roman Empire, Ladislaus besieged and captured the fortress of Moson from Solomon in early 1079.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198192_50-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198192-50\">\n         [50]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996119_52-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996119-52\">\n         [52]\n        </a>\n       </sup>\n       However, Henry IV stormed the western regions of Hungary, and secured Solomon's position.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996119_52-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996119-52\">\n         [52]\n        </a>\n       </sup>\n       The German invasion also prevented Ladislaus from assisting Boleslaus the Bold, who fled to Hungary after his subjects expelled him from Poland.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEManteuffel198298_53-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEManteuffel198298-53\">\n         [53]\n        </a>\n       </sup>\n       Ladislaus initiated negotiations with Solomon, who abdicated in 1080 or 1081 in exchange for \"revenues sufficient to bear the expenses of a king\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200133_45-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200133-45\">\n         [45]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198192_50-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198192-50\">\n         [50]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996119_52-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996119-52\">\n         [52]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Chronicon_94_133_128_54-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Chronicon_94_133_128-54\">\n         [54]\n        </a>\n       </sup>\n       However, Solomon soon began conspiring against Ladislaus, and Ladislaus imprisoned him.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik198193_42-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKosztolnyik198193-42\">\n         [42]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996119_52-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996119-52\">\n         [52]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       The first five Hungarian saints, including the first king of Hungary,\n       <a href=\"/wiki/Stephen_I_of_Hungary\" title=\"Stephen I of Hungary\">\n        Stephen I\n       </a>\n       , and Stephen's son,\n       <a href=\"/wiki/Saint_Emeric_of_Hungary\" title=\"Saint Emeric of Hungary\">\n        Emeric\n       </a>\n       , were\n       <a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">\n        canonized\n       </a>\n       during Ladislaus's reign.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996119_52-4\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996119-52\">\n         [52]\n        </a>\n       </sup>\n       Stephen's canonization demonstrates Ladislaus's magnanimity, because Ladislaus's grandfather,\n       <a href=\"/wiki/Vazul\" title=\"Vazul\">\n        Vazul\n       </a>\n       , had been blinded by Stephen's orders in the 1030s.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200133_45-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200133-45\">\n         [45]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler199963_55-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler199963-55\">\n         [55]\n        </a>\n       </sup>\n       Historian L\u00e1szl\u00f3 Kontler says that the canonization ceremony, held in August 1083, was also a political act, demonstrating Ladislaus's \"commitment to preserving and strengthening\" the Christian state.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler199964_56-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler199964-56\">\n         [56]\n        </a>\n       </sup>\n       Ladislaus even dedicated a newly established\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Benedictine\" title=\"Benedictine\">\n        Benedictine\n       </a>\n       monastery\u00a0\u2013 Szentjobb Abbey\u00a0\u2013 to Stephen's right arm, known as the \"\n       <a href=\"/wiki/Stephen_I_of_Hungary#Legacy#His_Holy_Dexter\" title=\"Stephen I of Hungary\">\n        Holy Dexter\n       </a>\n       \", which was miraculously found intact.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200133_45-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200133-45\">\n         [45]\n        </a>\n       </sup>\n       Ladislaus released Solomon at the time of the ceremony;\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200133_45-4\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200133-45\">\n         [45]\n        </a>\n       </sup>\n       legend said that Stephen's grave could not be opened until he did so.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik198194_48-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKosztolnyik198194-48\">\n         [48]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r960796168\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n      <blockquote class=\"templatequote\">\n       <p>\n        [The] Lord, in order to show how merciful [King Stephen I] had been while living in a mortal body, demonstrated his approval of [Stephen's revelation as a saint] before all other works when [the king] was already reigning with Christ to the point that though for three days they struggled with all their might to raise his holy body, it was not by any means to be moved from its place. For in that time, because of the sins, a grave discord arose between the said king Ladislas and his cousin Solomon, because of which, Solomon, captured, was held in prison. Therefore when they tried in vain to raise the body, a certain\n        <a href=\"/wiki/Recluse\" title=\"Recluse\">\n         recluse\n        </a>\n        at the church of the Holy Savior in B\u00f6k\u00e9nysomly\u00f3, by the name of Karitas, whose famous life at the time was held in esteem, confided to the king by a revelation made to her from heaven that they exerted themselves in vain; it would be impossible to transfer the relics of the holy king until unconditional pardon was offered to Solomon, setting him free from the confinement of prison. And thus, bringing him forth from the prison, and repeating the three-day fast, when the third day arrived for the transferal of the holy remains, the stone lying over the grave was lifted up with such ease as if it had been of no weight before.\n       </p>\n       <div class=\"templatequotecite\">\n        \u2014\n        <cite>\n         <i>\n          <a href=\"/wiki/Hartvik\" title=\"Hartvik\">\n           Hartvic\n          </a>\n          , Life of King Stephen of Hungary\n         </i>\n         <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-57\">\n          <a href=\"#cite_note-57\">\n           [57]\n          </a>\n         </sup>\n        </cite>\n       </div>\n      </blockquote>\n      <p>\n       After his release, Solomon made a final effort to regain his crown.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200133_45-5\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200133-45\">\n         [45]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198193_58-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198193-58\">\n         [58]\n        </a>\n       </sup>\n       He persuaded a\n       <a href=\"/wiki/Pechenegs\" title=\"Pechenegs\">\n        Pecheneg\n       </a>\n       chieftain, Kutesk, to invade Hungary in 1085.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198193_58-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198193-58\">\n         [58]\n        </a>\n       </sup>\n       Ladislaus defeated the invaders at the upper courses of the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Tisza_River\" title=\"Tisza River\">\n        Tisza River\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198193_58-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198193-58\">\n         [58]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996121_59-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996121-59\">\n         [59]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h3>\n       <span id=\"Expansion_.281085.E2.80.931092.29\">\n       </span>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Expansion_(1085\u20131092)\">\n        Expansion (1085\u20131092)\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Ladislaus_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Expansion (1085\u20131092)\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       In August 1087, German princes who opposed Henry IV's rule held a conference in\n       <a href=\"/wiki/Speyer\" title=\"Speyer\">\n        Speyer\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198193_58-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198193-58\">\n         [58]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTERobinson1999263_60-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTERobinson1999263-60\">\n         [60]\n        </a>\n       </sup>\n       The contemporaneous\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Bernold_of_St_Blasien\" title=\"Bernold of St Blasien\">\n        Bernold of St Blasien\n       </a>\n       mentions that Ladislaus sent envoys to the meeting, and \"promised that he would assist [them] with 20,000 knights, if it became necessary\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-61\">\n        <a href=\"#cite_note-61\">\n         [61]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik1981100_62-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKosztolnyik1981100-62\">\n         [62]\n        </a>\n       </sup>\n       Ladislaus also recognized\n       <a href=\"/wiki/Pope_Victor_III\" title=\"Pope Victor III\">\n        Pope Victor III\n       </a>\n       as the legitimate pope, rather than\n       <a href=\"/wiki/Antipope_Clement_III\" title=\"Antipope Clement III\">\n        Clement III\n       </a>\n       , who had been elected pope at Henry IV's initiative.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik1981100_62-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKosztolnyik1981100-62\">\n         [62]\n        </a>\n       </sup>\n       However, Ladislaus provided no further support to Henry IV's opponents after he was informed of Solomon's death in 1087.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996120_63-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996120-63\">\n         [63]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <div class=\"thumb tleft\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Zaruke_hrvatskog_kralja_Zvonimira_Celestin_Medovi%C4%87.JPG\">\n         <img alt=\"A bearded man wearing a crown takes the hand of a women in white cloths\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"1200\" data-file-width=\"817\" decoding=\"async\" height=\"250\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Zaruke_hrvatskog_kralja_Zvonimira_Celestin_Medovi%C4%87.JPG/170px-Zaruke_hrvatskog_kralja_Zvonimira_Celestin_Medovi%C4%87.JPG\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Zaruke_hrvatskog_kralja_Zvonimira_Celestin_Medovi%C4%87.JPG/255px-Zaruke_hrvatskog_kralja_Zvonimira_Celestin_Medovi%C4%87.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Zaruke_hrvatskog_kralja_Zvonimira_Celestin_Medovi%C4%87.JPG/340px-Zaruke_hrvatskog_kralja_Zvonimira_Celestin_Medovi%C4%87.JPG 2x\" width=\"170\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Zaruke_hrvatskog_kralja_Zvonimira_Celestin_Medovi%C4%87.JPG\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         <i>\n          Betrothal of King Zvonimir\n         </i>\n         , a picture by\n         <a href=\"/wiki/Mato_Celestin_Medovi%C4%87\" title=\"Mato Celestin Medovi\u0107\">\n          Mato Celestin Medovi\u0107\n         </a>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       King\n       <a href=\"/wiki/Demetrius_Zvonimir_of_Croatia\" title=\"Demetrius Zvonimir of Croatia\">\n        Demetrius Zvonimir of Croatia\n       </a>\n       's wife,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Helen_of_Hungary,_Queen_of_Croatia\" title=\"Helen of Hungary, Queen of Croatia\">\n        Helen\n       </a>\n       , was Ladislaus's sister.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine1991283_64-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine1991283-64\">\n         [64]\n        </a>\n       </sup>\n       After the death of Zvonimir and his successor,\n       <a href=\"/wiki/Stephen_II_of_Croatia\" title=\"Stephen II of Croatia\">\n        Stephen II\n       </a>\n       , a conflict developed between factions of\n       <a href=\"/wiki/Croatian_nobility\" title=\"Croatian nobility\">\n        Croatian noblemen\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine1991283_64-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine1991283-64\">\n         [64]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2006265_65-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2006265-65\">\n         [65]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMaga\u0161200748_66-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMaga\u0161200748-66\">\n         [66]\n        </a>\n       </sup>\n       At Helen's request, Ladislaus intervened in the conflict and invaded Croatia in 1091.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine1991282,_284_67-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine1991282,_284-67\">\n         [67]\n        </a>\n       </sup>\n       The same year, he wrote to\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Oderizius&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Oderizius (page does not exist)\">\n        Oderizius\n       </a>\n       ,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Abbot_of_Monte_Cassino\" title=\"Abbot of Monte Cassino\">\n        Abbot of Monte Cassino\n       </a>\n       in Italy, about his invasion.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMaga\u0161200748_66-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMaga\u0161200748-66\">\n         [66]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2006265_65-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2006265-65\">\n         [65]\n        </a>\n       </sup>\n       <a href=\"/wiki/Thomas_the_Archdeacon\" title=\"Thomas the Archdeacon\">\n        Thomas the Archdeacon\n       </a>\n       's chronicle describes how Ladislaus \"occupied the entire land from the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/River_Drava\" title=\"River Drava\">\n        River Drava\n       </a>\n       to the mountains called the Iron Alps without encountering opposition\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-68\">\n        <a href=\"#cite_note-68\">\n         [68]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEB\u00e1r\u00e1ny2012345_69-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEB\u00e1r\u00e1ny2012345-69\">\n         [69]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMaga\u0161200748\u201349_70-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMaga\u0161200748\u201349-70\">\n         [70]\n        </a>\n       </sup>\n       However, his opponents crowned a local nobleman,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Petar_Sva%C4%8Di%C4%87\" title=\"Petar Sva\u010di\u0107\">\n        Petar Sva\u010di\u0107\n       </a>\n       , as king.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine1991284_71-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine1991284-71\">\n         [71]\n        </a>\n       </sup>\n       Sva\u010di\u0107 fought in the\n       <a href=\"/wiki/Petrova_Gora\" title=\"Petrova Gora\">\n        Gvozd Mountains\n       </a>\n       , preventing the complete conquest of Croatia.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2006265_65-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2006265-65\">\n         [65]\n        </a>\n       </sup>\n       Ladislaus appointed his nephew, \u00c1lmos, to administer the occupied territory.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine1991284_71-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine1991284-71\">\n         [71]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2006265_65-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2006265-65\">\n         [65]\n        </a>\n       </sup>\n       Around the same time, Ladislaus set up a\n       <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Zagreb\">\n        separate diocese in Slavonia\n       </a>\n       , with its see in\n       <a href=\"/wiki/Zagreb\" title=\"Zagreb\">\n        Zagreb\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine1991284_71-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine1991284-71\">\n         [71]\n        </a>\n       </sup>\n       The bishop of the new see became the\n       <a href=\"/wiki/Suffragan_bishop\" title=\"Suffragan bishop\">\n        suffragan\n       </a>\n       to the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Archbishop_of_Esztergom\" title=\"Archbishop of Esztergom\">\n        archbishop of Esztergom\n       </a>\n       in Hungary.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2006265_65-4\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2006265-65\">\n         [65]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Ladislaus admitted in his letter to Oderizius that he could not \"promote the cause of earthly dignities without committing grave sins\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik1981101_72-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKosztolnyik1981101-72\">\n         [72]\n        </a>\n       </sup>\n       Historian\n       <a href=\"/wiki/B%C3%A1lint_H%C3%B3man\" title=\"B\u00e1lint H\u00f3man\">\n        B\u00e1lint H\u00f3man\n       </a>\n       says that Ladislaus was referring to a developing conflict with\n       <a href=\"/wiki/Pope_Urban_II\" title=\"Pope Urban II\">\n        Pope Urban II\n       </a>\n       , who objected to Ladislaus's refusal to acknowledge the Holy See's suzerainty over Croatia.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik1981101_72-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKosztolnyik1981101-72\">\n         [72]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2006266_73-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2006266-73\">\n         [73]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996121\u2013122_74-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996121\u2013122-74\">\n         [74]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200134_75-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200134-75\">\n         [75]\n        </a>\n       </sup>\n       In the letter, Ladislaus styled himself as \"king of the Hungarians and of Messia\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996120_63-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996120-63\">\n         [63]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakkThoroczkay2006143_76-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakkThoroczkay2006143-76\">\n         [76]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMadgearu201398_77-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMadgearu201398-77\">\n         [77]\n        </a>\n       </sup>\n       Historian Ferenc Makk writes that the latter title referred to\n       <a href=\"/wiki/Moesia\" title=\"Moesia\">\n        Moesia\n       </a>\n       , implying that Ladislaus had taken the regions between the\n       <a href=\"/wiki/Great_Morava\" title=\"Great Morava\">\n        Great Morava\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Drina\" title=\"Drina\">\n        Drina\n       </a>\n       rivers from the Byzantine Empire.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996120_63-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996120-63\">\n         [63]\n        </a>\n       </sup>\n       No other documents refer to Ladislaus's occupation of Moesia, suggesting that if Ladislaus did occupy the region, he lost it quickly.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakkThoroczkay2006143_76-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakkThoroczkay2006143-76\">\n         [76]\n        </a>\n       </sup>\n       Alexandru Madgearu says that \"Messia\" should rather be associated with Bosnia, which was occupied during Ladislaus's campaign against Croatia.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMadgearu201398_77-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMadgearu201398-77\">\n         [77]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       The\n       <a href=\"/wiki/Cumans\" title=\"Cumans\">\n        Cumans\n       </a>\n       invaded and plundered the eastern part of the kingdom in 1091 or 1092.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996120_63-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996120-63\">\n         [63]\n        </a>\n       </sup>\n       Makk argues that the\n       <a href=\"/wiki/Byzantine_Empire\" title=\"Byzantine Empire\">\n        Byzantines\n       </a>\n       persuaded them to attack Hungary,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEB\u00e1r\u00e1ny2012340_78-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEB\u00e1r\u00e1ny2012340-78\">\n         [78]\n        </a>\n       </sup>\n       while the\n       <i>\n        Illuminated Chronicle\n       </i>\n       states that the Cumans were incited by the \"\n       <a href=\"/wiki/Kievan_Rus%27\" title=\"Kievan Rus'\">\n        Ruthenians\n       </a>\n       \".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Chronicon_98_138_129_79-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Chronicon_98_138_129-79\">\n         [79]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996122_80-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996122-80\">\n         [80]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEB\u00e1r\u00e1ny2012339_81-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEB\u00e1r\u00e1ny2012339-81\">\n         [81]\n        </a>\n       </sup>\n       In retaliation, the chronicle continues, Ladislaus invaded the neighboring\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Rus%27_principalities\" title=\"Rus' principalities\">\n        Rus' principalities\n       </a>\n       , forcing the \"Ruthenians\" to ask \"for mercy\" and to promise \"that they would be faithful to him in all things\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Chronicon_98_138_129_79-1\">\n        <a href=\"#cite_note-Chronicon_98_138_129-79\">\n         [79]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik1981102_82-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKosztolnyik1981102-82\">\n         [82]\n        </a>\n       </sup>\n       No Rus' chronicle documents Ladislaus's military action.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik1981103_83-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKosztolnyik1981103-83\">\n         [83]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Bernold of St Blasien writes that Duke\n       <a href=\"/wiki/Welf_I,_Duke_of_Bavaria\" title=\"Welf I, Duke of Bavaria\">\n        Welf of Bavaria\n       </a>\n       prevented a conference that Emperor Henry IV \"had arranged with the king of the Hungarians\" in December 1092.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik1981101_72-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKosztolnyik1981101-72\">\n         [72]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-84\">\n        <a href=\"#cite_note-84\">\n         [84]\n        </a>\n       </sup>\n       A letter written by Henry refers to \"the alliance into which [he] once entered\" with Ladislaus.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996122_80-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996122-80\">\n         [80]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-85\">\n        <a href=\"#cite_note-85\">\n         [85]\n        </a>\n       </sup>\n       Pope Urban II also mentioned that the Hungarians \"left the shepherds of their salvation\", implying that Ladislaus had changed sides and acknowledged the legitimacy of\n       <a href=\"/wiki/Antipope\" title=\"Antipope\">\n        Antipope\n       </a>\n       Clement III.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakkThoroczkay2006163_86-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakkThoroczkay2006163-86\">\n         [86]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996122,_133_87-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996122,_133-87\">\n         [87]\n        </a>\n       </sup>\n       In the deed of the Benedictine\n       <a href=\"/wiki/Somogyv%C3%A1r_Abbey\" title=\"Somogyv\u00e1r Abbey\">\n        Somogyv\u00e1r Abbey\n       </a>\n       , Ladislaus stated that the abbot should be obedient to him, proving that Ladislaus opposed the Church's independence, which was demanded by the\n       <a href=\"/wiki/Gregorian_Reform\" title=\"Gregorian Reform\">\n        Gregorian Reforms\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996116_88-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996116-88\">\n         [88]\n        </a>\n       </sup>\n       Ladislaus personally presided over\n       <a href=\"/wiki/Synod_of_Szabolcs\" title=\"Synod of Szabolcs\">\n        an assembly of the Hungarian prelates\n       </a>\n       that met in\n       <a href=\"/wiki/Szabolcs_(village)\" title=\"Szabolcs (village)\">\n        Szabolcs\n       </a>\n       on 21 May 1091.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik1981105_89-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKosztolnyik1981105-89\">\n         [89]\n        </a>\n       </sup>\n       The synod recognized the legitimacy of a clergyman's first marriage, in contrast to the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Clerical_celibacy_(Catholic_Church)\" title=\"Clerical celibacy (Catholic Church)\">\n        requirements of canon law\n       </a>\n       , which states that members of the clergy may not marry at all.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik1981108_90-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKosztolnyik1981108-90\">\n         [90]\n        </a>\n       </sup>\n       According to a scholarly theory, the sees of the dioceses of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Kalocsa-Kecskem%C3%A9t\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Kalocsa-Kecskem\u00e9t\">\n        Kalocsa\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Oradea_Mare\" title=\"Roman Catholic Diocese of Oradea Mare\">\n        Bihar\n       </a>\n       were moved to\n       <a href=\"/wiki/Ba%C4%8D,_Serbia\" title=\"Ba\u010d, Serbia\">\n        B\u00e1cs\n       </a>\n       (now Ba\u010d,\n       <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">\n        Serbia\n       </a>\n       ) and\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Nagyv%C3%A1rad\" title=\"Nagyv\u00e1rad\">\n        Nagyv\u00e1rad\n       </a>\n       (present-day Oradea, Romania), respectively, during Ladislaus's reign.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996117_91-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996117-91\">\n         [91]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200143_92-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200143-92\">\n         [92]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h3>\n       <span id=\"Last_years_.281092.E2.80.931095.29\">\n       </span>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Last_years_(1092\u20131095)\">\n        Last years (1092\u20131095)\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Ladislaus_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Last years (1092\u20131095)\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:332px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Hungary_11th_cent.png\">\n         <img alt=\"11th-century Hungary\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"2078\" data-file-width=\"3000\" decoding=\"async\" height=\"229\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Hungary_11th_cent.png/330px-Hungary_11th_cent.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Hungary_11th_cent.png/495px-Hungary_11th_cent.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Hungary_11th_cent.png/660px-Hungary_11th_cent.png 2x\" width=\"330\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Hungary_11th_cent.png\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         The\n         <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">\n          Kingdom of Hungary\n         </a>\n         in the 1090s\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       Ladislaus intervened in a conflict between\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Wladislaw_I_Herman\" title=\"Wladislaw I Herman\">\n        Wladislaw I Herman\n       </a>\n       ,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Duke_of_Poland\" title=\"Duke of Poland\">\n        Duke of Poland\n       </a>\n       , and the duke's illegitimate son,\n       <a href=\"/wiki/Zbigniew_of_Poland\" title=\"Zbigniew of Poland\">\n        Zbigniew\n       </a>\n       , on the latter's behalf.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEManteuffel1982101_93-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEManteuffel1982101-93\">\n         [93]\n        </a>\n       </sup>\n       He marched to Poland and captured Wladislaw I Herman's younger son,\n       <a href=\"/wiki/Boles%C5%82aw_III_Wrymouth\" title=\"Boles\u0142aw III Wrymouth\">\n        Boleslav\n       </a>\n       , in 1093.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEManteuffel1982101_93-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEManteuffel1982101-93\">\n         [93]\n        </a>\n       </sup>\n       At Ladislaus's demand, Wladislaw I Herman declared Zbigniew his legitimate son.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEManteuffel1982101\u2013102_94-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEManteuffel1982101\u2013102-94\">\n         [94]\n        </a>\n       </sup>\n       The\n       <i>\n        Illuminated Chronicle\n       </i>\n       also mentions that the Hungarian troops captured\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Cracow\" title=\"Cracow\">\n        Cracow\n       </a>\n       during Ladislaus's campaign, but the credibility of this report has been questioned.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEB\u00e1r\u00e1ny2012340_78-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEB\u00e1r\u00e1ny2012340-78\">\n         [78]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       The\n       <i>\n        Illuminated Chronicle\n       </i>\n       states that \"messengers from\n       <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">\n        France\n       </a>\n       and from\n       <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">\n        Spain\n       </a>\n       , from\n       <a href=\"/wiki/England\" title=\"England\">\n        England\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Great_Britain\" title=\"Great Britain\">\n        Britain\n       </a>\n       , and especially from Willermus, the brother of the King of the Franks\" visited Ladislaus in Bodrog (near present-day\n       <a href=\"/wiki/Ba%C4%8Dki_Mono%C5%A1tor\" title=\"Ba\u010dki Mono\u0161tor\">\n        Ba\u010dki Mono\u0161tor\n       </a>\n       in Serbia) on Easter 1095, asking him to lead their\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Crusade\" title=\"Crusade\">\n        crusade\n       </a>\n       to the\n       <a href=\"/wiki/Holy_Land\" title=\"Holy Land\">\n        Holy Land\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik1981104_95-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKosztolnyik1981104-95\">\n         [95]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-96\">\n        <a href=\"#cite_note-96\">\n         [96]\n        </a>\n       </sup>\n       Ladislaus's legend says that he decided \"to go to\n       <a href=\"/wiki/Jerusalem\" title=\"Jerusalem\">\n        Jerusalem\n       </a>\n       , and to die there for Christ\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002186_97-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002186-97\">\n         [97]\n        </a>\n       </sup>\n       The whole story was  invented, probably during the reign of King\n       <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_III_of_Hungary\" title=\"B\u00e9la III of Hungary\">\n        B\u00e9la III of Hungary\n       </a>\n       (who was actually planning to lead a crusade to the Holy Land in the 1190s), according to historian G\u00e1bor Klaniczay.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002418_98-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002418-98\">\n         [98]\n        </a>\n       </sup>\n       However, Ladislaus did plan to invade Bohemia, because he wanted to assist\n       <a href=\"/wiki/Euphemia_of_Hungary\" title=\"Euphemia of Hungary\">\n        his sister\n       </a>\n       's sons,\n       <a href=\"/wiki/Svatopluk,_Duke_of_Bohemia\" title=\"Svatopluk, Duke of Bohemia\">\n        Svatopluk\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Otto_II_the_Black\" title=\"Otto II the Black\">\n        Otto\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996122_80-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996122-80\">\n         [80]\n        </a>\n       </sup>\n       He became seriously ill before reaching Moravia.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996122_80-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996122-80\">\n         [80]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEFont200115_99-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFont200115-99\">\n         [99]\n        </a>\n       </sup>\n       The\n       <i>\n        Illuminated Chronicle\n       </i>\n       narrates that Ladislaus, who had no sons, \"called together his chief men\", telling them that his brother's younger son, \u00c1lmos, \"should reign after him\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996122_80-4\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996122-80\">\n         [80]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEFont200115_99-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFont200115-99\">\n         [99]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-100\">\n        <a href=\"#cite_note-100\">\n         [100]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Ladislaus died near the Hungarian-Bohemian border on 29 July 1095.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996122_80-5\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996122-80\">\n         [80]\n        </a>\n       </sup>\n       A\n       <a href=\"/wiki/Papal_bull\" title=\"Papal bull\">\n        papal bull\n       </a>\n       of\n       <a href=\"/wiki/Pope_Paschal_II\" title=\"Pope Paschal II\">\n        Pope Paschal II\n       </a>\n       in 1106 states that Ladislaus's \"venerable body rests\" in Somogyv\u00e1r Abbey, implying that Ladislaus had been buried in\n       <a href=\"/wiki/Somogyv%C3%A1r\" title=\"Somogyv\u00e1r\">\n        Somogyv\u00e1r\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002175_101-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002175-101\">\n         [101]\n        </a>\n       </sup>\n       On the other hand, Ladislaus's late 12th-century \"Legend\" provides that his attendants buried him in\n       <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r\" title=\"Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r\">\n        Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r\n       </a>\n       , but the cart carrying his body \"set out to\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Nagyv%C3%A1rad\" title=\"Nagyv\u00e1rad\">\n        V\u00e1rad\n       </a>\n       on its own, unassisted by any draft animal\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002175_101-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002175-101\">\n         [101]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Family\">\n        Family\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Ladislaus_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Family\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r886387087\">\n       .mw-parser-output table.ahnentafel{border-collapse:separate;border-spacing:0;line-height:130%}.mw-parser-output .ahnentafel tr{text-align:center}.mw-parser-output .ahnentafel-t{border-top:#000 solid 1px;border-left:#000 solid 1px}.mw-parser-output .ahnentafel-b{border-bottom:#000 solid 1px;border-left:#000 solid 1px}\n      </style>\n      <div class=\"noresize\">\n       <table class=\"collapsible collapsed\" style=\"margin:0.3em auto;clear:none;min-width:60em;width:auto;font-size:88%;border:1px solid #aaa\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <th style=\"padding:0.2em 0.3em 0.2em 4.3em;background:none;width:auto\">\n           Ancestors of Ladislaus I of Hungary\n           <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107,_Appendices_1\u20132_102-0\">\n            <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107,_Appendices_1\u20132-102\">\n             [102]\n            </a>\n           </sup>\n           <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEWiszewski201029\u201330,_60,_376_103-0\">\n            <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWiszewski201029\u201330,_60,_376-103\">\n             [103]\n            </a>\n           </sup>\n           <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEFerdinandy2000208,_Appendix_104-0\">\n            <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFerdinandy2000208,_Appendix-104\">\n             [104]\n            </a>\n           </sup>\n          </th>\n         </tr>\n         <tr>\n          <td style=\"text-align:center\">\n           <table class=\"ahnentafel\" style=\"margin-left:auto; margin-right:auto;\">\n            <tbody>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"60\">\n              </td>\n              <td rowspan=\"29\">\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"28\">\n              </td>\n              <td rowspan=\"13\">\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"12\">\n              </td>\n              <td rowspan=\"5\">\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"4\">\n              </td>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">\n               16.\n               <a href=\"/wiki/Taksony_of_Hungary\" title=\"Taksony of Hungary\">\n                Taksony of Hungary\n               </a>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td class=\"ahnentafel-t\" rowspan=\"3\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #bfc;\">\n               8.\n               <a href=\"/wiki/Michael_of_Hungary\" title=\"Michael of Hungary\">\n                Michael\n               </a>\n              </td>\n              <td colspan=\"3\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td class=\"ahnentafel-t\" rowspan=\"7\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"6\">\n              </td>\n              <td class=\"ahnentafel-b\" rowspan=\"3\">\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">\n               17.\n               <a href=\"/wiki/Taksony_of_Hungary#Family\" title=\"Taksony of Hungary\">\n                A \"Cuman\" lady\n               </a>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td rowspan=\"3\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #ffc;\">\n               4.\n               <a href=\"/wiki/Vazul\" title=\"Vazul\">\n                Vazul\n               </a>\n              </td>\n              <td colspan=\"7\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td class=\"ahnentafel-t\" rowspan=\"15\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"14\">\n              </td>\n              <td rowspan=\"7\">\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"6\">\n              </td>\n              <td rowspan=\"3\">\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td rowspan=\"3\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n              <td colspan=\"3\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td rowspan=\"7\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"6\">\n              </td>\n              <td rowspan=\"3\">\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td rowspan=\"3\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #fb9;\">\n               2.\n               <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_I_of_Hungary\" title=\"B\u00e9la I of Hungary\">\n                B\u00e9la I of Hungary\n               </a>\n              </td>\n              <td colspan=\"11\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td class=\"ahnentafel-t\" rowspan=\"31\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"30\">\n              </td>\n              <td class=\"ahnentafel-b\" rowspan=\"15\">\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"14\">\n              </td>\n              <td rowspan=\"7\">\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"6\">\n              </td>\n              <td rowspan=\"3\">\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td rowspan=\"3\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n              <td colspan=\"3\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td rowspan=\"7\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"6\">\n              </td>\n              <td rowspan=\"3\">\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td rowspan=\"3\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #ffc;\">\n               5.\n               <a href=\"/wiki/Vazul#Family\" title=\"Vazul\">\n                A lady of the T\u00e1tony clan\n               </a>\n              </td>\n              <td colspan=\"7\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td rowspan=\"15\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"14\">\n              </td>\n              <td rowspan=\"7\">\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"6\">\n              </td>\n              <td rowspan=\"3\">\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td rowspan=\"3\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n              <td colspan=\"3\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td rowspan=\"7\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"6\">\n              </td>\n              <td rowspan=\"3\">\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td rowspan=\"3\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #fcc;\">\n               1.\n               <b>\n                Ladislaus I of Hungary\n               </b>\n              </td>\n              <td colspan=\"15\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"60\">\n              </td>\n              <td class=\"ahnentafel-b\" rowspan=\"31\">\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"30\">\n              </td>\n              <td rowspan=\"15\">\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"14\">\n              </td>\n              <td rowspan=\"7\">\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"6\">\n              </td>\n              <td rowspan=\"3\">\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">\n               24.\n               <a href=\"/wiki/Mieszko_I_of_Poland\" title=\"Mieszko I of Poland\">\n                Mieszko I of Poland\n               </a>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td class=\"ahnentafel-t\" rowspan=\"3\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #bfc;\">\n               12.\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Boles%C5%82aw_I_Chrobry\" title=\"Boles\u0142aw I Chrobry\">\n                Boleslav I of Poland\n               </a>\n              </td>\n              <td colspan=\"3\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td class=\"ahnentafel-t\" rowspan=\"7\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"6\">\n              </td>\n              <td class=\"ahnentafel-b\" rowspan=\"3\">\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">\n               25.\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Dobrawa_of_Bohemia\" title=\"Dobrawa of Bohemia\">\n                Dobrawa of Bohemia\n               </a>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td rowspan=\"3\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #ffc;\">\n               6.\n               <a href=\"/wiki/Mieszko_II_Lambert\" title=\"Mieszko II Lambert\">\n                Mieszko II Lambert\n               </a>\n               of Poland\n              </td>\n              <td colspan=\"7\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td class=\"ahnentafel-t\" rowspan=\"15\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"14\">\n              </td>\n              <td class=\"ahnentafel-b\" rowspan=\"7\">\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"6\">\n              </td>\n              <td rowspan=\"3\">\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">\n               26. Dobromir\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td class=\"ahnentafel-t\" rowspan=\"3\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #bfc;\">\n               13.\n               <a href=\"/wiki/Emnilda\" title=\"Emnilda\">\n                Emnilda\n               </a>\n              </td>\n              <td colspan=\"3\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td rowspan=\"7\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"6\">\n              </td>\n              <td rowspan=\"3\">\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td rowspan=\"3\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #fb9;\">\n               3.\n               <a href=\"/wiki/Richeza_of_Poland,_Queen_of_Hungary\" title=\"Richeza of Poland, Queen of Hungary\">\n                Richeza or Adelaide of Poland\n               </a>\n              </td>\n              <td colspan=\"11\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td rowspan=\"29\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"28\">\n              </td>\n              <td class=\"ahnentafel-b\" rowspan=\"15\">\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"14\">\n              </td>\n              <td rowspan=\"7\">\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"6\">\n              </td>\n              <td rowspan=\"3\">\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td rowspan=\"3\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #bfc;\">\n               14.\n               <a href=\"/wiki/Ezzo,_Count_Palatine_of_Lotharingia\" title=\"Ezzo, Count Palatine of Lotharingia\">\n                Ezzo, Count Palatine of Lotharingia\n               </a>\n              </td>\n              <td colspan=\"3\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td class=\"ahnentafel-t\" rowspan=\"7\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"6\">\n              </td>\n              <td rowspan=\"3\">\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td rowspan=\"3\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #ffc;\">\n               7.\n               <a href=\"/wiki/Richeza_of_Lotharingia\" title=\"Richeza of Lotharingia\">\n                Richeza of Lotharingia\n               </a>\n              </td>\n              <td colspan=\"7\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td rowspan=\"13\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"12\">\n              </td>\n              <td class=\"ahnentafel-b\" rowspan=\"7\">\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"6\">\n              </td>\n              <td rowspan=\"3\">\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">\n               30.\n               <a href=\"/wiki/Otto_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Otto II, Holy Roman Emperor\">\n                Otto II, Holy Roman Emperor\n               </a>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td class=\"ahnentafel-t\" rowspan=\"3\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #bfc;\">\n               15.\n               <a href=\"/wiki/Matilda_of_Germany,_Countess_Palatine_of_Lotharingia\" title=\"Matilda of Germany, Countess Palatine of Lotharingia\">\n                Matilda of Germany\n               </a>\n              </td>\n              <td colspan=\"3\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td rowspan=\"5\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"2\" rowspan=\"4\">\n              </td>\n              <td class=\"ahnentafel-b\" rowspan=\"3\">\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\">\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td colspan=\"4\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">\n               31.\n               <a href=\"/wiki/Theophanu\" title=\"Theophanu\">\n                Theophanu\n               </a>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td>\n              </td>\n              <td>\n              </td>\n              <td>\n              </td>\n              <td>\n              </td>\n              <td>\n              </td>\n              <td>\n              </td>\n              <td>\n              </td>\n              <td>\n              </td>\n              <td>\n              </td>\n              <td>\n              </td>\n              <td>\n              </td>\n              <td>\n              </td>\n              <td>\n              </td>\n              <td>\n              </td>\n              <td>\n              </td>\n              <td>\n              </td>\n              <td>\n              </td>\n             </tr>\n            </tbody>\n           </table>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </div>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Byzantinischer_Mosaizist_um_1118_002.jpg\">\n         <img alt=\"A lady with ginger hairs\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"2373\" data-file-width=\"1576\" decoding=\"async\" height=\"256\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Byzantinischer_Mosaizist_um_1118_002.jpg/170px-Byzantinischer_Mosaizist_um_1118_002.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Byzantinischer_Mosaizist_um_1118_002.jpg/255px-Byzantinischer_Mosaizist_um_1118_002.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Byzantinischer_Mosaizist_um_1118_002.jpg/340px-Byzantinischer_Mosaizist_um_1118_002.jpg 2x\" width=\"170\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Byzantinischer_Mosaizist_um_1118_002.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Mosaic portrait of Ladislaus's daughter,\n         <a href=\"/wiki/Irene_of_Hungary\" title=\"Irene of Hungary\">\n          Piroska\n         </a>\n         , who was known as Empress Irene in the Byzantine Empire, in the\n         <a href=\"/wiki/Hagia_Sophia\" title=\"Hagia Sophia\">\n          Hagia Sophia\n         </a>\n         (\n         <a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">\n          Istanbul\n         </a>\n         ,\n         <a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\">\n          Turkey\n         </a>\n         ); she is venerated as Saint Irene by the\n         <a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">\n          Eastern Orthodox Church\n         </a>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       Historian Gyula Krist\u00f3 says that Ladislaus had a first wife,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996118_49-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996118-49\">\n         [49]\n        </a>\n       </sup>\n       but her name and family are not known.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996118_49-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996118-49\">\n         [49]\n        </a>\n       </sup>\n       She gave birth to a daughter, whose name is also unknown.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996118_49-4\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996118-49\">\n         [49]\n        </a>\n       </sup>\n       Ladislaus's daughter married Prince\n       <a href=\"/wiki/Iaroslav_Sviatopolkovich\" title=\"Iaroslav Sviatopolkovich\">\n        Iaroslav Sviatopolchich of Volhinia\n       </a>\n       around 1090.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996118_49-5\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996118-49\">\n         [49]\n        </a>\n       </sup>\n       Ladislaus married again in 1078, to\n       <a href=\"/wiki/Adelaide_of_Rheinfelden\" title=\"Adelaide of Rheinfelden\">\n        Adelaide\n       </a>\n       , a daughter of the German\n       <a href=\"/wiki/Anti-king\" title=\"Anti-king\">\n        anti-king\n       </a>\n       <a href=\"/wiki/Rudolf_of_Rheinfelden\" title=\"Rudolf of Rheinfelden\">\n        Rudolf of Swabia\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996118_49-6\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996118-49\">\n         [49]\n        </a>\n       </sup>\n       Their only known child,\n       <a href=\"/wiki/Irene_of_Hungary\" title=\"Irene of Hungary\">\n        Piroska\n       </a>\n       , became the wife of the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Byzantine_Emperor\" title=\"Byzantine Emperor\">\n        Byzantine Emperor\n       </a>\n       <a href=\"/wiki/John_II_Komnenos\" title=\"John II Komnenos\">\n        John II Komnenos\n       </a>\n       in 1105 or 1106.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996Appendix_2_105-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996Appendix_2-105\">\n         [105]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Ladislaus's family and relatives who are mentioned in the article are shown in the following family tree.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996Appendices_1\u20132_106-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996Appendices_1\u20132-106\">\n         [106]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <table style=\"border-spacing: 0px; border-collapse: separate;\">\n       <tbody>\n        <tr style=\"height:1px;text-align:center\">\n         <td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\">\n          a lady of\n          <br/>\n          the T\u00e1tony clan\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px dashed black;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\">\n          <a href=\"/wiki/Vazul\" title=\"Vazul\">\n           Vazul\n          </a>\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n        </tr>\n        <tr style=\"height:1px;text-align:center\">\n         <td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\">\n         </td>\n         <td style=\"height:1em;width:1em\">\n         </td>\n        </tr>\n        <tr style=\"height:1px;text-align:center\">\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td style=\"height:1em;width:1em\">\n         </td>\n         <td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\">\n         </td>\n         <td style=\"border-right:1px solid black;border-bottom:1px solid black;height:1em;width:1em\">\n         </td>\n         <td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\">\n         </td>\n         <td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\">\n         </td>\n         <td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n        </tr>\n        <tr style=\"height:1px;text-align:center\">\n         <td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\">\n         </td>\n         <td style=\"height:1em;width:1em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\">\n         </td>\n         <td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\">\n         </td>\n        </tr>\n        <tr style=\"height:1px;text-align:center\">\n         <td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\">\n          <a href=\"/wiki/Andrew_I_of_Hungary\" title=\"Andrew I of Hungary\">\n           Andrew I\n          </a>\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\">\n          <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_I_of_Hungary\" title=\"B\u00e9la I of Hungary\">\n           B\u00e9la I\n          </a>\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px dashed black;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\">\n          <a href=\"/wiki/Richeza_of_Poland,_Queen_of_Hungary\" title=\"Richeza of Poland, Queen of Hungary\">\n           Richeza or Adelaide\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr style=\"height:1px;text-align:center\">\n         <td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\">\n         </td>\n         <td style=\"height:1em;width:1em\">\n         </td>\n        </tr>\n        <tr style=\"height:1px;text-align:center\">\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\">\n         </td>\n         <td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\">\n         </td>\n         <td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n        </tr>\n        <tr style=\"height:1px;text-align:center\">\n        </tr>\n        <tr style=\"height:1px;text-align:center\">\n         <td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\">\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Solomon_of_Hungary\" title=\"Solomon of Hungary\">\n           Solomon\n          </a>\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\">\n         </td>\n         <td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\">\n         </td>\n        </tr>\n        <tr style=\"height:1px;text-align:center\">\n        </tr>\n        <tr style=\"height:1px;text-align:center\">\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td style=\"height:1em;width:1em\">\n         </td>\n         <td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\">\n         </td>\n         <td style=\"border-right:1px solid black;border-bottom:1px solid black;height:1em;width:1em\">\n         </td>\n         <td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\">\n         </td>\n         <td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\">\n         </td>\n         <td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n        </tr>\n        <tr style=\"height:1px;text-align:center\">\n         <td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\">\n         </td>\n         <td style=\"height:1em;width:1em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\">\n         </td>\n         <td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\">\n         </td>\n         <td style=\"height:1em;width:1em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\">\n         </td>\n         <td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\">\n         </td>\n         <td style=\"height:1em;width:1em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\">\n         </td>\n         <td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\">\n         </td>\n        </tr>\n        <tr style=\"height:1px;text-align:center\">\n         <td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\">\n          <a href=\"/wiki/G%C3%A9za_I_of_Hungary\" title=\"G\u00e9za I of Hungary\">\n           G\u00e9za I\n          </a>\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\">\n          <i>\n           unknown*\n          </i>\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px dashed black;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em;background-color: #d0e5f5\">\n          <b>\n           Ladislaus\n          </b>\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px dashed black;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\">\n          <a href=\"/wiki/Adelaide_of_Rheinfelden\" title=\"Adelaide of Rheinfelden\">\n           Adelaide of Rheinfelden\n          </a>\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\">\n          <a href=\"/wiki/Lampert_of_Hungary\" title=\"Lampert of Hungary\">\n           Lampert\n          </a>\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\">\n          <a href=\"/wiki/Helena_of_Hungary,_Queen_of_Croatia\" title=\"Helena of Hungary, Queen of Croatia\">\n           Helena\n          </a>\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px dashed black;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\">\n          <a href=\"/wiki/Demetrius_Zvonimir_of_Croatia\" title=\"Demetrius Zvonimir of Croatia\">\n           Zvonimir of Croatia\n          </a>\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n        </tr>\n        <tr style=\"height:1px;text-align:center\">\n         <td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\">\n         </td>\n         <td style=\"height:1em;width:1em\">\n         </td>\n         <td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\">\n         </td>\n         <td style=\"height:1em;width:1em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\">\n         </td>\n        </tr>\n        <tr style=\"height:1px;text-align:center\">\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\">\n         </td>\n         <td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\">\n         </td>\n         <td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\">\n         </td>\n         <td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n        </tr>\n        <tr style=\"height:1px;text-align:center\">\n        </tr>\n        <tr style=\"height:1px;text-align:center\">\n         <td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\">\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Kings_of_Hungary_family_tree\" title=\"Kings of Hungary family tree\">\n           Kings of Hungary\n          </a>\n          <br/>\n          (from 1095)\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\">\n          Iaroslav of Volhinia\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px dashed black;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\">\n          <i>\n           daughter\n          </i>\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\">\n          <a href=\"/wiki/Irene_of_Hungary\" title=\"Irene of Hungary\">\n           Irene (born Piroska)\n          </a>\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px dashed black;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\">\n          <a href=\"/wiki/John_II_Komnenos\" title=\"John II Komnenos\">\n           John II Komnenos\n          </a>\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\">\n         </td>\n        </tr>\n        <tr style=\"height:1px;text-align:center\">\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\">\n         </td>\n         <td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\">\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <p>\n       <i>\n        *According to a scholarly theory suggesting that Ladislaus had two wives.\n       </i>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">\n        Legacy\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Ladislaus_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Legacy\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Gentiana_cruciata_030705b.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"1600\" data-file-width=\"1383\" decoding=\"async\" height=\"255\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Gentiana_cruciata_030705b.jpg/220px-Gentiana_cruciata_030705b.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Gentiana_cruciata_030705b.jpg/330px-Gentiana_cruciata_030705b.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Gentiana_cruciata_030705b.jpg/440px-Gentiana_cruciata_030705b.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Gentiana_cruciata_030705b.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         A blue-flowered\n         <i>\n          <a href=\"/wiki/Gentiana_cruciata\" title=\"Gentiana cruciata\">\n           Gentiana cruciata\n          </a>\n         </i>\n         (Star Gentian), traditionally known in Hungary as \"St. Ladislaus's Herb\" (\n         <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">\n          Hungarian\n         </a>\n         :\n         <i lang=\"hu\">\n          Szent L\u00e1szl\u00f3 f\u00fcve)\n         </i>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Consolidation_of_the_Christian_monarchy\">\n        Consolidation of the Christian monarchy\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Ladislaus_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Consolidation of the Christian monarchy\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       For centuries, hagiographers and historians have emphasized Ladislaus's prominent role in the consolidation of the Christian monarchy.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002173_107-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002173-107\">\n         [107]\n        </a>\n       </sup>\n       The chronicles also stressed his\n       <i>\n        idoneitas\n       </i>\n       , or personal suitability, to reign, because the legitimacy of his rule was questionable.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002173_107-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002173-107\">\n         [107]\n        </a>\n       </sup>\n       The\n       <i>\n        Illuminated Chronicle\n       </i>\n       clearly states that Ladislaus knew that \"the right of law between him and [Solomon] was not on his side but only the force of fact\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Chronicon_94_133_128_54-1\">\n        <a href=\"#cite_note-Chronicon_94_133_128-54\">\n         [54]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002173_107-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002173-107\">\n         [107]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       After Ladislaus's victories over the Pechenegs and the Cumans, the nomadic peoples of the Pontic steppes stopped invading Hungary until the Mongol invasion of 1241.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200137_108-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200137-108\">\n         [108]\n        </a>\n       </sup>\n       Krist\u00f3 suggests that the\n       <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kelys\" title=\"Sz\u00e9kelys\">\n        Sz\u00e9kely people\n       </a>\n       \u2014a community of Hungarian-speaking warriors\u2014started settling the easternmost borderlands under Ladislaus.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996121_59-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996121-59\">\n         [59]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel2001115_109-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel2001115-109\">\n         [109]\n        </a>\n       </sup>\n       The \"historic association of the Kingdom of Hungary and\n       <a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">\n        Croatia\n       </a>\n       \", which ended in 1918, began with Ladislaus's conquest of Croatia.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler199963_55-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler199963-55\">\n         [55]\n        </a>\n       </sup>\n       His conquest marked the beginning of a period of Hungarian expansion, which ensured that Hungary developed into a leading\n       <a href=\"/wiki/Central_Europe\" title=\"Central Europe\">\n        Central European\n       </a>\n       power during the following centuries.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200137_108-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200137-108\">\n         [108]\n        </a>\n       </sup>\n       It became a customary rite for a newly crowned Hungarian king to make a pilgrimage to Ladislaus's shrine at\n       <a href=\"/wiki/V%C3%A1rad\" title=\"V\u00e1rad\">\n        V\u00e1rad\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200132_37-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200132-37\">\n         [37]\n        </a>\n       </sup>\n       <a href=\"/wiki/Louis_I_of_Hungary\" title=\"Louis I of Hungary\">\n        Louis I of Hungary\n       </a>\n       , who made many attempts to expand his territory in the Balkan Peninsula, showed a special respect for Ladislaus.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTECartledge201136_110-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTECartledge201136-110\">\n         [110]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r960796168\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n      <blockquote class=\"templatequote\">\n       <p>\n        Hungary had never had as great as king, so they repute\n        <br/>\n        And the land thereafter never bore that much and splendid fruit.\n       </p>\n       <div class=\"templatequotecite\">\n        \u2014\n        <cite>\n         <a href=\"/wiki/Gallus_Anonymus\" title=\"Gallus Anonymus\">\n          Gallus Anonymus\n         </a>\n         :\n         <i>\n          <a href=\"/wiki/Gesta_principum_Polonorum\" title=\"Gesta principum Polonorum\">\n           The Deeds of the Princes of the Poles\n          </a>\n         </i>\n         <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Gallus_27_97_7-1\">\n          <a href=\"#cite_note-Gallus_27_97-7\">\n           [7]\n          </a>\n         </sup>\n        </cite>\n       </div>\n      </blockquote>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Veneration\">\n        Veneration\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Ladislaus_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Veneration\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <div class=\"hatnote navigation-not-searchable\" role=\"note\">\n       See also:\n       <a href=\"/wiki/Saint_Ladislaus_legend\" title=\"Saint Ladislaus legend\">\n        Saint Ladislaus legend\n       </a>\n      </div>\n      <table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <th class=\"n\" colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color:gold;\">\n          <div class=\"fn\" style=\"display:inline;\">\n           St. Ladislaus\n          </div>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n          <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:King_St._Ladislaus.jpg\">\n           <img alt=\"King St. Ladislaus.jpg\" data-file-height=\"1221\" data-file-width=\"936\" decoding=\"async\" height=\"248\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c8/King_St._Ladislaus.jpg/190px-King_St._Ladislaus.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c8/King_St._Ladislaus.jpg/285px-King_St._Ladislaus.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c8/King_St._Ladislaus.jpg/380px-King_St._Ladislaus.jpg 2x\" width=\"190\"/>\n          </a>\n          <div>\n           <a href=\"/wiki/Reliquary\" title=\"Reliquary\">\n            Reliquary\n           </a>\n           of St Ladislaus in the Cathedral-Basilica of\n           <a href=\"/wiki/Gy%C5%91r\" title=\"Gy\u0151r\">\n            Gy\u0151r\n           </a>\n           ,\n           <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">\n            Hungary\n           </a>\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:gold;\">\n          King and Confessor\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Venerated\u00a0in\n         </th>\n         <td>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Roman_Catholic_Church\" title=\"Roman Catholic Church\">\n           Roman Catholic Church\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">\n           Canonized\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          27 June 1192 (dubious) by\n          <a href=\"/wiki/Pope_Celestine_III\" title=\"Pope Celestine III\">\n           Pope Celestine III\n          </a>\n          (dubious)\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <span class=\"nowrap\">\n           Major\n           <a href=\"/wiki/Shrine\" title=\"Shrine\">\n            shrine\n           </a>\n          </span>\n         </th>\n         <td>\n          Cathedral-Basilica of\n          <a href=\"/wiki/Oradea\" title=\"Oradea\">\n           Oradea\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">\n           Romania\n          </a>\n          and Cathedral-Basilica of\n          <a href=\"/wiki/Gy%C5%91r\" title=\"Gy\u0151r\">\n           Gy\u0151r\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">\n           Hungary\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Calendar_of_saints\" title=\"Calendar of saints\">\n           Feast\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          27 June\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Saint_symbolism\" title=\"Saint symbolism\">\n           Attributes\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Crown_of_St._Stephen\" title=\"Crown of St. Stephen\">\n           Holy Crown of St. Stephen I\n          </a>\n          <br/>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Long_sword\" title=\"Long sword\">\n           Long sword\n          </a>\n          <br/>\n          <a href=\"/wiki/Angel\" title=\"Angel\">\n           Two angels\n          </a>\n          <br/>\n          <a href=\"/wiki/Banner\" title=\"Banner\">\n           Banner\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Patron_saint\" title=\"Patron saint\">\n           Patronage\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          Patron Saint of\n          <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">\n           Hungary\n          </a>\n          <br/>\n          Patron Saint of the\n          <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kelys\" title=\"Sz\u00e9kelys\">\n           Sz\u00e9kelys\n          </a>\n          <br/>\n          Protector against pestilence\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <p>\n       G\u00e1bor Klaniczay emphasizes that Ladislaus \"seemed expressly designed to personify the knight-king ideal\" of his age.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002173_107-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002173-107\">\n         [107]\n        </a>\n       </sup>\n       During the reign of Ladislaus's successor,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Coloman_the_Learned\" title=\"Coloman the Learned\">\n        Coloman the Learned\n       </a>\n       , Bishop\n       <a href=\"/wiki/Hartvik\" title=\"Hartvik\">\n        Hartvik\n       </a>\n       said that Ladislaus's \"character was distinguished by the respectability of morals and remarkable for the splendor of his virtues\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996122_80-6\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996122-80\">\n         [80]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-111\">\n        <a href=\"#cite_note-111\">\n         [111]\n        </a>\n       </sup>\n       The so-called\n       <i>\n        Gesta Ladislai regis\n       </i>\n       (\"The Deeds of King Ladislaus\"), which are the texts about Ladislaus's life and reign preserved in 14th-century Hungarian chronicles, were written during Coloman's rule.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002173_107-4\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002173-107\">\n         [107]\n        </a>\n       </sup>\n       Five significant events of Ladislaus's life, which were not included in his official legend, were only preserved in the\n       <i>\n        Gesta\n       </i>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002176\u2013177_22-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002176\u2013177-22\">\n         [22]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       The most popular story describes Ladislaus's fight with a \"\n       <a href=\"/wiki/Turkic_peoples\" title=\"Turkic peoples\">\n        Cuman\n       </a>\n       \" warrior after the\n       <a href=\"/wiki/Battle_of_Kerl%C3%A9s\" title=\"Battle of Kerl\u00e9s\">\n        Battle of Kerl\u00e9s\n       </a>\n       (at present-day\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Chirale%C8%99\" title=\"Chirale\u0219\">\n        Chirale\u0219\n       </a>\n       , Romania) in 1068.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002177,_190_112-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002177,_190-112\">\n         [112]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEL\u00e1szl\u00f31996142_113-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEL\u00e1szl\u00f31996142-113\">\n         [113]\n        </a>\n       </sup>\n       In the battle, the united armies of Solomon, G\u00e9za and Ladislaus routed a band of\n       <a href=\"/wiki/Pechenegs\" title=\"Pechenegs\">\n        Pechenegs\n       </a>\n       or\n       <a href=\"/wiki/Oghuz_Turks\" title=\"Oghuz Turks\">\n        Oghuz Turks\n       </a>\n       who were plundering the eastern parts of the kingdom.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107_4-7\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107-4\">\n         [4]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEB\u00e1r\u00e1ny2012339\u2013340_114-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEB\u00e1r\u00e1ny2012339\u2013340-114\">\n         [114]\n        </a>\n       </sup>\n       According to the version recorded in the\n       <i>\n        Illuminated Chronicle\n       </i>\n       , Ladislaus spotted a pagan warrior fleeing from the battlefield with a captive Hungarian maiden.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEL\u00e1szl\u00f31996142_113-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEL\u00e1szl\u00f31996142-113\">\n         [113]\n        </a>\n       </sup>\n       Ladislaus pursued the \"Cuman\", but he could not stop him.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEL\u00e1szl\u00f31996143_115-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEL\u00e1szl\u00f31996143-115\">\n         [115]\n        </a>\n       </sup>\n       On Ladislaus's advice, the maiden pulled the warrior off his horse, allowing Ladislaus to kill the \"Cuman\" after a long fight on the ground.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEL\u00e1szl\u00f31996143_115-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEL\u00e1szl\u00f31996143-115\">\n         [115]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002190\u2013191_116-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002190\u2013191-116\">\n         [116]\n        </a>\n       </sup>\n       Archaeologist\n       <a href=\"/wiki/Gyula_L%C3%A1szl%C3%B3\" title=\"Gyula L\u00e1szl\u00f3\">\n        Gyula L\u00e1szl\u00f3\n       </a>\n       says that murals depicting this legend in medieval churches preserved the elements of pagan myths, including a \"struggle between forces of light and darkness\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEL\u00e1szl\u00f31996142_113-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEL\u00e1szl\u00f31996142-113\">\n         [113]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002192\u2013193_117-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002192\u2013193-117\">\n         [117]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r960796168\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n      <blockquote class=\"templatequote\">\n       <p>\n        [The] most blessed Duke Ladislaus saw one of the pagans who was carrying off on his horse a beautiful Hungarian girl. The saintly Duke Ladislaus thought that it was the daughter of the\n        <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Oradea_Mare\" title=\"Roman Catholic Diocese of Oradea Mare\">\n         Bishop of Warad\n        </a>\n        , and although he was seriously vounded, he swiftly pursued him on his horse, which he called by the name of Zug. When he caught up with him and wished to spear him, he could not do so, for neither could his own horse go any faster nor did the other's horse yield any ground, but there remained the distance of a man's arm between his spear and the Coman's back. So the saintly Duke Ladislaus shouted to the girl and said: \"Fair sister, take hold of the Coman by his belt and throw yourself to the ground.\" Which she did; and the saintly Duke Ladislaus was about to spear him as he lay upon the ground, for he wished to kill him. But the girl strongly pleaded with him not to kill him, but to let him go. Whence it is to be seen that there is no faith in women; for it was probably because of strong carnal love that she wished him to go free. But after having fought for a long time with him and unmanned him, the saintly Duke killed him. But the girl was not the bishop's daughter.\n       </p>\n       <div class=\"templatequotecite\">\n        \u2014\n        <cite>\n         <i>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Illuminated_Chronicle\" title=\"Illuminated Chronicle\">\n           The Hungarian Illuminated Chronicle\n          </a>\n         </i>\n         <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-118\">\n          <a href=\"#cite_note-118\">\n           [118]\n          </a>\n         </sup>\n        </cite>\n       </div>\n      </blockquote>\n      <p>\n       During the reign of\n       <a href=\"/wiki/Stephen_II_of_Hungary\" title=\"Stephen II of Hungary\">\n        Stephen II of Hungary\n       </a>\n       , Ladislaus's shrine in the cathedral of V\u00e1rad became a preferred venue for\n       <a href=\"/wiki/Trial_by_ordeal\" title=\"Trial by ordeal\">\n        trials by ordeal\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996123_119-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996123-119\">\n         [119]\n        </a>\n       </sup>\n       However, it cannot be determined whether Ladislaus became subject to veneration soon after his death, or if his cult emerged after he was canonized by\n       <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_III_of_Hungary\" title=\"B\u00e9la III of Hungary\">\n        B\u00e9la III of Hungary\n       </a>\n       on 27 June 1192.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002174,_182_120-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002174,_182-120\">\n         [120]\n        </a>\n       </sup>\n       B\u00e9la had lived in the\n       <a href=\"/wiki/Byzantine_Empire\" title=\"Byzantine Empire\">\n        Byzantine\n       </a>\n       court, where Ladislaus's daughter, Irene, was venerated as a saint.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002182_121-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002182-121\">\n         [121]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       According to Thomas the Archdeacon,\n       <a href=\"/wiki/Pope_Innocent_III\" title=\"Pope Innocent III\">\n        Pope Innocent III\n       </a>\n       declared that Ladislaus \"should be enrolled in the catalogue of saints\", but his report is unreliable, because\n       <a href=\"/wiki/Pope_Celestine_III\" title=\"Pope Celestine III\">\n        Celestine III\n       </a>\n       was Pope at the time.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002185_122-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002185-122\">\n         [122]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-123\">\n        <a href=\"#cite_note-123\">\n         [123]\n        </a>\n       </sup>\n       Celestine III's bulls and charters make no reference to Ladislaus's canonization, implying that Ladislaus was canonized without the Holy See's authorization.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002185\u2013186_124-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002185\u2013186-124\">\n         [124]\n        </a>\n       </sup>\n       The nearly contemporaneous\n       <i>\n        <a href=\"/wiki/Regestrum_Varadinense\" title=\"Regestrum Varadinense\">\n         Regestrum Varadinense\n        </a>\n       </i>\n       says that a\n       <a href=\"/wiki/Serfdom\" title=\"Serfdom\">\n        bondsman\n       </a>\n       , named \"Tekus, son of the craftsman D\u00e9nes\", opened Ladislaus's tomb at the beginning of the ceremony, after which Tekus was granted freedom.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002186_97-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002186-97\">\n         [97]\n        </a>\n       </sup>\n       Parts of Ladislaus's head and right hand were severed so that they could be distributed as relics.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002186_97-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002186-97\">\n         [97]\n        </a>\n       </sup>\n       The 15th-century silver\n       <a href=\"/wiki/Reliquary\" title=\"Reliquary\">\n        reliquary\n       </a>\n       that contains Ladislaus's head is displayed in the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Cathedral_Basilica_of_the_Assumption_of_Our_Lady,_Gy%C5%91r\" title=\"Cathedral Basilica of the Assumption of Our Lady, Gy\u0151r\">\n        Gy\u0151r Cathedral\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-125\">\n        <a href=\"#cite_note-125\">\n         [125]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Ladislaus's official legend, which was compiled after 1204,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002186_97-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002186-97\">\n         [97]\n        </a>\n       </sup>\n       attributes a number of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Miracles\" title=\"Miracles\">\n        miracles\n       </a>\n       to him.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTELanziLanzi2004142_126-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTELanziLanzi2004142-126\">\n         [126]\n        </a>\n       </sup>\n       According to one of his legends, a pestilence spread throughout the kingdom during Ladislaus's reign. Ladislaus prayed for a cure; he then shot an arrow into the air at random, hitting a herb which cured the illness.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTELanziLanzi2004142_126-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTELanziLanzi2004142-126\">\n         [126]\n        </a>\n       </sup>\n       This plant became known as \"\n       <a href=\"/wiki/Gentiana_cruciata\" title=\"Gentiana cruciata\">\n        Saint Ladislaus's herb\n       </a>\n       \" in Hungary.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTELanziLanzi2004142_126-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTELanziLanzi2004142-126\">\n         [126]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Ladislaus is a\n       <a href=\"/wiki/Patron_saint\" title=\"Patron saint\">\n        patron saint\n       </a>\n       of Hungary, especially along the borders.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTELanziLanzi2004142_126-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTELanziLanzi2004142-126\">\n         [126]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEL\u00e1szl\u00f31996145_127-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEL\u00e1szl\u00f31996145-127\">\n         [127]\n        </a>\n       </sup>\n       In particular, soldiers and the\n       <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kelys\" title=\"Sz\u00e9kelys\">\n        Sz\u00e9kely people\n       </a>\n       venerate him.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996123_119-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996123-119\">\n         [119]\n        </a>\n       </sup>\n       A late medieval legend says that Ladislaus appeared at the head of a Sz\u00e9kely army fighting against and routing a plundering band of Tatars in 1345.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996123_119-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996123-119\">\n         [119]\n        </a>\n       </sup>\n       He is also called upon during times of pestilence.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTELanziLanzi2004142_126-4\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTELanziLanzi2004142-126\">\n         [126]\n        </a>\n       </sup>\n       He is often depicted as a mature, bearded man wearing a royal crown and holding a long sword or\n       <a href=\"/wiki/Banner\" title=\"Banner\">\n        banner\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTELanziLanzi2004142_126-5\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTELanziLanzi2004142-126\">\n         [126]\n        </a>\n       </sup>\n       He is also shown on his knees before a deer, or in the company of two angels.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTELanziLanzi2004142_126-6\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTELanziLanzi2004142-126\">\n         [126]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Gallery\">\n        Gallery\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Ladislaus_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Gallery\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <center>\n       <ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n        <li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\">\n         <div style=\"width: 155px\">\n          <div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\">\n           <div style=\"margin:41px auto;\">\n            <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Derzs4.jpg\">\n             <img alt=\"A knight riding a horse and taking a lance\" data-file-height=\"720\" data-file-width=\"1280\" decoding=\"async\" height=\"68\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Derzs4.jpg/120px-Derzs4.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Derzs4.jpg/180px-Derzs4.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Derzs4.jpg/240px-Derzs4.jpg 2x\" width=\"120\"/>\n            </a>\n           </div>\n          </div>\n          <div class=\"gallerytext\">\n           <p>\n            St. Ladislaus chasing the \"\n            <a href=\"/wiki/Turkic_peoples\" title=\"Turkic peoples\">\n             Cuman\n            </a>\n            \" warrior (in the\n            <a href=\"/wiki/Unitarian_Church_of_Transylvania\" title=\"Unitarian Church of Transylvania\">\n             Unitarian\n            </a>\n            <a href=\"/wiki/D%C3%A2rjiu_fortified_church\" title=\"D\u00e2rjiu fortified church\">\n             church\n            </a>\n            of\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Sz%C3%A9kelyderzs\" title=\"Sz\u00e9kelyderzs\">\n             Sz\u00e9kelyderzs\n            </a>\n            in D\u00e2rjiu,\n            <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">\n             Romania\n            </a>\n            )\n           </p>\n          </div>\n         </div>\n        </li>\n        <li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\">\n         <div style=\"width: 155px\">\n          <div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\">\n           <div style=\"margin:15px auto;\">\n            <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Laszlo-Coronation-ChroniconPictum.jpg\">\n             <img alt=\"Two bishops and two angels put a crown on the head of a man who is surrounded by people.\" data-file-height=\"2210\" data-file-width=\"1720\" decoding=\"async\" height=\"120\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Laszlo-Coronation-ChroniconPictum.jpg/93px-Laszlo-Coronation-ChroniconPictum.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Laszlo-Coronation-ChroniconPictum.jpg/140px-Laszlo-Coronation-ChroniconPictum.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Laszlo-Coronation-ChroniconPictum.jpg/187px-Laszlo-Coronation-ChroniconPictum.jpg 2x\" width=\"93\"/>\n            </a>\n           </div>\n          </div>\n          <div class=\"gallerytext\">\n           <p>\n            Angels crowning St. Ladislaus (from the\n            <i>\n             <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Illuminated_Chronicle\" title=\"Illuminated Chronicle\">\n              Illuminated Chronicle\n             </a>\n            </i>\n            )\n           </p>\n          </div>\n         </div>\n        </li>\n        <li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\">\n         <div style=\"width: 155px\">\n          <div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\">\n           <div style=\"margin:15px auto;\">\n            <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Simone_Martini_-_St_Ladislaus,_King_of_Hungary_-_WGA21428.jpg\">\n             <img alt=\"A bearded middle-aged man wearing a crown\" data-file-height=\"1058\" data-file-width=\"537\" decoding=\"async\" height=\"120\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Simone_Martini_-_St_Ladislaus%2C_King_of_Hungary_-_WGA21428.jpg/61px-Simone_Martini_-_St_Ladislaus%2C_King_of_Hungary_-_WGA21428.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Simone_Martini_-_St_Ladislaus%2C_King_of_Hungary_-_WGA21428.jpg/91px-Simone_Martini_-_St_Ladislaus%2C_King_of_Hungary_-_WGA21428.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Simone_Martini_-_St_Ladislaus%2C_King_of_Hungary_-_WGA21428.jpg/122px-Simone_Martini_-_St_Ladislaus%2C_King_of_Hungary_-_WGA21428.jpg 2x\" width=\"61\"/>\n            </a>\n           </div>\n          </div>\n          <div class=\"gallerytext\">\n           <p>\n            <i>\n             Saint Ladislaus\n            </i>\n            by\n            <a href=\"/wiki/Simone_Martini\" title=\"Simone Martini\">\n             Simone Martini\n            </a>\n            (in the Museo Civico di Santa Maria della Consolazione,\n            <a href=\"/wiki/Altomonte\" title=\"Altomonte\">\n             Altomonte\n            </a>\n            ,\n            <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">\n             Italy\n            </a>\n            )\n           </p>\n          </div>\n         </div>\n        </li>\n        <li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\">\n         <div style=\"width: 155px\">\n          <div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\">\n           <div style=\"margin:15px auto;\">\n            <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Szent_L%C3%A1szl%C3%B3_legenda_4.jpg\">\n             <img alt=\"A coffin surrounded by bishops and other people\" data-file-height=\"1014\" data-file-width=\"700\" decoding=\"async\" height=\"120\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Szent_L%C3%A1szl%C3%B3_legenda_4.jpg/83px-Szent_L%C3%A1szl%C3%B3_legenda_4.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Szent_L%C3%A1szl%C3%B3_legenda_4.jpg/124px-Szent_L%C3%A1szl%C3%B3_legenda_4.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Szent_L%C3%A1szl%C3%B3_legenda_4.jpg/166px-Szent_L%C3%A1szl%C3%B3_legenda_4.jpg 2x\" width=\"83\"/>\n            </a>\n           </div>\n          </div>\n          <div class=\"gallerytext\">\n           <p>\n            1. Burial of St. Ladislaus. 2. Persons praying at his tomb. 3. A rich man unable to lift a silver tray from his tomb. 4. A poor man lifting the silver tray. (from the\n            <i>\n             <a href=\"/wiki/Anjou_Legendarium\" title=\"Anjou Legendarium\">\n              Anjou Legendarium\n             </a>\n            </i>\n            )\n           </p>\n          </div>\n         </div>\n        </li>\n        <li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\">\n         <div style=\"width: 155px\">\n          <div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\">\n           <div style=\"margin:15px auto;\">\n            <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:LaszloOradea.jpg\">\n             <img alt=\"A sculpture of a bearded man wearing a crown\" data-file-height=\"640\" data-file-width=\"480\" decoding=\"async\" height=\"120\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/LaszloOradea.jpg/90px-LaszloOradea.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/LaszloOradea.jpg/135px-LaszloOradea.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/LaszloOradea.jpg/180px-LaszloOradea.jpg 2x\" width=\"90\"/>\n            </a>\n           </div>\n          </div>\n          <div class=\"gallerytext\">\n           <p>\n            St. Ladislaus's\n            <a href=\"/wiki/Reliquary\" title=\"Reliquary\">\n             reliquary\n            </a>\n            of the late 19th-century (in the Cathedral-Basilica of\n            <a href=\"/wiki/Oradea\" title=\"Oradea\">\n             Oradea\n            </a>\n            ,\n            <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">\n             Romania\n            </a>\n            )\n           </p>\n          </div>\n         </div>\n        </li>\n       </ul>\n      </center>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">\n        See also\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Ladislaus_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: See also\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div aria-label=\"Portals\" class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\">\n       <ul style=\"margin:0.1em 0 0\">\n        <li style=\"display:inline\">\n         <span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\">\n          <span style=\"margin:0 0.5em\">\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:P_vip.svg\">\n            <img alt=\"P vip.svg\" data-file-height=\"1944\" data-file-width=\"1911\" decoding=\"async\" height=\"21\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/21px-P_vip.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/31px-P_vip.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/41px-P_vip.svg.png 2x\" width=\"21\"/>\n           </a>\n          </span>\n          <a href=\"/wiki/Portal:Biography\" title=\"Portal:Biography\">\n           Biography portal\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li style=\"display:inline\">\n         <span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\">\n          <span style=\"margin:0 0.5em\">\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\">\n            <img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" data-file-height=\"600\" data-file-width=\"800\" decoding=\"async\" height=\"18\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/36px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/48px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" width=\"24\"/>\n           </a>\n          </span>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" title=\"Portal:Catholicism\">\n           Catholicism portal\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li style=\"display:inline\">\n         <span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\">\n          <span style=\"margin:0 0.5em\">\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Gloriole_blur.svg\">\n            <img alt=\"Gloriole blur.svg\" data-file-height=\"28\" data-file-width=\"32\" decoding=\"async\" height=\"21\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/24px-Gloriole_blur.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/36px-Gloriole_blur.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/48px-Gloriole_blur.svg.png 2x\" width=\"24\"/>\n           </a>\n          </span>\n          <a href=\"/wiki/Portal:Saints\" title=\"Portal:Saints\">\n           Saints portal\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li style=\"display:inline\">\n         <span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\">\n          <span style=\"margin:0 0.5em\">\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Flag_of_Hungary.svg\">\n            <img alt=\"Flag of Hungary.svg\" data-file-height=\"600\" data-file-width=\"1200\" decoding=\"async\" height=\"12\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/24px-Flag_of_Hungary.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/36px-Flag_of_Hungary.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/48px-Flag_of_Hungary.svg.png 2x\" width=\"24\"/>\n           </a>\n          </span>\n          <a href=\"/wiki/Portal:Hungary\" title=\"Portal:Hungary\">\n           Hungary portal\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Szent_L%C3%A1szl%C3%B3_Infantry_Division\" title=\"Szent L\u00e1szl\u00f3 Infantry Division\">\n         Szent L\u00e1szl\u00f3 Infantry Division\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/New_England_(medieval)\" title=\"New England (medieval)\">\n         New England (medieval)\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"References\">\n        References\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Ladislaus_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: References\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n       <ol class=\"references\">\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002187-1\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002187_1-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKlaniczay2002\">\n           Klaniczay 2002\n          </a>\n          , p.\u00a0187.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEMakk1994394-2\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk1994394_2-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk1994394_2-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk1994394_2-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk1994394_2-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMakk1994\">\n           Makk 1994\n          </a>\n          , p.\u00a0394.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199678,_107-3\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199678,_107_3-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">\n           Krist\u00f3 &amp; Makk 1996\n          </a>\n          , pp.\u00a078, 107.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107-4\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107_4-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107_4-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107_4-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107_4-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107_4-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107_4-5\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              f\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107_4-6\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              g\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107_4-7\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              h\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">\n           Krist\u00f3 &amp; Makk 1996\n          </a>\n          , p.\u00a0107.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEB\u00e1r\u00e1ny2012338-5\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEB\u00e1r\u00e1ny2012338_5-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEB\u00e1r\u00e1ny2012338_5-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEB\u00e1r\u00e1ny2012338_5-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFB\u00e1r\u00e1ny2012\">\n           B\u00e1r\u00e1ny 2012\n          </a>\n          , p.\u00a0338.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002174-6\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002174_6-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKlaniczay2002\">\n           Klaniczay 2002\n          </a>\n          , p.\u00a0174.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Gallus_27_97-7\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-Gallus_27_97_7-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Gallus_27_97_7-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           The Deeds of the Princes of the Poles\n          </i>\n          (ch. 27.), p. 97.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKontler199960-8\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler199960_8-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler199960_8-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKontler1999\">\n           Kontler 1999\n          </a>\n          , p.\u00a060.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel200130-9\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200130_9-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFEngel2001\">\n           Engel 2001\n          </a>\n          , p.\u00a030.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199679-10\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199679_10-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">\n           Krist\u00f3 &amp; Makk 1996\n          </a>\n          , p.\u00a079.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-11\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-11\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           The Hungarian Illuminated Chronicle\n          </i>\n          (ch. 65.92), p. 115.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198188-12\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198188_12-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198188_12-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREF\u00c9rszegiSolymosi1981\">\n           \u00c9rszegi &amp; Solymosi 1981\n          </a>\n          , p.\u00a088.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel200131-13\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200131_13-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200131_13-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFEngel2001\">\n           Engel 2001\n          </a>\n          , p.\u00a031.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKontler199961-14\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler199961_14-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKontler1999\">\n           Kontler 1999\n          </a>\n          , p.\u00a061.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTERobinson199953-15\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERobinson199953_15-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFRobinson1999\">\n           Robinson 1999\n          </a>\n          , p.\u00a053.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198188\u201389-16\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198188\u201389_16-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREF\u00c9rszegiSolymosi1981\">\n           \u00c9rszegi &amp; Solymosi 1981\n          </a>\n          , pp.\u00a088\u201389.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartl\u010ci\u010dajKoh\u00fatovaLetz200226\u201327-17\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartl\u010ci\u010dajKoh\u00fatovaLetz200226\u201327_17-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartl\u010ci\u010dajKoh\u00fatovaLetz200226\u201327_17-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFBartl\u010ci\u010dajKoh\u00fatovaLetz2002\">\n           Bartl et al. 2002\n          </a>\n          , pp.\u00a026\u201327.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198189-18\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198189_18-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198189_18-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREF\u00c9rszegiSolymosi1981\">\n           \u00c9rszegi &amp; Solymosi 1981\n          </a>\n          , p.\u00a089.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartl\u010ci\u010dajKoh\u00fatovaLetz200227-19\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartl\u010ci\u010dajKoh\u00fatovaLetz200227_19-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartl\u010ci\u010dajKoh\u00fatovaLetz200227_19-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartl\u010ci\u010dajKoh\u00fatovaLetz200227_19-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFBartl\u010ci\u010dajKoh\u00fatovaLetz2002\">\n           Bartl et al. 2002\n          </a>\n          , p.\u00a027.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201127-20\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201127_20-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFSteinh\u00fcbel2011\">\n           Steinh\u00fcbel 2011\n          </a>\n          , p.\u00a027.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996106-21\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996106_21-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996106_21-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">\n           Krist\u00f3 &amp; Makk 1996\n          </a>\n          , p.\u00a0106.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002176\u2013177-22\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002176\u2013177_22-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002176\u2013177_22-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKlaniczay2002\">\n           Klaniczay 2002\n          </a>\n          , pp.\u00a0176\u2013177.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107\u2013108-23\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107\u2013108_23-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">\n           Krist\u00f3 &amp; Makk 1996\n          </a>\n          , pp.\u00a0107\u2013108.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996109-24\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996109_24-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996109_24-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996109_24-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996109_24-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">\n           Krist\u00f3 &amp; Makk 1996\n          </a>\n          , p.\u00a0109.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-25\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-25\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           The Hungarian Illuminated Chronicle\n          </i>\n          (ch. 79.111), p. 119.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKosztolnyik198185-26\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik198185_26-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik198185_26-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik198185_26-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKosztolnyik1981\">\n           Kosztolnyik 1981\n          </a>\n          , p.\u00a085.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996110-27\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996110_27-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996110_27-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996110_27-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996110_27-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996110_27-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">\n           Krist\u00f3 &amp; Makk 1996\n          </a>\n          , p.\u00a0110.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201128-28\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201128_28-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201128_28-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201128_28-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201128_28-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201128_28-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFSteinh\u00fcbel2011\">\n           Steinh\u00fcbel 2011\n          </a>\n          , p.\u00a028.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198190-29\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198190_29-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198190_29-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198190_29-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREF\u00c9rszegiSolymosi1981\">\n           \u00c9rszegi &amp; Solymosi 1981\n          </a>\n          , p.\u00a090.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002177-30\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002177_30-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002177_30-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKlaniczay2002\">\n           Klaniczay 2002\n          </a>\n          , p.\u00a0177.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-31\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-31\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           The Hungarian Illuminated Chronicle\n          </i>\n          (ch. 83.120), p. 123.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-32\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-32\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           The Hungarian Illuminated Chronicle\n          </i>\n          (ch. 85.121), p. 124.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-33\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-33\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           The Hungarian Illuminated Chronicle\n          </i>\n          (ch. 84.121), p. 124.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199694-34\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199694_34-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199694_34-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">\n           Krist\u00f3 &amp; Makk 1996\n          </a>\n          , p.\u00a094.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002177\u2013178-35\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002177\u2013178_35-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKlaniczay2002\">\n           Klaniczay 2002\n          </a>\n          , pp.\u00a0177\u2013178.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-36\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-36\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           The Hungarian Illuminated Chronicle\n          </i>\n          (ch. 87\u201388.124), p. 125.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel200132-37\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200132_37-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200132_37-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFEngel2001\">\n           Engel 2001\n          </a>\n          , p.\u00a032.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-38\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-38\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           The Deeds of the Princes of the Poles\n          </i>\n          (ch. 27\u201328.), pp.\u00a097\u201399.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEManteuffel198297-39\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEManteuffel198297_39-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFManteuffel1982\">\n           Manteuffel 1982\n          </a>\n          , p.\u00a097.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996114-40\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996114_40-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996114_40-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">\n           Krist\u00f3 &amp; Makk 1996\n          </a>\n          , p.\u00a0114.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Chronicon_93_131_127-41\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-Chronicon_93_131_127_41-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Chronicon_93_131_127_41-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           The Hungarian Illuminated Chronicle\n          </i>\n          (ch. 93.131), p. 127.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKosztolnyik198193-42\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik198193_42-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik198193_42-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik198193_42-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKosztolnyik1981\">\n           Kosztolnyik 1981\n          </a>\n          , p.\u00a093.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-43\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-43\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           Laws of King Ladislas I\n          </i>\n          (Ladislas II:Preamble), p. 12.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKontler199962-44\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler199962_44-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler199962_44-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler199962_44-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKontler1999\">\n           Kontler 1999\n          </a>\n          , p.\u00a062.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel200133-45\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200133_45-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200133_45-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200133_45-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200133_45-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200133_45-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200133_45-5\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              f\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFEngel2001\">\n           Engel 2001\n          </a>\n          , p.\u00a033.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-46\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-46\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           Laws of King Ladislas I\n          </i>\n          (Ladislas II:12), pp.\u00a014\u201316.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996117\u2013118-47\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996117\u2013118_47-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996117\u2013118_47-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">\n           Krist\u00f3 &amp; Makk 1996\n          </a>\n          , pp.\u00a0117\u2013118.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKosztolnyik198194-48\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik198194_48-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik198194_48-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik198194_48-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKosztolnyik1981\">\n           Kosztolnyik 1981\n          </a>\n          , p.\u00a094.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996118-49\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996118_49-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996118_49-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996118_49-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996118_49-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996118_49-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996118_49-5\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              f\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996118_49-6\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              g\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">\n           Krist\u00f3 &amp; Makk 1996\n          </a>\n          , p.\u00a0118.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198192-50\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198192_50-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198192_50-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198192_50-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREF\u00c9rszegiSolymosi1981\">\n           \u00c9rszegi &amp; Solymosi 1981\n          </a>\n          , p.\u00a092.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTERobinson1999191-51\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERobinson1999191_51-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFRobinson1999\">\n           Robinson 1999\n          </a>\n          , p.\u00a0191.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996119-52\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996119_52-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996119_52-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996119_52-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996119_52-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996119_52-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">\n           Krist\u00f3 &amp; Makk 1996\n          </a>\n          , p.\u00a0119.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEManteuffel198298-53\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEManteuffel198298_53-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFManteuffel1982\">\n           Manteuffel 1982\n          </a>\n          , p.\u00a098.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Chronicon_94_133_128-54\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-Chronicon_94_133_128_54-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Chronicon_94_133_128_54-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           The Hungarian Illuminated Chronicle\n          </i>\n          (ch. 94.133), p. 128.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKontler199963-55\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler199963_55-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler199963_55-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKontler1999\">\n           Kontler 1999\n          </a>\n          , p.\u00a063.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKontler199964-56\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler199964_56-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKontler1999\">\n           Kontler 1999\n          </a>\n          , p.\u00a064.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-57\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-57\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           Hartvic, Life of King Stephen of Hungary\n          </i>\n          (ch. 24.), p. 393.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198193-58\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198193_58-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198193_58-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198193_58-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9rszegiSolymosi198193_58-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREF\u00c9rszegiSolymosi1981\">\n           \u00c9rszegi &amp; Solymosi 1981\n          </a>\n          , p.\u00a093.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996121-59\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996121_59-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996121_59-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">\n           Krist\u00f3 &amp; Makk 1996\n          </a>\n          , p.\u00a0121.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTERobinson1999263-60\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERobinson1999263_60-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFRobinson1999\">\n           Robinson 1999\n          </a>\n          , p.\u00a0263.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-61\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-61\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           Bernold of St Blasien, Chronicle\n          </i>\n          (year 1087), p. 290.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKosztolnyik1981100-62\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik1981100_62-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik1981100_62-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKosztolnyik1981\">\n           Kosztolnyik 1981\n          </a>\n          , p.\u00a0100.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996120-63\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996120_63-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996120_63-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996120_63-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996120_63-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">\n           Krist\u00f3 &amp; Makk 1996\n          </a>\n          , p.\u00a0120.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEFine1991283-64\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine1991283_64-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine1991283_64-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFFine1991\">\n           Fine 1991\n          </a>\n          , p.\u00a0283.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTECurta2006265-65\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2006265_65-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2006265_65-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2006265_65-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2006265_65-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2006265_65-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFCurta2006\">\n           Curta 2006\n          </a>\n          , p.\u00a0265.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEMaga\u0161200748-66\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMaga\u0161200748_66-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMaga\u0161200748_66-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMaga\u01612007\">\n           Maga\u0161 2007\n          </a>\n          , p.\u00a048.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEFine1991282,_284-67\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine1991282,_284_67-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFFine1991\">\n           Fine 1991\n          </a>\n          , pp.\u00a0282, 284.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-68\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-68\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           Archdeacon Thomas of Split: History of the Bishops of Salona and Split\n          </i>\n          (ch. 17.), p. 93.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEB\u00e1r\u00e1ny2012345-69\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEB\u00e1r\u00e1ny2012345_69-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFB\u00e1r\u00e1ny2012\">\n           B\u00e1r\u00e1ny 2012\n          </a>\n          , p.\u00a0345.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEMaga\u0161200748\u201349-70\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMaga\u0161200748\u201349_70-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMaga\u01612007\">\n           Maga\u0161 2007\n          </a>\n          , pp.\u00a048\u201349.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEFine1991284-71\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine1991284_71-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine1991284_71-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine1991284_71-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFFine1991\">\n           Fine 1991\n          </a>\n          , p.\u00a0284.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKosztolnyik1981101-72\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik1981101_72-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik1981101_72-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik1981101_72-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKosztolnyik1981\">\n           Kosztolnyik 1981\n          </a>\n          , p.\u00a0101.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTECurta2006266-73\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2006266_73-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFCurta2006\">\n           Curta 2006\n          </a>\n          , p.\u00a0266.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996121\u2013122-74\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996121\u2013122_74-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">\n           Krist\u00f3 &amp; Makk 1996\n          </a>\n          , pp.\u00a0121\u2013122.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel200134-75\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200134_75-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFEngel2001\">\n           Engel 2001\n          </a>\n          , p.\u00a034.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEMakkThoroczkay2006143-76\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakkThoroczkay2006143_76-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakkThoroczkay2006143_76-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMakkThoroczkay2006\">\n           Makk &amp; Thoroczkay 2006\n          </a>\n          , p.\u00a0143.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEMadgearu201398-77\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMadgearu201398_77-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMadgearu201398_77-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMadgearu2013\">\n           Madgearu 2013\n          </a>\n          , p.\u00a098.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEB\u00e1r\u00e1ny2012340-78\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEB\u00e1r\u00e1ny2012340_78-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEB\u00e1r\u00e1ny2012340_78-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFB\u00e1r\u00e1ny2012\">\n           B\u00e1r\u00e1ny 2012\n          </a>\n          , p.\u00a0340.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Chronicon_98_138_129-79\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-Chronicon_98_138_129_79-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Chronicon_98_138_129_79-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           The Hungarian Illuminated Chronicle\n          </i>\n          (ch. 98.138), p. 129.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996122-80\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996122_80-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996122_80-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996122_80-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996122_80-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996122_80-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996122_80-5\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              f\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996122_80-6\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              g\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">\n           Krist\u00f3 &amp; Makk 1996\n          </a>\n          , p.\u00a0122.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEB\u00e1r\u00e1ny2012339-81\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEB\u00e1r\u00e1ny2012339_81-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFB\u00e1r\u00e1ny2012\">\n           B\u00e1r\u00e1ny 2012\n          </a>\n          , p.\u00a0339.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKosztolnyik1981102-82\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik1981102_82-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKosztolnyik1981\">\n           Kosztolnyik 1981\n          </a>\n          , p.\u00a0102.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKosztolnyik1981103-83\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik1981103_83-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKosztolnyik1981\">\n           Kosztolnyik 1981\n          </a>\n          , p.\u00a0103.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-84\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-84\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           Bernold of St Blasien, Chronicle\n          </i>\n          (year 1092), p. 307.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-85\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-85\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           The letters of Henry IV: Henry thanks Duke Almus for his support and promises him a reward, p. 171.\n          </i>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEMakkThoroczkay2006163-86\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakkThoroczkay2006163_86-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMakkThoroczkay2006\">\n           Makk &amp; Thoroczkay 2006\n          </a>\n          , p.\u00a0163.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996122,_133-87\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996122,_133_87-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">\n           Krist\u00f3 &amp; Makk 1996\n          </a>\n          , pp.\u00a0122, 133.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996116-88\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996116_88-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">\n           Krist\u00f3 &amp; Makk 1996\n          </a>\n          , p.\u00a0116.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKosztolnyik1981105-89\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik1981105_89-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKosztolnyik1981\">\n           Kosztolnyik 1981\n          </a>\n          , p.\u00a0105.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKosztolnyik1981108-90\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik1981108_90-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKosztolnyik1981\">\n           Kosztolnyik 1981\n          </a>\n          , p.\u00a0108.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996117-91\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996117_91-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">\n           Krist\u00f3 &amp; Makk 1996\n          </a>\n          , p.\u00a0117.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel200143-92\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200143_92-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFEngel2001\">\n           Engel 2001\n          </a>\n          , p.\u00a043.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEManteuffel1982101-93\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEManteuffel1982101_93-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEManteuffel1982101_93-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFManteuffel1982\">\n           Manteuffel 1982\n          </a>\n          , p.\u00a0101.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEManteuffel1982101\u2013102-94\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEManteuffel1982101\u2013102_94-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFManteuffel1982\">\n           Manteuffel 1982\n          </a>\n          , pp.\u00a0101\u2013102.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKosztolnyik1981104-95\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKosztolnyik1981104_95-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKosztolnyik1981\">\n           Kosztolnyik 1981\n          </a>\n          , p.\u00a0104.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-96\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-96\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           The Hungarian Illuminated Chronicle\n          </i>\n          (ch. 100.139), p. 130.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002186-97\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002186_97-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002186_97-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002186_97-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002186_97-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKlaniczay2002\">\n           Klaniczay 2002\n          </a>\n          , p.\u00a0186.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002418-98\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002418_98-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKlaniczay2002\">\n           Klaniczay 2002\n          </a>\n          , p.\u00a0418.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEFont200115-99\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFont200115_99-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFont200115_99-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFFont2001\">\n           Font 2001\n          </a>\n          , p.\u00a015.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-100\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-100\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           The Hungarian Illuminated Chronicle\n          </i>\n          (ch. 101.139), p. 130.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002175-101\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002175_101-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002175_101-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKlaniczay2002\">\n           Klaniczay 2002\n          </a>\n          , p.\u00a0175.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107,_Appendices_1\u20132-102\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996107,_Appendices_1\u20132_102-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">\n           Krist\u00f3 &amp; Makk 1996\n          </a>\n          , p.\u00a0107, Appendices 1\u20132.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEWiszewski201029\u201330,_60,_376-103\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWiszewski201029\u201330,_60,_376_103-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFWiszewski2010\">\n           Wiszewski 2010\n          </a>\n          , pp.\u00a029\u201330, 60, 376.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEFerdinandy2000208,_Appendix-104\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFerdinandy2000208,_Appendix_104-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFFerdinandy2000\">\n           Ferdinandy 2000\n          </a>\n          , p.\u00a0208, Appendix.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996Appendix_2-105\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996Appendix_2_105-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">\n           Krist\u00f3 &amp; Makk 1996\n          </a>\n          , p.\u00a0Appendix 2.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996Appendices_1\u20132-106\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996Appendices_1\u20132_106-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">\n           Krist\u00f3 &amp; Makk 1996\n          </a>\n          , pp.\u00a0Appendices 1\u20132.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002173-107\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002173_107-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002173_107-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002173_107-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002173_107-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002173_107-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKlaniczay2002\">\n           Klaniczay 2002\n          </a>\n          , p.\u00a0173.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel200137-108\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200137_108-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200137_108-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFEngel2001\">\n           Engel 2001\n          </a>\n          , p.\u00a037.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel2001115-109\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel2001115_109-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFEngel2001\">\n           Engel 2001\n          </a>\n          , p.\u00a0115.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTECartledge201136-110\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECartledge201136_110-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFCartledge2011\">\n           Cartledge 2011\n          </a>\n          , p.\u00a036.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-111\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-111\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           Hartvic, Life of King Stephen of Hungary\n          </i>\n          (ch. 24.), p. 394.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002177,_190-112\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002177,_190_112-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKlaniczay2002\">\n           Klaniczay 2002\n          </a>\n          , pp.\u00a0177, 190.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEL\u00e1szl\u00f31996142-113\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEL\u00e1szl\u00f31996142_113-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEL\u00e1szl\u00f31996142_113-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEL\u00e1szl\u00f31996142_113-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFL\u00e1szl\u00f31996\">\n           L\u00e1szl\u00f3 1996\n          </a>\n          , p.\u00a0142.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEB\u00e1r\u00e1ny2012339\u2013340-114\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEB\u00e1r\u00e1ny2012339\u2013340_114-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFB\u00e1r\u00e1ny2012\">\n           B\u00e1r\u00e1ny 2012\n          </a>\n          , pp.\u00a0339\u2013340.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEL\u00e1szl\u00f31996143-115\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEL\u00e1szl\u00f31996143_115-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEL\u00e1szl\u00f31996143_115-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFL\u00e1szl\u00f31996\">\n           L\u00e1szl\u00f3 1996\n          </a>\n          , p.\u00a0143.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002190\u2013191-116\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002190\u2013191_116-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKlaniczay2002\">\n           Klaniczay 2002\n          </a>\n          , pp.\u00a0190\u2013191.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002192\u2013193-117\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002192\u2013193_117-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKlaniczay2002\">\n           Klaniczay 2002\n          </a>\n          , pp.\u00a0192\u2013193.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-118\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-118\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           The Hungarian Illuminated Chronicle\n          </i>\n          (ch. 73\u201374.103), p. 119.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996123-119\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996123_119-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996123_119-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996123_119-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">\n           Krist\u00f3 &amp; Makk 1996\n          </a>\n          , p.\u00a0123.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002174,_182-120\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002174,_182_120-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKlaniczay2002\">\n           Klaniczay 2002\n          </a>\n          , pp.\u00a0174, 182.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002182-121\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002182_121-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKlaniczay2002\">\n           Klaniczay 2002\n          </a>\n          , p.\u00a0182.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002185-122\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002185_122-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKlaniczay2002\">\n           Klaniczay 2002\n          </a>\n          , p.\u00a0185.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-123\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-123\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           Archdeacon Thomas of Split: History of the Bishops of Salona and Split\n          </i>\n          (ch. 23.), p. 133.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002185\u2013186-124\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002185\u2013186_124-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFKlaniczay2002\">\n           Klaniczay 2002\n          </a>\n          , pp.\u00a0185\u2013186.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-125\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-125\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150217131839/http://gyor.egyhazmegye.hu/egyhazmegyenk/tortenet/a-szent-laszlo-herma\" rel=\"nofollow\">\n            \"Egyh\u00e1zmegy\u00e9nk: T\u00f6rt\u00e9net \u2013 A Szent L\u00e1szl\u00f3 herma [Our Diocese: History \u2013 St Ladislaus's reliquary]\"\n           </a>\n           .\n           <i>\n            Gy\u0151ri Egyh\u00e1zmegye [Diocese of Gy\u0151r]\n           </i>\n           . gyor.egyhazmegye.hu. 2008. Archived from\n           <a class=\"external text\" href=\"http://gyor.egyhazmegye.hu/egyhazmegyenk/tortenet/a-szent-laszlo-herma\" rel=\"nofollow\">\n            the original\n           </a>\n           on 17 February 2015\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             17 February\n            </span>\n            2015\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Gy%C5%91ri+Egyh%C3%A1zmegye+%5BDiocese+of+Gy%C5%91r%5D&amp;rft.atitle=Egyh%C3%A1zmegy%C3%A9nk%3A+T%C3%B6rt%C3%A9net+%E2%80%93+A+Szent+L%C3%A1szl%C3%B3+herma+%5BOur+Diocese%3A+History+%E2%80%93+St+Ladislaus%27s+reliquary%5D&amp;rft.date=2008&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgyor.egyhazmegye.hu%2Fegyhazmegyenk%2Ftortenet%2Fa-szent-laszlo-herma&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALadislaus+I+of+Hungary\">\n          </span>\n          <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">\n           .mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}\n          </style>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTELanziLanzi2004142-126\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELanziLanzi2004142_126-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELanziLanzi2004142_126-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELanziLanzi2004142_126-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELanziLanzi2004142_126-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELanziLanzi2004142_126-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELanziLanzi2004142_126-5\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              f\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELanziLanzi2004142_126-6\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              g\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFLanziLanzi2004\">\n           Lanzi &amp; Lanzi 2004\n          </a>\n          , p.\u00a0142.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEL\u00e1szl\u00f31996145-127\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEL\u00e1szl\u00f31996145_127-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFL\u00e1szl\u00f31996\">\n           L\u00e1szl\u00f3 1996\n          </a>\n          , p.\u00a0145.\n         </span>\n        </li>\n       </ol>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">\n        Sources\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Ladislaus_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Sources\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Primary_sources\">\n        Primary sources\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Ladislaus_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Primary sources\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r886047268\">\n       .mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}\n      </style>\n      <div class=\"refbegin reflist\" style=\"\">\n       <ul>\n        <li>\n         \"Bernold of St Blasien,\n         <i>\n          Chronicle\n         </i>\n         \" (2008). In Robinson, I. S. Eleventh-Century Germany: The Swabian Chronicles. Manchester University Press. pp.\u00a0245\u2013337.\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7190-7734-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-7190-7734-0\">\n          978-0-7190-7734-0\n         </a>\n         .\n        </li>\n        <li>\n         \"Hartvic, Life of King Stephen of Hungary\" (Translated by Nora Berend) (2001). In Head, Thomas.\n         <i>\n          Medieval Hagiography: An Anthology\n         </i>\n         . Routledge. pp.\u00a0378\u2013398.\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-415-93753-1\" title=\"Special:BookSources/0-415-93753-1\">\n          0-415-93753-1\n         </a>\n         .\n        </li>\n        <li>\n         \"The letters of Henry IV: Henry thanks Duke Almus for his support and promises him a reward\" (2000). In\n         <i>\n          Imperial Lives &amp; Letters of the Eleventh Century\n         </i>\n         (Translated by Theodor E. Mommsen and Karl F. Morrison, with a historical introduction and new suggested readings by Karl F. Morrison, edited by Robert L. Benson). Columbia University Press. pp.\u00a052\u2013100.\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-231-12121-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-231-12121-7\">\n          978-0-231-12121-7\n         </a>\n         .\n        </li>\n        <li>\n         <i>\n          The Deeds of the Princes of the Poles\n         </i>\n         (Translated and annotated by Paul W. Knoll and Frank Schaer with a preface by Thomas N. Bisson) (2003). CEU Press.\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-9241-40-7\" title=\"Special:BookSources/963-9241-40-7\">\n          963-9241-40-7\n         </a>\n         .\n        </li>\n        <li>\n         <i>\n          The Hungarian Illuminated Chronicle:\n         </i>\n         Chronica de Gestis Hungarorum (Edited by Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi) (1970). Corvina, Taplinger Publishing.\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8008-4015-1\" title=\"Special:BookSources/0-8008-4015-1\">\n          0-8008-4015-1\n         </a>\n         .\n        </li>\n        <li>\n         \"The Laws of King Ladislas I (1077\u20131095)\". In\n         <i>\n          The Laws of the Medieval Kingdom of Hungary, 1000\u20131301\n         </i>\n         (Translated and Edited by J\u00e1nos M. Bak, Gy\u00f6rgy B\u00f3nis, James Ross Sweeney with an essay on previous editions by Andor Czizmadia, Second revised edition, In collaboration with Leslie S. Domonkos) (1999). Charles Schlacks, Jr. Publishers. pp.\u00a011\u201322.\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-884445-29-2\" title=\"Special:BookSources/1-884445-29-2\">\n          1-884445-29-2\n         </a>\n         .\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/OCLC_(identifier)\" title=\"OCLC (identifier)\">\n          OCLC\n         </a>\n         <a class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/495379882\" rel=\"nofollow\">\n          495379882\n         </a>\n         .\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/OCLC_(identifier)\" title=\"OCLC (identifier)\">\n          OCLC\n         </a>\n         <a class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/248424393\" rel=\"nofollow\">\n          248424393\n         </a>\n         .\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/LCCN_(identifier)\" title=\"LCCN (identifier)\">\n          LCCN\n         </a>\n         <a class=\"external text\" href=\"https://lccn.loc.gov/89010492\" rel=\"nofollow\">\n          89-10492\n         </a>\n         .\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/OL_(identifier)\" title=\"OL (identifier)\">\n          OL\n         </a>\n         <a class=\"external text\" href=\"//openlibrary.org/books/OL12153527M\" rel=\"nofollow\">\n          12153527M\n         </a>\n         . (ISBN may be misprinted in the book as 88445-29-2).\n        </li>\n        <li>\n         <i>\n          Archdeacon Thomas of Split: History of the Bishops of Salona and Split\n         </i>\n         (Latin text by Olga Peri\u0107, edited, translated and annotated by Damir Karbi\u0107, Mirjana Matijevi\u0107 Sokol and James Ross Sweeney) (2006). CEU Press.\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-7326-59-6\" title=\"Special:BookSources/963-7326-59-6\">\n          963-7326-59-6\n         </a>\n         .\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Secondary_sources\">\n        Secondary sources\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Ladislaus_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Secondary sources\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r886047268\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n      <div class=\"refbegin reflist\" style=\"\">\n       <ul>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFB\u00e1r\u00e1ny2012\">\n          B\u00e1r\u00e1ny, Attila (2012). \"The Expansion of the Kingdom of Hungary in the Middle Ages (1000\u20131490)\".  In Berend, N\u00f3ra (ed.).\n          <i>\n           The Expansion of Central Europe in the Middle Ages\n          </i>\n          . Ashgate Variorum. pp.\u00a0333\u2013380.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4094-2245-7\" title=\"Special:BookSources/978-1-4094-2245-7\">\n           <bdi>\n            978-1-4094-2245-7\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+Expansion+of+the+Kingdom+of+Hungary+in+the+Middle+Ages+%281000%E2%80%931490%29&amp;rft.btitle=The+Expansion+of+Central+Europe+in+the+Middle+Ages&amp;rft.pages=333-380&amp;rft.pub=Ashgate+Variorum&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=978-1-4094-2245-7&amp;rft.aulast=B%C3%A1r%C3%A1ny&amp;rft.aufirst=Attila&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALadislaus+I+of+Hungary\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFBartl\u010ci\u010dajKoh\u00fatovaLetz2002\">\n          Bartl, J\u00falius; \u010ci\u010daj, Viliam; Koh\u00fatova, M\u00e1ria; Letz, R\u00f3bert; Sege\u0161, Vladim\u00edr; \u0160kvarna, Du\u0161an (2002).\n          <i>\n           Slovak History: Chronology &amp; Lexicon\n          </i>\n          . Bolchazy-Carducci Publishers, Slovensk\u00e9 Pedegogick\u00e9 Nakladatel'stvo.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-86516-444-4\" title=\"Special:BookSources/0-86516-444-4\">\n           <bdi>\n            0-86516-444-4\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Slovak+History%3A+Chronology+%26+Lexicon&amp;rft.pub=Bolchazy-Carducci+Publishers%2C+Slovensk%C3%A9+Pedegogick%C3%A9+Nakladatel%27stvo&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=0-86516-444-4&amp;rft.aulast=Bartl&amp;rft.aufirst=J%C3%BAlius&amp;rft.au=%C4%8Ci%C4%8Daj%2C+Viliam&amp;rft.au=Koh%C3%BAtova%2C+M%C3%A1ria&amp;rft.au=Letz%2C+R%C3%B3bert&amp;rft.au=Sege%C5%A1%2C+Vladim%C3%ADr&amp;rft.au=%C5%A0kvarna%2C+Du%C5%A1an&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALadislaus+I+of+Hungary\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFCartledge2011\">\n          Cartledge, Bryan (2011).\n          <i>\n           The Will to Survive: A History of Hungary\n          </i>\n          . C. Hurst &amp; Co.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-84904-112-6\" title=\"Special:BookSources/978-1-84904-112-6\">\n           <bdi>\n            978-1-84904-112-6\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Will+to+Survive%3A+A+History+of+Hungary&amp;rft.pub=C.+Hurst+%26+Co.&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-1-84904-112-6&amp;rft.aulast=Cartledge&amp;rft.aufirst=Bryan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALadislaus+I+of+Hungary\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFCurta2006\">\n          Curta, Florin (2006).\n          <span class=\"cs1-lock-registration\" title=\"Free registration required\">\n           <a class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/southeasterneuro0000curt\" rel=\"nofollow\">\n            <i>\n             Southeastern Europe in the Middle Ages, 500\u20131250\n            </i>\n           </a>\n          </span>\n          . Cambridge University Press.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-89452-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-89452-4\">\n           <bdi>\n            978-0-521-89452-4\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Southeastern+Europe+in+the+Middle+Ages%2C+500%E2%80%931250&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-0-521-89452-4&amp;rft.aulast=Curta&amp;rft.aufirst=Florin&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fsoutheasterneuro0000curt&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALadislaus+I+of+Hungary\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFEngel2001\">\n          Engel, P\u00e1l (2001).\n          <i>\n           The Realm of St Stephen: A History of Medieval Hungary, 895\u20131526\n          </i>\n          . I.B. Tauris Publishers.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-86064-061-3\" title=\"Special:BookSources/1-86064-061-3\">\n           <bdi>\n            1-86064-061-3\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Realm+of+St+Stephen%3A+A+History+of+Medieval+Hungary%2C+895%E2%80%931526&amp;rft.pub=I.B.+Tauris+Publishers&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=1-86064-061-3&amp;rft.aulast=Engel&amp;rft.aufirst=P%C3%A1l&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALadislaus+I+of+Hungary\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREF\u00c9rszegiSolymosi1981\">\n          \u00c9rszegi, G\u00e9za; Solymosi, L\u00e1szl\u00f3 (1981). \"Az \u00c1rp\u00e1dok kir\u00e1lys\u00e1ga, 1000\u20131301 [The Monarchy of the \u00c1rp\u00e1ds, 1000\u20131301]\".  In Solymosi, L\u00e1szl\u00f3 (ed.).\n          <i>\n           Magyarorsz\u00e1g t\u00f6rt\u00e9neti kronol\u00f3gi\u00e1ja, I: a kezdetekt\u0151l 1526-ig\n          </i>\n          [Historical Chronology of Hungary, Volume I: From the Beginning to 1526]\n          <i>\n           <span>\n           </span>\n          </i>\n          (in Hungarian). Akad\u00e9miai Kiad\u00f3. pp.\u00a079\u2013187.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-05-2661-1\" title=\"Special:BookSources/963-05-2661-1\">\n           <bdi>\n            963-05-2661-1\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Az+%C3%81rp%C3%A1dok+kir%C3%A1lys%C3%A1ga%2C+1000%E2%80%931301+%5BThe+Monarchy+of+the+%C3%81rp%C3%A1ds%2C+1000%E2%80%931301%5D&amp;rft.btitle=Magyarorsz%C3%A1g+t%C3%B6rt%C3%A9neti+kronol%C3%B3gi%C3%A1ja%2C+I%3A+a+kezdetekt%C5%91l+1526-ig+%5BHistorical+Chronology+of+Hungary%2C+Volume+I%3A+From+the+Beginning+to+1526%5D&amp;rft.pages=79-187&amp;rft.pub=Akad%C3%A9miai+Kiad%C3%B3&amp;rft.date=1981&amp;rft.isbn=963-05-2661-1&amp;rft.aulast=%C3%89rszegi&amp;rft.aufirst=G%C3%A9za&amp;rft.au=Solymosi%2C+L%C3%A1szl%C3%B3&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALadislaus+I+of+Hungary\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFFerdinandy2000\">\n          Ferdinandy, Mih\u00e1ly (2000).\n          <i>\n           III. Ott\u00f3, a szent cs\u00e1sz\u00e1r\n          </i>\n          [Otto III, the Holy Emperor]\n          <i>\n           <span>\n           </span>\n          </i>\n          (in Hungarian). Balassi Kiad\u00f3.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-506-336-9\" title=\"Special:BookSources/963-506-336-9\">\n           <bdi>\n            963-506-336-9\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=III.+Ott%C3%B3%2C+a+szent+cs%C3%A1sz%C3%A1r+%5BOtto+III%2C+the+Holy+Emperor%5D&amp;rft.pub=Balassi+Kiad%C3%B3&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=963-506-336-9&amp;rft.aulast=Ferdinandy&amp;rft.aufirst=Mih%C3%A1ly&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALadislaus+I+of+Hungary\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFFine1991\">\n          <a href=\"/wiki/John_Van_Antwerp_Fine_Jr.\" title=\"John Van Antwerp Fine Jr.\">\n           Fine, John V. A., Jr.\n          </a>\n          (1991) [1983].\n          <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Y0NBxG9Id58C\" rel=\"nofollow\">\n           <i>\n            The Early Medieval Balkans: A Critical Survey from the Sixth to the Late Twelfth Century\n           </i>\n          </a>\n          . Ann Arbor, Michigan: University of Michigan Press.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-472-08149-7\" title=\"Special:BookSources/0-472-08149-7\">\n           <bdi>\n            0-472-08149-7\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Early+Medieval+Balkans%3A+A+Critical+Survey+from+the+Sixth+to+the+Late+Twelfth+Century&amp;rft.place=Ann+Arbor%2C+Michigan&amp;rft.pub=University+of+Michigan+Press&amp;rft.date=1991&amp;rft.isbn=0-472-08149-7&amp;rft.aulast=Fine&amp;rft.aufirst=John+V.+A.%2C+Jr.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DY0NBxG9Id58C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALadislaus+I+of+Hungary\">\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFFont2001\">\n          Font, M\u00e1rta (2001).\n          <i>\n           Koloman the Learned, King of Hungary (Supervised by Gyula Krist\u00f3, Translated by Monika Mikl\u00e1n)\n          </i>\n          . M\u00e1rta Font (supported by the Publication Commission of the Faculty of Humanities of the University of P\u00e9cs).\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-482-521-4\" title=\"Special:BookSources/963-482-521-4\">\n           <bdi>\n            963-482-521-4\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Koloman+the+Learned%2C+King+of+Hungary+%28Supervised+by+Gyula+Krist%C3%B3%2C+Translated+by+Monika+Mikl%C3%A1n%29&amp;rft.pub=M%C3%A1rta+Font+%28supported+by+the+Publication+Commission+of+the+Faculty+of+Humanities+of+the+University+of+P%C3%A9cs%29&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=963-482-521-4&amp;rft.aulast=Font&amp;rft.aufirst=M%C3%A1rta&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALadislaus+I+of+Hungary\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFKlaniczay2002\">\n          Klaniczay, G\u00e1bor (2002).\n          <i>\n           Holy Rulers and Blessed Princes: Dynastic Cults in Medieval Central Europe\n          </i>\n          . Cambridge University Press.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-521-42018-0\" title=\"Special:BookSources/0-521-42018-0\">\n           <bdi>\n            0-521-42018-0\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Holy+Rulers+and+Blessed+Princes%3A+Dynastic+Cults+in+Medieval+Central+Europe&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=0-521-42018-0&amp;rft.aulast=Klaniczay&amp;rft.aufirst=G%C3%A1bor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALadislaus+I+of+Hungary\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFKontler1999\">\n          Kontler, L\u00e1szl\u00f3 (1999).\n          <i>\n           Millennium in Central Europe: A History of Hungary\n          </i>\n          . Atlantisz Publishing House.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-9165-37-9\" title=\"Special:BookSources/963-9165-37-9\">\n           <bdi>\n            963-9165-37-9\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Millennium+in+Central+Europe%3A+A+History+of+Hungary&amp;rft.pub=Atlantisz+Publishing+House&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=963-9165-37-9&amp;rft.aulast=Kontler&amp;rft.aufirst=L%C3%A1szl%C3%B3&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALadislaus+I+of+Hungary\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFKosztolnyik1981\">\n          Kosztolnyik, Z. J. (1981).\n          <i>\n           Five Eleventh Century Hungarian Kings: Their Policies and their Relations with Rome\n          </i>\n          . Boulder.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-914710-73-7\" title=\"Special:BookSources/0-914710-73-7\">\n           <bdi>\n            0-914710-73-7\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Five+Eleventh+Century+Hungarian+Kings%3A+Their+Policies+and+their+Relations+with+Rome&amp;rft.pub=Boulder&amp;rft.date=1981&amp;rft.isbn=0-914710-73-7&amp;rft.aulast=Kosztolnyik&amp;rft.aufirst=Z.+J.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALadislaus+I+of+Hungary\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">\n          Krist\u00f3, Gyula; Makk, Ferenc (1996).\n          <i>\n           Az \u00c1rp\u00e1d-h\u00e1z uralkod\u00f3i\n          </i>\n          [Rulers of the House of \u00c1rp\u00e1d]\n          <i>\n           <span>\n           </span>\n          </i>\n          (in Hungarian). I.P.C. K\u00f6nyvek.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-7930-97-3\" title=\"Special:BookSources/963-7930-97-3\">\n           <bdi>\n            963-7930-97-3\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Az+%C3%81rp%C3%A1d-h%C3%A1z+uralkod%C3%B3i+%5BRulers+of+the+House+of+%C3%81rp%C3%A1d%5D&amp;rft.pub=I.P.C.+K%C3%B6nyvek&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=963-7930-97-3&amp;rft.aulast=Krist%C3%B3&amp;rft.aufirst=Gyula&amp;rft.au=Makk%2C+Ferenc&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALadislaus+I+of+Hungary\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFLanziLanzi2004\">\n          Lanzi, Fernando; Lanzi, Gioia (2004).\n          <i>\n           Saints and Their Symbols: Recognizing Saints in Art and in Popular Images\n          </i>\n          . Order of Saint Benedict.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8146-2970-9\" title=\"Special:BookSources/0-8146-2970-9\">\n           <bdi>\n            0-8146-2970-9\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Saints+and+Their+Symbols%3A+Recognizing+Saints+in+Art+and+in+Popular+Images&amp;rft.pub=Order+of+Saint+Benedict&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=0-8146-2970-9&amp;rft.aulast=Lanzi&amp;rft.aufirst=Fernando&amp;rft.au=Lanzi%2C+Gioia&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALadislaus+I+of+Hungary\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFL\u00e1szl\u00f31996\">\n          L\u00e1szl\u00f3, Gyula (1996).\n          <i>\n           The Magyars: Their Life and Civilisation\n          </i>\n          . Corvina.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-13-4226-3\" title=\"Special:BookSources/963-13-4226-3\">\n           <bdi>\n            963-13-4226-3\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Magyars%3A+Their+Life+and+Civilisation&amp;rft.pub=Corvina&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=963-13-4226-3&amp;rft.aulast=L%C3%A1szl%C3%B3&amp;rft.aufirst=Gyula&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALadislaus+I+of+Hungary\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFMadgearu2013\">\n          Madgearu, Alexandru (2013).\n          <i>\n           Byzantine Military Organization on the Danube, 10th\u201312th Centuries\n          </i>\n          . Brill.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-04-21243-5\" title=\"Special:BookSources/978-90-04-21243-5\">\n           <bdi>\n            978-90-04-21243-5\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Byzantine+Military+Organization+on+the+Danube%2C+10th%E2%80%9312th+Centuries&amp;rft.pub=Brill&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-90-04-21243-5&amp;rft.aulast=Madgearu&amp;rft.aufirst=Alexandru&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALadislaus+I+of+Hungary\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFMaga\u01612007\">\n          Maga\u0161, Branka (2007).\n          <i>\n           Croatia Through History\n          </i>\n          . SAQI.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-86356-775-9\" title=\"Special:BookSources/978-0-86356-775-9\">\n           <bdi>\n            978-0-86356-775-9\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Croatia+Through+History&amp;rft.pub=SAQI&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-0-86356-775-9&amp;rft.aulast=Maga%C5%A1&amp;rft.aufirst=Branka&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALadislaus+I+of+Hungary\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFMakk1994\">\n          Makk, Ferenc (1994). \"I. (Szt.) L\u00e1szl\u00f3\".  In Krist\u00f3, Gyula; Engel, P\u00e1l; Makk, Ferenc (eds.).\n          <i>\n           Korai magyar t\u00f6rt\u00e9neti lexikon (9\u201314. sz\u00e1zad)\n          </i>\n          [Encyclopedia of the Early Hungarian History (9th\u201314th centuries)]\n          <i>\n           <span>\n           </span>\n          </i>\n          (in Hungarian). Akad\u00e9miai Kiad\u00f3. pp.\u00a0394\u2013396.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-05-6722-9\" title=\"Special:BookSources/963-05-6722-9\">\n           <bdi>\n            963-05-6722-9\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=I.+%28Szt.%29+L%C3%A1szl%C3%B3&amp;rft.btitle=Korai+magyar+t%C3%B6rt%C3%A9neti+lexikon+%289%E2%80%9314.+sz%C3%A1zad%29+%5BEncyclopedia+of+the+Early+Hungarian+History+%289th%E2%80%9314th+centuries%29%5D&amp;rft.pages=394-396&amp;rft.pub=Akad%C3%A9miai+Kiad%C3%B3&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=963-05-6722-9&amp;rft.aulast=Makk&amp;rft.aufirst=Ferenc&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALadislaus+I+of+Hungary\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFMakkThoroczkay2006\">\n          Makk, Ferenc; Thoroczkay, G\u00e1bor (2006).\n          <i>\n           \u00cdrott forr\u00e1sok az 1050\u20131116 k\u00f6z\u00f6tti magyar t\u00f6rt\u00e9nelemr\u0151l\n          </i>\n          [Written Sources of the Hungarian History between 1050 and 1116]\n          <i>\n           <span>\n           </span>\n          </i>\n          (in Hungarian). I.P.C. K\u00f6nyvek.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-963-482-794-8\" title=\"Special:BookSources/978-963-482-794-8\">\n           <bdi>\n            978-963-482-794-8\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%C3%8Drott+forr%C3%A1sok+az+1050%E2%80%931116+k%C3%B6z%C3%B6tti+magyar+t%C3%B6rt%C3%A9nelemr%C5%91l+%5BWritten+Sources+of+the+Hungarian+History+between+1050+and+1116%5D&amp;rft.pub=I.P.C.+K%C3%B6nyvek&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-963-482-794-8&amp;rft.aulast=Makk&amp;rft.aufirst=Ferenc&amp;rft.au=Thoroczkay%2C+G%C3%A1bor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALadislaus+I+of+Hungary\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFManteuffel1982\">\n          Manteuffel, Tadeusz (1982).\n          <i>\n           The Formation of the Polish State: The Period of Ducal Rule, 963\u20131194\n          </i>\n          (Translated and with an Introduction by Andrew Gorski)\n          <i>\n           <span>\n           </span>\n          </i>\n          . Wayne State University Press.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8143-1682-4\" title=\"Special:BookSources/0-8143-1682-4\">\n           <bdi>\n            0-8143-1682-4\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Formation+of+the+Polish+State%3A+The+Period+of+Ducal+Rule%2C+963%E2%80%931194+%28Translated+and+with+an+Introduction+by+Andrew+Gorski%29&amp;rft.pub=Wayne+State+University+Press&amp;rft.date=1982&amp;rft.isbn=0-8143-1682-4&amp;rft.aulast=Manteuffel&amp;rft.aufirst=Tadeusz&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALadislaus+I+of+Hungary\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFRobinson1999\">\n          Robinson, I. S. (1999).\n          <i>\n           Henry IV of Germany, 1056\u20131106\n          </i>\n          . Cambridge University Press.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-521-54590-0\" title=\"Special:BookSources/0-521-54590-0\">\n           <bdi>\n            0-521-54590-0\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Henry+IV+of+Germany%2C+1056%E2%80%931106&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=0-521-54590-0&amp;rft.aulast=Robinson&amp;rft.aufirst=I.+S.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALadislaus+I+of+Hungary\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFSteinh\u00fcbel2011\">\n          Steinh\u00fcbel, J\u00e1n (2011). \"The Duchy of Nitra\".  In Teich, Mikul\u00e1\u0161; Kov\u00e1\u010d, Du\u0161an; Brown, Martin D. (eds.).\n          <span class=\"cs1-lock-limited\" title=\"Free access subject to limited trial, subscription normally required\">\n           <a class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/slovakiahistory00teic\" rel=\"nofollow\">\n            <i>\n             Slovakia in History\n            </i>\n           </a>\n          </span>\n          . Cambridge University Press. pp.\n          <a class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/slovakiahistory00teic/page/n35\" rel=\"nofollow\">\n           15\n          </a>\n          \u201329.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-80253-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-80253-6\">\n           <bdi>\n            978-0-521-80253-6\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+Duchy+of+Nitra&amp;rft.btitle=Slovakia+in+History&amp;rft.pages=15-29&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-0-521-80253-6&amp;rft.aulast=Steinh%C3%BCbel&amp;rft.aufirst=J%C3%A1n&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fslovakiahistory00teic&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALadislaus+I+of+Hungary\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFWiszewski2010\">\n          Wiszewski, Przemys\u0142aw (2010).\n          <i>\n           Domus Bolezlai: Values and Social Identity in Dynastic Traditions of Medieval Poland (c. 966\u20131138)\n          </i>\n          . Brill.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-04-18142-7\" title=\"Special:BookSources/978-90-04-18142-7\">\n           <bdi>\n            978-90-04-18142-7\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Domus+Bolezlai%3A+Values+and+Social+Identity+in+Dynastic+Traditions+of+Medieval+Poland+%28c.+966%E2%80%931138%29&amp;rft.pub=Brill&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=978-90-04-18142-7&amp;rft.aulast=Wiszewski&amp;rft.aufirst=Przemys%C5%82aw&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALadislaus+I+of+Hungary\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">\n        Further reading\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Ladislaus_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Further reading\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r886047268\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n      <div class=\"refbegin reflist\" style=\"\">\n       <ul>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFBerendUrba\u0144czykWiszewski2013\">\n          Berend, Nora; Urba\u0144czyk, Przemys\u0142aw; Wiszewski, Przemys\u0142aw (2013).\n          <i>\n           Central Europe in the High Middle Ages: Bohemia, Hungary and Poland, c. 900-c. 1300\n          </i>\n          . Cambridge University Press.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-78156-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-78156-5\">\n           <bdi>\n            978-0-521-78156-5\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Central+Europe+in+the+High+Middle+Ages%3A+Bohemia%2C+Hungary+and+Poland%2C+c.+900-c.+1300&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-0-521-78156-5&amp;rft.aulast=Berend&amp;rft.aufirst=Nora&amp;rft.au=Urba%C5%84czyk%2C+Przemys%C5%82aw&amp;rft.au=Wiszewski%2C+Przemys%C5%82aw&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALadislaus+I+of+Hungary\">\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFSzak\u00e1cs2006\">\n          Szak\u00e1cs, B\u00e9la Zsolt (2006). \"Between Chronicle and Legend: Image Cycles of St Ladislas in Fourteenth-Century Hungarian Manuscripts\".  In Kooper, Erik (ed.).\n          <span class=\"cs1-lock-limited\" title=\"Free access subject to limited trial, subscription normally required\">\n           <a class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/medievalchronicl00koop_649\" rel=\"nofollow\">\n            <i>\n             The Medieval Chronicle IV\n            </i>\n           </a>\n          </span>\n          . Rodopi B.V. pp.\n          <a class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/medievalchronicl00koop_649/page/n163\" rel=\"nofollow\">\n           149\n          </a>\n          \u2013176.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-420-2088-7\" title=\"Special:BookSources/978-90-420-2088-7\">\n           <bdi>\n            978-90-420-2088-7\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Between+Chronicle+and+Legend%3A+Image+Cycles+of+St+Ladislas+in+Fourteenth-Century+Hungarian+Manuscripts&amp;rft.btitle=The+Medieval+Chronicle+IV&amp;rft.pages=149-176&amp;rft.pub=Rodopi+B.V.&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-90-420-2088-7&amp;rft.aulast=Szak%C3%A1cs&amp;rft.aufirst=B%C3%A9la+Zsolt&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fmedievalchronicl00koop_649&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALadislaus+I+of+Hungary\">\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">\n        External links\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Ladislaus_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: External links\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r886047268\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n      <div class=\"refbegin reflist\" style=\"\">\n       <ul>\n        <li>\n         St. Ladislaus (in\n         <i>\n          The Catholic Encyclopedia\n         </i>\n         )\n         <a class=\"external autonumber\" href=\"http://www.newadvent.org/cathen/08737a.htm\" rel=\"nofollow\">\n          [1]\n         </a>\n        </li>\n        <li>\n         <i>\n          St Ladislaus, King of Hungary\n         </i>\n         (a painting from around 1326 in the Museo della Consolazione in\n         <a href=\"/wiki/Altomonte\" title=\"Altomonte\">\n          Altomonte\n         </a>\n         ,\n         <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">\n          Italy\n         </a>\n         )\n         <a class=\"external autonumber\" href=\"http://www.wga.hu/html_m/s/simone/4altars/5agostin/7altomon.html\" rel=\"nofollow\">\n          [2]\n         </a>\n        </li>\n        <li>\n         <i>\n          \u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, kegyelmes Szent L\u00e1szl\u00f3 kir\u00e1ly\n         </i>\n         (Hail, Merciful King St Ladislaus) (a hymn to King St Ladislaus)\n         <a class=\"external autonumber\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=PYirs9Qmi_A\" rel=\"nofollow\">\n          [3]\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n      <p>\n       <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Commons-logo.svg\">\n        <img alt=\"\" class=\"noviewer\" data-file-height=\"1376\" data-file-width=\"1024\" decoding=\"async\" height=\"16\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" width=\"12\"/>\n       </a>\n       Media related to\n       <a class=\"extiw\" href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Ladislaus_I_of_Hungary\" title=\"commons:Category:Ladislaus I of Hungary\">\n        <span style=\"\">\n         Ladislaus I of Hungary\n        </span>\n       </a>\n       at Wikimedia Commons\n      </p>\n      <table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <td colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #FFD700; text-align:center;\">\n          <div>\n           Ladislaus I of Hungary\n          </div>\n          <div>\n           <b>\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/House_of_%C3%81rp%C3%A1d\" title=\"House of \u00c1rp\u00e1d\">\n             House of \u00c1rp\u00e1d\n            </a>\n           </b>\n          </div>\n          <span style=\"white-space:nowrap; font-size:90%; margin:2em\">\n           <b>\n            Born:\n           </b>\n           <abbr title=\"circa\">\n            c.\n           </abbr>\n           1040\n          </span>\n          <span style=\"white-space:nowrap; font-size:90%; margin:2em\">\n           <b>\n            Died:\n           </b>\n           29 July 1095\n          </span>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #ACE777;\">\n          Regnal titles\n         </th>\n        </tr>\n        <tr style=\"text-align:center;\">\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width:30%;\">\n          Preceded\u00a0by\n          <br/>\n          <span style=\"font-weight: bold\">\n           <a href=\"/wiki/G%C3%A9za_I_of_Hungary\" title=\"G\u00e9za I of Hungary\">\n            G\u00e9za I\n           </a>\n          </span>\n         </td>\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width: 40%; text-align: center;\">\n          <b>\n           <a href=\"/wiki/King_of_Hungary\" title=\"King of Hungary\">\n            King of Hungary\n           </a>\n          </b>\n          <br/>\n          1077\u20131095\n         </td>\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width: 30%; text-align: center;\">\n          Succeeded\u00a0by\n          <br/>\n          <span style=\"font-weight: bold\">\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Coloman_of_Hungary\" title=\"Coloman of Hungary\">\n            Coloman\n           </a>\n          </span>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr style=\"text-align:center;\">\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width:30%;\">\n          Preceded\u00a0by\n          <br/>\n          <span style=\"font-weight: bold\">\n           <a href=\"/wiki/Stephen_II_of_Croatia\" title=\"Stephen II of Croatia\">\n            Stephen II\n           </a>\n          </span>\n         </td>\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width: 40%; text-align: center;\">\n          <b>\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/King_of_Croatia\" title=\"King of Croatia\">\n            King of Croatia\n           </a>\n          </b>\n          <br/>\n          1091\u20131095\n         </td>\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width: 30%; text-align: center;\">\n          Succeeded\u00a0by\n          <br/>\n          <span style=\"font-weight: bold\">\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Petar_Sva%C4%8Di%C4%87\" title=\"Petar Sva\u010di\u0107\">\n            Petar Sva\u010di\u0107\n           </a>\n          </span>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <div aria-labelledby=\"Monarchs_of_Hungary\" class=\"navbox\" role=\"navigation\" style=\"padding:3px\">\n       <table class=\"nowraplinks mw-collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" scope=\"col\">\n           <div class=\"plainlinks hlist navbar mini\">\n            <ul>\n             <li class=\"nv-view\">\n              <a href=\"/wiki/Template:Hungarian_kings\" title=\"Template:Hungarian kings\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"View this template\">\n                v\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-talk\">\n              <a href=\"/wiki/Template_talk:Hungarian_kings\" title=\"Template talk:Hungarian kings\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Discuss this template\">\n                t\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-edit\">\n              <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Hungarian_kings&amp;action=edit\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Edit this template\">\n                e\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n           <div id=\"Monarchs_of_Hungary\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">\n            <a href=\"/wiki/List_of_Hungarian_monarchs\" title=\"List of Hungarian monarchs\">\n             Monarchs of Hungary\n            </a>\n           </div>\n          </th>\n         </tr>\n         <tr>\n          <td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\">\n           <div id=\"Family_tree\">\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Kings_of_Hungary_family_tree\" title=\"Kings of Hungary family tree\">\n             Family tree\n            </a>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/%C3%81rp%C3%A1d_dynasty\" title=\"\u00c1rp\u00e1d dynasty\">\n            House of \u00c1rp\u00e1d\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n           </div>\n           <table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\">\n            <tbody>\n             <tr>\n              <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%;width:8.5em; font-size:80%; font-weight:normal;\">\n               Grand Princes\n              </th>\n              <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;width:auto;\">\n               <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                <ul>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/%C3%81lmos\" title=\"\u00c1lmos\">\n                   \u00c1lmos\n                  </a>\n                  (\n                  <i>\n                   c\n                  </i>\n                  . 850\u2013\n                  <i>\n                   c\n                  </i>\n                  . 895)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/%C3%81rp%C3%A1d\" title=\"\u00c1rp\u00e1d\">\n                   \u00c1rp\u00e1d\n                  </a>\n                  (\n                  <i>\n                   c\n                  </i>\n                  . 895\u2013\n                  <i>\n                   c\n                  </i>\n                  . 907)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <i>\n                   <a href=\"/wiki/Zolt%C3%A1n_of_Hungary\" title=\"Zolt\u00e1n of Hungary\">\n                    Zolt\u00e1n\n                   </a>\n                  </i>\n                  (\n                  <i>\n                   c\n                  </i>\n                  . 907\u2013\n                  <i>\n                   c\n                  </i>\n                  . 947)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Fajsz\" title=\"Fajsz\">\n                   Fajsz\n                  </a>\n                  (\n                  <i>\n                   c\n                  </i>\n                  . 947\u2013\n                  <i>\n                   c\n                  </i>\n                  . 955)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Taksony_of_Hungary\" title=\"Taksony of Hungary\">\n                   Taksony\n                  </a>\n                  (\n                  <i>\n                   c\n                  </i>\n                  . 955\u2013\n                  <i>\n                   c\n                  </i>\n                  . 972)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/G%C3%A9za,_Grand_Prince_of_the_Hungarians\" title=\"G\u00e9za, Grand Prince of the Hungarians\">\n                   G\u00e9za\n                  </a>\n                  (\n                  <i>\n                   c\n                  </i>\n                  . 972\u2013997)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Stephen_I_of_Hungary\" title=\"Stephen I of Hungary\">\n                   Stephen\n                  </a>\n                  (997\u20131000)\n                 </li>\n                </ul>\n               </div>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%;width:8.5em; font-size:80%; font-weight:normal;\">\n               Kings\n              </th>\n              <td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;width:auto;\">\n               <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                <ul>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Stephen_I_of_Hungary\" title=\"Stephen I of Hungary\">\n                   Stephen I\n                  </a>\n                  (1000\u20131038)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Peter,_King_of_Hungary\" title=\"Peter, King of Hungary\">\n                   Peter\n                  </a>\n                  (1038\u20131041; 1044\u20131046)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Samuel_Aba\" title=\"Samuel Aba\">\n                   Samuel\n                  </a>\n                  (1041\u20131044)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Andrew_I_of_Hungary\" title=\"Andrew I of Hungary\">\n                   Andrew I\n                  </a>\n                  (1046\u20131060)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_I_of_Hungary\" title=\"B\u00e9la I of Hungary\">\n                   B\u00e9la I\n                  </a>\n                  (1060\u20131063)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Solomon,_King_of_Hungary\" title=\"Solomon, King of Hungary\">\n                   Solomon\n                  </a>\n                  (1063\u20131074)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/G%C3%A9za_I_of_Hungary\" title=\"G\u00e9za I of Hungary\">\n                   G\u00e9za I\n                  </a>\n                  (1074\u20131077)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a class=\"mw-selflink selflink\">\n                   Ladislaus I\n                  </a>\n                  (1077\u20131095)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Coloman,_King_of_Hungary\" title=\"Coloman, King of Hungary\">\n                   Coloman\n                  </a>\n                  (1095\u20131116)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Stephen_II_of_Hungary\" title=\"Stephen II of Hungary\">\n                   Stephen II\n                  </a>\n                  (1116\u20131131)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_II_of_Hungary\" title=\"B\u00e9la II of Hungary\">\n                   B\u00e9la II\n                  </a>\n                  (1131\u20131141)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/G%C3%A9za_II_of_Hungary\" title=\"G\u00e9za II of Hungary\">\n                   G\u00e9za II\n                  </a>\n                  (1141\u20131162)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Stephen_III_of_Hungary\" title=\"Stephen III of Hungary\">\n                   Stephen III\n                  </a>\n                  (1162\u20131172)\n                  <ul>\n                   <li>\n                    <small>\n                     <a href=\"/wiki/Ladislaus_II_of_Hungary\" title=\"Ladislaus II of Hungary\">\n                      Ladislaus II\n                     </a>\n                     (1162\u20131163)\n                    </small>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <small>\n                     <a href=\"/wiki/Stephen_IV_of_Hungary\" title=\"Stephen IV of Hungary\">\n                      Stephen IV\n                     </a>\n                     (1163\u20131165)\n                    </small>\n                   </li>\n                  </ul>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_III_of_Hungary\" title=\"B\u00e9la III of Hungary\">\n                   B\u00e9la III\n                  </a>\n                  (1172\u20131196)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Emeric,_King_of_Hungary\" title=\"Emeric, King of Hungary\">\n                   Emeric\n                  </a>\n                  (1196\u20131204)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Ladislaus_III_of_Hungary\" title=\"Ladislaus III of Hungary\">\n                   Ladislaus III\n                  </a>\n                  (1204\u20131205)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Andrew_II_of_Hungary\" title=\"Andrew II of Hungary\">\n                   Andrew II\n                  </a>\n                  (1205\u20131235)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_IV_of_Hungary\" title=\"B\u00e9la IV of Hungary\">\n                   B\u00e9la IV\n                  </a>\n                  (1235\u20131270)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Stephen_V_of_Hungary\" title=\"Stephen V of Hungary\">\n                   Stephen V\n                  </a>\n                  (1270\u20131272)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Ladislaus_IV_of_Hungary\" title=\"Ladislaus IV of Hungary\">\n                   Ladislaus IV\n                  </a>\n                  (1272\u20131290)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Andrew_III_of_Hungary\" title=\"Andrew III of Hungary\">\n                   Andrew III\n                  </a>\n                  (1290\u20131301)\n                 </li>\n                </ul>\n               </div>\n              </td>\n             </tr>\n            </tbody>\n           </table>\n           <div>\n           </div>\n          </td>\n          <td class=\"navbox-image\" rowspan=\"12\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\">\n           <div>\n            <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Coa_Hungary_Country_History_(14th_century).svg\" title=\"Coat of arms of the King of Hungary (14th century)\">\n             <img alt=\"Coat of arms of the King of Hungary (14th century)\" data-file-height=\"300\" data-file-width=\"260\" decoding=\"async\" height=\"92\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Coa_Hungary_Country_History_%2814th_century%29.svg/80px-Coa_Hungary_Country_History_%2814th_century%29.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Coa_Hungary_Country_History_%2814th_century%29.svg/120px-Coa_Hungary_Country_History_%2814th_century%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Coa_Hungary_Country_History_%2814th_century%29.svg/160px-Coa_Hungary_Country_History_%2814th_century%29.svg.png 2x\" width=\"80\"/>\n            </a>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/P%C5%99emyslid_dynasty\" title=\"P\u0159emyslid dynasty\">\n            House of P\u0159emysl\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Wenceslaus_III_of_Bohemia\" title=\"Wenceslaus III of Bohemia\">\n               Wenceslaus\n              </a>\n              (1301\u20131305)\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/House_of_Wittelsbach\" title=\"House of Wittelsbach\">\n            House of Wittelsbach\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Otto_III,_Duke_of_Bavaria\" title=\"Otto III, Duke of Bavaria\">\n               Otto\n              </a>\n              (1305\u20131307)\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Capetian_House_of_Anjou\" title=\"Capetian House of Anjou\">\n            Capetian House of Anjou\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Charles_I_of_Hungary\" title=\"Charles I of Hungary\">\n               Charles I\n              </a>\n              (1308\u20131342)\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Louis_I_of_Hungary\" title=\"Louis I of Hungary\">\n               Louis I\n              </a>\n              (1342\u20131382)\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Mary,_Queen_of_Hungary\" title=\"Mary, Queen of Hungary\">\n               Mary I\n              </a>\n              (1382\u20131385; 1386\u20131395)\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Charles_III_of_Naples\" title=\"Charles III of Naples\">\n               Charles II\n              </a>\n              (1385\u20131386)\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/House_of_Luxembourg\" title=\"House of Luxembourg\">\n            House of Luxembourg\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Sigismund,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Sigismund, Holy Roman Emperor\">\n               Sigismund\n              </a>\n              (1387\u20131437)\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/House_of_Habsburg\" title=\"House of Habsburg\">\n            House of Habsburg\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Albert_II_of_Germany\" title=\"Albert II of Germany\">\n               Albert\n              </a>\n              (1437\u20131439)\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ladislaus_the_Posthumous\" title=\"Ladislaus the Posthumous\">\n               Ladislaus V\n              </a>\n              (1440\u20131457)\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Jagiellonian_dynasty\" title=\"Jagiellonian dynasty\">\n            House of Jagiellon\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_III_of_Poland\" title=\"W\u0142adys\u0142aw III of Poland\">\n               Vladislaus I\n              </a>\n              (1440\u20131444)\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Hunyadi_family\" title=\"Hunyadi family\">\n            House of Hunyadi\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Matthias_Corvinus\" title=\"Matthias Corvinus\">\n               Matthias I\n              </a>\n              (1458\u20131490)\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Jagiellonian_dynasty\" title=\"Jagiellonian dynasty\">\n            House of Jagiellon\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vladislaus_II_of_Hungary\" title=\"Vladislaus II of Hungary\">\n               Vladislaus II\n              </a>\n              (1490\u20131516)\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Louis_II_of_Hungary\" title=\"Louis II of Hungary\">\n               Louis II\n              </a>\n              (1516\u20131526)\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Z%C3%A1polya_family\" title=\"Z\u00e1polya family\">\n            House of Z\u00e1polya\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/John_Z%C3%A1polya\" title=\"John Z\u00e1polya\">\n               John\n              </a>\n              (1526\u20131540)\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/John_Sigismund_Z%C3%A1polya\" title=\"John Sigismund Z\u00e1polya\">\n               John Sigismund\n              </a>\n              (1540\u20131570)\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/House_of_Habsburg\" title=\"House of Habsburg\">\n            House of Habsburg\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ferdinand_I,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Ferdinand I, Holy Roman Emperor\">\n               Ferdinand I\n              </a>\n              (1526\u20131564)\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Maximilian_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Maximilian II, Holy Roman Emperor\">\n               Maximilian\n              </a>\n              (1564\u20131576)\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Rudolf_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Rudolf II, Holy Roman Emperor\">\n               Rudolph\n              </a>\n              (1576\u20131608)\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Matthias,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Matthias, Holy Roman Emperor\">\n               Matthias II\n              </a>\n              (1608\u20131619)\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ferdinand_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Ferdinand II, Holy Roman Emperor\">\n               Ferdinand II\n              </a>\n              (1619\u20131637)\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ferdinand_III,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Ferdinand III, Holy Roman Emperor\">\n               Ferdinand III\n              </a>\n              (1637\u20131657)\n              <ul>\n               <li>\n                <small>\n                 <a href=\"/wiki/Ferdinand_IV,_King_of_the_Romans\" title=\"Ferdinand IV, King of the Romans\">\n                  Ferdinand IV\n                 </a>\n                 (1647\u20131654)\n                </small>\n               </li>\n              </ul>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Leopold_I,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Leopold I, Holy Roman Emperor\">\n               Leopold I\n              </a>\n              (1657\u20131705)\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Joseph_I,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Joseph I, Holy Roman Emperor\">\n               Joseph I\n              </a>\n              (1705\u20131711)\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Charles_VI,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Charles VI, Holy Roman Emperor\">\n               Charles III\n              </a>\n              (1711\u20131740)\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Maria_Theresa\" title=\"Maria Theresa\">\n               Mary II\n              </a>\n              (1740\u20131780)\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/House_of_Habsburg-Lorraine\" title=\"House of Habsburg-Lorraine\">\n            House of Habsburg-Lorraine\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Joseph_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Joseph II, Holy Roman Emperor\">\n               Joseph II\n              </a>\n              (1780\u20131790)\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Leopold_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Leopold II, Holy Roman Emperor\">\n               Leopold II\n              </a>\n              (1790\u20131792)\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Francis_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Francis II, Holy Roman Emperor\">\n               Francis\n              </a>\n              (1792\u20131835)\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ferdinand_I_of_Austria\" title=\"Ferdinand I of Austria\">\n               Ferdinand V\n              </a>\n              (1835\u20131848)\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Franz_Joseph_I_of_Austria\" title=\"Franz Joseph I of Austria\">\n               Francis Joseph\n              </a>\n              (1848\u20131916)\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Charles_I_of_Austria\" title=\"Charles I of Austria\">\n               Charles IV\n              </a>\n              (1916\u20131918)\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\">\n           <div>\n            Debatable or disputed rulers are in\n            <i>\n             italics\n            </i>\n            .\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </div>\n      <div aria-labelledby=\"Monarchs_of_Croatia\" class=\"navbox\" role=\"navigation\" style=\"padding:3px\">\n       <table class=\"nowraplinks mw-collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" scope=\"col\">\n           <div class=\"plainlinks hlist navbar mini\">\n            <ul>\n             <li class=\"nv-view\">\n              <a href=\"/wiki/Template:Croatian_kings\" title=\"Template:Croatian kings\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"View this template\">\n                v\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-talk\">\n              <a href=\"/wiki/Template_talk:Croatian_kings\" title=\"Template talk:Croatian kings\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Discuss this template\">\n                t\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-edit\">\n              <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Croatian_kings&amp;action=edit\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Edit this template\">\n                e\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n           <div id=\"Monarchs_of_Croatia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Monarchs_of_Croatia\" title=\"Monarchs of Croatia\">\n             Monarchs\n            </a>\n            of\n            <a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">\n             Croatia\n            </a>\n           </div>\n          </th>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/House_of_Trpimirovi%C4%87\" title=\"House of Trpimirovi\u0107\">\n            House of Trpimirovi\u0107\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Tomislav_of_Croatia\" title=\"Tomislav of Croatia\">\n               Tomislav\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Trpimir_II_of_Croatia\" title=\"Trpimir II of Croatia\">\n               Trpimir II\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Kre%C5%A1imir_I_of_Croatia\" title=\"Kre\u0161imir I of Croatia\">\n               Kre\u0161imir I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Miroslav_of_Croatia\" title=\"Miroslav of Croatia\">\n               Miroslav\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Michael_Kre%C5%A1imir_II_of_Croatia\" title=\"Michael Kre\u0161imir II of Croatia\">\n               Michael Kre\u0161imir II\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stephen_Dr%C5%BEislav_of_Croatia\" title=\"Stephen Dr\u017eislav of Croatia\">\n               Stephen Dr\u017eislav\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Svetoslav_of_Croatia\" title=\"Svetoslav of Croatia\">\n               Svetoslav Suronja\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Kre%C5%A1imir_III_of_Croatia\" title=\"Kre\u0161imir III of Croatia\">\n               Kre\u0161imir III\n              </a>\n              /\n              <a href=\"/wiki/Gojslav_of_Croatia\" title=\"Gojslav of Croatia\">\n               Gojslav\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stephen_I_of_Croatia\" title=\"Stephen I of Croatia\">\n               Stephen I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Peter_Kre%C5%A1imir_IV_of_Croatia\" title=\"Peter Kre\u0161imir IV of Croatia\">\n               Peter Kre\u0161imir IV\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Demetrius_Zvonimir_of_Croatia\" title=\"Demetrius Zvonimir of Croatia\">\n               Demetrius Zvonimir\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stephen_II_of_Croatia\" title=\"Stephen II of Croatia\">\n               Stephen II\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/House_of_%C3%81rp%C3%A1d\" title=\"House of \u00c1rp\u00e1d\">\n            House of \u00c1rp\u00e1d\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a class=\"mw-selflink selflink\">\n               Ladislaus I\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Sna%C4%8Di%C4%87_family\" title=\"Sna\u010di\u0107 family\">\n            House of Sna\u010di\u0107\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Petar_Sva%C4%8Di%C4%87\" title=\"Petar Sva\u010di\u0107\">\n               Petar Sna\u010di\u0107\n              </a>\n              (pretender)\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Croatia_in_union_with_Hungary\" title=\"Croatia in union with Hungary\">\n            Croatia in union with Hungary\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/List_of_rulers_of_Croatia#After_1102\" title=\"List of rulers of Croatia\">\n               Rulers of Croatia after 1102\n              </a>\n              (1102\u20131918)\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </div>\n      <div aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q26486&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" class=\"navbox authority-control\" role=\"navigation\" style=\"padding:3px\">\n       <table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q26486&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">\n            Authority control\n           </a>\n           <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q26486\" title=\"Edit this at Wikidata\">\n            <img alt=\"Edit this at Wikidata\" data-file-height=\"20\" data-file-width=\"20\" decoding=\"async\" height=\"10\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/10px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/15px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/20px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 2x\" style=\"vertical-align: text-top\" width=\"10\"/>\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/BNF_(identifier)\" title=\"BNF (identifier)\">\n                BNF\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16512787c\" rel=\"nofollow\">\n                 cb16512787c\n                </a>\n                <a class=\"external text\" href=\"https://data.bnf.fr/ark:/12148/cb16512787c\" rel=\"nofollow\">\n                 (data)\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/GND_(identifier)\" title=\"GND (identifier)\">\n                GND\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118568647\" rel=\"nofollow\">\n                 118568647\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISNI_(identifier)\" title=\"ISNI (identifier)\">\n                ISNI\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000107817257\" rel=\"nofollow\">\n                 0000 0001 0781 7257\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/LCCN_(identifier)\" title=\"LCCN (identifier)\">\n                LCCN\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://id.loc.gov/authorities/names/n81132289\" rel=\"nofollow\">\n                 n81132289\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">\n                NKC\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jo2010604825&amp;CON_LNG=ENG\" rel=\"nofollow\">\n                 jo2010604825\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/Royal_Library_of_the_Netherlands\" title=\"Royal Library of the Netherlands\">\n                NTA\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p114284350\" rel=\"nofollow\">\n                 114284350\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/SUDOC_(identifier)\" title=\"SUDOC (identifier)\">\n                SUDOC\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/137597762\" rel=\"nofollow\">\n                 137597762\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/VIAF_(identifier)\" title=\"VIAF (identifier)\">\n                VIAF\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/54940356\" rel=\"nofollow\">\n                 54940356\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/WorldCat_Identities\" title=\"WorldCat Identities\">\n                WorldCat Identities\n               </a>\n               :\n               <a class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/lccn-n81132289\" rel=\"nofollow\">\n                lccn-n81132289\n               </a>\n              </span>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </div>\n      <!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1264\nCached time: 20200817202938\nCache expiry: 2592000\nDynamic content: false\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 1.896 seconds\nReal time usage: 2.400 seconds\nPreprocessor visited node count: 11759/1000000\nPost\u2010expand include size: 203286/2097152 bytes\nTemplate argument size: 14207/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 13/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 183887/5000000 bytes\nLua time usage: 1.040/10.000 seconds\nLua memory usage: 24.35 MB/50 MB\nLua Profile:\n    Scribunto_LuaSandboxCallback::callParserFunction                 340 ms       32.1%\n    ?                                                                260 ms       24.5%\n    Scribunto_LuaSandboxCallback::getExpandedArgument                 80 ms        7.5%\n    type                                                              60 ms        5.7%\n    recursiveClone <mwInit.lua:41>                                    60 ms        5.7%\n    Scribunto_LuaSandboxCallback::find                                40 ms        3.8%\n    <mwInit.lua:41>                                                   20 ms        1.9%\n    chunk <Module:Citation/CS1>                                       20 ms        1.9%\n    concat                                                            20 ms        1.9%\n    Scribunto_LuaSandboxCallback::getEntityStatements                 20 ms        1.9%\n    [others]                                                         140 ms       13.2%\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n      <!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 2089.728      1 -total\n 22.83%  477.059    217 Template:Sfn\n 14.16%  295.858      1 Template:Infobox_royalty\n 10.61%  221.630      2 Template:Infobox\n  9.79%  204.520      1 Template:Reflist\n  9.72%  203.101      2 Template:Lang-hu\n  7.70%  160.984      7 Template:Br_separated_entries\n  7.70%  160.867     25 Template:Cite_book\n  6.37%  133.123      1 Template:Death_year_and_age\n  5.98%  124.867      7 Template:ISBN\n-->\n      <!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:161739-0!canonical and timestamp 20200817202936 and revision id 971677004\n -->\n     </div>\n     <noscript>\n      <img alt=\"\" height=\"1\" src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" style=\"border: none; position: absolute;\" title=\"\" width=\"1\"/>\n     </noscript>\n     <div class=\"printfooter\">\n      Retrieved from \"\n      <a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Ladislaus_I_of_Hungary&amp;oldid=971677004\">\n       https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Ladislaus_I_of_Hungary&amp;oldid=971677004\n      </a>\n      \"\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\" id=\"catlinks\">\n     <div class=\"mw-normal-catlinks\" id=\"mw-normal-catlinks\">\n      <a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">\n       Categories\n      </a>\n      :\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:1040_births\" title=\"Category:1040 births\">\n         1040 births\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:1095_deaths\" title=\"Category:1095 deaths\">\n         1095 deaths\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Beatified_and_canonised_%C3%81rp%C3%A1dians\" title=\"Category:Beatified and canonised \u00c1rp\u00e1dians\">\n         Beatified and canonised \u00c1rp\u00e1dians\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Kings_of_Hungary\" title=\"Category:Kings of Hungary\">\n         Kings of Hungary\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Kings_of_Croatia\" title=\"Category:Kings of Croatia\">\n         Kings of Croatia\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:House_of_%C3%81rp%C3%A1d\" title=\"Category:House of \u00c1rp\u00e1d\">\n         House of \u00c1rp\u00e1d\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Hungarian_Roman_Catholic_saints\" title=\"Category:Hungarian Roman Catholic saints\">\n         Hungarian Roman Catholic saints\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Polish_Roman_Catholic_saints\" title=\"Category:Polish Roman Catholic saints\">\n         Polish Roman Catholic saints\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Burials_at_Oradea_Cathedral,_Cri%C5%9Fana\" title=\"Category:Burials at Oradea Cathedral, Cri\u015fana\">\n         Burials at Oradea Cathedral, Cri\u015fana\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:11th-century_Christian_saints\" title=\"Category:11th-century Christian saints\">\n         11th-century Christian saints\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Medieval_Hungarian_saints\" title=\"Category:Medieval Hungarian saints\">\n         Medieval Hungarian saints\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Roman_Catholic_royal_saints\" title=\"Category:Roman Catholic royal saints\">\n         Roman Catholic royal saints\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Angelic_visionaries\" title=\"Category:Angelic visionaries\">\n         Angelic visionaries\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:11th-century_Hungarian_people\" title=\"Category:11th-century Hungarian people\">\n         11th-century Hungarian people\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n     <div class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\" id=\"mw-hidden-catlinks\">\n      Hidden categories:\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Good_articles\" title=\"Category:Good articles\">\n         Good articles\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Use_dmy_dates_from_October_2013\" title=\"Category:Use dmy dates from October 2013\">\n         Use dmy dates from October 2013\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_short_description\" title=\"Category:Articles with short description\">\n         Articles with short description\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Short_description_matches_Wikidata\" title=\"Category:Short description matches Wikidata\">\n         Short description matches Wikidata\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Hungarian-language_text\" title=\"Category:Articles containing Hungarian-language text\">\n         Articles containing Hungarian-language text\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Croatian-language_text\" title=\"Category:Articles containing Croatian-language text\">\n         Articles containing Croatian-language text\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Slovak-language_text\" title=\"Category:Articles containing Slovak-language text\">\n         Articles containing Slovak-language text\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Polish-language_text\" title=\"Category:Articles containing Polish-language text\">\n         Articles containing Polish-language text\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_Open_Library_links\" title=\"Category:Articles with Open Library links\">\n         Articles with Open Library links\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n         CS1 maint: ref=harv\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_Hungarian-language_sources_(hu)\" title=\"Category:CS1 Hungarian-language sources (hu)\">\n         CS1 Hungarian-language sources (hu)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Commons_category_link_is_on_Wikidata\" title=\"Category:Commons category link is on Wikidata\">\n         Commons category link is on Wikidata\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers\">\n         Wikipedia articles with BNF identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_GND_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with GND identifiers\">\n         Wikipedia articles with GND identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers\">\n         Wikipedia articles with ISNI identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers\">\n         Wikipedia articles with LCCN identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers\">\n         Wikipedia articles with NKC identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NTA_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NTA identifiers\">\n         Wikipedia articles with NTA identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers\">\n         Wikipedia articles with SUDOC identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers\">\n         Wikipedia articles with VIAF identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_WorldCat_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with WorldCat identifiers\">\n         Wikipedia articles with WorldCat identifiers\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-data-after-content\">\n   <div class=\"read-more-container\">\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-navigation\">\n   <h2>\n    Navigation menu\n   </h2>\n   <div id=\"mw-head\">\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-personal-label\" class=\"vector-menu\" id=\"p-personal\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-personal-label\">\n      <span>\n       Personal tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"pt-anonuserpage\">\n        Not logged in\n       </li>\n       <li id=\"pt-anontalk\">\n        <a accesskey=\"n\" href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\">\n         Talk\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-anoncontribs\">\n        <a accesskey=\"y\" href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\">\n         Contributions\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-createaccount\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Ladislaus+I+of+Hungary\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">\n         Create account\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-login\">\n        <a accesskey=\"o\" href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Ladislaus+I+of+Hungary\" title=\"You're encouraged to log in; however, it's not mandatory. [o]\">\n         Log in\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <div id=\"left-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-namespaces\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-namespaces-label\">\n       <span>\n        Namespaces\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-nstab-main\">\n         <a accesskey=\"c\" href=\"/wiki/Ladislaus_I_of_Hungary\" title=\"View the content page [c]\">\n          Article\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-talk\">\n         <a accesskey=\"t\" href=\"/wiki/Talk:Ladislaus_I_of_Hungary\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\">\n          Talk\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-variants\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-variants-label\">\n       <span>\n        Variants\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n    </div>\n    <div id=\"right-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-views-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-views\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-views-label\">\n       <span>\n        Views\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-view\">\n         <a href=\"/wiki/Ladislaus_I_of_Hungary\">\n          Read\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-edit\">\n         <a accesskey=\"e\" href=\"/w/index.php?title=Ladislaus_I_of_Hungary&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\">\n          Edit\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-history\">\n         <a accesskey=\"h\" href=\"/w/index.php?title=Ladislaus_I_of_Hungary&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\">\n          View history\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-cactions\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-cactions-label\">\n       <span>\n        More\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <div id=\"p-search\" role=\"search\">\n      <h3>\n       <label for=\"searchInput\">\n        Search\n       </label>\n      </h3>\n      <form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n       <div id=\"simpleSearch\">\n        <input accesskey=\"f\" id=\"searchInput\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" type=\"search\"/>\n        <input name=\"title\" type=\"hidden\" value=\"Special:Search\"/>\n        <input class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\" id=\"mw-searchButton\" name=\"fulltext\" title=\"Search Wikipedia for this text\" type=\"submit\" value=\"Search\"/>\n        <input class=\"searchButton\" id=\"searchButton\" name=\"go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" type=\"submit\" value=\"Go\"/>\n       </div>\n      </form>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n   <div id=\"mw-panel\">\n    <div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n     <a class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page\">\n     </a>\n    </div>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-navigation-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" id=\"p-navigation\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-navigation-label\">\n      <span>\n       Navigation\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-mainpage-description\">\n        <a accesskey=\"z\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\">\n         Main page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contents\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">\n         Contents\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-currentevents\">\n        <a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">\n         Current events\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-randompage\">\n        <a accesskey=\"x\" href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\">\n         Random article\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-aboutsite\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">\n         About Wikipedia\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contactpage\">\n        <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">\n         Contact us\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-sitesupport\">\n        <a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">\n         Donate\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-shoplink\">\n        <a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">\n         Wikipedia store\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-interaction-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-interaction\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-interaction-label\">\n      <span>\n       Contribute\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-help\">\n        <a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">\n         Help\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-portal\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">\n         Community portal\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-recentchanges\">\n        <a accesskey=\"r\" href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\">\n         Recent changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-upload\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-tb-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-tb\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-tb-label\">\n      <span>\n       Tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"t-whatlinkshere\">\n        <a accesskey=\"j\" href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Ladislaus_I_of_Hungary\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\">\n         What links here\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-recentchangeslinked\">\n        <a accesskey=\"k\" href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Ladislaus_I_of_Hungary\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\">\n         Related changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-upload\">\n        <a accesskey=\"u\" href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-specialpages\">\n        <a accesskey=\"q\" href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\">\n         Special pages\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-permalink\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Ladislaus_I_of_Hungary&amp;oldid=971677004\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">\n         Permanent link\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-info\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Ladislaus_I_of_Hungary&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">\n         Page information\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-cite\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Ladislaus_I_of_Hungary&amp;id=971677004&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">\n         Cite this page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-wikibase\">\n        <a accesskey=\"g\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q26486\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\">\n         Wikidata item\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-coll-print_export\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n      <span>\n       Print/export\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"coll-download-as-rl\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=Ladislaus+I+of+Hungary&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">\n         Download as PDF\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-print\">\n        <a accesskey=\"p\" href=\"/w/index.php?title=Ladislaus_I_of_Hungary&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\">\n         Printable version\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-wikibase-otherprojects\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n      <span>\n       In other projects\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\">\n        <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Ladislaus_I_of_Hungary\" hreflang=\"en\">\n         Wikimedia Commons\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-lang-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-lang\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-lang-label\">\n      <span>\n       Languages\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ar\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%84%D8%A7%D8%B2%D9%84%D9%88_%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%88%D9%84_%D9%85%D9%84%D9%83_%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AC%D8%B1\" hreflang=\"ar\" lang=\"ar\" title=\"\u0644\u0627\u0632\u0644\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0631 \u2013 Arabic\">\n         \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-azb\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%DB%8C%D8%B1%DB%8C%D9%86%D8%AC%DB%8C_%D9%84%D8%A7%D8%B3%D9%84%D9%88%DB%8C\" hreflang=\"azb\" lang=\"azb\" title=\"\u0628\u06cc\u0631\u06cc\u0646\u062c\u06cc \u0644\u0627\u0633\u0644\u0648\u06cc \u2013 South Azerbaijani\">\n         \u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-be\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B0%D1%81%D0%BB%D0%B0_I_%D0%A1%D0%B2%D1%8F%D1%82%D1%8B\" hreflang=\"be\" lang=\"be\" title=\"\u041b\u0430\u0441\u043b\u0430 I \u0421\u0432\u044f\u0442\u044b \u2013 Belarusian\">\n         \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-bg\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B0%D1%81%D0%BB%D0%BE_I\" hreflang=\"bg\" lang=\"bg\" title=\"\u041b\u0430\u0441\u043b\u043e I \u2013 Bulgarian\">\n         \u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-bs\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://bs.wikipedia.org/wiki/Ladislav_I,_kralj_Ugarske\" hreflang=\"bs\" lang=\"bs\" title=\"Ladislav I, kralj Ugarske \u2013 Bosnian\">\n         Bosanski\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ca\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Ladislau_I_d%27Hongria\" hreflang=\"ca\" lang=\"ca\" title=\"Ladislau I d'Hongria \u2013 Catalan\">\n         Catal\u00e0\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-cs\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Svat%C3%BD_Ladislav\" hreflang=\"cs\" lang=\"cs\" title=\"Svat\u00fd Ladislav \u2013 Czech\">\n         \u010ce\u0161tina\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-de\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Ladislaus_I.\" hreflang=\"de\" lang=\"de\" title=\"Ladislaus I. \u2013 German\">\n         Deutsch\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-et\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://et.wikipedia.org/wiki/Ladislas_P%C3%BCha\" hreflang=\"et\" lang=\"et\" title=\"Ladislas P\u00fcha \u2013 Estonian\">\n         Eesti\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-el\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%9B%CE%B1%CE%B4%CE%AF%CF%83%CE%BB%CE%B1%CE%BF%CF%82_%CE%91%CE%84_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%9F%CF%85%CE%B3%CE%B3%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%B1%CF%82\" hreflang=\"el\" lang=\"el\" title=\"\u039b\u03b1\u03b4\u03af\u03c3\u03bb\u03b1\u03bf\u03c2 \u0391\u0384 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039f\u03c5\u03b3\u03b3\u03b1\u03c1\u03af\u03b1\u03c2 \u2013 Greek\">\n         \u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-es\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Ladislao_I_de_Hungr%C3%ADa\" hreflang=\"es\" lang=\"es\" title=\"Ladislao I de Hungr\u00eda \u2013 Spanish\">\n         Espa\u00f1ol\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-eo\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://eo.wikipedia.org/wiki/Ladislao_la_1-a_(Hungario)\" hreflang=\"eo\" lang=\"eo\" title=\"Ladislao la 1-a (Hungario) \u2013 Esperanto\">\n         Esperanto\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-eu\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://eu.wikipedia.org/wiki/Ladislao_I.a_Hungariakoa\" hreflang=\"eu\" lang=\"eu\" title=\"Ladislao I.a Hungariakoa \u2013 Basque\">\n         Euskara\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-fa\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%84%D8%A7%D8%B3%D9%84%D9%88%DB%8C_%DB%8C%DA%A9%D9%85\" hreflang=\"fa\" lang=\"fa\" title=\"\u0644\u0627\u0633\u0644\u0648\u06cc \u06cc\u06a9\u0645 \u2013 Persian\">\n         \u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-fr\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ladislas_Ier_de_Hongrie\" hreflang=\"fr\" lang=\"fr\" title=\"Ladislas Ier de Hongrie \u2013 French\">\n         Fran\u00e7ais\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ko\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%9D%BC%EC%8A%AC%EB%A1%9C_1%EC%84%B8\" hreflang=\"ko\" lang=\"ko\" title=\"\ub77c\uc2ac\ub85c 1\uc138 \u2013 Korean\">\n         \ud55c\uad6d\uc5b4\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-hr\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://hr.wikipedia.org/wiki/Ladislav_I._Sveti\" hreflang=\"hr\" lang=\"hr\" title=\"Ladislav I. Sveti \u2013 Croatian\">\n         Hrvatski\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-io\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://io.wikipedia.org/wiki/L%C3%A1szl%C3%B3_la_1ma_di_Hungaria\" hreflang=\"io\" lang=\"io\" title=\"L\u00e1szl\u00f3 la 1ma di Hungaria \u2013 Ido\">\n         Ido\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-id\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://id.wikipedia.org/wiki/L%C3%A1szl%C3%B3_I_dari_Hongaria\" hreflang=\"id\" lang=\"id\" title=\"L\u00e1szl\u00f3 I dari Hongaria \u2013 Indonesian\">\n         Bahasa Indonesia\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-it\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Ladislao_I_d%27Ungheria\" hreflang=\"it\" lang=\"it\" title=\"Ladislao I d'Ungheria \u2013 Italian\">\n         Italiano\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sw\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sw.wikipedia.org/wiki/Ladislaus_I_wa_Hungaria\" hreflang=\"sw\" lang=\"sw\" title=\"Ladislaus I wa Hungaria \u2013 Swahili\">\n         Kiswahili\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-la\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://la.wikipedia.org/wiki/Ladislaus_I_(rex_Hungariae)\" hreflang=\"la\" lang=\"la\" title=\"Ladislaus I (rex Hungariae) \u2013 Latin\">\n         Latina\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-lv\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://lv.wikipedia.org/wiki/L%C4%81slo_I_%C4%80rp%C4%81ds\" hreflang=\"lv\" lang=\"lv\" title=\"L\u0101slo I \u0100rp\u0101ds \u2013 Latvian\">\n         Latvie\u0161u\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-hu\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/I._L%C3%A1szl%C3%B3_magyar_kir%C3%A1ly\" hreflang=\"hu\" lang=\"hu\" title=\"I. L\u00e1szl\u00f3 magyar kir\u00e1ly \u2013 Hungarian\">\n         Magyar\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-mk\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2_I_(%D0%A3%D0%BD%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B0)\" hreflang=\"mk\" lang=\"mk\" title=\"\u041b\u0430\u0434\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 I (\u0423\u043d\u0433\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430) \u2013 Macedonian\">\n         \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-mg\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://mg.wikipedia.org/wiki/Ladislas_Ier_de_Hongrie\" hreflang=\"mg\" lang=\"mg\" title=\"Ladislas Ier de Hongrie \u2013 Malagasy\">\n         Malagasy\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-nl\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://nl.wikipedia.org/wiki/Ladislaus_I_van_Hongarije\" hreflang=\"nl\" lang=\"nl\" title=\"Ladislaus I van Hongarije \u2013 Dutch\">\n         Nederlands\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ja\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%A9%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%83%AD%E3%83%BC1%E4%B8%96\" hreflang=\"ja\" lang=\"ja\" title=\"\u30e9\u30fc\u30b9\u30ed\u30fc1\u4e16 \u2013 Japanese\">\n         \u65e5\u672c\u8a9e\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_I_%C5%9Awi%C4%99ty\" hreflang=\"pl\" lang=\"pl\" title=\"W\u0142adys\u0142aw I \u015awi\u0119ty \u2013 Polish\">\n         Polski\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-pt\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Ladislau_I_da_Hungria\" hreflang=\"pt\" lang=\"pt\" title=\"Ladislau I da Hungria \u2013 Portuguese\">\n         Portugu\u00eas\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ro\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ro.wikipedia.org/wiki/Ladislau_I_al_Ungariei\" hreflang=\"ro\" lang=\"ro\" title=\"Ladislau I al Ungariei \u2013 Romanian\">\n         Rom\u00e2n\u0103\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-qu\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://qu.wikipedia.org/wiki/Ladislaw_Unriyamanta_I\" hreflang=\"qu\" lang=\"qu\" title=\"Ladislaw Unriyamanta I \u2013 Quechua\">\n         Runa Simi\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ru\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B0%D1%81%D0%BB%D0%BE_I_%D0%A1%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B9\" hreflang=\"ru\" lang=\"ru\" title=\"\u041b\u0430\u0441\u043b\u043e I \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439 \u2013 Russian\">\n         \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sk\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sk.wikipedia.org/wiki/Ladislav_I._(Uhorsko)\" hreflang=\"sk\" lang=\"sk\" title=\"Ladislav I. (Uhorsko) \u2013 Slovak\">\n         Sloven\u010dina\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sl\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sl.wikipedia.org/wiki/Ladislav_I._Ogrski\" hreflang=\"sl\" lang=\"sl\" title=\"Ladislav I. Ogrski \u2013 Slovenian\">\n         Sloven\u0161\u010dina\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sr\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2_I_%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8\" hreflang=\"sr\" lang=\"sr\" title=\"\u041b\u0430\u0434\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 I \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u2013 Serbian\">\n         \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sh\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sh.wikipedia.org/wiki/Ladislav_I_Sveti\" hreflang=\"sh\" lang=\"sh\" title=\"Ladislav I Sveti \u2013 Serbo-Croatian\">\n         Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-fi\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://fi.wikipedia.org/wiki/Ladislaus_I_Pyh%C3%A4\" hreflang=\"fi\" lang=\"fi\" title=\"Ladislaus I Pyh\u00e4 \u2013 Finnish\">\n         Suomi\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sv\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/L%C3%A1szl%C3%B3_I_av_Ungern\" hreflang=\"sv\" lang=\"sv\" title=\"L\u00e1szl\u00f3 I av Ungern \u2013 Swedish\">\n         Svenska\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-tr\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://tr.wikipedia.org/wiki/I._Ladislaus_(Macaristan)\" hreflang=\"tr\" lang=\"tr\" title=\"I. Ladislaus (Macaristan) \u2013 Turkish\">\n         T\u00fcrk\u00e7e\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-uk\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2_I_%D0%A1%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%B8%D0%B9\" hreflang=\"uk\" lang=\"uk\" title=\"\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 I \u0421\u0432\u044f\u0442\u0438\u0439 \u2013 Ukrainian\">\n         \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-zh\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%8B%89%E6%96%AF%E6%B4%9B%E4%B8%80%E4%B8%96\" hreflang=\"zh\" lang=\"zh\" title=\"\u62c9\u65af\u6d1b\u4e00\u4e16 \u2013 Chinese\">\n         \u4e2d\u6587\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <div class=\"after-portlet after-portlet-lang\">\n       <span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\">\n        <a class=\"wbc-editpage\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q26486#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\">\n         Edit links\n        </a>\n       </span>\n      </div>\n     </div>\n    </nav>\n   </div>\n  </div>\n  <footer class=\"mw-footer\" id=\"footer\" role=\"contentinfo\">\n   <ul id=\"footer-info\">\n    <li id=\"footer-info-lastmod\">\n     This page was last edited on 7 August 2020, at 15:23\n     <span class=\"anonymous-show\">\n      (UTC)\n     </span>\n     .\n    </li>\n    <li id=\"footer-info-copyright\">\n     Text is available under the\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\" rel=\"license\">\n      Creative Commons Attribution-ShareAlike License\n     </a>\n     <a href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\" style=\"display:none;\">\n     </a>\n     ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">\n      Terms of Use\n     </a>\n     and\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">\n      Privacy Policy\n     </a>\n     . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the\n     <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">\n      Wikimedia Foundation, Inc.\n     </a>\n     , a non-profit organization.\n    </li>\n   </ul>\n   <ul id=\"footer-places\">\n    <li id=\"footer-places-privacy\">\n     <a class=\"extiw\" href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" title=\"wmf:Privacy policy\">\n      Privacy policy\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-about\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">\n      About Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-disclaimer\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">\n      Disclaimers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-contact\">\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">\n      Contact Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-mobileview\">\n     <a class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\" href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Ladislaus_I_of_Hungary&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\">\n      Mobile view\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-developers\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">\n      Developers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-statslink\">\n     <a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">\n      Statistics\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-cookiestatement\">\n     <a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">\n      Cookie statement\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <ul class=\"noprint\" id=\"footer-icons\">\n    <li id=\"footer-copyrightico\">\n     <a href=\"https://wikimediafoundation.org/\">\n      <img alt=\"Wikimedia Foundation\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-poweredbyico\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/\">\n      <img alt=\"Powered by MediaWiki\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <div style=\"clear: both;\">\n   </div>\n  </footer>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"1.896\",\"walltime\":\"2.400\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":11759,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":203286,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":14207,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":16,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":13,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":183887,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00% 2089.728      1 -total\",\" 22.83%  477.059    217 Template:Sfn\",\" 14.16%  295.858      1 Template:Infobox_royalty\",\" 10.61%  221.630      2 Template:Infobox\",\"  9.79%  204.520      1 Template:Reflist\",\"  9.72%  203.101      2 Template:Lang-hu\",\"  7.70%  160.984      7 Template:Br_separated_entries\",\"  7.70%  160.867     25 Template:Cite_book\",\"  6.37%  133.123      1 Template:Death_year_and_age\",\"  5.98%  124.867      7 Template:ISBN\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"1.040\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":25528628,\"limit\":52428800},\"limitreport-logs\":\"anchor_id_list = table#1 {\\n  [\\\"CITEREFBartl\u010ci\u010dajKoh\u00fatovaLetz2002\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBerendUrba\u0144czykWiszewski2013\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFB\u00e1r\u00e1ny2012\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFCartledge2011\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFCurta2006\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFEngel2001\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFFerdinandy2000\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFFont2001\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFKlaniczay2002\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFKontler1999\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFKosztolnyik1981\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFKrist\u00f3Makk1996\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFLanziLanzi2004\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFL\u00e1szl\u00f31996\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMadgearu2013\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMaga\u01612007\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMakk1994\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMakkThoroczkay2006\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFManteuffel1982\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFRobinson1999\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFSteinh\u00fcbel2011\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFSzak\u00e1cs2006\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFWiszewski2010\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREF\u00c9rszegiSolymosi1981\\\"] = 1,\\n}\\ntemplate_list = table#1 {\\n  [\\\"Ahnentafel\\\"] = 1,\\n  [\\\"Authority control\\\"] = 1,\\n  [\\\"Circa\\\"] = 3,\\n  [\\\"Cite book\\\"] = 24,\\n  [\\\"Cite web\\\"] = 1,\\n  [\\\"Commons category inline\\\"] = 1,\\n  [\\\"Croatian kings\\\"] = 1,\\n  [\\\"DEFAULTSORT:Ladislaus 01 Of Hungary\\\"] = 1,\\n  [\\\"Death year and age\\\"] = 1,\\n  [\\\"Good article\\\"] = 1,\\n  [\\\"Hungarian kings\\\"] = 1,\\n  [\\\"ISBN\\\"] = 7,\\n  [\\\"Infobox royalty\\\"] = 1,\\n  [\\\"Infobox saint\\\"] = 1,\\n  [\\\"LCCN\\\"] = 1,\\n  [\\\"Lang-hr\\\"] = 1,\\n  [\\\"Lang-hu\\\"] = 2,\\n  [\\\"Lang-pl\\\"] = 1,\\n  [\\\"Lang-sk\\\"] = 1,\\n  [\\\"Mdash\\\"] = 2,\\n  [\\\"OCLC\\\"] = 2,\\n  [\\\"OL\\\"] = 1,\\n  [\\\"Portal bar\\\"] = 1,\\n  [\\\"Quote\\\"] = 5,\\n  [\\\"Refbegin\\\"] = 4,\\n  [\\\"Refend\\\"] = 4,\\n  [\\\"Reflist\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-end\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-hou\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-reg\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-start\\\"] = 1,\\n  [\\\"See also\\\"] = 1,\\n  [\\\"Sfn\\\"] = 217,\\n  [\\\"Spaced ndash\\\"] = 6,\\n  [\\\"Succession box\\\"] = 2,\\n  [\\\"The Early Medieval Balkans\\\"] = 1,\\n  [\\\"Tree chart\\\"] = 9,\\n  [\\\"Tree chart/end\\\"] = 1,\\n  [\\\"Tree chart/start\\\"] = 1,\\n  [\\\"Use dmy dates\\\"] = 1,\\n}\\narticle_whitelist = table#1 {\\n}\\n\",\"limitreport-profile\":[[\"Scribunto_LuaSandboxCallback::callParserFunction\",\"340\",\"32.1\"],[\"?\",\"260\",\"24.5\"],[\"Scribunto_LuaSandboxCallback::getExpandedArgument\",\"80\",\"7.5\"],[\"type\",\"60\",\"5.7\"],[\"recursiveClone \\u003CmwInit.lua:41\\u003E\",\"60\",\"5.7\"],[\"Scribunto_LuaSandboxCallback::find\",\"40\",\"3.8\"],[\"\\u003CmwInit.lua:41\\u003E\",\"20\",\"1.9\"],[\"chunk \\u003CModule:Citation/CS1\\u003E\",\"20\",\"1.9\"],[\"concat\",\"20\",\"1.9\"],[\"Scribunto_LuaSandboxCallback::getEntityStatements\",\"20\",\"1.9\"],[\"[others]\",\"140\",\"13.2\"]]},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1264\",\"timestamp\":\"20200817202938\",\"ttl\":2592000,\"transientcontent\":false}}});});\n  </script>\n  <script type=\"application/ld+json\">\n   {\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Ladislaus I of Hungary\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Ladislaus_I_of_Hungary\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q26486\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q26486\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2002-12-26T05:08:16Z\",\"dateModified\":\"2020-08-07T15:23:03Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/4\\/4d\\/Ladislaus_I_%28Chronica_Hungarorum%29.jpg\",\"headline\":\"King of Hungary\"}\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":149,\"wgHostname\":\"mw1265\"});});\n  </script>\n </body>\n</html>",
  "text": "Ladislaus I of Hungary - Wikipedia Ladislaus I of Hungary From Wikipedia, the free encyclopedia Jump to navigation Jump to search King of Hungary Ladislaus I Saint Ladislaus ( Chronica Hungarorum ) King of Hungary Contested by Solomon until 1081 Reign 1077\u20131095 Predecessor G\u00e9za I Successor Coloman King of Croatia Contested by Petar Sva\u010di\u0107 , with \u00c1lmos as Duke Reign 1091\u20131095 Predecessor Stephen II Successor Petar Sva\u010di\u0107 Born c. 1040 Krak\u00f3w , Kingdom of Poland Died 29 July 1095 (aged\u00a054\u201355) Nyitra, Kingdom of Hungary (now Nitra , Slovakia ) Burial Cathedral-Basilica of Nagyv\u00e1rad (today Oradea , Romania ) Spouse Unnamed first wife (?) Adelaide of Rheinfelden Issue Unnamed daughter, wife of Iaroslav Sviatopolchich of Volhinia Empress Irene of Byzantium Dynasty \u00c1rp\u00e1d dynasty Father B\u00e9la I of Hungary Mother Richeza or Adelaide of Poland Ladislaus I or Ladislas I , also Saint Ladislaus or Saint Ladislas ( Hungarian : Szent L\u00e1szl\u00f3 ; Croatian : Ladislav I. ; Slovak : Sv\u00e4t\u00fd Ladislav ; Polish : W\u0142adys\u0142aw I \u015awi\u0119ty ; c. 1040 \u2013 29 July 1095) was King of Hungary from 1077 and King of Croatia from 1091. He was the second son of King B\u00e9la I of Hungary . After B\u00e9la's death in 1063, Ladislaus and his elder brother, G\u00e9za , acknowledged their cousin, Solomon as the lawful king in exchange for receiving their father's former duchy , which included one-third of the kingdom. They cooperated with Solomon for the next decade. Ladislaus's most popular legend , which narrates his fight with a \"Cuman\" (a Turkic nomad marauder) who abducted a Hungarian girl, is connected to this period. The brothers' relationship with Solomon deteriorated in the early 1070s, and they rebelled against him. G\u00e9za was proclaimed king in 1074, but Solomon maintained control of the western regions of his kingdom. During G\u00e9za's reign, Ladislaus was his brother's most influential adviser. G\u00e9za died in 1077, and his supporters made Ladislaus king. Solomon resisted Ladislaus with assistance from King Henry IV of Germany . Ladislaus supported Henry IV's opponents during the Investiture Controversy . In 1081, Solomon abdicated and acknowledged Ladislaus's reign, but he conspired to regain the royal crown and Ladislaus imprisoned him. Ladislaus canonized the first Hungarian saints (including his distant relatives, King Stephen I and Duke Emeric ) in 1085. He set Solomon free during the canonization ceremony. After a series of civil wars , Ladislaus's main focus was the restoration of public safety. He introduced severe legislation, punishing those who violated property rights with death or mutilation. He occupied almost all Croatia in 1091, which marked the beginning of an expansion period for the medieval Kingdom of Hungary . Ladislaus's victories over the Pechenegs and Cumans ensured the security of his kingdom's eastern borders for about 150 years. His relationship with the Holy See deteriorated during the last years of his reign, as the popes claimed that Croatia was their fief , but Ladislaus denied their claims. Ladislaus was canonized on 27 June 1192 by Pope Celestine III . Legends depict him as a pious knight-king, \"the incarnation of the late-medieval Hungarian ideal of chivalry.\" [1] He is a popular saint in Hungary and neighboring nations, where many churches are dedicated to him. Contents 1 Early years (before 1064) 2 Duke in Hungary (1064\u20131077) 3 His reign 3.1 Consolidation (1077\u20131085) 3.2 Expansion (1085\u20131092) 3.3 Last years (1092\u20131095) 4 Family 5 Legacy 5.1 Consolidation of the Christian monarchy 5.2 Veneration 5.3 Gallery 6 See also 7 References 8 Sources 8.1 Primary sources 8.2 Secondary sources 9 Further reading 10 External links Early years (before 1064) [ edit ] Ladislaus was the second son of the future King B\u00e9la I of Hungary and his wife, Richeza (or Adelaide) , who was a daughter of King Mieszko II of Poland . [2] [3] Ladislaus and his elder brother, G\u00e9za , were born in Poland , where B\u00e9la had settled in the 1030s after being banished from Hungary . [4] [5] Ladislaus was born around 1040. [4] Ladislaus's \"physical and spiritual makeup testified to God's gracious will even at his birth\", according to his late-12th-century Legend . [6] The almost contemporaneous Gallus Anonymus wrote that Ladislaus was \"raised from childhood in Poland\" and almost became a \" Pole in his ways and life\". [5] [7] He received a Slavic name: \"Ladislaus\" is derived from \" Vladislav \". [4] Ladislaus's father, B\u00e9la I is crowned king after his nephew, Solomon is deprived of the crown (from the Illuminated Chronicle ). B\u00e9la and his family returned to Hungary around 1048. [4] B\u00e9la received the so-called \" Duchy \"\u00a0\u2013 which encompassed one-third of the kingdom\u00a0\u2013 from his brother, King Andrew I of Hungary . [8] [9] [10] The Illuminated Chronicle mentions that Andrew's son, Solomon , \"was anointed king with the consent of Duke Bela and his sons Geysa and Ladislaus\" [11] in 1057 or 1058. [4] B\u00e9la, who had been Andrew's heir before Solomon's coronation, left for Poland in 1059; his sons accompanied him. [4] [12] They returned with Polish reinforcements and began a rebellion against Andrew. [8] [13] After defeating Andrew, B\u00e9la was crowned king on 6 December 1060. [13] Solomon left the country, taking refuge in the Holy Roman Empire . [14] [15] B\u00e9la I died on 11 September 1063, some time before German troops entered Hungary in order to restore Solomon. [12] Ladislaus and his brothers, G\u00e9za and Lampert , went back to Poland, and Solomon was once again crowned king in Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r . [4] [16] The three brothers returned when the Germans left Hungary. [17] To avoid another civil war, the brothers signed a treaty with Solomon on 20 January 1064, [17] [18] acknowledging Solomon's reign in exchange for their father's duchy. [18] [19] Duke in Hungary (1064\u20131077) [ edit ] Ladislaus and G\u00e9za probably divided the administration of their duchy; Ladislaus seems to have received the regions around Bihar (now Biharia, Romania). [2] [20] [21] G\u00e9za and Ladislaus cooperated with King Solomon between 1064 and 1071. [21] The most popular story in Ladislaus's later legends\u00a0\u2013 his fight with a \" Cuman \" warrior who abducted a Christian maiden\u00a0\u2013 occurred during this period. [22] [23] The relationship between the king and his cousins became tense in the early 1070s. [24] When G\u00e9za accompanied Solomon on a military campaign against the Byzantine Empire in 1072, Ladislaus stayed behind with half of the ducal troops in Ny\u00edrs\u00e9g to \"avenge his brother with a strong hand\" [25] if Solomon harmed G\u00e9za. [24] [26] Realizing that another civil war was inevitable, the king and dukes launched negotiations to obtain the assistance of foreign powers. [24] [26] First, Ladislaus visited the Kievan Rus' , but he returned without reinforcements. [2] [26] He then went to Moravia , and persuaded Duke Otto I of Olomouc to accompany him back to Hungary with Czech troops. [2] [27] By the time they returned to Hungary, the royal army had already invaded the duchy and routed G\u00e9za's troops at the Battle of Kemej on 26 February 1074. [24] [28] [29] Ladislaus met his fleeing brother at V\u00e1c , and they decided to continue the fight against Solomon. [28] A legend preserved in the Illuminated Chronicle mentions that before the battle, Ladislaus \"saw in broad daylight a vision from heaven \" of an angel placing a crown on G\u00e9za's head. [30] [31] Another legendary episode also predicted the dukes' triumph over the king: an \" ermine of purest white\" jumped from a thorny bush to Ladislaus's lance and then onto his chest. [30] [32] The decisive Battle of Mogyor\u00f3d was fought on 14 March 1074. [28] [29] Ladislaus commanded \"the troops from Byhor \" on the left flank. [28] [33] Solomon was defeated, [29] but instead of surrendering to his cousins, he fled to the western borders of the kingdom to seek assistance from his brother-in-law Henry IV of Germany . [34] G\u00e9za was proclaimed king, but Solomon established himself in Moson and Pressburg (now Bratislava, Slovakia ). [28] [34] During his brother's reign, Ladislaus administered all of their father's former duchy. [27] He repelled Solomon's attack on Nyitra (present-day Nitra, Slovakia ) in August or September 1074, but he could not seize Pressburg. [27] Ladislaus was also his brother's main advisor. [27] Legend says that G\u00e9za decided to build a church dedicated to the Holy Virgin in V\u00e1c after Ladislaus explained the significance of the wondrous appearance of a red deer at the place where the church would be erected: [35] As [King G\u00e9za and Duke Ladislaus] were standing at a spot near [V\u00e1c], where is now the church of the blessed apostle Peter , a stag appeared to them with many candles burning upon his horns, and it began to run swifly before them towards the wood, and at the spot where is now the monastery, it halted and stood still. When the soldiers shot their arrows at it, it leapt into the Danube , and they saw it no more. At this sight the blessed Ladislaus said: \"Truly that was no stag, but an angel from God.\" And King [G\u00e9za] said: \"Tell me, beloved brother, what may all the candles signify which we saw burning on the stag's horns.\" The blessed Ladislaus answered: \"They are not horns, but wings; they are not burning candles, but shining feathers. It has shown to us that we are to build the church of the Blessed Virgin on the place where it planted its feet, and not elsewhere.\" \u2014 The Hungarian Illuminated Chronicle [36] His reign [ edit ] Consolidation (1077\u20131085) [ edit ] G\u00e9za I died on 25 April 1077. [37] Since G\u00e9za's sons, Coloman and \u00c1lmos , were minors , his supporters proclaimed Ladislaus king instead. [27] Gallus Anonymus emphasizes that King Boleslaus II the Bold of Poland \"drove out\" Solomon \"from Hungary with his forces, and placed [Ladislaus] on the throne\"; Boleslaus even called Ladislaus \"his king\". [5] [38] [39] Although the Illuminated Chronicle emphasizes that Ladislaus \"never placed the crown upon his head, for he desired a heavenly crown rather than the earthly crown of a mortal king\", all his coins depict him wearing a crown, suggesting that Ladislaus was actually crowned around 1078. [40] [41] [42] Shortly after his coronation, Ladislaus promulgated two law books, which incorporated the decisions of an assembly of the \"magnates of the kingdom\", held in Pannonhalma . [19] [43] The majority of these laws were draconian measures to defend private property, showing that Ladislaus primarily focused on internal consolidation and security during the first years of his reign. [44] [45] Those who were caught stealing were to be executed, and even criminals who committed minor offenses against property rights were blinded or sold as slaves. [44] His other laws regulated legal proceedings and economic matters, including the issuing of judicial summons and the royal monopoly on salt trade. [19] [44] If someone, freeman or bondman, should be caught in theft, he shall be hanged . But if he flees to the church to evade the gallows , he shall be led out of the church and blinded. A bondman caught in theft, if he does not flee to the church, shall be hanged; the owner of the stolen goods shall take a loss in the lost goods. The sons and daughters of a freeman caught in theft who fled to the church, was led out and blinded, if they are ten years old or less, shall retain their freedom; but if they are older than ten years they shall be reduced to servitude and lose all their property. A bondman or freeman who steals a goose or a hen shall lose one eye and shall restore what he has stolen. \u2014 Laws of King Ladislas I [46] Ladislaus's denar The Illuminated Chronicle claims that Ladislaus planned to \"restore the kingdom\" to Solomon and \"himself have the dukedom\", [41] [42] [40] but almost all contemporaneous sources contradict this report. [47] Ladislaus approached Pope Gregory VII , who was the primary opponent of Solomon's ally, Henry IV of Germany. [47] At the Pope's request, Ladislaus sheltered Bavarian nobles who had rebelled against Henry. [48] [49] In 1078 or 1079, Ladislaus married Adelaide , a daughter of Rudolf of Rheinfelden , whom the German princes had elected to take the place of Henry IV as king. [48] [49] [50] Ladislaus supported Leopold II, Margrave of Austria , who also rebelled against Henry IV; however, the German monarch forced Leopold to surrender in May 1078. [51] Taking advantage of the internal conflicts in the Holy Roman Empire, Ladislaus besieged and captured the fortress of Moson from Solomon in early 1079. [50] [52] However, Henry IV stormed the western regions of Hungary, and secured Solomon's position. [52] The German invasion also prevented Ladislaus from assisting Boleslaus the Bold, who fled to Hungary after his subjects expelled him from Poland. [53] Ladislaus initiated negotiations with Solomon, who abdicated in 1080 or 1081 in exchange for \"revenues sufficient to bear the expenses of a king\". [45] [50] [52] [54] However, Solomon soon began conspiring against Ladislaus, and Ladislaus imprisoned him. [42] [52] The first five Hungarian saints, including the first king of Hungary, Stephen I , and Stephen's son, Emeric , were canonized during Ladislaus's reign. [52] Stephen's canonization demonstrates Ladislaus's magnanimity, because Ladislaus's grandfather, Vazul , had been blinded by Stephen's orders in the 1030s. [45] [55] Historian L\u00e1szl\u00f3 Kontler says that the canonization ceremony, held in August 1083, was also a political act, demonstrating Ladislaus's \"commitment to preserving and strengthening\" the Christian state. [56] Ladislaus even dedicated a newly established Benedictine monastery\u00a0\u2013 Szentjobb Abbey\u00a0\u2013 to Stephen's right arm, known as the \" Holy Dexter \", which was miraculously found intact. [45] Ladislaus released Solomon at the time of the ceremony; [45] legend said that Stephen's grave could not be opened until he did so. [48] [The] Lord, in order to show how merciful [King Stephen I] had been while living in a mortal body, demonstrated his approval of [Stephen's revelation as a saint] before all other works when [the king] was already reigning with Christ to the point that though for three days they struggled with all their might to raise his holy body, it was not by any means to be moved from its place. For in that time, because of the sins, a grave discord arose between the said king Ladislas and his cousin Solomon, because of which, Solomon, captured, was held in prison. Therefore when they tried in vain to raise the body, a certain recluse at the church of the Holy Savior in B\u00f6k\u00e9nysomly\u00f3, by the name of Karitas, whose famous life at the time was held in esteem, confided to the king by a revelation made to her from heaven that they exerted themselves in vain; it would be impossible to transfer the relics of the holy king until unconditional pardon was offered to Solomon, setting him free from the confinement of prison. And thus, bringing him forth from the prison, and repeating the three-day fast, when the third day arrived for the transferal of the holy remains, the stone lying over the grave was lifted up with such ease as if it had been of no weight before. \u2014 Hartvic , Life of King Stephen of Hungary [57] After his release, Solomon made a final effort to regain his crown. [45] [58] He persuaded a Pecheneg chieftain, Kutesk, to invade Hungary in 1085. [58] Ladislaus defeated the invaders at the upper courses of the Tisza River . [58] [59] Expansion (1085\u20131092) [ edit ] In August 1087, German princes who opposed Henry IV's rule held a conference in Speyer . [58] [60] The contemporaneous Bernold of St Blasien mentions that Ladislaus sent envoys to the meeting, and \"promised that he would assist [them] with 20,000 knights, if it became necessary\". [61] [62] Ladislaus also recognized Pope Victor III as the legitimate pope, rather than Clement III , who had been elected pope at Henry IV's initiative. [62] However, Ladislaus provided no further support to Henry IV's opponents after he was informed of Solomon's death in 1087. [63] Betrothal of King Zvonimir , a picture by Mato Celestin Medovi\u0107 King Demetrius Zvonimir of Croatia 's wife, Helen , was Ladislaus's sister. [64] After the death of Zvonimir and his successor, Stephen II , a conflict developed between factions of Croatian noblemen . [64] [65] [66] At Helen's request, Ladislaus intervened in the conflict and invaded Croatia in 1091. [67] The same year, he wrote to Oderizius , Abbot of Monte Cassino in Italy, about his invasion. [66] [65] Thomas the Archdeacon 's chronicle describes how Ladislaus \"occupied the entire land from the River Drava to the mountains called the Iron Alps without encountering opposition\". [68] [69] [70] However, his opponents crowned a local nobleman, Petar Sva\u010di\u0107 , as king. [71] Sva\u010di\u0107 fought in the Gvozd Mountains , preventing the complete conquest of Croatia. [65] Ladislaus appointed his nephew, \u00c1lmos, to administer the occupied territory. [71] [65] Around the same time, Ladislaus set up a separate diocese in Slavonia , with its see in Zagreb . [71] The bishop of the new see became the suffragan to the archbishop of Esztergom in Hungary. [65] Ladislaus admitted in his letter to Oderizius that he could not \"promote the cause of earthly dignities without committing grave sins\". [72] Historian B\u00e1lint H\u00f3man says that Ladislaus was referring to a developing conflict with Pope Urban II , who objected to Ladislaus's refusal to acknowledge the Holy See's suzerainty over Croatia. [72] [73] [74] [75] In the letter, Ladislaus styled himself as \"king of the Hungarians and of Messia\". [63] [76] [77] Historian Ferenc Makk writes that the latter title referred to Moesia , implying that Ladislaus had taken the regions between the Great Morava and Drina rivers from the Byzantine Empire. [63] No other documents refer to Ladislaus's occupation of Moesia, suggesting that if Ladislaus did occupy the region, he lost it quickly. [76] Alexandru Madgearu says that \"Messia\" should rather be associated with Bosnia, which was occupied during Ladislaus's campaign against Croatia. [77] The Cumans invaded and plundered the eastern part of the kingdom in 1091 or 1092. [63] Makk argues that the Byzantines persuaded them to attack Hungary, [78] while the Illuminated Chronicle states that the Cumans were incited by the \" Ruthenians \". [79] [80] [81] In retaliation, the chronicle continues, Ladislaus invaded the neighboring Rus' principalities , forcing the \"Ruthenians\" to ask \"for mercy\" and to promise \"that they would be faithful to him in all things\". [79] [82] No Rus' chronicle documents Ladislaus's military action. [83] Bernold of St Blasien writes that Duke Welf of Bavaria prevented a conference that Emperor Henry IV \"had arranged with the king of the Hungarians\" in December 1092. [72] [84] A letter written by Henry refers to \"the alliance into which [he] once entered\" with Ladislaus. [80] [85] Pope Urban II also mentioned that the Hungarians \"left the shepherds of their salvation\", implying that Ladislaus had changed sides and acknowledged the legitimacy of Antipope Clement III. [86] [87] In the deed of the Benedictine Somogyv\u00e1r Abbey , Ladislaus stated that the abbot should be obedient to him, proving that Ladislaus opposed the Church's independence, which was demanded by the Gregorian Reforms . [88] Ladislaus personally presided over an assembly of the Hungarian prelates that met in Szabolcs on 21 May 1091. [89] The synod recognized the legitimacy of a clergyman's first marriage, in contrast to the requirements of canon law , which states that members of the clergy may not marry at all. [90] According to a scholarly theory, the sees of the dioceses of Kalocsa and Bihar were moved to B\u00e1cs (now Ba\u010d, Serbia ) and Nagyv\u00e1rad (present-day Oradea, Romania), respectively, during Ladislaus's reign. [91] [92] Last years (1092\u20131095) [ edit ] The Kingdom of Hungary in the 1090s Ladislaus intervened in a conflict between Wladislaw I Herman , Duke of Poland , and the duke's illegitimate son, Zbigniew , on the latter's behalf. [93] He marched to Poland and captured Wladislaw I Herman's younger son, Boleslav , in 1093. [93] At Ladislaus's demand, Wladislaw I Herman declared Zbigniew his legitimate son. [94] The Illuminated Chronicle also mentions that the Hungarian troops captured Cracow during Ladislaus's campaign, but the credibility of this report has been questioned. [78] The Illuminated Chronicle states that \"messengers from France and from Spain , from England and Britain , and especially from Willermus, the brother of the King of the Franks\" visited Ladislaus in Bodrog (near present-day Ba\u010dki Mono\u0161tor in Serbia) on Easter 1095, asking him to lead their crusade to the Holy Land . [95] [96] Ladislaus's legend says that he decided \"to go to Jerusalem , and to die there for Christ\". [97] The whole story was  invented, probably during the reign of King B\u00e9la III of Hungary (who was actually planning to lead a crusade to the Holy Land in the 1190s), according to historian G\u00e1bor Klaniczay. [98] However, Ladislaus did plan to invade Bohemia, because he wanted to assist his sister 's sons, Svatopluk and Otto . [80] He became seriously ill before reaching Moravia. [80] [99] The Illuminated Chronicle narrates that Ladislaus, who had no sons, \"called together his chief men\", telling them that his brother's younger son, \u00c1lmos, \"should reign after him\". [80] [99] [100] Ladislaus died near the Hungarian-Bohemian border on 29 July 1095. [80] A papal bull of Pope Paschal II in 1106 states that Ladislaus's \"venerable body rests\" in Somogyv\u00e1r Abbey, implying that Ladislaus had been buried in Somogyv\u00e1r . [101] On the other hand, Ladislaus's late 12th-century \"Legend\" provides that his attendants buried him in Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r , but the cart carrying his body \"set out to V\u00e1rad on its own, unassisted by any draft animal\". [101] Family [ edit ] Ancestors of Ladislaus I of Hungary [102] [103] [104] 16. Taksony of Hungary 8. Michael 17. A \"Cuman\" lady 4. Vazul 2. B\u00e9la I of Hungary 5. A lady of the T\u00e1tony clan 1. Ladislaus I of Hungary 24. Mieszko I of Poland 12. Boleslav I of Poland 25. Dobrawa of Bohemia 6. Mieszko II Lambert of Poland 26. Dobromir 13. Emnilda 3. Richeza or Adelaide of Poland 14. Ezzo, Count Palatine of Lotharingia 7. Richeza of Lotharingia 30. Otto II, Holy Roman Emperor 15. Matilda of Germany 31. Theophanu Mosaic portrait of Ladislaus's daughter, Piroska , who was known as Empress Irene in the Byzantine Empire, in the Hagia Sophia ( Istanbul , Turkey ); she is venerated as Saint Irene by the Eastern Orthodox Church Historian Gyula Krist\u00f3 says that Ladislaus had a first wife, [49] but her name and family are not known. [49] She gave birth to a daughter, whose name is also unknown. [49] Ladislaus's daughter married Prince Iaroslav Sviatopolchich of Volhinia around 1090. [49] Ladislaus married again in 1078, to Adelaide , a daughter of the German anti-king Rudolf of Swabia . [49] Their only known child, Piroska , became the wife of the Byzantine Emperor John II Komnenos in 1105 or 1106. [105] Ladislaus's family and relatives who are mentioned in the article are shown in the following family tree. [106] a lady of the T\u00e1tony clan Vazul Andrew I B\u00e9la I Richeza or Adelaide Solomon G\u00e9za I unknown* Ladislaus Adelaide of Rheinfelden Lampert Helena Zvonimir of Croatia Kings of Hungary (from 1095) Iaroslav of Volhinia daughter Irene (born Piroska) John II Komnenos *According to a scholarly theory suggesting that Ladislaus had two wives. Legacy [ edit ] A blue-flowered Gentiana cruciata (Star Gentian), traditionally known in Hungary as \"St. Ladislaus's Herb\" ( Hungarian : Szent L\u00e1szl\u00f3 f\u00fcve) Consolidation of the Christian monarchy [ edit ] For centuries, hagiographers and historians have emphasized Ladislaus's prominent role in the consolidation of the Christian monarchy. [107] The chronicles also stressed his idoneitas , or personal suitability, to reign, because the legitimacy of his rule was questionable. [107] The Illuminated Chronicle clearly states that Ladislaus knew that \"the right of law between him and [Solomon] was not on his side but only the force of fact\". [54] [107] After Ladislaus's victories over the Pechenegs and the Cumans, the nomadic peoples of the Pontic steppes stopped invading Hungary until the Mongol invasion of 1241. [108] Krist\u00f3 suggests that the Sz\u00e9kely people \u2014a community of Hungarian-speaking warriors\u2014started settling the easternmost borderlands under Ladislaus. [59] [109] The \"historic association of the Kingdom of Hungary and Croatia \", which ended in 1918, began with Ladislaus's conquest of Croatia. [55] His conquest marked the beginning of a period of Hungarian expansion, which ensured that Hungary developed into a leading Central European power during the following centuries. [108] It became a customary rite for a newly crowned Hungarian king to make a pilgrimage to Ladislaus's shrine at V\u00e1rad . [37] Louis I of Hungary , who made many attempts to expand his territory in the Balkan Peninsula, showed a special respect for Ladislaus. [110] Hungary had never had as great as king, so they repute And the land thereafter never bore that much and splendid fruit. \u2014 Gallus Anonymus : The Deeds of the Princes of the Poles [7] Veneration [ edit ] See also: Saint Ladislaus legend St. Ladislaus Reliquary of St Ladislaus in the Cathedral-Basilica of Gy\u0151r , Hungary King and Confessor Venerated\u00a0in Roman Catholic Church Canonized 27 June 1192 (dubious) by Pope Celestine III (dubious) Major shrine Cathedral-Basilica of Oradea , Romania and Cathedral-Basilica of Gy\u0151r , Hungary Feast 27 June Attributes Holy Crown of St. Stephen I Long sword Two angels Banner Patronage Patron Saint of Hungary Patron Saint of the Sz\u00e9kelys Protector against pestilence G\u00e1bor Klaniczay emphasizes that Ladislaus \"seemed expressly designed to personify the knight-king ideal\" of his age. [107] During the reign of Ladislaus's successor, Coloman the Learned , Bishop Hartvik said that Ladislaus's \"character was distinguished by the respectability of morals and remarkable for the splendor of his virtues\". [80] [111] The so-called Gesta Ladislai regis (\"The Deeds of King Ladislaus\"), which are the texts about Ladislaus's life and reign preserved in 14th-century Hungarian chronicles, were written during Coloman's rule. [107] Five significant events of Ladislaus's life, which were not included in his official legend, were only preserved in the Gesta . [22] The most popular story describes Ladislaus's fight with a \" Cuman \" warrior after the Battle of Kerl\u00e9s (at present-day Chirale\u0219 , Romania) in 1068. [112] [113] In the battle, the united armies of Solomon, G\u00e9za and Ladislaus routed a band of Pechenegs or Oghuz Turks who were plundering the eastern parts of the kingdom. [4] [114] According to the version recorded in the Illuminated Chronicle , Ladislaus spotted a pagan warrior fleeing from the battlefield with a captive Hungarian maiden. [113] Ladislaus pursued the \"Cuman\", but he could not stop him. [115] On Ladislaus's advice, the maiden pulled the warrior off his horse, allowing Ladislaus to kill the \"Cuman\" after a long fight on the ground. [115] [116] Archaeologist Gyula L\u00e1szl\u00f3 says that murals depicting this legend in medieval churches preserved the elements of pagan myths, including a \"struggle between forces of light and darkness\". [113] [117] [The] most blessed Duke Ladislaus saw one of the pagans who was carrying off on his horse a beautiful Hungarian girl. The saintly Duke Ladislaus thought that it was the daughter of the Bishop of Warad , and although he was seriously vounded, he swiftly pursued him on his horse, which he called by the name of Zug. When he caught up with him and wished to spear him, he could not do so, for neither could his own horse go any faster nor did the other's horse yield any ground, but there remained the distance of a man's arm between his spear and the Coman's back. So the saintly Duke Ladislaus shouted to the girl and said: \"Fair sister, take hold of the Coman by his belt and throw yourself to the ground.\" Which she did; and the saintly Duke Ladislaus was about to spear him as he lay upon the ground, for he wished to kill him. But the girl strongly pleaded with him not to kill him, but to let him go. Whence it is to be seen that there is no faith in women; for it was probably because of strong carnal love that she wished him to go free. But after having fought for a long time with him and unmanned him, the saintly Duke killed him. But the girl was not the bishop's daughter. \u2014 The Hungarian Illuminated Chronicle [118] During the reign of Stephen II of Hungary , Ladislaus's shrine in the cathedral of V\u00e1rad became a preferred venue for trials by ordeal . [119] However, it cannot be determined whether Ladislaus became subject to veneration soon after his death, or if his cult emerged after he was canonized by B\u00e9la III of Hungary on 27 June 1192. [120] B\u00e9la had lived in the Byzantine court, where Ladislaus's daughter, Irene, was venerated as a saint. [121] According to Thomas the Archdeacon, Pope Innocent III declared that Ladislaus \"should be enrolled in the catalogue of saints\", but his report is unreliable, because Celestine III was Pope at the time. [122] [123] Celestine III's bulls and charters make no reference to Ladislaus's canonization, implying that Ladislaus was canonized without the Holy See's authorization. [124] The nearly contemporaneous Regestrum Varadinense says that a bondsman , named \"Tekus, son of the craftsman D\u00e9nes\", opened Ladislaus's tomb at the beginning of the ceremony, after which Tekus was granted freedom. [97] Parts of Ladislaus's head and right hand were severed so that they could be distributed as relics. [97] The 15th-century silver reliquary that contains Ladislaus's head is displayed in the Gy\u0151r Cathedral . [125] Ladislaus's official legend, which was compiled after 1204, [97] attributes a number of miracles to him. [126] According to one of his legends, a pestilence spread throughout the kingdom during Ladislaus's reign. Ladislaus prayed for a cure; he then shot an arrow into the air at random, hitting a herb which cured the illness. [126] This plant became known as \" Saint Ladislaus's herb \" in Hungary. [126] Ladislaus is a patron saint of Hungary, especially along the borders. [126] [127] In particular, soldiers and the Sz\u00e9kely people venerate him. [119] A late medieval legend says that Ladislaus appeared at the head of a Sz\u00e9kely army fighting against and routing a plundering band of Tatars in 1345. [119] He is also called upon during times of pestilence. [126] He is often depicted as a mature, bearded man wearing a royal crown and holding a long sword or banner . [126] He is also shown on his knees before a deer, or in the company of two angels. [126] Gallery [ edit ] St. Ladislaus chasing the \" Cuman \" warrior (in the Unitarian church of Sz\u00e9kelyderzs in D\u00e2rjiu, Romania ) Angels crowning St. Ladislaus (from the Illuminated Chronicle ) Saint Ladislaus by Simone Martini (in the Museo Civico di Santa Maria della Consolazione, Altomonte , Italy ) 1. Burial of St. Ladislaus. 2. Persons praying at his tomb. 3. A rich man unable to lift a silver tray from his tomb. 4. A poor man lifting the silver tray. (from the Anjou Legendarium ) St. Ladislaus's reliquary of the late 19th-century (in the Cathedral-Basilica of Oradea , Romania ) See also [ edit ] Biography portal Catholicism portal Saints portal Hungary portal Szent L\u00e1szl\u00f3 Infantry Division New England (medieval) References [ edit ] ^ Klaniczay 2002 , p.\u00a0187. ^ a b c d Makk 1994 , p.\u00a0394. ^ Krist\u00f3 & Makk 1996 , pp.\u00a078, 107. ^ a b c d e f g h Krist\u00f3 & Makk 1996 , p.\u00a0107. ^ a b c B\u00e1r\u00e1ny 2012 , p.\u00a0338. ^ Klaniczay 2002 , p.\u00a0174. ^ a b The Deeds of the Princes of the Poles (ch. 27.), p. 97. ^ a b Kontler 1999 , p.\u00a060. ^ Engel 2001 , p.\u00a030. ^ Krist\u00f3 & Makk 1996 , p.\u00a079. ^ The Hungarian Illuminated Chronicle (ch. 65.92), p. 115. ^ a b \u00c9rszegi & Solymosi 1981 , p.\u00a088. ^ a b Engel 2001 , p.\u00a031. ^ Kontler 1999 , p.\u00a061. ^ Robinson 1999 , p.\u00a053. ^ \u00c9rszegi & Solymosi 1981 , pp.\u00a088\u201389. ^ a b Bartl et al. 2002 , pp.\u00a026\u201327. ^ a b \u00c9rszegi & Solymosi 1981 , p.\u00a089. ^ a b c Bartl et al. 2002 , p.\u00a027. ^ Steinh\u00fcbel 2011 , p.\u00a027. ^ a b Krist\u00f3 & Makk 1996 , p.\u00a0106. ^ a b Klaniczay 2002 , pp.\u00a0176\u2013177. ^ Krist\u00f3 & Makk 1996 , pp.\u00a0107\u2013108. ^ a b c d Krist\u00f3 & Makk 1996 , p.\u00a0109. ^ The Hungarian Illuminated Chronicle (ch. 79.111), p. 119. ^ a b c Kosztolnyik 1981 , p.\u00a085. ^ a b c d e Krist\u00f3 & Makk 1996 , p.\u00a0110. ^ a b c d e Steinh\u00fcbel 2011 , p.\u00a028. ^ a b c \u00c9rszegi & Solymosi 1981 , p.\u00a090. ^ a b Klaniczay 2002 , p.\u00a0177. ^ The Hungarian Illuminated Chronicle (ch. 83.120), p. 123. ^ The Hungarian Illuminated Chronicle (ch. 85.121), p. 124. ^ The Hungarian Illuminated Chronicle (ch. 84.121), p. 124. ^ a b Krist\u00f3 & Makk 1996 , p.\u00a094. ^ Klaniczay 2002 , pp.\u00a0177\u2013178. ^ The Hungarian Illuminated Chronicle (ch. 87\u201388.124), p. 125. ^ a b Engel 2001 , p.\u00a032. ^ The Deeds of the Princes of the Poles (ch. 27\u201328.), pp.\u00a097\u201399. ^ Manteuffel 1982 , p.\u00a097. ^ a b Krist\u00f3 & Makk 1996 , p.\u00a0114. ^ a b The Hungarian Illuminated Chronicle (ch. 93.131), p. 127. ^ a b c Kosztolnyik 1981 , p.\u00a093. ^ Laws of King Ladislas I (Ladislas II:Preamble), p. 12. ^ a b c Kontler 1999 , p.\u00a062. ^ a b c d e f Engel 2001 , p.\u00a033. ^ Laws of King Ladislas I (Ladislas II:12), pp.\u00a014\u201316. ^ a b Krist\u00f3 & Makk 1996 , pp.\u00a0117\u2013118. ^ a b c Kosztolnyik 1981 , p.\u00a094. ^ a b c d e f g Krist\u00f3 & Makk 1996 , p.\u00a0118. ^ a b c \u00c9rszegi & Solymosi 1981 , p.\u00a092. ^ Robinson 1999 , p.\u00a0191. ^ a b c d e Krist\u00f3 & Makk 1996 , p.\u00a0119. ^ Manteuffel 1982 , p.\u00a098. ^ a b The Hungarian Illuminated Chronicle (ch. 94.133), p. 128. ^ a b Kontler 1999 , p.\u00a063. ^ Kontler 1999 , p.\u00a064. ^ Hartvic, Life of King Stephen of Hungary (ch. 24.), p. 393. ^ a b c d \u00c9rszegi & Solymosi 1981 , p.\u00a093. ^ a b Krist\u00f3 & Makk 1996 , p.\u00a0121. ^ Robinson 1999 , p.\u00a0263. ^ Bernold of St Blasien, Chronicle (year 1087), p. 290. ^ a b Kosztolnyik 1981 , p.\u00a0100. ^ a b c d Krist\u00f3 & Makk 1996 , p.\u00a0120. ^ a b Fine 1991 , p.\u00a0283. ^ a b c d e Curta 2006 , p.\u00a0265. ^ a b Maga\u0161 2007 , p.\u00a048. ^ Fine 1991 , pp.\u00a0282, 284. ^ Archdeacon Thomas of Split: History of the Bishops of Salona and Split (ch. 17.), p. 93. ^ B\u00e1r\u00e1ny 2012 , p.\u00a0345. ^ Maga\u0161 2007 , pp.\u00a048\u201349. ^ a b c Fine 1991 , p.\u00a0284. ^ a b c Kosztolnyik 1981 , p.\u00a0101. ^ Curta 2006 , p.\u00a0266. ^ Krist\u00f3 & Makk 1996 , pp.\u00a0121\u2013122. ^ Engel 2001 , p.\u00a034. ^ a b Makk & Thoroczkay 2006 , p.\u00a0143. ^ a b Madgearu 2013 , p.\u00a098. ^ a b B\u00e1r\u00e1ny 2012 , p.\u00a0340. ^ a b The Hungarian Illuminated Chronicle (ch. 98.138), p. 129. ^ a b c d e f g Krist\u00f3 & Makk 1996 , p.\u00a0122. ^ B\u00e1r\u00e1ny 2012 , p.\u00a0339. ^ Kosztolnyik 1981 , p.\u00a0102. ^ Kosztolnyik 1981 , p.\u00a0103. ^ Bernold of St Blasien, Chronicle (year 1092), p. 307. ^ The letters of Henry IV: Henry thanks Duke Almus for his support and promises him a reward, p. 171. ^ Makk & Thoroczkay 2006 , p.\u00a0163. ^ Krist\u00f3 & Makk 1996 , pp.\u00a0122, 133. ^ Krist\u00f3 & Makk 1996 , p.\u00a0116. ^ Kosztolnyik 1981 , p.\u00a0105. ^ Kosztolnyik 1981 , p.\u00a0108. ^ Krist\u00f3 & Makk 1996 , p.\u00a0117. ^ Engel 2001 , p.\u00a043. ^ a b Manteuffel 1982 , p.\u00a0101. ^ Manteuffel 1982 , pp.\u00a0101\u2013102. ^ Kosztolnyik 1981 , p.\u00a0104. ^ The Hungarian Illuminated Chronicle (ch. 100.139), p. 130. ^ a b c d Klaniczay 2002 , p.\u00a0186. ^ Klaniczay 2002 , p.\u00a0418. ^ a b Font 2001 , p.\u00a015. ^ The Hungarian Illuminated Chronicle (ch. 101.139), p. 130. ^ a b Klaniczay 2002 , p.\u00a0175. ^ Krist\u00f3 & Makk 1996 , p.\u00a0107, Appendices 1\u20132. ^ Wiszewski 2010 , pp.\u00a029\u201330, 60, 376. ^ Ferdinandy 2000 , p.\u00a0208, Appendix. ^ Krist\u00f3 & Makk 1996 , p.\u00a0Appendix 2. ^ Krist\u00f3 & Makk 1996 , pp.\u00a0Appendices 1\u20132. ^ a b c d e Klaniczay 2002 , p.\u00a0173. ^ a b Engel 2001 , p.\u00a037. ^ Engel 2001 , p.\u00a0115. ^ Cartledge 2011 , p.\u00a036. ^ Hartvic, Life of King Stephen of Hungary (ch. 24.), p. 394. ^ Klaniczay 2002 , pp.\u00a0177, 190. ^ a b c L\u00e1szl\u00f3 1996 , p.\u00a0142. ^ B\u00e1r\u00e1ny 2012 , pp.\u00a0339\u2013340. ^ a b L\u00e1szl\u00f3 1996 , p.\u00a0143. ^ Klaniczay 2002 , pp.\u00a0190\u2013191. ^ Klaniczay 2002 , pp.\u00a0192\u2013193. ^ The Hungarian Illuminated Chronicle (ch. 73\u201374.103), p. 119. ^ a b c Krist\u00f3 & Makk 1996 , p.\u00a0123. ^ Klaniczay 2002 , pp.\u00a0174, 182. ^ Klaniczay 2002 , p.\u00a0182. ^ Klaniczay 2002 , p.\u00a0185. ^ Archdeacon Thomas of Split: History of the Bishops of Salona and Split (ch. 23.), p. 133. ^ Klaniczay 2002 , pp.\u00a0185\u2013186. ^ \"Egyh\u00e1zmegy\u00e9nk: T\u00f6rt\u00e9net \u2013 A Szent L\u00e1szl\u00f3 herma [Our Diocese: History \u2013 St Ladislaus's reliquary]\" . Gy\u0151ri Egyh\u00e1zmegye [Diocese of Gy\u0151r] . gyor.egyhazmegye.hu. 2008. Archived from the original on 17 February 2015 . Retrieved 17 February 2015 . ^ a b c d e f g Lanzi & Lanzi 2004 , p.\u00a0142. ^ L\u00e1szl\u00f3 1996 , p.\u00a0145. Sources [ edit ] Primary sources [ edit ] \"Bernold of St Blasien, Chronicle \" (2008). In Robinson, I. S. Eleventh-Century Germany: The Swabian Chronicles. Manchester University Press. pp.\u00a0245\u2013337. ISBN 978-0-7190-7734-0 . \"Hartvic, Life of King Stephen of Hungary\" (Translated by Nora Berend) (2001). In Head, Thomas. Medieval Hagiography: An Anthology . Routledge. pp.\u00a0378\u2013398. ISBN 0-415-93753-1 . \"The letters of Henry IV: Henry thanks Duke Almus for his support and promises him a reward\" (2000). In Imperial Lives & Letters of the Eleventh Century (Translated by Theodor E. Mommsen and Karl F. Morrison, with a historical introduction and new suggested readings by Karl F. Morrison, edited by Robert L. Benson). Columbia University Press. pp.\u00a052\u2013100. ISBN 978-0-231-12121-7 . The Deeds of the Princes of the Poles (Translated and annotated by Paul W. Knoll and Frank Schaer with a preface by Thomas N. Bisson) (2003). CEU Press. ISBN 963-9241-40-7 . The Hungarian Illuminated Chronicle: Chronica de Gestis Hungarorum (Edited by Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi) (1970). Corvina, Taplinger Publishing. ISBN 0-8008-4015-1 . \"The Laws of King Ladislas I (1077\u20131095)\". In The Laws of the Medieval Kingdom of Hungary, 1000\u20131301 (Translated and Edited by J\u00e1nos M. Bak, Gy\u00f6rgy B\u00f3nis, James Ross Sweeney with an essay on previous editions by Andor Czizmadia, Second revised edition, In collaboration with Leslie S. Domonkos) (1999). Charles Schlacks, Jr. Publishers. pp.\u00a011\u201322. ISBN 1-884445-29-2 . OCLC 495379882 . OCLC 248424393 . LCCN 89-10492 . OL 12153527M . (ISBN may be misprinted in the book as 88445-29-2). Archdeacon Thomas of Split: History of the Bishops of Salona and Split (Latin text by Olga Peri\u0107, edited, translated and annotated by Damir Karbi\u0107, Mirjana Matijevi\u0107 Sokol and James Ross Sweeney) (2006). CEU Press. ISBN 963-7326-59-6 . Secondary sources [ edit ] B\u00e1r\u00e1ny, Attila (2012). \"The Expansion of the Kingdom of Hungary in the Middle Ages (1000\u20131490)\".  In Berend, N\u00f3ra (ed.). The Expansion of Central Europe in the Middle Ages . Ashgate Variorum. pp.\u00a0333\u2013380. ISBN 978-1-4094-2245-7 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Bartl, J\u00falius; \u010ci\u010daj, Viliam; Koh\u00fatova, M\u00e1ria; Letz, R\u00f3bert; Sege\u0161, Vladim\u00edr; \u0160kvarna, Du\u0161an (2002). Slovak History: Chronology & Lexicon . Bolchazy-Carducci Publishers, Slovensk\u00e9 Pedegogick\u00e9 Nakladatel'stvo. ISBN 0-86516-444-4 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Cartledge, Bryan (2011). The Will to Survive: A History of Hungary . C. Hurst & Co. ISBN 978-1-84904-112-6 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Curta, Florin (2006). Southeastern Europe in the Middle Ages, 500\u20131250 . Cambridge University Press. ISBN 978-0-521-89452-4 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Engel, P\u00e1l (2001). The Realm of St Stephen: A History of Medieval Hungary, 895\u20131526 . I.B. Tauris Publishers. ISBN 1-86064-061-3 . CS1 maint: ref=harv ( link ) \u00c9rszegi, G\u00e9za; Solymosi, L\u00e1szl\u00f3 (1981). \"Az \u00c1rp\u00e1dok kir\u00e1lys\u00e1ga, 1000\u20131301 [The Monarchy of the \u00c1rp\u00e1ds, 1000\u20131301]\".  In Solymosi, L\u00e1szl\u00f3 (ed.). Magyarorsz\u00e1g t\u00f6rt\u00e9neti kronol\u00f3gi\u00e1ja, I: a kezdetekt\u0151l 1526-ig [Historical Chronology of Hungary, Volume I: From the Beginning to 1526] (in Hungarian). Akad\u00e9miai Kiad\u00f3. pp.\u00a079\u2013187. ISBN 963-05-2661-1 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Ferdinandy, Mih\u00e1ly (2000). III. Ott\u00f3, a szent cs\u00e1sz\u00e1r [Otto III, the Holy Emperor] (in Hungarian). Balassi Kiad\u00f3. ISBN 963-506-336-9 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Fine, John V. A., Jr. (1991) [1983]. The Early Medieval Balkans: A Critical Survey from the Sixth to the Late Twelfth Century . Ann Arbor, Michigan: University of Michigan Press. ISBN 0-472-08149-7 . Font, M\u00e1rta (2001). Koloman the Learned, King of Hungary (Supervised by Gyula Krist\u00f3, Translated by Monika Mikl\u00e1n) . M\u00e1rta Font (supported by the Publication Commission of the Faculty of Humanities of the University of P\u00e9cs). ISBN 963-482-521-4 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Klaniczay, G\u00e1bor (2002). Holy Rulers and Blessed Princes: Dynastic Cults in Medieval Central Europe . Cambridge University Press. ISBN 0-521-42018-0 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Kontler, L\u00e1szl\u00f3 (1999). Millennium in Central Europe: A History of Hungary . Atlantisz Publishing House. ISBN 963-9165-37-9 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Kosztolnyik, Z. J. (1981). Five Eleventh Century Hungarian Kings: Their Policies and their Relations with Rome . Boulder. ISBN 0-914710-73-7 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Krist\u00f3, Gyula; Makk, Ferenc (1996). Az \u00c1rp\u00e1d-h\u00e1z uralkod\u00f3i [Rulers of the House of \u00c1rp\u00e1d] (in Hungarian). I.P.C. K\u00f6nyvek. ISBN 963-7930-97-3 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Lanzi, Fernando; Lanzi, Gioia (2004). Saints and Their Symbols: Recognizing Saints in Art and in Popular Images . Order of Saint Benedict. ISBN 0-8146-2970-9 . CS1 maint: ref=harv ( link ) L\u00e1szl\u00f3, Gyula (1996). The Magyars: Their Life and Civilisation . Corvina. ISBN 963-13-4226-3 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Madgearu, Alexandru (2013). Byzantine Military Organization on the Danube, 10th\u201312th Centuries . Brill. ISBN 978-90-04-21243-5 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Maga\u0161, Branka (2007). Croatia Through History . SAQI. ISBN 978-0-86356-775-9 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Makk, Ferenc (1994). \"I. (Szt.) L\u00e1szl\u00f3\".  In Krist\u00f3, Gyula; Engel, P\u00e1l; Makk, Ferenc (eds.). Korai magyar t\u00f6rt\u00e9neti lexikon (9\u201314. sz\u00e1zad) [Encyclopedia of the Early Hungarian History (9th\u201314th centuries)] (in Hungarian). Akad\u00e9miai Kiad\u00f3. pp.\u00a0394\u2013396. ISBN 963-05-6722-9 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Makk, Ferenc; Thoroczkay, G\u00e1bor (2006). \u00cdrott forr\u00e1sok az 1050\u20131116 k\u00f6z\u00f6tti magyar t\u00f6rt\u00e9nelemr\u0151l [Written Sources of the Hungarian History between 1050 and 1116] (in Hungarian). I.P.C. K\u00f6nyvek. ISBN 978-963-482-794-8 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Manteuffel, Tadeusz (1982). The Formation of the Polish State: The Period of Ducal Rule, 963\u20131194 (Translated and with an Introduction by Andrew Gorski) . Wayne State University Press. ISBN 0-8143-1682-4 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Robinson, I. S. (1999). Henry IV of Germany, 1056\u20131106 . Cambridge University Press. ISBN 0-521-54590-0 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Steinh\u00fcbel, J\u00e1n (2011). \"The Duchy of Nitra\".  In Teich, Mikul\u00e1\u0161; Kov\u00e1\u010d, Du\u0161an; Brown, Martin D. (eds.). Slovakia in History . Cambridge University Press. pp. 15 \u201329. ISBN 978-0-521-80253-6 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Wiszewski, Przemys\u0142aw (2010). Domus Bolezlai: Values and Social Identity in Dynastic Traditions of Medieval Poland (c. 966\u20131138) . Brill. ISBN 978-90-04-18142-7 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Further reading [ edit ] Berend, Nora; Urba\u0144czyk, Przemys\u0142aw; Wiszewski, Przemys\u0142aw (2013). Central Europe in the High Middle Ages: Bohemia, Hungary and Poland, c. 900-c. 1300 . Cambridge University Press. ISBN 978-0-521-78156-5 . Szak\u00e1cs, B\u00e9la Zsolt (2006). \"Between Chronicle and Legend: Image Cycles of St Ladislas in Fourteenth-Century Hungarian Manuscripts\".  In Kooper, Erik (ed.). The Medieval Chronicle IV . Rodopi B.V. pp. 149 \u2013176. ISBN 978-90-420-2088-7 . External links [ edit ] St. Ladislaus (in The Catholic Encyclopedia ) [1] St Ladislaus, King of Hungary (a painting from around 1326 in the Museo della Consolazione in Altomonte , Italy ) [2] \u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, kegyelmes Szent L\u00e1szl\u00f3 kir\u00e1ly (Hail, Merciful King St Ladislaus) (a hymn to King St Ladislaus) [3] Media related to Ladislaus I of Hungary at Wikimedia Commons Ladislaus I of Hungary House of \u00c1rp\u00e1d Born: c. 1040 Died: 29 July 1095 Regnal titles Preceded\u00a0by G\u00e9za I King of Hungary 1077\u20131095 Succeeded\u00a0by Coloman Preceded\u00a0by Stephen II King of Croatia 1091\u20131095 Succeeded\u00a0by Petar Sva\u010di\u0107 v t e Monarchs of Hungary Family tree House of \u00c1rp\u00e1d Grand Princes \u00c1lmos ( c . 850\u2013 c . 895) \u00c1rp\u00e1d ( c . 895\u2013 c . 907) Zolt\u00e1n ( c . 907\u2013 c . 947) Fajsz ( c . 947\u2013 c . 955) Taksony ( c . 955\u2013 c . 972) G\u00e9za ( c . 972\u2013997) Stephen (997\u20131000) Kings Stephen I (1000\u20131038) Peter (1038\u20131041; 1044\u20131046) Samuel (1041\u20131044) Andrew I (1046\u20131060) B\u00e9la I (1060\u20131063) Solomon (1063\u20131074) G\u00e9za I (1074\u20131077) Ladislaus I (1077\u20131095) Coloman (1095\u20131116) Stephen II (1116\u20131131) B\u00e9la II (1131\u20131141) G\u00e9za II (1141\u20131162) Stephen III (1162\u20131172) Ladislaus II (1162\u20131163) Stephen IV (1163\u20131165) B\u00e9la III (1172\u20131196) Emeric (1196\u20131204) Ladislaus III (1204\u20131205) Andrew II (1205\u20131235) B\u00e9la IV (1235\u20131270) Stephen V (1270\u20131272) Ladislaus IV (1272\u20131290) Andrew III (1290\u20131301) House of P\u0159emysl Wenceslaus (1301\u20131305) House of Wittelsbach Otto (1305\u20131307) Capetian House of Anjou Charles I (1308\u20131342) Louis I (1342\u20131382) Mary I (1382\u20131385; 1386\u20131395) Charles II (1385\u20131386) House of Luxembourg Sigismund (1387\u20131437) House of Habsburg Albert (1437\u20131439) Ladislaus V (1440\u20131457) House of Jagiellon Vladislaus I (1440\u20131444) House of Hunyadi Matthias I (1458\u20131490) House of Jagiellon Vladislaus II (1490\u20131516) Louis II (1516\u20131526) House of Z\u00e1polya John (1526\u20131540) John Sigismund (1540\u20131570) House of Habsburg Ferdinand I (1526\u20131564) Maximilian (1564\u20131576) Rudolph (1576\u20131608) Matthias II (1608\u20131619) Ferdinand II (1619\u20131637) Ferdinand III (1637\u20131657) Ferdinand IV (1647\u20131654) Leopold I (1657\u20131705) Joseph I (1705\u20131711) Charles III (1711\u20131740) Mary II (1740\u20131780) House of Habsburg-Lorraine Joseph II (1780\u20131790) Leopold II (1790\u20131792) Francis (1792\u20131835) Ferdinand V (1835\u20131848) Francis Joseph (1848\u20131916) Charles IV (1916\u20131918) Debatable or disputed rulers are in italics . v t e Monarchs of Croatia House of Trpimirovi\u0107 Tomislav Trpimir II Kre\u0161imir I Miroslav Michael Kre\u0161imir II Stephen Dr\u017eislav Svetoslav Suronja Kre\u0161imir III / Gojslav Stephen I Peter Kre\u0161imir IV Demetrius Zvonimir Stephen II House of \u00c1rp\u00e1d Ladislaus I House of Sna\u010di\u0107 Petar Sna\u010di\u0107 (pretender) Croatia in union with Hungary Rulers of Croatia after 1102 (1102\u20131918) Authority control BNF : cb16512787c (data) GND : 118568647 ISNI : 0000 0001 0781 7257 LCCN : n81132289 NKC : jo2010604825 NTA : 114284350 SUDOC : 137597762 VIAF : 54940356 WorldCat Identities : lccn-n81132289 Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Ladislaus_I_of_Hungary&oldid=971677004 \" Categories : 1040 births 1095 deaths Beatified and canonised \u00c1rp\u00e1dians Kings of Hungary Kings of Croatia House of \u00c1rp\u00e1d Hungarian Roman Catholic saints Polish Roman Catholic saints Burials at Oradea Cathedral, Cri\u015fana 11th-century Christian saints Medieval Hungarian saints Roman Catholic royal saints Angelic visionaries 11th-century Hungarian people Hidden categories: Good articles Use dmy dates from October 2013 Articles with short description Short description matches Wikidata Articles containing Hungarian-language text Articles containing Croatian-language text Articles containing Slovak-language text Articles containing Polish-language text Articles with Open Library links CS1 maint: ref=harv CS1 Hungarian-language sources (hu) Commons category link is on Wikidata Wikipedia articles with BNF identifiers Wikipedia articles with GND identifiers Wikipedia articles with ISNI identifiers Wikipedia articles with LCCN identifiers Wikipedia articles with NKC identifiers Wikipedia articles with NTA identifiers Wikipedia articles with SUDOC identifiers Wikipedia articles with VIAF identifiers Wikipedia articles with WorldCat identifiers Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About Wikipedia Contact us Donate Wikipedia store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647 \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f \u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438 Bosanski Catal\u00e0 \u010ce\u0161tina Deutsch Eesti \u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac Espa\u00f1ol Esperanto Euskara \u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc Fran\u00e7ais \ud55c\uad6d\uc5b4 Hrvatski Ido Bahasa Indonesia Italiano Kiswahili Latina Latvie\u0161u Magyar \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438 Malagasy Nederlands \u65e5\u672c\u8a9e Polski Portugu\u00eas Rom\u00e2n\u0103 Runa Simi \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 Sloven\u010dina Sloven\u0161\u010dina \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 Suomi Svenska T\u00fcrk\u00e7e \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 \u4e2d\u6587 Edit links This page was last edited on 7 August 2020, at 15:23 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About Wikipedia Disclaimers Contact Wikipedia Mobile view Developers Statistics Cookie statement"
}