{
  "saint": "Laura_Vicu%C3%B1a",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Laura_Vicu%C3%B1a",
  "body": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n <head>\n  <meta charset=\"utf-8\"/>\n  <title>\n   Laura Vicu\u00f1a - Wikipedia\n  </title>\n  <script>\n   document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"7da54d23-6410-488d-ba19-a5d4ffc270f7\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Laura_Vicu\u00f1a\",\"wgTitle\":\"Laura Vicu\u00f1a\",\"wgCurRevisionId\":969705789,\"wgRevisionId\":969705789,\"wgArticleId\":10324326,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Webarchive template wayback links\",\"Articles needing additional references from May 2008\",\"All articles needing additional references\",\"Wikipedia articles with BNE identifiers\",\"Wikipedia articles with BNF identifiers\",\"Wikipedia articles with GND identifiers\",\n\"Wikipedia articles with ISNI identifiers\",\"Wikipedia articles with LCCN identifiers\",\"Wikipedia articles with NKC identifiers\",\"Wikipedia articles with NLK identifiers\",\"Wikipedia articles with VIAF identifiers\",\"Wikipedia articles with WorldCat identifiers\",\"1891 births\",\"1904 deaths\",\"20th-century Christian saints\",\"20th-century venerated Christians\",\"Argentine beatified people\",\"Chilean beatified people\",\"Roman Catholic child saints\",\"20th-century deaths from tuberculosis\",\"People from Neuqu\u00e9n Province\",\"People from Santiago\",\"Salesian Order\",\"Christian female saints of the Late Modern era\",\"Beatifications by Pope John Paul II\",\"Venerated Catholics by Pope John Paul II\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Laura_Vicu\u00f1a\",\"wgRelevantArticleId\":10324326,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\n\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q272702\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\n\"ext.cite.ux-enhancements\",\"ext.scribunto.logs\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});\n  </script>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\">\n  </script>\n  <meta content=\"\" name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\"/>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <meta content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\" name=\"generator\"/>\n  <meta content=\"origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-crossorigin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-cross-origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/49/Laura_Vicu%C3%B1a.jpg\" property=\"og:image\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Laura_Vicu%C3%B1a&amp;action=edit\" rel=\"alternate\" title=\"Edit this page\" type=\"application/x-wiki\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Laura_Vicu%C3%B1a&amp;action=edit\" rel=\"edit\" title=\"Edit this page\"/>\n  <link href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\" rel=\"apple-touch-icon\"/>\n  <link href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\" rel=\"shortcut icon\"/>\n  <link href=\"/w/opensearch_desc.php\" rel=\"search\" title=\"Wikipedia (en)\" type=\"application/opensearchdescription+xml\"/>\n  <link href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\" rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\"/>\n  <link href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Special:RecentChanges&amp;feed=atom\" rel=\"alternate\" title=\"Wikipedia Atom feed\" type=\"application/atom+xml\"/>\n  <link href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Laura_Vicu%C3%B1a\" rel=\"canonical\"/>\n  <link href=\"//login.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n  <link href=\"//meta.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n </head>\n <body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Laura_Vicu\u00f1a rootpage-Laura_Vicu\u00f1a skin-vector action-view skin-vector-legacy\">\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-page-base\">\n  </div>\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-head-base\">\n  </div>\n  <div class=\"mw-body\" id=\"content\" role=\"main\">\n   <a id=\"top\">\n   </a>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"siteNotice\">\n    <!-- CentralNotice -->\n   </div>\n   <div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n   </div>\n   <h1 class=\"firstHeading\" id=\"firstHeading\" lang=\"en\">\n    Laura Vicu\u00f1a\n   </h1>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"bodyContent\">\n    <div class=\"noprint\" id=\"siteSub\">\n     From Wikipedia, the free encyclopedia\n    </div>\n    <div id=\"contentSub\">\n    </div>\n    <div id=\"contentSub2\">\n    </div>\n    <div id=\"jump-to-nav\">\n    </div>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">\n     Jump to navigation\n    </a>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">\n     Jump to search\n    </a>\n    <div class=\"mw-content-ltr\" dir=\"ltr\" id=\"mw-content-text\" lang=\"en\">\n     <div class=\"mw-parser-output\">\n      <div class=\"hatnote navigation-not-searchable\" role=\"note\">\n       This article uses\n       <a href=\"/wiki/Spanish_naming_customs\" title=\"Spanish naming customs\">\n        Spanish naming customs\n       </a>\n       : the first or paternal\n       <a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">\n        family name\n       </a>\n       is\n       <i>\n        Vicu\u00f1a\n       </i>\n       and the second or maternal family name is\n       <i>\n        Pino\n       </i>\n       .\n      </div>\n      <table class=\"box-More_citations_needed plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <td class=\"mbox-image\">\n          <div style=\"width:52px\">\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\">\n            <img alt=\"\" data-file-height=\"399\" data-file-width=\"512\" decoding=\"async\" height=\"39\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" width=\"50\"/>\n           </a>\n          </div>\n         </td>\n         <td class=\"mbox-text\">\n          <div class=\"mbox-text-span\">\n           This article\n           <b>\n            needs additional citations for\n            <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">\n             verification\n            </a>\n           </b>\n           .\n           <span class=\"hide-when-compact\">\n            Please help\n            <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Laura_Vicu%C3%B1a&amp;action=edit\">\n             improve this article\n            </a>\n            by\n            <a href=\"/wiki/Help:Referencing_for_beginners\" title=\"Help:Referencing for beginners\">\n             adding citations to reliable sources\n            </a>\n            . Unsourced material may be challenged and removed.\n            <br/>\n            <small>\n             <span class=\"plainlinks\">\n              <i>\n               Find sources:\n              </i>\n              <a class=\"external text\" href=\"//www.google.com/search?as_eq=wikipedia&amp;q=%22Laura+Vicu%C3%B1a%22\" rel=\"nofollow\">\n               \"Laura Vicu\u00f1a\"\n              </a>\n              \u2013\n              <a class=\"external text\" href=\"//www.google.com/search?tbm=nws&amp;q=%22Laura+Vicu%C3%B1a%22+-wikipedia\" rel=\"nofollow\">\n               news\n              </a>\n              <b>\n               \u00b7\n              </b>\n              <a class=\"external text\" href=\"//www.google.com/search?&amp;q=%22Laura+Vicu%C3%B1a%22+site:news.google.com/newspapers&amp;source=newspapers\" rel=\"nofollow\">\n               newspapers\n              </a>\n              <b>\n               \u00b7\n              </b>\n              <a class=\"external text\" href=\"//www.google.com/search?tbs=bks:1&amp;q=%22Laura+Vicu%C3%B1a%22+-wikipedia\" rel=\"nofollow\">\n               books\n              </a>\n              <b>\n               \u00b7\n              </b>\n              <a class=\"external text\" href=\"//scholar.google.com/scholar?q=%22Laura+Vicu%C3%B1a%22\" rel=\"nofollow\">\n               scholar\n              </a>\n              <b>\n               \u00b7\n              </b>\n              <a class=\"external text\" href=\"https://www.jstor.org/action/doBasicSearch?Query=%22Laura+Vicu%C3%B1a%22&amp;acc=on&amp;wc=on\" rel=\"nofollow\">\n               JSTOR\n              </a>\n             </span>\n            </small>\n           </span>\n           <small class=\"date-container\">\n            <i>\n             (\n             <span class=\"date\">\n              May 2008\n             </span>\n             )\n            </i>\n           </small>\n           <small class=\"hide-when-compact\">\n            <i>\n             (\n             <a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">\n              Learn how and when to remove this template message\n             </a>\n             )\n            </i>\n           </small>\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <th class=\"n\" colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color:gold;\">\n          <div class=\"fn\" style=\"display:inline;\">\n           <a href=\"/wiki/Beatification\" title=\"Beatification\">\n            Blessed\n           </a>\n           <br/>\n           Laura Vicu\u00f1a\n          </div>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n          <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Laura_Vicu%C3%B1a.jpg\">\n           <img alt=\"Laura Vicu\u00f1a.jpg\" data-file-height=\"493\" data-file-width=\"302\" decoding=\"async\" height=\"349\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Laura_Vicu%C3%B1a.jpg/214px-Laura_Vicu%C3%B1a.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/49/Laura_Vicu%C3%B1a.jpg 1.5x\" width=\"214\"/>\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:gold;\">\n          Blessed\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Born\n         </th>\n         <td>\n          Laura del C\u00e1rmen Vicu\u00f1a Pino\n          <br/>\n          <span style=\"display:none\">\n           (\n           <span class=\"bday\">\n            1891-04-05\n           </span>\n           )\n          </span>\n          April 5, 1891\n          <br/>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Santiago,_Chile\" title=\"Santiago, Chile\">\n           Santiago\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">\n           Chile\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Died\n         </th>\n         <td>\n          January 22, 1904\n          <span style=\"display:none\">\n           (1904-01-22)\n          </span>\n          (aged\u00a012)\n          <br/>\n          <a href=\"/wiki/Jun%C3%ADn_de_los_Andes\" title=\"Jun\u00edn de los Andes\">\n           Jun\u00edn de los Andes\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Neuqu%C3%A9n_Province\" title=\"Neuqu\u00e9n Province\">\n           Neuqu\u00e9n\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">\n           Argentina\n          </a>\n          <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-sqp_1-0\">\n           <a href=\"#cite_note-sqp-1\">\n            [1]\n           </a>\n          </sup>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Venerated\u00a0in\n         </th>\n         <td>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Roman_Catholic_Church\" title=\"Roman Catholic Church\">\n           Roman Catholic Church\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Beatification\" title=\"Beatification\">\n           Beatified\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          3 September, 1988,\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Saint_Peter%27s_Square\" title=\"Saint Peter's Square\">\n           Saint Peter's Square\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Vatican_City\" title=\"Vatican City\">\n           Vatican City\n          </a>\n          by\n          <a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">\n           Pope John Paul II\n          </a>\n          <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-sqp_1-1\">\n           <a href=\"#cite_note-sqp-1\">\n            [1]\n           </a>\n          </sup>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Calendar_of_saints\" title=\"Calendar of saints\">\n           Feast\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          January 22\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Patron_saint\" title=\"Patron saint\">\n           Patronage\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          Abuse victims, Argentina, incest victims, loss of parents, martyrs\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <p>\n       <b>\n        Laura Vicu\u00f1a\n       </b>\n       (April 5, 1891 \u2013 January 22, 1904) is a\n       <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">\n        Chilean\n       </a>\n       holy figure\n       <a href=\"/wiki/Beatification\" title=\"Beatification\">\n        beatified\n       </a>\n       by the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Roman_Catholic_Church\" title=\"Roman Catholic Church\">\n        Roman Catholic Church\n       </a>\n       . She is the patron of abuse victims, having herself experienced physical abuse.\n      </p>\n      <div aria-labelledby=\"mw-toc-heading\" class=\"toc\" id=\"toc\" role=\"navigation\">\n       <input class=\"toctogglecheckbox\" id=\"toctogglecheckbox\" role=\"button\" style=\"display:none\" type=\"checkbox\"/>\n       <div class=\"toctitle\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n        <h2 id=\"mw-toc-heading\">\n         Contents\n        </h2>\n        <span class=\"toctogglespan\">\n         <label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\">\n         </label>\n        </span>\n       </div>\n       <ul>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-1\">\n         <a href=\"#Biography\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           1\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Biography\n          </span>\n         </a>\n         <ul>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-2\">\n           <a href=\"#Escape_from_Chile\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             1.1\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Escape from Chile\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-3\">\n           <a href=\"#Early_years_in_Argentina\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             1.2\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Early years in Argentina\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-4\">\n           <a href=\"#Problems_at_home\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             1.3\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Problems at home\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-5\">\n           <a href=\"#The_sacrifice\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             1.4\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             The sacrifice\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-6\">\n           <a href=\"#Recent_studies\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             1.5\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Recent studies\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n         </ul>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-7\">\n         <a href=\"#Beatification_process\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           2\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Beatification process\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-8\">\n         <a href=\"#Photograph\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           3\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Photograph\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-9\">\n         <a href=\"#Shrine\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           4\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Shrine\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-10\">\n         <a href=\"#Memorials\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           5\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Memorials\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-11\">\n         <a href=\"#Bibliography\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           6\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Bibliography\n          </span>\n         </a>\n         <ul>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-12\">\n           <a href=\"#Sources\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             6.1\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Sources\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-13\">\n           <a href=\"#Secondary\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             6.2\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Secondary\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n         </ul>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-14\">\n         <a href=\"#References\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           7\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           References\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-15\">\n         <a href=\"#External_links\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           8\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           External links\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">\n        Biography\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Laura_Vicu%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Escape_from_Chile\">\n        Escape from Chile\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Laura_Vicu%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Escape from Chile\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       Laura del Carmen Vicu\u00f1a was born on April 5, 1891, in\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Santiago,_Chile\" title=\"Santiago, Chile\">\n        Santiago\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">\n        Chile\n       </a>\n       ,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-salesians_2-0\">\n        <a href=\"#cite_note-salesians-2\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n       to Jose Domingo and Mercedes Pino. The Vicu\u00f1a family were Chilean aristocrats, the father in military service and the mother working at home. Forced out of Santiago by the revolution, the family took refuge in Temuco, but soon after Joseph Domenico died suddenly and Mercedes went to live with her two daughters in Argentina.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-missions_3-0\">\n        <a href=\"#cite_note-missions-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Early_years_in_Argentina\">\n        Early years in Argentina\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Laura_Vicu%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Early years in Argentina\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       Mercedes and her daughters moved to the Argentine province of\n       <a href=\"/wiki/Neuqu%C3%A9n\" title=\"Neuqu\u00e9n\">\n        Neuqu\u00e9n\n       </a>\n       . In search of a way to finance her daughters' education, Mercedes took a job in the Quilquihu\u00e9 Hostel. The owner of the hostel, Manuel Mora, propositioned Mercedes, promising to pay for Laura's education in exchange. Laura soon entered the Hijas de Maria Auxiliadora (\u201c\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Daughters_of_Mary_Help_of_Christians\" title=\"Daughters of Mary Help of Christians\">\n        Daughters of Mary Help of Christians\n       </a>\n       \u201d) School, where, under the care of the nuns, she began to take a deep interest in the Catholic faith.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Heinlein_4-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Heinlein-4\">\n         [4]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Because of her deep religious interest, she was not well liked by her classmates. She spent most of her time praying in the school's chapel. She prayed every day for her mother's salvation and for her to leave Manuel Mora.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Heinlein_4-1\">\n        <a href=\"#cite_note-Heinlein-4\">\n         [4]\n        </a>\n       </sup>\n       She had one good friend, Mercedes Vera, to whom she confided her desire to become a nun.\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Problems_at_home\">\n        Problems at home\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Laura_Vicu%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Problems at home\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       During one of her school vacations, Laura was beaten twice by Manuel Mora, who wanted her to forget about becoming a nun. She held to this desire even when Mora stopped paying for her education, \nand when the nuns at her school learned of the conflict, they gave Laura and her sister scholarships.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Heinlein_4-2\">\n        <a href=\"#cite_note-Heinlein-4\">\n         [4]\n        </a>\n       </sup>\n       Although she was grateful to her teachers, she still worried about her mother's situation.\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"The_sacrifice\">\n        The sacrifice\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Laura_Vicu%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: The sacrifice\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       One day, remembering the phrase of Jesus: \u201cNo one has greater love than to give up one\u2019s life for one\u2019s friends,\" Laura decided to give her life in exchange for her mother's salvation. As time passed she became seriously ill with pulmonary tuberculosis. Before she died, Laura told her mother: \u201cMama, I offer my life for you, I asked our Lord for this. Before I die, Mother, would I have the joy of seeing you repent?\u201d Mercedes crying, answered: \u201cI swear, I will do whatever you ask me! God is the witness of my promise!\" Laura smiled and said: \"Thank you, Jesus! Thank you, Mary! Goodbye, Mother! Now I die happy!\" On January 22, 1904, Laura died of her disease, weakened by the physical abuse she previously received from Mora, having offered her life for the salvation of her mother. From 1937 to 1958, Laura's remains lay in the Nequ\u00e9n graveyard, after which they were moved to\n       <a href=\"/wiki/Bah%C3%ADa_Blanca\" title=\"Bah\u00eda Blanca\">\n        Bah\u00eda Blanca\n       </a>\n       . One of her famous sayings is \"Suffer silently and Smile always\"\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-salesians_2-1\">\n        <a href=\"#cite_note-salesians-2\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Recent_studies\">\n        Recent studies\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Laura_Vicu%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Recent studies\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       Bernhard Maier, following the work of Ciro Brugna,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-5\">\n        <a href=\"#cite_note-5\">\n         [5]\n        </a>\n       </sup>\n       says that Laura's popular biographies need revision. Among the points needing revision are the following: that her parents were never married; that her father did not die before the mother left Chile with the two children; and that Laura offered her life for both her parents, as transpires in the notes left by her close friend Maria Mercedes Vera.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-6\">\n        <a href=\"#cite_note-6\">\n         [6]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Beatification_process\">\n        Beatification process\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Laura_Vicu%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Beatification process\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       The\n       <a href=\"/wiki/Salesian_Sisters_of_Don_Bosco\" title=\"Salesian Sisters of Don Bosco\">\n        Salesian Sisters of Don Bosco\n       </a>\n       started Laura's canonization process in the 1950s. The congregation commended that duty to the nun Cecilia Genghini, who spent many years collecting information about Laura's life. But she did not see the completion of her work; she died the same year the process began.\n      </p>\n      <p>\n       One incentive for the congregation was the beatification of\n       <a href=\"/wiki/Dominic_Savio\" title=\"Dominic Savio\">\n        Dominic Savio\n       </a>\n       (March 5, 1950) and the canonization of\n       <a href=\"/wiki/Maria_Goretti\" title=\"Maria Goretti\">\n        Maria Goretti\n       </a>\n       (June 24, 1950). The progress began in the city of Viedma. But Laura could not be considered a martyr, and because of her young age there was not much hope for her beatification. Nevertheless, in 1981 the application process was completed by the congregation, and on June 5, 1986, she was declared Venerable.\n      </p>\n      <p>\n       Every candidate for beatification, except in the case of martyrs, must be shown to have obtained a miracle from God when their prayers were invoked. In Laura's case, the requisite miracle concerned the nun Ofelia del Carmen Lobos Arellano. In August 1955, doctors told Sister Ofelia that she would die of\n       <a href=\"/wiki/Lung_cancer\" title=\"Lung cancer\">\n        lung cancer\n       </a>\n       in a few months, but when she confidently invoked Laura's prayers, the disease disappeared. September 3, 1988,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-salesians_2-2\">\n        <a href=\"#cite_note-salesians-2\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n       saw Laura's beatification by\n       <a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">\n        Pope John Paul II\n       </a>\n       . Her feastday is celebrated on January 22.\n      </p>\n      <p>\n       In the 2004 edition of the\n       <a href=\"/wiki/Roman_Martyrology\" title=\"Roman Martyrology\">\n        Roman Martyrology\n       </a>\n       , Laura is listed under 22 January with the citation: 'Born in the city of Santiago, Chile, and a pupil of the Institute of Mary Help of Christians; for the conversion of her mother, she made an oblation of her life to God at the age of 13'.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-7\">\n        <a href=\"#cite_note-7\">\n         [7]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Photograph\">\n        Photograph\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Laura_Vicu%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Photograph\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Laura_Vicu%C3%B1a.JPG\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"3216\" data-file-width=\"4288\" decoding=\"async\" height=\"165\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Laura_Vicu%C3%B1a.JPG/220px-Laura_Vicu%C3%B1a.JPG\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Laura_Vicu%C3%B1a.JPG/330px-Laura_Vicu%C3%B1a.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Laura_Vicu%C3%B1a.JPG/440px-Laura_Vicu%C3%B1a.JPG 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Laura_Vicu%C3%B1a.JPG\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         A traditional depiction of Laura Vicu\u00f1a.\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       No photograph of Laura was known until recently, when a group photograph taken at her school was discovered showing her true appearance. A likeness of her had been painted by Italian artist Caffaro Rore based on descriptions by her sister Julia, depicting her as a dark-haired girl with European features. Church depictions have been changed to more accurately portray her as a serious-looking\n       <a href=\"/wiki/Mestizo\" title=\"Mestizo\">\n        mestizo\n       </a>\n       child.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-8\">\n        <a href=\"#cite_note-8\">\n         [8]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Shrine\">\n        Shrine\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Laura_Vicu%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Shrine\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       The primary shrine for Laura Vicu\u00f1a is located at\n       <a href=\"/wiki/Cerro_Renca\" title=\"Cerro Renca\">\n        Renca Hill\n       </a>\n       , a park of 30 hectares lying between the\n       <a href=\"/wiki/Communes_of_Chile\" title=\"Communes of Chile\">\n        communes\n       </a>\n       of\n       <a href=\"/wiki/Quilicura\" title=\"Quilicura\">\n        Quilicura\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Renca\" title=\"Renca\">\n        Renca\n       </a>\n       in\n       <a href=\"/wiki/Santiago\" title=\"Santiago\">\n        Santiago\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">\n        Chile\n       </a>\n       . The chapel has a capacity of 100.\nOn December 9, 1999, a shrine in the city of\n       <a href=\"/wiki/Jun%C3%ADn_de_los_Andes\" title=\"Jun\u00edn de los Andes\">\n        Jun\u00edn de los Andes\n       </a>\n       was inaugurated and dedicated to her memory.\n      </p>\n      <p>\n       There is also a small sanctuary in the village of El Durazno near the town of\n       <a href=\"/wiki/Combarbal%C3%A1\" title=\"Combarbal\u00e1\">\n        Combarbal\u00e1\n       </a>\n       in the\n       <a href=\"/wiki/Coquimbo_Region\" title=\"Coquimbo Region\">\n        Coquimbo Region\n       </a>\n       , where Laura spent part of her early childhood. Local people contributed 200 blocks of adobe each for the construction of the sanctuary.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-9\">\n        <a href=\"#cite_note-9\">\n         [9]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-10\">\n        <a href=\"#cite_note-10\">\n         [10]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Memorials\">\n        Memorials\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Laura_Vicu%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Memorials\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       In the Philippines, there is a brass tribute memorial statue together with St. John Bosco and St. Dominic Savio were located in St. John Bosco Parish Church in Makati City, Metro Manila, and also a colored tribute memorial statue located in Barangay Don Bosco beside PNCC Skyway Bldg. and near SM Bicutan in Para\u00f1aque City, Metro Manila.\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">\n        Bibliography\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Laura_Vicu%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Bibliography\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">\n        Sources\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Laura_Vicu%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Sources\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <ul>\n       <li>\n        CRESTANELLO Augusto.\n        <i>\n         Vida de Laura Vicu\u00f1a, alumna de las Hijas de Mar\u00eda Auxiliadora e Hija de Mar\u00eda Inmaculada\n        </i>\n        . Santiago, Escuela tip. Gratitud nacional 1911. Also in Ciro Brugna - Ricardo M. Rom\u00e1n,\n        <i>\n         Laura del Carmen Vicu\u00f1a. Una adolescente heroica\n        </i>\n        ,335-360. [The text may be found in its entirety in Appendix III of C. Brugna,\n        <i>\n         Aportes\n        </i>\n        ...]\n       </li>\n       <li>\n        CRESTANELLO Augusto and F\u00e9lix ORTIZ.\n        <i>\n         Apuntes\n        </i>\n        . 76 pp. [The text may be found in its entirety in Appendix I of C. Brugna,\n        <i>\n         Aportes\n        </i>\n        ...] [Also in Ciro Brugna - Ricardo M. Rom\u00e1n,\n        <i>\n         Laura del Carmen Vicu\u00f1a. Una adolescente heroica\n        </i>\n        , pp. 249-291, according to Maier,\n        <i>\n         Laura del Carmen Vicu\u00f1a: Kleine Heldin und Heilige\n        </i>\n        , pp. 31-32.]\n       </li>\n       <li>\n        VERA, Maria Mercedes.\n        <i>\n         La carta de 1910.\n        </i>\n        In Ciro Brugna - Ricardo M. Rom\u00e1n,\n        <i>\n         Laura del Carmen Vicu\u00f1a. Una adolescente heroica\n        </i>\n        , pp. 143-146. [Cf. Maier p. 32.]\n       </li>\n       <li>\n        RUIZ Carmen.\n        <i>\n         El quaderno de Carmen.\n        </i>\n        36 pp, undated. [The text may be found in its entirety in Appendix II of C. Brugna,\n        <i>\n         Aportes\n        </i>\n        ...] [Also in Ciro Brugna - Ricardo M. Rom\u00e1n,\n        <i>\n         Laura del Carmen Vicu\u00f1a. Una adolescente heroica\n        </i>\n        , pp. 293-333, according to Maier pp. 32-33.]\n       </li>\n      </ul>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Secondary\">\n        Secondary\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Laura_Vicu%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Secondary\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <ul>\n       <li>\n        D'AURIA Luciana.\n        <i>\n         O yo o nadie. Con Laura in camino\n        </i>\n        . Barcelona, n.d.\n       </li>\n       <li>\n        BECCALOSSI, M.L.\n        <i>\n         El mensaje de Laura Vicu\u00f1a. A las jovenes de ayer, de hoy, de ma\u00f1ana\n        </i>\n        . n.d.\n       </li>\n       <li>\n        PUTTINI MORETTI Maddalena.\n        <i>\n         Sulle Ande\n        </i>\n        . Torino: Societ\u00e0 Editrice Internazionale, 1924.\n       </li>\n       <li>\n        PUTTINI MORETTI Maddalena.\n        <i>\n         Bocciolo di rosa, ossia Laura de Vicu\u00f1a, elettissimo fiore della Missione Salesiana Andina\n        </i>\n        . Nizza Monferrato: Istituto FMA, 1926.\n       </li>\n       <li>\n        BLANCO Jos\u00e9 M.,\n        <i>\n         Laura, la flor del Para\u00edso\n        </i>\n        , Buenos Aires, Sebasti\u00e1n de Amorrortu 1927.\n       </li>\n       <li>\n        FMA,\n        <i>\n         Fleur des Andes, Laura de Vicu\u00f1a. Histoire v\u00e9cue\n        </i>\n        , Li\u00e8ge, \u00c9cole prof. Saint-Jean Berchmans, 1939.\n       </li>\n       <li>\n        NEMBRI Alba,\n        <i>\n         Breve vita di Laura Vicu\u00f1a\n        </i>\n        , Collana \u201cFiori di cielo\u201d 152, Torino, L.I.C.E. \u2013 R. Berruti, 1943.\n       </li>\n       <li>\n        NEMBRI Alba,\n        <i>\n         Candido olocausto\n        </i>\n        , Collana \u201cLetture Cattoliche\u201d 1105, Torino, Societ\u00e0 Editrice Internazionale 1945.\n       </li>\n       <li>\n        FIERO TORRES Rodolfo,\n        <i>\n         El Angel del Neuqu\u00e9n Laura Vicu\u00f1a\n        </i>\n        , Colecci\u00f3n \u201cLas Florecillas\u201d 10, Madrid, Ib\u00e9rica 1949.\n       </li>\n       <li>\n        FIERO TORRES Rodolfo, L\u2019angelo del Neuqu\u00e9n Laura Vicu\u00f1a, Torino, L.I.C.E. 1953 [traduzione dallo spagnolo in italiano].\n       </li>\n       <li>\n        GIANONI Ernesta, Laura Vicu\u00f1a, alumna interna en Jun\u00edn de los Andes de las hijas de Mar\u00eda Auxiliadora, modelo de hija, de colegiala y la peque\u00f1a apostol, Barcelonoa, Esculeas prof. salesianas 1953.\n       </li>\n       <li>\n        PUTTINI MORETTI Maddalena.\n        <i>\n         Bocciolo di rosa, ossia Laura de Vicu\u00f1a\n        </i>\n        . Torino: L.I.C.E. \u2013 R. Berruti 1953, 2\u00b0 ed.\n       </li>\n       <li>\n        BIEDERMANN Angela, Una ragazzina \u201cfuori serie\u201d. Laura Vicu\u00f1a, alunna della Figlie di Maria Ausiliatrice (Salesiane di Don Bosco), Torino, Istituto FMA 1955.\n       </li>\n       <li>\n        BIEDERMANN Angela.\n        <i>\n         Eine, nicht wie allen andern. Laura Vicu\u00f1a, Sch\u00fclerin der Don Bosco Schwestern\n        </i>\n        . Tr. by the Austrian Province of the FMA.\n       </li>\n       <li>\n        ARONICA Paul, Rose of the Andes. A biography of the servant of God Laura Vicu\u00f1a, Paterson N.J., Salesiana Publishers 1957.\n       </li>\n       <li>\n        BIEDERMANN Angela, Un fiore di vetta. Laura Vicu\u00f1a, alunna delle Figlie di Maria Ausiliatrice (Salesiane di Don Bosco), Torino, Istituto FMA 1957.\n       </li>\n       <li>\n        FMA,\n        <i>\n         Laure, \u00e9l\u00e8ve des Filles de Marie Auxiliatrice (Sal\u00e9siennes de don Bosco)\n        </i>\n        , Paris, E. Desfoss\u00e9s-N\u00e9ogravure 1957.\n       </li>\n       <li>\n        CASTANO Luigi,\n        <i>\n         Laura Vicu\u00f1a. L\u2019eroica Figlia di Maria delle Ande Patagoniche\n        </i>\n        , Torino, Societ\u00e0 Editrice Internazionale 1958.\n       </li>\n       <li>\n        ENTRAIGAS Raul,\n        <i>\n         La azucena de los Andes\n        </i>\n        , Buenos Aires: Ed. Don Bosco, 1958. 1959, 2\u00b0 ed.\n       </li>\n       <li>\n        FORNARA Flora,\n        <i>\n         Laura Vicu\u00f1a. Il piccolo fiore delle Ande\n        </i>\n        , Collana \u201cFiori del cielo\u201d 22, Bari, Ed. Paoline 1959, 2\u00b0 ed.\n       </li>\n       <li>\n        CASTANO Luigi.\n        <i>\n         Laura Vicu\u00f1a\n        </i>\n        . Sevilla: Ed. Mar\u00eda Auxiliadora, 1960.\n       </li>\n       <li>\n        BRESSAN Gemma,\n        <i>\n         Un\u2019anima di luce. Laura Vicu\u00f1a\n        </i>\n        ,Torino, Istituto FMA 1960.\n       </li>\n       <li>\n        PESCI Caterina \u2013 GIUDICI Maria Pia, Per te mamma. Disegni di Emilio Fiorio. Testo di C. Pesci \u2013 M. Giudici, Colle Don Bosco (Asti), Istituto Salesiano Arti Grafiche 1961 (Albo).\n       </li>\n       <li>\n        LORENZINI Giacomo, La preadolescenza e la capacit\u00e0 di esercitare virt\u00f9 eroiche secondo le indagini della psicologia odierna, con riferimento alla Serva di Dio, Laura Vicu\u00f1a (1891-1904), Collana \u201cQuaderni delle FMA\u201d 6, Torino, Istituto FMA 1962.\n       </li>\n       <li>\n        KLEIN Jan, Leven om leven. Laura Vicu\u00f1a Klein Zuiderkruis, Groot- Bijgaarden Club 1963.\n       </li>\n       <li>\n        GRASSIANO M. Domenica, Volle morire per salvare la mamma (Laura del Carmine Vicu\u00f1a), Collana \u201cCandelabro\u201d, Leumann (Torino), Elle Di Ci 1964.\n       </li>\n       <li>\n        MULLIGAN Francis, Greater love. Laura Vicu\u00f1a the Angel of the Andes, Madras, St. Joseph\u2019s Technical School 1965.\n       </li>\n       <li>\n        SACRA PRO CAUSIS SANCTORUM CONGREGATIONE, Viedmen, Beatificationis et Canonizationis Servae Dei Laurae Vicu\u00f1a, Virginis Filiae Mariae, alumnae Instituti Filiarum Mariae Auxiliatricis, Positio super causae introductione, Roma, Tipografia Guerra et Belli 1969.\n       </li>\n       <li>\n        CORREA LEITE Marilia, Laura Vicu\u00f1a, Campo Grande (Brasil), Centro Laura Vicu\u00f1a, 1974.\n       </li>\n       <li>\n        LUBICH Gino \u2013 TREVISAN Giorgio,\n        <i>\n         Laura e il suo segreto. Laura Vicu\u00f1a allieva delle Figlie di Maria Ausiliatrice di Jun\u00edn de los Andes-Argentina\n        </i>\n        , Leumann (Torino), Elle Di Ci 1982.\n       </li>\n       <li>\n        LUBICH Gino \u2013 TREVISAN Giorgio,\n        <i>\n         Laura und ihr Geheimnis. Laura Vicu\u00f1a, Sch\u00fclerin der DonBosco-Schwestern in Junin de los Andes - Argentinien\n        </i>\n        , (\u00fcbersetzung aus dem Italienischen: DonBosco-Schwestern \u00d6sterreich) Innsbruck [1982].\n       </li>\n       <li>\n        [LUBICH Gino \u2013 TREVISAN Giorgio], Laura\u2019s gemeim. Laura Vicu\u00f1a leerlige van de Dochters van Maria Hulp Zusters van Don Bosco in Jun\u00edn de los Andes \u2013 Argentini\u00eb, (traduzione dall\u2019italiano in lingua olandese) Leumann (Turijn \u2013 Itali\u00eb) 1982.\n       </li>\n       <li>\n        PAOLINI Consuelo,\n        <i>\n         \u0456Mi amiga Laura! Laura Vicu\u00f1a\n        </i>\n        , Caracas, Librer\u00eda Editorial Salesiana 1982.\n       </li>\n       <li>\n        CASTANO Luigi,\n        <i>\n         Laura, la ragazza delle Ande Patagoniche\n        </i>\n        . Laura Vicu\u00f1a 1891-1904. Alunna delle Figlie di Maria Ausiliatrice, Leumann (Torino), Elle Di Ci 1983, 2\u00b0 ed.\n       </li>\n       <li>\n        GRASSIANO M. Domenica,\n        <i>\n         La mia vita per la mamma. Laura del Carmine Vicu\u00f1a\n        </i>\n        , Leumann (Torino), Elle Di Ci 1983, 2\u00b0 ed.\n       </li>\n       <li>\n        SACRA CONGRAGATIO PRO CAUSIS SANCTORUM, Viedmen. Beatificationis et Canonizationis Servae Dei Laurae Vicu\u00f1a, Virginis Filiae Mariae, alumnae Instituti Filiarum Mariae Auxiliatricis (1891-1904), Positio super virtutibus, [Roma Tipografia Guerra et Belli 1983].\n       </li>\n       <li>\n        LAPPIN Peter, The Falcon and the Dove. The story of Laura Vicu\u00f1a, New York, Don Bosco Publications 1984; 1985, 180 pages,\n        <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">\n         .mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}\n        </style>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n         ISBN\n        </a>\n        <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0899440673\" title=\"Special:BookSources/0899440673\">\n         0899440673\n        </a>\n        , 9780899440675.\n       </li>\n       <li>\n        SCHEPPING Johanna.\n        <i>\n         Laura \u2013 das M\u00e4dchen aus den Anden. Mit 18 documentarbildern\n        </i>\n        . Innsbruck/Wien, Tyrolia-Verlag 1984.4\u00b0 ed. 1988.\n       </li>\n       <li>\n        DOSIO Maria. \"Preadolescenza e progetto di vita cristiana. Laura Vicu\u00f1a (1891-1904) e la sua impostazione di vita.\"\n        <i>\n         Rivista di Scienze dell'Educazione\n        </i>\n        24/3 (1986) 303-328.\n       </li>\n       <li>\n        D\u2019AURIA Luciana.\n        <i>\n         Io e nessun altro. Con Laura in cammino\n        </i>\n        . Leumann (Torino), Elle Di Ci 1987.\n       </li>\n       <li>\n        ACCORNERO Giuliana, Laura Vicu\u00f1a. Morire a 12 anni per salvare la madre, in\n        <i>\n         Jesus\n        </i>\n        10 (1988) 1, 103-104.\n       </li>\n       <li>\n        BECCALOSSI Maria Lucia,\n        <i>\n         Il messaggio di Laura alle giovani di ieri, di oggi, di domani\n        </i>\n        . Collana \u201cRagazzi al traguardo\u201d 7, Leumann (Torino), Elle Di Ci 1988, 2\u00b0 ed.\n       </li>\n       <li>\n        CASTANO Luigi, Tredicenne sugli altari. Beata Laura Vicu\u00f1a. Alunna delle Figlie di Maria Ausiliatrice nelle Missioni Patagoniche, 1891-1904, Leumann (Torino) Elle Di Ci 1988, 3\u00b0 ed.\n       </li>\n       <li>\n        CONGREGATIO PRO CAUSIS SANCTORUM, Viedmensis Canonizationis Venerabilis Servae Dei Laurae Vicu\u00f1a, virginis saecularis, alumnae Instituti Filiarum Mariae Auxiliatricis (1891-1904). Positio super miraculo, Roma, Tipografia Guerra s.r.l., 1988.\n       </li>\n       <li>\n        DOSIO Maria. \"La 'vicenda religiosa' di Laura Vicu\u00f1a (1891-1904) sullo sfondo della religiosit\u00e0 preadolescenziale.\"\n        <i>\n         Rivista di Scienze dell\u2019Educazione\n        </i>\n        26/1 (1988) 27-66. [il testo si trova nella Banca dati FMA]\n       </li>\n       <li>\n        DOSIO Maria. \"Fecondit\u00e0 di un metodo educativo: La Beata Laura Vicu\u00f1a.\"\n        <i>\n         Rivista di Scienze dell'Educazione\n        </i>\n        26/3 (1988) 337-351.\n       </li>\n       <li>\n        DOSIO Maria, La spiritualit\u00e0 mariana di Laura Vicu\u00f1a (1891-1904), in MANELLO Maria Piera (a cura di), Madre ed educatrice. Contributi sull\u2019identit\u00e0 marana dell\u2019Istituto delle Figlie di Maria Ausiliatrice, Collana \u201cIl prisma\u201d 8, Roma, LAS 1988, 213-233. [il testo si trova nella Banca dati FMA]\n       </li>\n       <li>\n        ELI\u00c9CER Gustavo (a cura di), Beata Laura Vicu\u00f1a. La hija que ofreci\u00f3 la vida por salvar a la madre, Bogot\u00e1, Ed. Don Bosco 1988.\n       </li>\n       <li>\n        GIOVANNI PAOLO II, Omelia di Beatificazione di Laura Vicu\u00f1a, Colle Don Bosco (Torino) il 3 settembre 1988, in\n        <a class=\"external free\" href=\"https://www.vatican.va/holy_father/john_paul_ii/homilies/1988/documents/hf_jpii_hom_19880903_colle-don-bosco_it.html\" rel=\"nofollow\">\n         https://www.vatican.va/holy_father/john_paul_ii/homilies/1988/documents/hf_jpii_hom_19880903_colle-don-bosco_it.html\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        EMRINO Ricardo, Laura Vicu\u00f1a: un camino latinoamericano a la santidad, Bah\u00eda Blanca, Editoria del Sur 1988.\n       </li>\n       <li>\n        PESCI Caterina, Per te, mamma! Dramma in tre atti della vita di Laura Vicu\u00f1a, Collana \u201cEG\u201d 26, Leumann (Torino) Elle Di Ci 1988.\n       </li>\n       <li>\n        Laura Vicu\u00f1a. Disegni di E. Tonelli, Leumann (Torino), Elle Di Ci, 1988 (Albo).\n       </li>\n       <li>\n        LUBICH Gino \u2013 TREVISAN Giorgio, Laura e il suo segreto. Laura Vicu\u00f1a allieva delle Figlie di Maria Ausiliatrice di Jun\u00edn de los Andes-Argentina, Leumann (Torino), Elle Di Ci 19882 [Albo a fumetti].\n       </li>\n       <li>\n        REDAZIONE PRIMAVERA (a cura di), La canzone di Laura. 13 anni pieni d\u2019amore, Cinisello Balsamo (Milano), Ed. Primavera 1988 [il testo si trova nella Banca dati FMA]\n       </li>\n       <li>\n        YANAGIYA Keiko, Andes no tenshi (L\u2019angelo delle Ande), Tokyo, Don Bosco Sha 1988.\n       </li>\n       <li>\n        BRUGNA Ciro.\n        <i>\n         Aportes para el conocimiento de Laura Vicu\u00f1a\n        </i>\n        . Buenos Aires, Instituto Salesiano de Artes Gr\u00e1ficas, 1990.\n       </li>\n       <li>\n        CASTANO Luigi, Santit\u00e0 e martirio di Laura Vicu\u00f1a, Roma, Istituto FMA 1990.\n       </li>\n       <li>\n        SECCO Michelina, Donne in controluce sul cammino di Laura Vicu\u00f1a, Roma, Istituto FMA 1990.\n       </li>\n       <li>\n        BECCALOSSI Maria Lucia, I giorni di Laura. Le persone, i luoghi, gli avvenimenti che segnarono la vita di Laura Vicu\u00f1a, Leumann (Torino), Elle Di Ci 1991.\n       </li>\n       <li>\n        BRUGNA Ciro.\n        <i>\n         Laura Vicu\u00f1a. Una santidad juvenil (1891-1904)\n        </i>\n        . Santiago, Editorial Salesiana 1992.\n       </li>\n       <li>\n        GRISA Laura,\n        <i>\n         La rosa di mezzanotte: Laura Vicu\u00f1a\n        </i>\n        , Collana \u201cEG\u201d 39, Leumann (Torino), Elle Di Ci 1993 (Dramma).\n       </li>\n       <li>\n        BRUGNA Ciro.\n        <i>\n         Laura Vicu\u00f1a y Juan Cagliero. En coincidentes caminos del Neuqu\u00e9n, Argentina (a\u00f1os 1899-1902)\n        </i>\n        . Temuco (Chile), 1994.\n       </li>\n       <li>\n        <i>\n         La flor de la Patagonia\n        </i>\n        . Laura Vicu\u00f1a, Colecci\u00f3n \u201cLos aventureros de Dios\u201d Series Testimonios 1, Adrogu\u00e9, Producci\u00f3nes Cruz de Sur 1994 (Albo).\n       </li>\n       <li>\n        BRUGNA Ciro \u2013 ROM\u00c1N Ricardo M.\n        <i>\n         Laura del Carmen Vicu\u00f1a. Una adolescente heroica\n        </i>\n        . Buenos Aires, Inst. Salesiano de Artes Gr\u00e1ficas, 1995.\n       </li>\n       <li>\n        GONZALES Antonio.\n        <i>\n         Laura Vicu\u00f1a\n        </i>\n        . Biograf\u00edas salesianas, serie minor. Madrid, 1995.\n       </li>\n       <li>\n        AUBRY Joseph,\n        <i>\n         Laura Vicu\u00f1a eroina per amore a 13 anni\n        </i>\n        , Collana \u201cDon Bosco\u201d 6, Leumann (Torino), Elle Di Ci 1996.\n       </li>\n       <li>\n        COLODRERO Mar\u00eda D\u00edaz.\n        <i>\n         Laura Vicu\u00f1a. Con la fuerza del amor\n        </i>\n        . Collecci\u00f3n argentinos de santidad. Rosario, 2000.\n       </li>\n       <li>\n        \"Laura Vicu\u00f1a (22 gennaio),\" in BUTLER Alban,\n        <i>\n         Il primo grande Dizionario dei Santi secondo il Calendario\n        </i>\n        . Casale Monferrato (AL) Piemme 2001, 94-95.\n       </li>\n       <li>\n        PRODINGER Angelika, tr.\n        <i>\n         Lauras geheimer Weg. Oder: Wie man ein/e Held/in wird. Junge Talente im Don Bosco-Gymnasium Unterwaltersdorf.\n        </i>\n        Wien 2002.\n       </li>\n       <li>\n        AUBRY Joseph, Laura Vicu\u00f1a, Collana \u201cTestimoni\u201d 20, Leumann (Torino) Elle Di Ci 2004.\n       </li>\n       <li>\n        BECCALOSSI Maria Lucia.\n        <i>\n         I giorni di Laura. Le persone, i luoghi, gli avvenimenti che segnarono la vita di Laura Vicu\u00f1a\n        </i>\n        . Leumann (Torino) Elle Di Ci, 2004, 2\u00b0 ed.\n       </li>\n       <li>\n        DOSIO Maria.\n        <i>\n         Laura Vicu\u00f1a. Un cammino di santit\u00e0 giovanile salesiana\n        </i>\n        . Collana \u201cOrizzonti\u201d 18. Roma: LAS, 2004. [due contributi si trovano nella Banca dati FMA:\n        <ul>\n         <li>\n          Laura Vicu\u00f1a: potenza d\u2019amore, pp.139-162\n         </li>\n         <li>\n          Laura Vicu\u00f1a e Maria Goretti. Il s\u00ec radicale a Dio di due adolescenti, pp.163-183]\n         </li>\n        </ul>\n       </li>\n       <li>\n        FAGIOLO D'ATTILIA Miela.\n        <i>\n         Laurita delle Ande. Vita di Laura Vicu\u00f1a\n        </i>\n        . Milano, Edizioni Paoline 2004.\n       </li>\n       <li>\n        MAIER Bernhard,\n        <i>\n         Laura del Carmen Vicu\u00f1a. Kleine Heldin und Heilige. Einige Ergebnisse der neueren Lauraforschung\n        </i>\n        , Hollabrunn: Verlag MBC, 2004. 2018 2\u00b0 ed.\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n         ISBN\n        </a>\n        <a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-9500764-4-1\" title=\"Special:BookSources/3-9500764-4-1\">\n         3-9500764-4-1\n        </a>\n        .\n       </li>\n       <li>\n        COLLINO Maria. \"Beata Laura Vicu\u00f1a: Un forte s\u00ec alla vita.\"\n        <i>\n         Rivista Maria Ausiliatrice\n        </i>\n        2004-5 cf.\n        <a class=\"external free\" href=\"http://www.donbosco-torino.it/ita/Kairos/Santo_del_mese/01-Gennaio/5-B_Laura_Vicu%F1a%20.html\" rel=\"nofollow\">\n         http://www.donbosco-torino.it/ita/Kairos/Santo_del_mese/01-Gennaio/5-B_Laura_Vicu%F1a%20.html\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        SICARI Antonio Maria. \"Santa [sic] Laura Vicu\u00f1a (1891-1904).\" in ID.,\n        <i>\n         Il secondo grande libro dei ritratti di santi.\n        </i>\n        (Milano: Jaca Book, 2006) 569-584.\n       </li>\n       <li>\n        \"Laura Vicu\u00f1a,\" in SCUDU Mario,\n        <i>\n         Anche Dio ha i suoi campioni\n        </i>\n        , Leumann (Torino) Elle Di Ci, 2011.\n       </li>\n       <li>\n        RUSSO Claudio.\n        <i>\n         Beata Laura Vicu\u00f1a. Con la grazia si pu\u00f2 trionfare sul male\n        </i>\n        . Leumann (Torino) Elle Di Ci, 2013.\n       </li>\n      </ul>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"References\">\n        References\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Laura_Vicu%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: References\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n       <div class=\"mw-references-wrap\">\n        <ol class=\"references\">\n         <li id=\"cite_note-sqp-1\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           ^\n           <a href=\"#cite_ref-sqp_1-0\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               a\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n           <a href=\"#cite_ref-sqp_1-1\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               b\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <a class=\"external text\" href=\"http://saints.sqpn.com/saintl22.htm\" rel=\"nofollow\">\n            Blessed Laura Vicu\u00f1a\n           </a>\n           <a class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080601044628/http://saints.sqpn.com/saintl22.htm\" rel=\"nofollow\">\n            Archived\n           </a>\n           2008-06-01 at the\n           <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">\n            Wayback Machine\n           </a>\n           at Patron Saints Index\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-salesians-2\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           ^\n           <a href=\"#cite_ref-salesians_2-0\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               a\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n           <a href=\"#cite_ref-salesians_2-1\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               b\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n           <a href=\"#cite_ref-salesians_2-2\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               c\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.salesians.org.uk/html/blessed_laura_vicuna.html\" rel=\"nofollow\">\n            \"Blessed Laura Vicuna (1891-1904)\", Salesians of Don Bosco, UK\n           </a>\n           <a class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070609181537/http://www.salesians.org.uk/html/blessed_laura_vicuna.html\" rel=\"nofollow\">\n            Archived\n           </a>\n           2007-06-09 at the\n           <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">\n            Wayback Machine\n           </a>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-missions-3\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-missions_3-0\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation web cs1\">\n            <a class=\"external text\" href=\"https://salesianmissions.org/about-us/who-we-are/about-st-john-bosco/our-history/history-of-the-salesians/bl-laura-vicuna-1988/\" rel=\"nofollow\">\n             \"Bl. Laura Vicuna (1988) \u2013 Salesian Mission\"\n            </a>\n            .\n            <i>\n             Salesianmissions.org\n            </i>\n            <span class=\"reference-accessdate\">\n             . Retrieved\n             <span class=\"nowrap\">\n              7 December\n             </span>\n             2018\n            </span>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Salesianmissions.org&amp;rft.atitle=Bl.+Laura+Vicuna+%281988%29+%E2%80%93+Salesian+Mission&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fsalesianmissions.org%2Fabout-us%2Fwho-we-are%2Fabout-st-john-bosco%2Four-history%2Fhistory-of-the-salesians%2Fbl-laura-vicuna-1988%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALaura+Vicu%C3%B1a\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-Heinlein-4\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           ^\n           <a href=\"#cite_ref-Heinlein_4-0\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               a\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n           <a href=\"#cite_ref-Heinlein_4-1\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               b\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n           <a href=\"#cite_ref-Heinlein_4-2\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               c\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <a class=\"external text\" href=\"https://www.osv.com/MyFaith/Article/TabId/586/ArtMID/13752/ArticleID/21653/Blessed-Laura-Vicuna.aspx\" rel=\"nofollow\">\n            Heinlein, Michael R., \"Blessed Laura Vicu\u00f1a A patroness for abuse victims\"\n           </a>\n           ,\n           <i>\n            Our Sunday Visitor\n           </i>\n           , February 7, 2017\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-5\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-5\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           See bibliography below.\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-6\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-6\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           B. Maier,\n           <i>\n            Laura del Carmen Vicu\u00f1a: Kleine Heldin und Heilige. Einige Ergebnisse der neueren Lauraforschung\n           </i>\n           (Hollabrunn: Verlag MBC, 2018) 23-25.\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-7\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-7\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <i>\n            Martyrologium Romanum\n           </i>\n           , 2004, Vatican Press (Typis Vaticanis), page 112.\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-8\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-8\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation web cs1\">\n            <a class=\"external text\" href=\"http://www.catholicnewsagency.com/news/painting_of_blessed_laura_vicuna_modified_after_unpublished_photo_discovered/\" rel=\"nofollow\">\n             \"Painting of Blessed Laura Vicuna modified after unpublished photo discovery\"\n            </a>\n            .\n            <i>\n             Catholic News Agency\n            </i>\n            <span class=\"reference-accessdate\">\n             . Retrieved\n             <span class=\"nowrap\">\n              7 December\n             </span>\n             2018\n            </span>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Catholic+News+Agency&amp;rft.atitle=Painting+of+Blessed+Laura+Vicuna+modified+after+unpublished+photo+discovery&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.catholicnewsagency.com%2Fnews%2Fpainting_of_blessed_laura_vicuna_modified_after_unpublished_photo_discovered%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALaura+Vicu%C3%B1a\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-9\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-9\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <a class=\"external autonumber\" href=\"https://archive.today/20131118162142/http://www.fundacionlauravicuna.cl/noticias/225/Reliquia+de+Laura+Vicu%C3%B1a+en+El+Durazno\" rel=\"nofollow\">\n            [1]\n           </a>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-10\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-10\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation web cs1\">\n            <a class=\"external text\" href=\"http://www.atlasvivodechile.com/64-santuario-laura-vicuna\" rel=\"nofollow\">\n             \"#64 Santuario Laura Vicu\u00f1a - Atlas Vivo de Chile\"\n            </a>\n            .\n            <i>\n             Funacionlauravicuna.cl\n            </i>\n            <span class=\"reference-accessdate\">\n             . Retrieved\n             <span class=\"nowrap\">\n              7 December\n             </span>\n             2018\n            </span>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Funacionlauravicuna.cl&amp;rft.atitle=%2364+Santuario+Laura+Vicu%C3%B1a+-+Atlas+Vivo+de+Chile&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.atlasvivodechile.com%2F64-santuario-laura-vicuna&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALaura+Vicu%C3%B1a\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n        </ol>\n       </div>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">\n        External links\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Laura_Vicu%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: External links\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <ul>\n       <li>\n        <a class=\"external text\" href=\"http://www.lauravicuna.com/\" rel=\"nofollow\">\n         Laura Vicu\u00f1a Foundation, Inc.\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090308153219/http://newsaints.faithweb.com/biographies/Vicuna.htm\" rel=\"nofollow\">\n         LAURA VICU\u00f1A (1891\u20131904): DYING FOR EVERY WOMAN's DIGNITY\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"external text\" href=\"http://catholicsaints.info/blessed-laura-vicuna/\" rel=\"nofollow\">\n         Blessed Laura Vicu\u00f1a\n        </a>\n        at Patron Saints Index (\n        <a class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080601044628/http://saints.sqpn.com/saintl22.htm\" rel=\"nofollow\">\n         old portrait\n        </a>\n        )\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"external text\" href=\"http://www.catholic.org/saints/saint.php?saint_id=513\" rel=\"nofollow\">\n         Catholic Online\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070609181537/http://www.salesians.org.uk/html/blessed_laura_vicuna.html\" rel=\"nofollow\">\n         Salesians of Don Bosco UK\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"external text\" href=\"http://www.savior.org/saints/vicuna.htm\" rel=\"nofollow\">\n         Savior.org\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070927213346/http://www.sodality.ie/notable_lauravicuna.asp\" rel=\"nofollow\">\n         Sodality of Our Lady\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070113044547/http://www.lauravicuna.cl/\" rel=\"nofollow\">\n         Laura Vicu\u00f1a Foundation (Spanish)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"external text\" href=\"http://www.iglesia.cl/especiales/lauravicuna/index.html\" rel=\"nofollow\">\n         Special of Laura Vicu\u00f1a, web site of church.cl (Spanish)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"external text\" href=\"http://www.atlasvivodechile.com/64-santuario-laura-vicuna?f=1\" rel=\"nofollow\">\n         Laura Vicu\u00f1a Sanctuary on Alas vivo de Chile (Spanish)\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <div aria-labelledby=\"Salesians_of_Don_Bosco\" class=\"navbox\" role=\"navigation\" style=\"padding:3px\">\n       <table class=\"nowraplinks mw-collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" scope=\"col\" style=\"background-color:#ffc78f; -moz-box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e; -webkit-box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e; box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e;\">\n           <div class=\"plainlinks hlist navbar mini\">\n            <ul>\n             <li class=\"nv-view\">\n              <a href=\"/wiki/Template:Salesians\" title=\"Template:Salesians\">\n               <abbr style=\"background-color:#ffc78f; -moz-box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e; -webkit-box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e; box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"View this template\">\n                v\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-talk\">\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Template_talk:Salesians&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Template talk:Salesians (page does not exist)\">\n               <abbr style=\"background-color:#ffc78f; -moz-box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e; -webkit-box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e; box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Discuss this template\">\n                t\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-edit\">\n              <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Salesians&amp;action=edit\">\n               <abbr style=\"background-color:#ffc78f; -moz-box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e; -webkit-box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e; box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Edit this template\">\n                e\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n           <div id=\"Salesians_of_Don_Bosco\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">\n            <a href=\"/wiki/Salesians_of_Don_Bosco\" title=\"Salesians of Don Bosco\">\n             Salesians of Don Bosco\n            </a>\n           </div>\n          </th>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"background-color:#ffc78f; -moz-box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e; -webkit-box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e; box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e;;width:1%\">\n           People\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              St.\n              <a href=\"/wiki/Francis_de_Sales\" title=\"Francis de Sales\">\n               Francis de Sales\n              </a>\n              (Patron)\n             </li>\n             <li>\n              St.\n              <a href=\"/wiki/John_Bosco\" title=\"John Bosco\">\n               John Bosco\n              </a>\n              (Founder)\n             </li>\n             <li>\n              Ven.\n              <a href=\"/wiki/Margherita_Occhiena\" title=\"Margherita Occhiena\">\n               Margherita Occhiena\n              </a>\n              (Mother of John Bosco)\n             </li>\n             <li>\n              Fr.\n              <a href=\"/wiki/Giovanni_Melchiorre_Calosso\" title=\"Giovanni Melchiorre Calosso\">\n               Giovanni Melchiorre Calosso\n              </a>\n              (Mentor)\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Luigi_Comollo\" title=\"Luigi Comollo\">\n               Luigi Comollo\n              </a>\n              (Friend)\n             </li>\n             <li>\n              St.\n              <a href=\"/wiki/Joseph_Cafasso\" title=\"Joseph Cafasso\">\n               Joseph Cafasso\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              St.\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Callistus_Caravario&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Callistus Caravario (page does not exist)\">\n               Callistus Caravario\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              St.\n              <a href=\"/wiki/Maria_Domenica_Mazzarello\" title=\"Maria Domenica Mazzarello\">\n               Maria Domenica Mazzarello\n              </a>\n              (Co-founder of the Salesian Sisters)\n             </li>\n             <li>\n              St.\n              <a href=\"/wiki/Leonardo_Murialdo\" title=\"Leonardo Murialdo\">\n               Leonardo Murialdo\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              St.\n              <a href=\"/wiki/Dominic_Savio\" title=\"Dominic Savio\">\n               Dominic Savio\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              St.\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Louis_Versiglia\" title=\"Louis Versiglia\">\n               Louis Versiglia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              Bl.\n              <a href=\"/wiki/Alexandrina_of_Balazar\" title=\"Alexandrina of Balazar\">\n               Alexandrina of Balazar\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              Bl.\n              <a href=\"/wiki/Pope_Pius_IX\" title=\"Pope Pius IX\">\n               Pope Pius IX\n              </a>\n              (Called John Bosco's Pope)\n             </li>\n             <li>\n              Bl.\n              <a href=\"/wiki/Ceferino_Namuncur%C3%A1\" title=\"Ceferino Namuncur\u00e1\">\n               Ceferino Namuncur\u00e1\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              Bl.\n              <a class=\"mw-selflink selflink\">\n               Laura Vicu\u00f1a\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n           <table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\">\n            <tbody>\n             <tr>\n              <th class=\"navbox-group\" id=\"Rectors_Major\" scope=\"row\" style=\"background-color:#ffc78f;width:1%\">\n               <a href=\"/wiki/Rector_Major_of_the_Salesians\" title=\"Rector Major of the Salesians\">\n                Rectors Major\n               </a>\n              </th>\n              <td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n               <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                <ul>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/John_Bosco\" title=\"John Bosco\">\n                   Don Bosco\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Michele_Rua\" title=\"Michele Rua\">\n                   Michael Rua\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Paolo_Albera\" title=\"Paolo Albera\">\n                   Paul Albera\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Filippo_Rinaldi\" title=\"Filippo Rinaldi\">\n                   Philip Rinaldi\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Pietro_Ricaldone\" title=\"Pietro Ricaldone\">\n                   Pietro Ricaldone\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Renato_Ziggiotti\" title=\"Renato Ziggiotti\">\n                   Renato Ziggiotti\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Luis_Ricceri\" title=\"Luis Ricceri\">\n                   Luis Ricceri\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Egidio_Vigan%C3%B2\" title=\"Egidio Vigan\u00f2\">\n                   Egidio Vigan\u00f2\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Juan_Edmundo_Vecchi\" title=\"Juan Edmundo Vecchi\">\n                   Juan Edmundo Vecchi\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Pascual_Ch%C3%A1vez_Villanueva\" title=\"Pascual Ch\u00e1vez Villanueva\">\n                   Pascual Ch\u00e1vez Villanueva\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/%C3%81ngel_Fern%C3%A1ndez_Artime\" title=\"\u00c1ngel Fern\u00e1ndez Artime\">\n                   \u00c1ngel Fern\u00e1ndez Artime\n                  </a>\n                 </li>\n                </ul>\n               </div>\n              </td>\n             </tr>\n            </tbody>\n           </table>\n           <div>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"background-color:#ffc78f; -moz-box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e; -webkit-box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e; box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e;;width:1%\">\n           Places\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Valdocco_(Turin)\" title=\"Valdocco (Turin)\">\n               Valdocco\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Basilica_of_Our_Lady_Help_of_Christians,_Turin\" title=\"Basilica of Our Lady Help of Christians, Turin\">\n               Basilica of Our Lady Help of Christians\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"background-color:#ffc78f; -moz-box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e; -webkit-box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e; box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e;;width:1%\">\n           Groups\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Salesian_Sisters_of_Don_Bosco\" title=\"Salesian Sisters of Don Bosco\">\n               Salesian Sisters\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Association_of_Salesian_Cooperators\" title=\"Association of Salesian Cooperators\">\n               Salesian Cooperators\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Congregation_of_Saint_Michael_the_Archangel\" title=\"Congregation of Saint Michael the Archangel\">\n               Congregation of Saint Michael the Archangel\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"background-color:#ffc78f; -moz-box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e; -webkit-box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e; box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e;;width:1%\">\n           Other\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Salesian_Bulletin\" title=\"Salesian Bulletin\">\n               Salesian Bulletin\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Salesian_Preventive_System\" title=\"Salesian Preventive System\">\n               Salesian Preventive System\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Sexual_abuse_scandal_in_the_Salesian_order\" title=\"Sexual abuse scandal in the Salesian order\">\n               Sexual abuse scandal in the Salesian order\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"background-color:#ffc78f; -moz-box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e; -webkit-box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e; box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e;;width:1%\">\n           Schools\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Archbishop_Shaw_High_School\" title=\"Archbishop Shaw High School\">\n               Archbishop Shaw High School\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Auxilium_ISC_School,_Kottiyam\" title=\"Auxilium ISC School, Kottiyam\">\n               Auxilium ISC School, Kottiyam\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Cristo_Rey_Tampa_High_School\" title=\"Cristo Rey Tampa High School\">\n               Cristo Rey Tampa High School\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Daughters_of_Mary_Help_of_Christians_Siu_Ming_Catholic_Secondary_School\" title=\"Daughters of Mary Help of Christians Siu Ming Catholic Secondary School\">\n               Daughters of Mary Help of Christians Siu Ming Catholic Secondary School\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Don_Bosco_Academy,_Pampanga\" title=\"Don Bosco Academy, Pampanga\">\n               Don Bosco Academy, Pampanga\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Don_Bosco_College,_Canlubang\" title=\"Don Bosco College, Canlubang\">\n               Don Bosco College, Canlubang\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Don_Bosco_Cristo_Rey_High_School\" title=\"Don Bosco Cristo Rey High School\">\n               Don Bosco Cristo Rey High School\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Don_Bosco_Formation_Center\" title=\"Don Bosco Formation Center\">\n               Don Bosco Formation Center\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Don_Bosco_High_%26_Technical_School,_Liluah\" title=\"Don Bosco High &amp; Technical School, Liluah\">\n               Don Bosco High &amp; Technical School, Liluah\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Don_Bosco_High_School_(Imphal)\" title=\"Don Bosco High School (Imphal)\">\n               Don Bosco High School (Imphal)\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Don_Bosco_High_School,_Lagawe\" title=\"Don Bosco High School, Lagawe\">\n               Don Bosco High School, Lagawe\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Don_Bosco_High_School,_Tinsukia\" title=\"Don Bosco High School, Tinsukia\">\n               Don Bosco High School, Tinsukia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Don_Bosco_Higher_Secondary_School,_Dimapur\" title=\"Don Bosco Higher Secondary School, Dimapur\">\n               Don Bosco Higher Secondary School, Dimapur\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Don_Bosco_Preparatory_High_School\" title=\"Don Bosco Preparatory High School\">\n               Don Bosco Preparatory High School\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Don_Bosco_School_Ernakulam\" title=\"Don Bosco School Ernakulam\">\n               Don Bosco School Ernakulam\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Don_Bosco_School,_Manila\" title=\"Don Bosco School, Manila\">\n               Don Bosco School, Manila\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Don_Bosco_School,_Park_Circus\" title=\"Don Bosco School, Park Circus\">\n               Don Bosco School, Park Circus\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Don_Bosco_Technical_College\" title=\"Don Bosco Technical College\">\n               Don Bosco Technical College\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Don_Bosco_Technical_College%E2%80%93Cebu\" title=\"Don Bosco Technical College\u2013Cebu\">\n               Don Bosco Technical College\u2013Cebu\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Don_Bosco_Technical_High_School_(Boston)\" title=\"Don Bosco Technical High School (Boston)\">\n               Don Bosco Technical High School (Boston)\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Don_Bosco_Technical_Institute,_Makati\" title=\"Don Bosco Technical Institute, Makati\">\n               Don Bosco Technical Institute, Makati\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Don_Bosco_Technical_Institute,_Tarlac\" title=\"Don Bosco Technical Institute, Tarlac\">\n               Don Bosco Technical Institute, Tarlac\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Don_Bosco_Technical_Institute,_Victorias\" title=\"Don Bosco Technical Institute, Victorias\">\n               Don Bosco Technical Institute, Victorias\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Don_Bosco_Technical_Institute\" title=\"Don Bosco Technical Institute\">\n               Don Bosco Technical Institute\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Don_Bosco_Technical_School,_Shillong\" title=\"Don Bosco Technical School, Shillong\">\n               Don Bosco Technical School, Shillong\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Immaculata-LaSalle_High_School\" title=\"Immaculata-LaSalle High School\">\n               Immaculata-LaSalle High School\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Saint_Francis_Central_Coast_Catholic_High_School\" title=\"Saint Francis Central Coast Catholic High School\">\n               Saint Francis Central Coast Catholic High School\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Salesian_College_(Chadstone)\" title=\"Salesian College (Chadstone)\">\n               Salesian College (Chadstone)\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Salesian_College_(Rupertswood)\" title=\"Salesian College (Rupertswood)\">\n               Salesian College (Rupertswood)\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Salesian_College_Celbridge\" title=\"Salesian College Celbridge\">\n               Salesian College Celbridge\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Salesian_College_Preparatory\" title=\"Salesian College Preparatory\">\n               Salesian College Preparatory\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Salesian_College,_Battersea\" title=\"Salesian College, Battersea\">\n               Salesian College, Battersea\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Salesian_College,_Farnborough\" title=\"Salesian College, Farnborough\">\n               Salesian College, Farnborough\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Salesian_English_School\" title=\"Salesian English School\">\n               Salesian English School\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Salesian_High_School_(Los_Angeles)\" title=\"Salesian High School (Los Angeles)\">\n               Salesian High School (Los Angeles)\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Salesian_High_School_(New_York)\" title=\"Salesian High School (New York)\">\n               Salesian High School (New York)\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Salesian_High_School_(South_Korea)\" title=\"Salesian High School (South Korea)\">\n               Salesian High School (South Korea)\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Salesian_School,_Chertsey\" title=\"Salesian School, Chertsey\">\n               Salesian School, Chertsey\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Salesiano_Valpara%C3%ADso\" title=\"Salesiano Valpara\u00edso\">\n               Salesiano Valpara\u00edso\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Salesianum_School\" title=\"Salesianum School\">\n               Salesianum School\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Savio_Preparatory_High_School\" title=\"Savio Preparatory High School\">\n               Savio Preparatory High School\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/St_John_Bosco_Arts_College\" title=\"St John Bosco Arts College\">\n               St John Bosco Arts College\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/St_John_Bosco_College,_Battersea\" title=\"St John Bosco College, Battersea\">\n               St John Bosco College, Battersea\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/St_Joseph%27s_College,_Ferntree_Gully\" title=\"St Joseph's College, Ferntree Gully\">\n               St Joseph's College, Ferntree Gully\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/St._Anthony%27s_Higher_Secondary_School,_Shillong\" title=\"St. Anthony's Higher Secondary School, Shillong\">\n               St. Anthony's Higher Secondary School, Shillong\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/St._Mary%27s_Anglo-Indian_Higher_Secondary_School\" title=\"St. Mary's Anglo-Indian Higher Secondary School\">\n               St. Mary's Anglo-Indian Higher Secondary School\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/St._Mary%27s_English_High_School,_Maligaon\" title=\"St. Mary's English High School, Maligaon\">\n               St. Mary's English High School, Maligaon\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/St._Petersburg_Catholic_High_School\" title=\"St. Petersburg Catholic High School\">\n               St. Petersburg Catholic High School\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Tang_King_Po_School\" title=\"Tang King Po School\">\n               Tang King Po School\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Thornleigh_Salesian_College\" title=\"Thornleigh Salesian College\">\n               Thornleigh Salesian College\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <td class=\"navbox-abovebelow hlist\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#ffc78f; -moz-box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e; -webkit-box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e; box-shadow: inset 2px 2px 0 #f0002e, inset -2px -2px 0 #f0002e;\">\n           <div>\n            <ul>\n             <li>\n              <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\">\n               <img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" class=\"noviewer\" data-file-height=\"600\" data-file-width=\"800\" decoding=\"async\" height=\"12\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/32px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" width=\"16\"/>\n              </a>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" title=\"Portal:Catholicism\">\n               Catholicism portal\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </div>\n      <div aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q272702&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" class=\"navbox authority-control\" role=\"navigation\" style=\"padding:3px\">\n       <table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q272702&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">\n            Authority control\n           </a>\n           <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q272702\" title=\"Edit this at Wikidata\">\n            <img alt=\"Edit this at Wikidata\" data-file-height=\"20\" data-file-width=\"20\" decoding=\"async\" height=\"10\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/10px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/15px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/20px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 2x\" style=\"vertical-align: text-top\" width=\"10\"/>\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">\n                BNE\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX995310\" rel=\"nofollow\">\n                 XX995310\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/BNF_(identifier)\" title=\"BNF (identifier)\">\n                BNF\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb159976327\" rel=\"nofollow\">\n                 cb159976327\n                </a>\n                <a class=\"external text\" href=\"https://data.bnf.fr/ark:/12148/cb159976327\" rel=\"nofollow\">\n                 (data)\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/GND_(identifier)\" title=\"GND (identifier)\">\n                GND\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118768352\" rel=\"nofollow\">\n                 118768352\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISNI_(identifier)\" title=\"ISNI (identifier)\">\n                ISNI\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000108906198\" rel=\"nofollow\">\n                 0000 0001 0890 6198\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/LCCN_(identifier)\" title=\"LCCN (identifier)\">\n                LCCN\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://id.loc.gov/authorities/names/n84040894\" rel=\"nofollow\">\n                 n84040894\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">\n                NKC\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=ola2009488059&amp;CON_LNG=ENG\" rel=\"nofollow\">\n                 ola2009488059\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/National_Library_of_Korea\" title=\"National Library of Korea\">\n                NLK\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://nl.go.kr/authorities/resource/KAC2018O1807\" rel=\"nofollow\">\n                 KAC2018O1807\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/VIAF_(identifier)\" title=\"VIAF (identifier)\">\n                VIAF\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/40174178\" rel=\"nofollow\">\n                 40174178\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/WorldCat_Identities\" title=\"WorldCat Identities\">\n                WorldCat Identities\n               </a>\n               :\n               <a class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/lccn-n84040894\" rel=\"nofollow\">\n                lccn-n84040894\n               </a>\n              </span>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </div>\n      <!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1371\nCached time: 20200816185330\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 0.484 seconds\nReal time usage: 0.777 seconds\nPreprocessor visited node count: 1658/1000000\nPost\u2010expand include size: 61816/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4184/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 10/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 21178/5000000 bytes\nLua time usage: 0.216/10.000 seconds\nLua memory usage: 6.03 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n      <!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  661.004      1 -total\n 27.22%  179.930      1 Template:Infobox_saint\n 25.43%  168.066      1 Template:Infobox\n 19.91%  131.587      4 Template:Br_separated_entries\n 19.82%  130.987      1 Template:Reflist\n 17.23%  113.872      1 Template:Refimprove\n 15.74%  104.070      1 Template:Ambox\n 14.38%   95.068      3 Template:Cite_web\n 12.43%   82.132      2 Template:ISBN\n 10.23%   67.613      1 Template:Salesians\n-->\n      <!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:10324326-0!canonical and timestamp 20200816185329 and revision id 969705789\n -->\n     </div>\n     <noscript>\n      <img alt=\"\" height=\"1\" src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" style=\"border: none; position: absolute;\" title=\"\" width=\"1\"/>\n     </noscript>\n     <div class=\"printfooter\">\n      Retrieved from \"\n      <a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Laura_Vicu\u00f1a&amp;oldid=969705789\">\n       https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Laura_Vicu\u00f1a&amp;oldid=969705789\n      </a>\n      \"\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\" id=\"catlinks\">\n     <div class=\"mw-normal-catlinks\" id=\"mw-normal-catlinks\">\n      <a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">\n       Categories\n      </a>\n      :\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:1891_births\" title=\"Category:1891 births\">\n         1891 births\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:1904_deaths\" title=\"Category:1904 deaths\">\n         1904 deaths\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:20th-century_Christian_saints\" title=\"Category:20th-century Christian saints\">\n         20th-century Christian saints\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:20th-century_venerated_Christians\" title=\"Category:20th-century venerated Christians\">\n         20th-century venerated Christians\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Argentine_beatified_people\" title=\"Category:Argentine beatified people\">\n         Argentine beatified people\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Chilean_beatified_people\" title=\"Category:Chilean beatified people\">\n         Chilean beatified people\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Roman_Catholic_child_saints\" title=\"Category:Roman Catholic child saints\">\n         Roman Catholic child saints\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:20th-century_deaths_from_tuberculosis\" title=\"Category:20th-century deaths from tuberculosis\">\n         20th-century deaths from tuberculosis\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:People_from_Neuqu%C3%A9n_Province\" title=\"Category:People from Neuqu\u00e9n Province\">\n         People from Neuqu\u00e9n Province\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:People_from_Santiago\" title=\"Category:People from Santiago\">\n         People from Santiago\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Salesian_Order\" title=\"Category:Salesian Order\">\n         Salesian Order\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Christian_female_saints_of_the_Late_Modern_era\" title=\"Category:Christian female saints of the Late Modern era\">\n         Christian female saints of the Late Modern era\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Beatifications_by_Pope_John_Paul_II\" title=\"Category:Beatifications by Pope John Paul II\">\n         Beatifications by Pope John Paul II\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Venerated_Catholics_by_Pope_John_Paul_II\" title=\"Category:Venerated Catholics by Pope John Paul II\">\n         Venerated Catholics by Pope John Paul II\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n     <div class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\" id=\"mw-hidden-catlinks\">\n      Hidden categories:\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Webarchive_template_wayback_links\" title=\"Category:Webarchive template wayback links\">\n         Webarchive template wayback links\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_needing_additional_references_from_May_2008\" title=\"Category:Articles needing additional references from May 2008\">\n         Articles needing additional references from May 2008\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:All_articles_needing_additional_references\" title=\"Category:All articles needing additional references\">\n         All articles needing additional references\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers\">\n         Wikipedia articles with BNE identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers\">\n         Wikipedia articles with BNF identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_GND_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with GND identifiers\">\n         Wikipedia articles with GND identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers\">\n         Wikipedia articles with ISNI identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers\">\n         Wikipedia articles with LCCN identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers\">\n         Wikipedia articles with NKC identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NLK_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NLK identifiers\">\n         Wikipedia articles with NLK identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers\">\n         Wikipedia articles with VIAF identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_WorldCat_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with WorldCat identifiers\">\n         Wikipedia articles with WorldCat identifiers\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-data-after-content\">\n   <div class=\"read-more-container\">\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-navigation\">\n   <h2>\n    Navigation menu\n   </h2>\n   <div id=\"mw-head\">\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-personal-label\" class=\"vector-menu\" id=\"p-personal\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-personal-label\">\n      <span>\n       Personal tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"pt-anonuserpage\">\n        Not logged in\n       </li>\n       <li id=\"pt-anontalk\">\n        <a accesskey=\"n\" href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\">\n         Talk\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-anoncontribs\">\n        <a accesskey=\"y\" href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\">\n         Contributions\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-createaccount\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Laura+Vicu%C3%B1a\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">\n         Create account\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-login\">\n        <a accesskey=\"o\" href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Laura+Vicu%C3%B1a\" title=\"You're encouraged to log in; however, it's not mandatory. [o]\">\n         Log in\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <div id=\"left-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-namespaces\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-namespaces-label\">\n       <span>\n        Namespaces\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-nstab-main\">\n         <a accesskey=\"c\" href=\"/wiki/Laura_Vicu%C3%B1a\" title=\"View the content page [c]\">\n          Article\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-talk\">\n         <a accesskey=\"t\" href=\"/wiki/Talk:Laura_Vicu%C3%B1a\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\">\n          Talk\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-variants\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-variants-label\">\n       <span>\n        Variants\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n    </div>\n    <div id=\"right-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-views-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-views\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-views-label\">\n       <span>\n        Views\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-view\">\n         <a href=\"/wiki/Laura_Vicu%C3%B1a\">\n          Read\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-edit\">\n         <a accesskey=\"e\" href=\"/w/index.php?title=Laura_Vicu%C3%B1a&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\">\n          Edit\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-history\">\n         <a accesskey=\"h\" href=\"/w/index.php?title=Laura_Vicu%C3%B1a&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\">\n          View history\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-cactions\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-cactions-label\">\n       <span>\n        More\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <div id=\"p-search\" role=\"search\">\n      <h3>\n       <label for=\"searchInput\">\n        Search\n       </label>\n      </h3>\n      <form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n       <div id=\"simpleSearch\">\n        <input accesskey=\"f\" id=\"searchInput\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" type=\"search\"/>\n        <input name=\"title\" type=\"hidden\" value=\"Special:Search\"/>\n        <input class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\" id=\"mw-searchButton\" name=\"fulltext\" title=\"Search Wikipedia for this text\" type=\"submit\" value=\"Search\"/>\n        <input class=\"searchButton\" id=\"searchButton\" name=\"go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" type=\"submit\" value=\"Go\"/>\n       </div>\n      </form>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n   <div id=\"mw-panel\">\n    <div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n     <a class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page\">\n     </a>\n    </div>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-navigation-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" id=\"p-navigation\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-navigation-label\">\n      <span>\n       Navigation\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-mainpage-description\">\n        <a accesskey=\"z\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\">\n         Main page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contents\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">\n         Contents\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-currentevents\">\n        <a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">\n         Current events\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-randompage\">\n        <a accesskey=\"x\" href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\">\n         Random article\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-aboutsite\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">\n         About Wikipedia\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contactpage\">\n        <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">\n         Contact us\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-sitesupport\">\n        <a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">\n         Donate\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-shoplink\">\n        <a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">\n         Wikipedia store\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-interaction-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-interaction\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-interaction-label\">\n      <span>\n       Contribute\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-help\">\n        <a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">\n         Help\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-portal\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">\n         Community portal\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-recentchanges\">\n        <a accesskey=\"r\" href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\">\n         Recent changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-upload\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-tb-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-tb\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-tb-label\">\n      <span>\n       Tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"t-whatlinkshere\">\n        <a accesskey=\"j\" href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Laura_Vicu%C3%B1a\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\">\n         What links here\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-recentchangeslinked\">\n        <a accesskey=\"k\" href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Laura_Vicu%C3%B1a\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\">\n         Related changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-upload\">\n        <a accesskey=\"u\" href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-specialpages\">\n        <a accesskey=\"q\" href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\">\n         Special pages\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-permalink\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Laura_Vicu%C3%B1a&amp;oldid=969705789\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">\n         Permanent link\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-info\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Laura_Vicu%C3%B1a&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">\n         Page information\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-cite\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Laura_Vicu%C3%B1a&amp;id=969705789&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">\n         Cite this page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-wikibase\">\n        <a accesskey=\"g\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q272702\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\">\n         Wikidata item\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-coll-print_export\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n      <span>\n       Print/export\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"coll-download-as-rl\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=Laura+Vicu%C3%B1a&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">\n         Download as PDF\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-print\">\n        <a accesskey=\"p\" href=\"/w/index.php?title=Laura_Vicu%C3%B1a&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\">\n         Printable version\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-wikibase-otherprojects\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n      <span>\n       In other projects\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\">\n        <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Laura_Vicu%C3%B1a\" hreflang=\"en\">\n         Wikimedia Commons\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-lang-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-lang\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-lang-label\">\n      <span>\n       Languages\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-cs\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Laura_Vicu%C3%B1a\" hreflang=\"cs\" lang=\"cs\" title=\"Laura Vicu\u00f1a \u2013 Czech\">\n         \u010ce\u0161tina\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-de\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Laura_Vicu%C3%B1a\" hreflang=\"de\" lang=\"de\" title=\"Laura Vicu\u00f1a \u2013 German\">\n         Deutsch\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-es\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Laura_Vicu%C3%B1a\" hreflang=\"es\" lang=\"es\" title=\"Laura Vicu\u00f1a \u2013 Spanish\">\n         Espa\u00f1ol\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-fr\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Laura_Vicu%C3%B1a\" hreflang=\"fr\" lang=\"fr\" title=\"Laura Vicu\u00f1a \u2013 French\">\n         Fran\u00e7ais\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-it\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Laura_Vicu%C3%B1a\" hreflang=\"it\" lang=\"it\" title=\"Laura Vicu\u00f1a \u2013 Italian\">\n         Italiano\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-pam\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://pam.wikipedia.org/wiki/Laura_Vicu%C3%B1a\" hreflang=\"pam\" lang=\"pam\" title=\"Laura Vicu\u00f1a \u2013 Pampanga\">\n         Kapampangan\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-hu\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Boldog_Laura_Vicu%C3%B1a\" hreflang=\"hu\" lang=\"hu\" title=\"Boldog Laura Vicu\u00f1a \u2013 Hungarian\">\n         Magyar\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ja\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%A9%E3%82%A6%E3%83%A9%E3%83%BB%E3%83%93%E3%82%AF%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A3\" hreflang=\"ja\" lang=\"ja\" title=\"\u30e9\u30a6\u30e9\u30fb\u30d3\u30af\u30fc\u30cb\u30e3 \u2013 Japanese\">\n         \u65e5\u672c\u8a9e\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Laura_Vicu%C3%B1a\" hreflang=\"pl\" lang=\"pl\" title=\"Laura Vicu\u00f1a \u2013 Polish\">\n         Polski\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-pt\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Laura_Vicu%C3%B1a\" hreflang=\"pt\" lang=\"pt\" title=\"Laura Vicu\u00f1a \u2013 Portuguese\">\n         Portugu\u00eas\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ru\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B8%D0%BA%D1%83%D0%BD%D1%8C%D1%8F,_%D0%9B%D0%B0%D1%83%D1%80%D0%B0\" hreflang=\"ru\" lang=\"ru\" title=\"\u0412\u0438\u043a\u0443\u043d\u044c\u044f, \u041b\u0430\u0443\u0440\u0430 \u2013 Russian\">\n         \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sv\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Laura_Vicu%C3%B1a\" hreflang=\"sv\" lang=\"sv\" title=\"Laura Vicu\u00f1a \u2013 Swedish\">\n         Svenska\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-vi\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://vi.wikipedia.org/wiki/Laura_Vicu%C3%B1a\" hreflang=\"vi\" lang=\"vi\" title=\"Laura Vicu\u00f1a \u2013 Vietnamese\">\n         Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <div class=\"after-portlet after-portlet-lang\">\n       <span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\">\n        <a class=\"wbc-editpage\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q272702#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\">\n         Edit links\n        </a>\n       </span>\n      </div>\n     </div>\n    </nav>\n   </div>\n  </div>\n  <footer class=\"mw-footer\" id=\"footer\" role=\"contentinfo\">\n   <ul id=\"footer-info\">\n    <li id=\"footer-info-lastmod\">\n     This page was last edited on 26 July 2020, at 23:27\n     <span class=\"anonymous-show\">\n      (UTC)\n     </span>\n     .\n    </li>\n    <li id=\"footer-info-copyright\">\n     Text is available under the\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\" rel=\"license\">\n      Creative Commons Attribution-ShareAlike License\n     </a>\n     <a href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\" style=\"display:none;\">\n     </a>\n     ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">\n      Terms of Use\n     </a>\n     and\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">\n      Privacy Policy\n     </a>\n     . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the\n     <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">\n      Wikimedia Foundation, Inc.\n     </a>\n     , a non-profit organization.\n    </li>\n   </ul>\n   <ul id=\"footer-places\">\n    <li id=\"footer-places-privacy\">\n     <a class=\"extiw\" href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" title=\"wmf:Privacy policy\">\n      Privacy policy\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-about\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">\n      About Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-disclaimer\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">\n      Disclaimers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-contact\">\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">\n      Contact Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-mobileview\">\n     <a class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\" href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Laura_Vicu%C3%B1a&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\">\n      Mobile view\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-developers\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">\n      Developers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-statslink\">\n     <a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">\n      Statistics\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-cookiestatement\">\n     <a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">\n      Cookie statement\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <ul class=\"noprint\" id=\"footer-icons\">\n    <li id=\"footer-copyrightico\">\n     <a href=\"https://wikimediafoundation.org/\">\n      <img alt=\"Wikimedia Foundation\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-poweredbyico\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/\">\n      <img alt=\"Powered by MediaWiki\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <div style=\"clear: both;\">\n   </div>\n  </footer>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.484\",\"walltime\":\"0.777\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":1658,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":61816,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":4184,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":18,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":10,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":21178,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00%  661.004      1 -total\",\" 27.22%  179.930      1 Template:Infobox_saint\",\" 25.43%  168.066      1 Template:Infobox\",\" 19.91%  131.587      4 Template:Br_separated_entries\",\" 19.82%  130.987      1 Template:Reflist\",\" 17.23%  113.872      1 Template:Refimprove\",\" 15.74%  104.070      1 Template:Ambox\",\" 14.38%   95.068      3 Template:Cite_web\",\" 12.43%   82.132      2 Template:ISBN\",\" 10.23%   67.613      1 Template:Salesians\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.216\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":6320777,\"limit\":52428800},\"limitreport-logs\":\"table#1 {\\n  [\\\"size\\\"] = \\\"tiny\\\",\\n}\\n\"},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1371\",\"timestamp\":\"20200816185330\",\"ttl\":86400,\"transientcontent\":true}}});});\n  </script>\n  <script type=\"application/ld+json\">\n   {\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Laura Vicu\\u00f1a\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Laura_Vicu%C3%B1a\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q272702\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q272702\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2007-03-28T14:26:45Z\",\"dateModified\":\"2020-07-26T23:27:05Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/4\\/49\\/Laura_Vicu%C3%B1a.jpg\",\"headline\":\"Chilean saint\"}\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":116,\"wgHostname\":\"mw1351\"});});\n  </script>\n </body>\n</html>",
  "text": "Laura Vicu\u00f1a - Wikipedia Laura Vicu\u00f1a From Wikipedia, the free encyclopedia Jump to navigation Jump to search This article uses Spanish naming customs : the first or paternal family name is Vicu\u00f1a and the second or maternal family name is Pino . This article needs additional citations for verification . Please help improve this article by adding citations to reliable sources . Unsourced material may be challenged and removed. Find sources: \"Laura Vicu\u00f1a\" \u2013 news \u00b7 newspapers \u00b7 books \u00b7 scholar \u00b7 JSTOR ( May 2008 ) ( Learn how and when to remove this template message ) Blessed Laura Vicu\u00f1a Blessed Born Laura del C\u00e1rmen Vicu\u00f1a Pino ( 1891-04-05 ) April 5, 1891 Santiago , Chile Died January 22, 1904 (1904-01-22) (aged\u00a012) Jun\u00edn de los Andes , Neuqu\u00e9n , Argentina [1] Venerated\u00a0in Roman Catholic Church Beatified 3 September, 1988, Saint Peter's Square , Vatican City by Pope John Paul II [1] Feast January 22 Patronage Abuse victims, Argentina, incest victims, loss of parents, martyrs Laura Vicu\u00f1a (April 5, 1891 \u2013 January 22, 1904) is a Chilean holy figure beatified by the Roman Catholic Church . She is the patron of abuse victims, having herself experienced physical abuse. Contents 1 Biography 1.1 Escape from Chile 1.2 Early years in Argentina 1.3 Problems at home 1.4 The sacrifice 1.5 Recent studies 2 Beatification process 3 Photograph 4 Shrine 5 Memorials 6 Bibliography 6.1 Sources 6.2 Secondary 7 References 8 External links Biography [ edit ] Escape from Chile [ edit ] Laura del Carmen Vicu\u00f1a was born on April 5, 1891, in Santiago , Chile , [2] to Jose Domingo and Mercedes Pino. The Vicu\u00f1a family were Chilean aristocrats, the father in military service and the mother working at home. Forced out of Santiago by the revolution, the family took refuge in Temuco, but soon after Joseph Domenico died suddenly and Mercedes went to live with her two daughters in Argentina. [3] Early years in Argentina [ edit ] Mercedes and her daughters moved to the Argentine province of Neuqu\u00e9n . In search of a way to finance her daughters' education, Mercedes took a job in the Quilquihu\u00e9 Hostel. The owner of the hostel, Manuel Mora, propositioned Mercedes, promising to pay for Laura's education in exchange. Laura soon entered the Hijas de Maria Auxiliadora (\u201c Daughters of Mary Help of Christians \u201d) School, where, under the care of the nuns, she began to take a deep interest in the Catholic faith. [4] Because of her deep religious interest, she was not well liked by her classmates. She spent most of her time praying in the school's chapel. She prayed every day for her mother's salvation and for her to leave Manuel Mora. [4] She had one good friend, Mercedes Vera, to whom she confided her desire to become a nun. Problems at home [ edit ] During one of her school vacations, Laura was beaten twice by Manuel Mora, who wanted her to forget about becoming a nun. She held to this desire even when Mora stopped paying for her education, \nand when the nuns at her school learned of the conflict, they gave Laura and her sister scholarships. [4] Although she was grateful to her teachers, she still worried about her mother's situation. The sacrifice [ edit ] One day, remembering the phrase of Jesus: \u201cNo one has greater love than to give up one\u2019s life for one\u2019s friends,\" Laura decided to give her life in exchange for her mother's salvation. As time passed she became seriously ill with pulmonary tuberculosis. Before she died, Laura told her mother: \u201cMama, I offer my life for you, I asked our Lord for this. Before I die, Mother, would I have the joy of seeing you repent?\u201d Mercedes crying, answered: \u201cI swear, I will do whatever you ask me! God is the witness of my promise!\" Laura smiled and said: \"Thank you, Jesus! Thank you, Mary! Goodbye, Mother! Now I die happy!\" On January 22, 1904, Laura died of her disease, weakened by the physical abuse she previously received from Mora, having offered her life for the salvation of her mother. From 1937 to 1958, Laura's remains lay in the Nequ\u00e9n graveyard, after which they were moved to Bah\u00eda Blanca . One of her famous sayings is \"Suffer silently and Smile always\" [2] Recent studies [ edit ] Bernhard Maier, following the work of Ciro Brugna, [5] says that Laura's popular biographies need revision. Among the points needing revision are the following: that her parents were never married; that her father did not die before the mother left Chile with the two children; and that Laura offered her life for both her parents, as transpires in the notes left by her close friend Maria Mercedes Vera. [6] Beatification process [ edit ] The Salesian Sisters of Don Bosco started Laura's canonization process in the 1950s. The congregation commended that duty to the nun Cecilia Genghini, who spent many years collecting information about Laura's life. But she did not see the completion of her work; she died the same year the process began. One incentive for the congregation was the beatification of Dominic Savio (March 5, 1950) and the canonization of Maria Goretti (June 24, 1950). The progress began in the city of Viedma. But Laura could not be considered a martyr, and because of her young age there was not much hope for her beatification. Nevertheless, in 1981 the application process was completed by the congregation, and on June 5, 1986, she was declared Venerable. Every candidate for beatification, except in the case of martyrs, must be shown to have obtained a miracle from God when their prayers were invoked. In Laura's case, the requisite miracle concerned the nun Ofelia del Carmen Lobos Arellano. In August 1955, doctors told Sister Ofelia that she would die of lung cancer in a few months, but when she confidently invoked Laura's prayers, the disease disappeared. September 3, 1988, [2] saw Laura's beatification by Pope John Paul II . Her feastday is celebrated on January 22. In the 2004 edition of the Roman Martyrology , Laura is listed under 22 January with the citation: 'Born in the city of Santiago, Chile, and a pupil of the Institute of Mary Help of Christians; for the conversion of her mother, she made an oblation of her life to God at the age of 13'. [7] Photograph [ edit ] A traditional depiction of Laura Vicu\u00f1a. No photograph of Laura was known until recently, when a group photograph taken at her school was discovered showing her true appearance. A likeness of her had been painted by Italian artist Caffaro Rore based on descriptions by her sister Julia, depicting her as a dark-haired girl with European features. Church depictions have been changed to more accurately portray her as a serious-looking mestizo child. [8] Shrine [ edit ] The primary shrine for Laura Vicu\u00f1a is located at Renca Hill , a park of 30 hectares lying between the communes of Quilicura and Renca in Santiago , Chile . The chapel has a capacity of 100.\nOn December 9, 1999, a shrine in the city of Jun\u00edn de los Andes was inaugurated and dedicated to her memory. There is also a small sanctuary in the village of El Durazno near the town of Combarbal\u00e1 in the Coquimbo Region , where Laura spent part of her early childhood. Local people contributed 200 blocks of adobe each for the construction of the sanctuary. [9] [10] Memorials [ edit ] In the Philippines, there is a brass tribute memorial statue together with St. John Bosco and St. Dominic Savio were located in St. John Bosco Parish Church in Makati City, Metro Manila, and also a colored tribute memorial statue located in Barangay Don Bosco beside PNCC Skyway Bldg. and near SM Bicutan in Para\u00f1aque City, Metro Manila. Bibliography [ edit ] Sources [ edit ] CRESTANELLO Augusto. Vida de Laura Vicu\u00f1a, alumna de las Hijas de Mar\u00eda Auxiliadora e Hija de Mar\u00eda Inmaculada . Santiago, Escuela tip. Gratitud nacional 1911. Also in Ciro Brugna - Ricardo M. Rom\u00e1n, Laura del Carmen Vicu\u00f1a. Una adolescente heroica ,335-360. [The text may be found in its entirety in Appendix III of C. Brugna, Aportes ...] CRESTANELLO Augusto and F\u00e9lix ORTIZ. Apuntes . 76 pp. [The text may be found in its entirety in Appendix I of C. Brugna, Aportes ...] [Also in Ciro Brugna - Ricardo M. Rom\u00e1n, Laura del Carmen Vicu\u00f1a. Una adolescente heroica , pp. 249-291, according to Maier, Laura del Carmen Vicu\u00f1a: Kleine Heldin und Heilige , pp. 31-32.] VERA, Maria Mercedes. La carta de 1910. In Ciro Brugna - Ricardo M. Rom\u00e1n, Laura del Carmen Vicu\u00f1a. Una adolescente heroica , pp. 143-146. [Cf. Maier p. 32.] RUIZ Carmen. El quaderno de Carmen. 36 pp, undated. [The text may be found in its entirety in Appendix II of C. Brugna, Aportes ...] [Also in Ciro Brugna - Ricardo M. Rom\u00e1n, Laura del Carmen Vicu\u00f1a. Una adolescente heroica , pp. 293-333, according to Maier pp. 32-33.] Secondary [ edit ] D'AURIA Luciana. O yo o nadie. Con Laura in camino . Barcelona, n.d. BECCALOSSI, M.L. El mensaje de Laura Vicu\u00f1a. A las jovenes de ayer, de hoy, de ma\u00f1ana . n.d. PUTTINI MORETTI Maddalena. Sulle Ande . Torino: Societ\u00e0 Editrice Internazionale, 1924. PUTTINI MORETTI Maddalena. Bocciolo di rosa, ossia Laura de Vicu\u00f1a, elettissimo fiore della Missione Salesiana Andina . Nizza Monferrato: Istituto FMA, 1926. BLANCO Jos\u00e9 M., Laura, la flor del Para\u00edso , Buenos Aires, Sebasti\u00e1n de Amorrortu 1927. FMA, Fleur des Andes, Laura de Vicu\u00f1a. Histoire v\u00e9cue , Li\u00e8ge, \u00c9cole prof. Saint-Jean Berchmans, 1939. NEMBRI Alba, Breve vita di Laura Vicu\u00f1a , Collana \u201cFiori di cielo\u201d 152, Torino, L.I.C.E. \u2013 R. Berruti, 1943. NEMBRI Alba, Candido olocausto , Collana \u201cLetture Cattoliche\u201d 1105, Torino, Societ\u00e0 Editrice Internazionale 1945. FIERO TORRES Rodolfo, El Angel del Neuqu\u00e9n Laura Vicu\u00f1a , Colecci\u00f3n \u201cLas Florecillas\u201d 10, Madrid, Ib\u00e9rica 1949. FIERO TORRES Rodolfo, L\u2019angelo del Neuqu\u00e9n Laura Vicu\u00f1a, Torino, L.I.C.E. 1953 [traduzione dallo spagnolo in italiano]. GIANONI Ernesta, Laura Vicu\u00f1a, alumna interna en Jun\u00edn de los Andes de las hijas de Mar\u00eda Auxiliadora, modelo de hija, de colegiala y la peque\u00f1a apostol, Barcelonoa, Esculeas prof. salesianas 1953. PUTTINI MORETTI Maddalena. Bocciolo di rosa, ossia Laura de Vicu\u00f1a . Torino: L.I.C.E. \u2013 R. Berruti 1953, 2\u00b0 ed. BIEDERMANN Angela, Una ragazzina \u201cfuori serie\u201d. Laura Vicu\u00f1a, alunna della Figlie di Maria Ausiliatrice (Salesiane di Don Bosco), Torino, Istituto FMA 1955. BIEDERMANN Angela. Eine, nicht wie allen andern. Laura Vicu\u00f1a, Sch\u00fclerin der Don Bosco Schwestern . Tr. by the Austrian Province of the FMA. ARONICA Paul, Rose of the Andes. A biography of the servant of God Laura Vicu\u00f1a, Paterson N.J., Salesiana Publishers 1957. BIEDERMANN Angela, Un fiore di vetta. Laura Vicu\u00f1a, alunna delle Figlie di Maria Ausiliatrice (Salesiane di Don Bosco), Torino, Istituto FMA 1957. FMA, Laure, \u00e9l\u00e8ve des Filles de Marie Auxiliatrice (Sal\u00e9siennes de don Bosco) , Paris, E. Desfoss\u00e9s-N\u00e9ogravure 1957. CASTANO Luigi, Laura Vicu\u00f1a. L\u2019eroica Figlia di Maria delle Ande Patagoniche , Torino, Societ\u00e0 Editrice Internazionale 1958. ENTRAIGAS Raul, La azucena de los Andes , Buenos Aires: Ed. Don Bosco, 1958. 1959, 2\u00b0 ed. FORNARA Flora, Laura Vicu\u00f1a. Il piccolo fiore delle Ande , Collana \u201cFiori del cielo\u201d 22, Bari, Ed. Paoline 1959, 2\u00b0 ed. CASTANO Luigi. Laura Vicu\u00f1a . Sevilla: Ed. Mar\u00eda Auxiliadora, 1960. BRESSAN Gemma, Un\u2019anima di luce. Laura Vicu\u00f1a ,Torino, Istituto FMA 1960. PESCI Caterina \u2013 GIUDICI Maria Pia, Per te mamma. Disegni di Emilio Fiorio. Testo di C. Pesci \u2013 M. Giudici, Colle Don Bosco (Asti), Istituto Salesiano Arti Grafiche 1961 (Albo). LORENZINI Giacomo, La preadolescenza e la capacit\u00e0 di esercitare virt\u00f9 eroiche secondo le indagini della psicologia odierna, con riferimento alla Serva di Dio, Laura Vicu\u00f1a (1891-1904), Collana \u201cQuaderni delle FMA\u201d 6, Torino, Istituto FMA 1962. KLEIN Jan, Leven om leven. Laura Vicu\u00f1a Klein Zuiderkruis, Groot- Bijgaarden Club 1963. GRASSIANO M. Domenica, Volle morire per salvare la mamma (Laura del Carmine Vicu\u00f1a), Collana \u201cCandelabro\u201d, Leumann (Torino), Elle Di Ci 1964. MULLIGAN Francis, Greater love. Laura Vicu\u00f1a the Angel of the Andes, Madras, St. Joseph\u2019s Technical School 1965. SACRA PRO CAUSIS SANCTORUM CONGREGATIONE, Viedmen, Beatificationis et Canonizationis Servae Dei Laurae Vicu\u00f1a, Virginis Filiae Mariae, alumnae Instituti Filiarum Mariae Auxiliatricis, Positio super causae introductione, Roma, Tipografia Guerra et Belli 1969. CORREA LEITE Marilia, Laura Vicu\u00f1a, Campo Grande (Brasil), Centro Laura Vicu\u00f1a, 1974. LUBICH Gino \u2013 TREVISAN Giorgio, Laura e il suo segreto. Laura Vicu\u00f1a allieva delle Figlie di Maria Ausiliatrice di Jun\u00edn de los Andes-Argentina , Leumann (Torino), Elle Di Ci 1982. LUBICH Gino \u2013 TREVISAN Giorgio, Laura und ihr Geheimnis. Laura Vicu\u00f1a, Sch\u00fclerin der DonBosco-Schwestern in Junin de los Andes - Argentinien , (\u00fcbersetzung aus dem Italienischen: DonBosco-Schwestern \u00d6sterreich) Innsbruck [1982]. [LUBICH Gino \u2013 TREVISAN Giorgio], Laura\u2019s gemeim. Laura Vicu\u00f1a leerlige van de Dochters van Maria Hulp Zusters van Don Bosco in Jun\u00edn de los Andes \u2013 Argentini\u00eb, (traduzione dall\u2019italiano in lingua olandese) Leumann (Turijn \u2013 Itali\u00eb) 1982. PAOLINI Consuelo, \u0456Mi amiga Laura! Laura Vicu\u00f1a , Caracas, Librer\u00eda Editorial Salesiana 1982. CASTANO Luigi, Laura, la ragazza delle Ande Patagoniche . Laura Vicu\u00f1a 1891-1904. Alunna delle Figlie di Maria Ausiliatrice, Leumann (Torino), Elle Di Ci 1983, 2\u00b0 ed. GRASSIANO M. Domenica, La mia vita per la mamma. Laura del Carmine Vicu\u00f1a , Leumann (Torino), Elle Di Ci 1983, 2\u00b0 ed. SACRA CONGRAGATIO PRO CAUSIS SANCTORUM, Viedmen. Beatificationis et Canonizationis Servae Dei Laurae Vicu\u00f1a, Virginis Filiae Mariae, alumnae Instituti Filiarum Mariae Auxiliatricis (1891-1904), Positio super virtutibus, [Roma Tipografia Guerra et Belli 1983]. LAPPIN Peter, The Falcon and the Dove. The story of Laura Vicu\u00f1a, New York, Don Bosco Publications 1984; 1985, 180 pages, ISBN 0899440673 , 9780899440675. SCHEPPING Johanna. Laura \u2013 das M\u00e4dchen aus den Anden. Mit 18 documentarbildern . Innsbruck/Wien, Tyrolia-Verlag 1984.4\u00b0 ed. 1988. DOSIO Maria. \"Preadolescenza e progetto di vita cristiana. Laura Vicu\u00f1a (1891-1904) e la sua impostazione di vita.\" Rivista di Scienze dell'Educazione 24/3 (1986) 303-328. D\u2019AURIA Luciana. Io e nessun altro. Con Laura in cammino . Leumann (Torino), Elle Di Ci 1987. ACCORNERO Giuliana, Laura Vicu\u00f1a. Morire a 12 anni per salvare la madre, in Jesus 10 (1988) 1, 103-104. BECCALOSSI Maria Lucia, Il messaggio di Laura alle giovani di ieri, di oggi, di domani . Collana \u201cRagazzi al traguardo\u201d 7, Leumann (Torino), Elle Di Ci 1988, 2\u00b0 ed. CASTANO Luigi, Tredicenne sugli altari. Beata Laura Vicu\u00f1a. Alunna delle Figlie di Maria Ausiliatrice nelle Missioni Patagoniche, 1891-1904, Leumann (Torino) Elle Di Ci 1988, 3\u00b0 ed. CONGREGATIO PRO CAUSIS SANCTORUM, Viedmensis Canonizationis Venerabilis Servae Dei Laurae Vicu\u00f1a, virginis saecularis, alumnae Instituti Filiarum Mariae Auxiliatricis (1891-1904). Positio super miraculo, Roma, Tipografia Guerra s.r.l., 1988. DOSIO Maria. \"La 'vicenda religiosa' di Laura Vicu\u00f1a (1891-1904) sullo sfondo della religiosit\u00e0 preadolescenziale.\" Rivista di Scienze dell\u2019Educazione 26/1 (1988) 27-66. [il testo si trova nella Banca dati FMA] DOSIO Maria. \"Fecondit\u00e0 di un metodo educativo: La Beata Laura Vicu\u00f1a.\" Rivista di Scienze dell'Educazione 26/3 (1988) 337-351. DOSIO Maria, La spiritualit\u00e0 mariana di Laura Vicu\u00f1a (1891-1904), in MANELLO Maria Piera (a cura di), Madre ed educatrice. Contributi sull\u2019identit\u00e0 marana dell\u2019Istituto delle Figlie di Maria Ausiliatrice, Collana \u201cIl prisma\u201d 8, Roma, LAS 1988, 213-233. [il testo si trova nella Banca dati FMA] ELI\u00c9CER Gustavo (a cura di), Beata Laura Vicu\u00f1a. La hija que ofreci\u00f3 la vida por salvar a la madre, Bogot\u00e1, Ed. Don Bosco 1988. GIOVANNI PAOLO II, Omelia di Beatificazione di Laura Vicu\u00f1a, Colle Don Bosco (Torino) il 3 settembre 1988, in https://www.vatican.va/holy_father/john_paul_ii/homilies/1988/documents/hf_jpii_hom_19880903_colle-don-bosco_it.html EMRINO Ricardo, Laura Vicu\u00f1a: un camino latinoamericano a la santidad, Bah\u00eda Blanca, Editoria del Sur 1988. PESCI Caterina, Per te, mamma! Dramma in tre atti della vita di Laura Vicu\u00f1a, Collana \u201cEG\u201d 26, Leumann (Torino) Elle Di Ci 1988. Laura Vicu\u00f1a. Disegni di E. Tonelli, Leumann (Torino), Elle Di Ci, 1988 (Albo). LUBICH Gino \u2013 TREVISAN Giorgio, Laura e il suo segreto. Laura Vicu\u00f1a allieva delle Figlie di Maria Ausiliatrice di Jun\u00edn de los Andes-Argentina, Leumann (Torino), Elle Di Ci 19882 [Albo a fumetti]. REDAZIONE PRIMAVERA (a cura di), La canzone di Laura. 13 anni pieni d\u2019amore, Cinisello Balsamo (Milano), Ed. Primavera 1988 [il testo si trova nella Banca dati FMA] YANAGIYA Keiko, Andes no tenshi (L\u2019angelo delle Ande), Tokyo, Don Bosco Sha 1988. BRUGNA Ciro. Aportes para el conocimiento de Laura Vicu\u00f1a . Buenos Aires, Instituto Salesiano de Artes Gr\u00e1ficas, 1990. CASTANO Luigi, Santit\u00e0 e martirio di Laura Vicu\u00f1a, Roma, Istituto FMA 1990. SECCO Michelina, Donne in controluce sul cammino di Laura Vicu\u00f1a, Roma, Istituto FMA 1990. BECCALOSSI Maria Lucia, I giorni di Laura. Le persone, i luoghi, gli avvenimenti che segnarono la vita di Laura Vicu\u00f1a, Leumann (Torino), Elle Di Ci 1991. BRUGNA Ciro. Laura Vicu\u00f1a. Una santidad juvenil (1891-1904) . Santiago, Editorial Salesiana 1992. GRISA Laura, La rosa di mezzanotte: Laura Vicu\u00f1a , Collana \u201cEG\u201d 39, Leumann (Torino), Elle Di Ci 1993 (Dramma). BRUGNA Ciro. Laura Vicu\u00f1a y Juan Cagliero. En coincidentes caminos del Neuqu\u00e9n, Argentina (a\u00f1os 1899-1902) . Temuco (Chile), 1994. La flor de la Patagonia . Laura Vicu\u00f1a, Colecci\u00f3n \u201cLos aventureros de Dios\u201d Series Testimonios 1, Adrogu\u00e9, Producci\u00f3nes Cruz de Sur 1994 (Albo). BRUGNA Ciro \u2013 ROM\u00c1N Ricardo M. Laura del Carmen Vicu\u00f1a. Una adolescente heroica . Buenos Aires, Inst. Salesiano de Artes Gr\u00e1ficas, 1995. GONZALES Antonio. Laura Vicu\u00f1a . Biograf\u00edas salesianas, serie minor. Madrid, 1995. AUBRY Joseph, Laura Vicu\u00f1a eroina per amore a 13 anni , Collana \u201cDon Bosco\u201d 6, Leumann (Torino), Elle Di Ci 1996. COLODRERO Mar\u00eda D\u00edaz. Laura Vicu\u00f1a. Con la fuerza del amor . Collecci\u00f3n argentinos de santidad. Rosario, 2000. \"Laura Vicu\u00f1a (22 gennaio),\" in BUTLER Alban, Il primo grande Dizionario dei Santi secondo il Calendario . Casale Monferrato (AL) Piemme 2001, 94-95. PRODINGER Angelika, tr. Lauras geheimer Weg. Oder: Wie man ein/e Held/in wird. Junge Talente im Don Bosco-Gymnasium Unterwaltersdorf. Wien 2002. AUBRY Joseph, Laura Vicu\u00f1a, Collana \u201cTestimoni\u201d 20, Leumann (Torino) Elle Di Ci 2004. BECCALOSSI Maria Lucia. I giorni di Laura. Le persone, i luoghi, gli avvenimenti che segnarono la vita di Laura Vicu\u00f1a . Leumann (Torino) Elle Di Ci, 2004, 2\u00b0 ed. DOSIO Maria. Laura Vicu\u00f1a. Un cammino di santit\u00e0 giovanile salesiana . Collana \u201cOrizzonti\u201d 18. Roma: LAS, 2004. [due contributi si trovano nella Banca dati FMA: Laura Vicu\u00f1a: potenza d\u2019amore, pp.139-162 Laura Vicu\u00f1a e Maria Goretti. Il s\u00ec radicale a Dio di due adolescenti, pp.163-183] FAGIOLO D'ATTILIA Miela. Laurita delle Ande. Vita di Laura Vicu\u00f1a . Milano, Edizioni Paoline 2004. MAIER Bernhard, Laura del Carmen Vicu\u00f1a. Kleine Heldin und Heilige. Einige Ergebnisse der neueren Lauraforschung , Hollabrunn: Verlag MBC, 2004. 2018 2\u00b0 ed. ISBN 3-9500764-4-1 . COLLINO Maria. \"Beata Laura Vicu\u00f1a: Un forte s\u00ec alla vita.\" Rivista Maria Ausiliatrice 2004-5 cf. http://www.donbosco-torino.it/ita/Kairos/Santo_del_mese/01-Gennaio/5-B_Laura_Vicu%F1a%20.html SICARI Antonio Maria. \"Santa [sic] Laura Vicu\u00f1a (1891-1904).\" in ID., Il secondo grande libro dei ritratti di santi. (Milano: Jaca Book, 2006) 569-584. \"Laura Vicu\u00f1a,\" in SCUDU Mario, Anche Dio ha i suoi campioni , Leumann (Torino) Elle Di Ci, 2011. RUSSO Claudio. Beata Laura Vicu\u00f1a. Con la grazia si pu\u00f2 trionfare sul male . Leumann (Torino) Elle Di Ci, 2013. References [ edit ] ^ a b Blessed Laura Vicu\u00f1a Archived 2008-06-01 at the Wayback Machine at Patron Saints Index ^ a b c \"Blessed Laura Vicuna (1891-1904)\", Salesians of Don Bosco, UK Archived 2007-06-09 at the Wayback Machine ^ \"Bl. Laura Vicuna (1988) \u2013 Salesian Mission\" . Salesianmissions.org . Retrieved 7 December 2018 . ^ a b c Heinlein, Michael R., \"Blessed Laura Vicu\u00f1a A patroness for abuse victims\" , Our Sunday Visitor , February 7, 2017 ^ See bibliography below. ^ B. Maier, Laura del Carmen Vicu\u00f1a: Kleine Heldin und Heilige. Einige Ergebnisse der neueren Lauraforschung (Hollabrunn: Verlag MBC, 2018) 23-25. ^ Martyrologium Romanum , 2004, Vatican Press (Typis Vaticanis), page 112. ^ \"Painting of Blessed Laura Vicuna modified after unpublished photo discovery\" . Catholic News Agency . Retrieved 7 December 2018 . ^ [1] ^ \"#64 Santuario Laura Vicu\u00f1a - Atlas Vivo de Chile\" . Funacionlauravicuna.cl . Retrieved 7 December 2018 . External links [ edit ] Laura Vicu\u00f1a Foundation, Inc. LAURA VICU\u00f1A (1891\u20131904): DYING FOR EVERY WOMAN's DIGNITY Blessed Laura Vicu\u00f1a at Patron Saints Index ( old portrait ) Catholic Online Salesians of Don Bosco UK Savior.org Sodality of Our Lady Laura Vicu\u00f1a Foundation (Spanish) Special of Laura Vicu\u00f1a, web site of church.cl (Spanish) Laura Vicu\u00f1a Sanctuary on Alas vivo de Chile (Spanish) v t e Salesians of Don Bosco People St. Francis de Sales (Patron) St. John Bosco (Founder) Ven. Margherita Occhiena (Mother of John Bosco) Fr. Giovanni Melchiorre Calosso (Mentor) Luigi Comollo (Friend) St. Joseph Cafasso St. Callistus Caravario St. Maria Domenica Mazzarello (Co-founder of the Salesian Sisters) St. Leonardo Murialdo St. Dominic Savio St. Louis Versiglia Bl. Alexandrina of Balazar Bl. Pope Pius IX (Called John Bosco's Pope) Bl. Ceferino Namuncur\u00e1 Bl. Laura Vicu\u00f1a Rectors Major Don Bosco Michael Rua Paul Albera Philip Rinaldi Pietro Ricaldone Renato Ziggiotti Luis Ricceri Egidio Vigan\u00f2 Juan Edmundo Vecchi Pascual Ch\u00e1vez Villanueva \u00c1ngel Fern\u00e1ndez Artime Places Valdocco Basilica of Our Lady Help of Christians Groups Salesian Sisters Salesian Cooperators Congregation of Saint Michael the Archangel Other Salesian Bulletin Salesian Preventive System Sexual abuse scandal in the Salesian order Schools Archbishop Shaw High School Auxilium ISC School, Kottiyam Cristo Rey Tampa High School Daughters of Mary Help of Christians Siu Ming Catholic Secondary School Don Bosco Academy, Pampanga Don Bosco College, Canlubang Don Bosco Cristo Rey High School Don Bosco Formation Center Don Bosco High & Technical School, Liluah Don Bosco High School (Imphal) Don Bosco High School, Lagawe Don Bosco High School, Tinsukia Don Bosco Higher Secondary School, Dimapur Don Bosco Preparatory High School Don Bosco School Ernakulam Don Bosco School, Manila Don Bosco School, Park Circus Don Bosco Technical College Don Bosco Technical College\u2013Cebu Don Bosco Technical High School (Boston) Don Bosco Technical Institute, Makati Don Bosco Technical Institute, Tarlac Don Bosco Technical Institute, Victorias Don Bosco Technical Institute Don Bosco Technical School, Shillong Immaculata-LaSalle High School Saint Francis Central Coast Catholic High School Salesian College (Chadstone) Salesian College (Rupertswood) Salesian College Celbridge Salesian College Preparatory Salesian College, Battersea Salesian College, Farnborough Salesian English School Salesian High School (Los Angeles) Salesian High School (New York) Salesian High School (South Korea) Salesian School, Chertsey Salesiano Valpara\u00edso Salesianum School Savio Preparatory High School St John Bosco Arts College St John Bosco College, Battersea St Joseph's College, Ferntree Gully St. Anthony's Higher Secondary School, Shillong St. Mary's Anglo-Indian Higher Secondary School St. Mary's English High School, Maligaon St. Petersburg Catholic High School Tang King Po School Thornleigh Salesian College Catholicism portal Authority control BNE : XX995310 BNF : cb159976327 (data) GND : 118768352 ISNI : 0000 0001 0890 6198 LCCN : n84040894 NKC : ola2009488059 NLK : KAC2018O1807 VIAF : 40174178 WorldCat Identities : lccn-n84040894 Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Laura_Vicu\u00f1a&oldid=969705789 \" Categories : 1891 births 1904 deaths 20th-century Christian saints 20th-century venerated Christians Argentine beatified people Chilean beatified people Roman Catholic child saints 20th-century deaths from tuberculosis People from Neuqu\u00e9n Province People from Santiago Salesian Order Christian female saints of the Late Modern era Beatifications by Pope John Paul II Venerated Catholics by Pope John Paul II Hidden categories: Webarchive template wayback links Articles needing additional references from May 2008 All articles needing additional references Wikipedia articles with BNE identifiers Wikipedia articles with BNF identifiers Wikipedia articles with GND identifiers Wikipedia articles with ISNI identifiers Wikipedia articles with LCCN identifiers Wikipedia articles with NKC identifiers Wikipedia articles with NLK identifiers Wikipedia articles with VIAF identifiers Wikipedia articles with WorldCat identifiers Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About Wikipedia Contact us Donate Wikipedia store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages \u010ce\u0161tina Deutsch Espa\u00f1ol Fran\u00e7ais Italiano Kapampangan Magyar \u65e5\u672c\u8a9e Polski Portugu\u00eas \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 Svenska Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t Edit links This page was last edited on 26 July 2020, at 23:27 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About Wikipedia Disclaimers Contact Wikipedia Mobile view Developers Statistics Cookie statement"
}