{
  "saint": "Lazar_of_Serbia",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lazar_of_Serbia",
  "body": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n <head>\n  <meta charset=\"utf-8\"/>\n  <title>\n   Lazar of Serbia - Wikipedia\n  </title>\n  <script>\n   document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"1f276016-7443-492e-9940-011629b1a72d\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Lazar_of_Serbia\",\"wgTitle\":\"Lazar of Serbia\",\"wgCurRevisionId\":963464835,\"wgRevisionId\":963464835,\"wgArticleId\":326125,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Articles with short description\",\"Short description matches Wikidata\",\"Short description is different from Wikidata\",\"Articles containing Serbian-language text\",\"All articles with self-published sources\",\"Articles with self-published sources from February 2020\",\"CS1 maint: ref=harv\",\n\"CS1 Hungarian-language sources (hu)\",\"CS1 Serbian-language sources (sr)\",\"CS1 German-language sources (de)\",\"CS1 uses Serbian-language script (sr)\",\"CS1 Latin-language sources (la)\",\"CS1 errors: missing periodical\",\"Commons category link from Wikidata\",\"Wikipedia articles with BNF identifiers\",\"Wikipedia articles with GND identifiers\",\"Wikipedia articles with ISNI identifiers\",\"Wikipedia articles with LCCN identifiers\",\"Wikipedia articles with NKC identifiers\",\"Wikipedia articles with NLI identifiers\",\"Wikipedia articles with NTA identifiers\",\"Wikipedia articles with SELIBR identifiers\",\"Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers\",\"Wikipedia articles with SUDOC identifiers\",\"Wikipedia articles with VIAF identifiers\",\"Wikipedia articles with WorldCat identifiers\",\"1329 births\",\"1389 deaths\",\"14th-century Serbian monarchs\",\"14th-century Serbian nobility\",\"14th-century Christian saints\",\"People of the Serbian Empire\",\"Lazarevi\u0107 dynasty\",\"People from Novo Brdo\",\"Kosovo Serbs\",\n\"Members of the Serbian Orthodox Church\",\"Eastern Orthodox monarchs\",\"Monarchs killed in action\",\"Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\",\"Characters in Serbian epic poetry\",\"Medieval Serbian magnates\",\"Medieval Serbian military leaders\",\"Burials at Serbian Orthodox monasteries and churches\",\"Eastern Orthodox royal saints\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Lazar_of_Serbia\",\"wgRelevantArticleId\":326125,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\n\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q310197\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"ext.cite.ux-enhancements\",\"ext.scribunto.logs\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\n\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});\n  </script>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\">\n  </script>\n  <meta content=\"\" name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\"/>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <meta content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\" name=\"generator\"/>\n  <meta content=\"origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-crossorigin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-cross-origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/90/Prince_Lazar_%28Ravanica_Monastery%29.jpg\" property=\"og:image\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Lazar_of_Serbia&amp;action=edit\" rel=\"alternate\" title=\"Edit this page\" type=\"application/x-wiki\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Lazar_of_Serbia&amp;action=edit\" rel=\"edit\" title=\"Edit this page\"/>\n  <link href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\" rel=\"apple-touch-icon\"/>\n  <link href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\" rel=\"shortcut icon\"/>\n  <link href=\"/w/opensearch_desc.php\" rel=\"search\" title=\"Wikipedia (en)\" type=\"application/opensearchdescription+xml\"/>\n  <link href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\" rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\"/>\n  <link href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Special:RecentChanges&amp;feed=atom\" rel=\"alternate\" title=\"Wikipedia Atom feed\" type=\"application/atom+xml\"/>\n  <link href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Lazar_of_Serbia\" rel=\"canonical\"/>\n  <link href=\"//login.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n  <link href=\"//meta.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n </head>\n <body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Lazar_of_Serbia rootpage-Lazar_of_Serbia skin-vector action-view skin-vector-legacy\">\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-page-base\">\n  </div>\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-head-base\">\n  </div>\n  <div class=\"mw-body\" id=\"content\" role=\"main\">\n   <a id=\"top\">\n   </a>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"siteNotice\">\n    <!-- CentralNotice -->\n   </div>\n   <div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n   </div>\n   <h1 class=\"firstHeading\" id=\"firstHeading\" lang=\"en\">\n    Lazar of Serbia\n   </h1>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"bodyContent\">\n    <div class=\"noprint\" id=\"siteSub\">\n     From Wikipedia, the free encyclopedia\n    </div>\n    <div id=\"contentSub\">\n    </div>\n    <div id=\"contentSub2\">\n    </div>\n    <div id=\"jump-to-nav\">\n    </div>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">\n     Jump to navigation\n    </a>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">\n     Jump to search\n    </a>\n    <div class=\"mw-content-ltr\" dir=\"ltr\" id=\"mw-content-text\" lang=\"en\">\n     <div class=\"mw-parser-output\">\n      <div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">\n       medieval Serbian ruler\n      </div>\n      <div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">\n       Prince\n      </div>\n      <table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <th class=\"fn\" colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #cbe; font-size: 125%\">\n          Lazar\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n          <i>\n           Prince\n           <br/>\n           <a href=\"/wiki/Autokrator\" title=\"Autokrator\">\n            Autocrator\n           </a>\n           of all the Serbs\n          </i>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td class=\"photo\" colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n          <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Prince_Lazar_(Ravanica_Monastery).jpg\">\n           <img alt=\"Prince Lazar (Ravanica Monastery).jpg\" data-file-height=\"300\" data-file-width=\"199\" decoding=\"async\" height=\"300\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/90/Prince_Lazar_%28Ravanica_Monastery%29.jpg\" width=\"199\"/>\n          </a>\n          <div style=\"line-height:normal;padding-bottom:0.2em;padding-top:0.2em;\">\n           Portrait of Prince Lazar in the\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Monastery_of_Ravanica\" title=\"Monastery of Ravanica\">\n            Monastery of Ravanica\n           </a>\n           (1380s)\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Reign\n         </th>\n         <td>\n          1373\u20131389\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Successor\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">\n           Stefan Lazarevi\u0107\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Born\n         </th>\n         <td>\n          ca. 1329\n          <br/>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Fortress_of_Prilepac\" title=\"Fortress of Prilepac\">\n           Fortress of Prilepac\n          </a>\n          ,\n          <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-autogenerated2_1-0\">\n           <a href=\"#cite_note-autogenerated2-1\">\n            [1]\n           </a>\n          </sup>\n          <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia_(medieval)\" title=\"Kingdom of Serbia (medieval)\">\n           Kingdom of Serbia\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Died\n         </th>\n         <td>\n          15 June 1389 (aged 59\u201360)\n          <br/>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Kosovo_Field\" title=\"Kosovo Field\">\n           Kosovo Field\n          </a>\n          ,\n          <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-autogenerated2_1-1\">\n           <a href=\"#cite_note-autogenerated2-1\">\n            [1]\n           </a>\n          </sup>\n          <a href=\"/wiki/District_of_Brankovi%C4%87\" title=\"District of Brankovi\u0107\">\n           District of Brankovi\u0107\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Burial\n         </th>\n         <td>\n          <div class=\"label\" style=\"display:inline\">\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Monastery_of_Ravanica\" title=\"Monastery of Ravanica\">\n            Monastery of Ravanica\n           </a>\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Spouse\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Princess_Milica_of_Serbia\" title=\"Princess Milica of Serbia\">\n           Milica\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Issue\n         </th>\n         <td>\n          Mara,\n          <a href=\"/wiki/Dragana_of_Serbia\" title=\"Dragana of Serbia\">\n           Dragana\n          </a>\n          , Teodora,\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Jelena_Bal%C5%A1i%C4%87\" title=\"Jelena Bal\u0161i\u0107\">\n           Jelena\n          </a>\n          ,\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Olivera_Lazarevi%C4%87\" title=\"Olivera Lazarevi\u0107\">\n           Olivera\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">\n           Stefan\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Vuk_Lazarevi%C4%87\" title=\"Vuk Lazarevi\u0107\">\n           Vuk\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n          <table class=\"infobox\" style=\"width:22em;border-collapse:collapse; border-spacing:0px; border:none; width:100%; margin:0px; font-size:100%; clear:none; float:none\">\n           <tbody>\n            <tr>\n             <th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">\n              Full name\n             </th>\n            </tr>\n            <tr>\n             <td class=\"nickname\" colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left; padding-left:0.7em;\">\n              Lazar Hrebeljanovi\u0107\n             </td>\n            </tr>\n           </tbody>\n          </table>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Serbian\n         </th>\n         <td>\n          \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440 \u0425\u0440\u0435\u0431\u0435\u0459\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Dynasty\" title=\"Dynasty\">\n           Dynasty\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Lazarevi%C4%87_dynasty\" title=\"Lazarevi\u0107 dynasty\">\n           Lazarevi\u0107 dynasty\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Lazarevi%C4%87i\" title=\"Lazarevi\u0107i\">\n           <img alt=\"Coat of arms of Moravian Serbia.svg\" data-file-height=\"600\" data-file-width=\"500\" decoding=\"async\" height=\"24\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/Coat_of_arms_of_Moravian_Serbia.svg/20px-Coat_of_arms_of_Moravian_Serbia.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/Coat_of_arms_of_Moravian_Serbia.svg/30px-Coat_of_arms_of_Moravian_Serbia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/Coat_of_arms_of_Moravian_Serbia.svg/40px-Coat_of_arms_of_Moravian_Serbia.svg.png 2x\" width=\"20\"/>\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Father\n         </th>\n         <td>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Pribac_Hrebeljjanovi%C4%87\" title=\"Pribac Hrebeljjanovi\u0107\">\n           Pribac Hrebeljjanovi\u0107\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Religion\n         </th>\n         <td>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Serbian_Orthodox\" title=\"Serbian Orthodox\">\n           Serbian Orthodox\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <p>\n       Prince\n       <b>\n        Lazar Hrebeljanovi\u0107\n       </b>\n       (\n       <a href=\"/wiki/Serbian_Cyrillic_alphabet\" title=\"Serbian Cyrillic alphabet\">\n        Serbian Cyrillic\n       </a>\n       :\n       <span lang=\"sr-Cyrl\">\n        \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440 \u0425\u0440\u0435\u0431\u0435\u0459\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b\n       </span>\n       ; ca. 1329 \u2013 15\u00a0June 1389) was a medieval\n       <a href=\"/wiki/List_of_Serbian_monarchs\" title=\"List of Serbian monarchs\">\n        Serbian ruler\n       </a>\n       who created the largest and most powerful state on the territory of the disintegrated\n       <a href=\"/wiki/Serbian_Empire\" title=\"Serbian Empire\">\n        Serbian Empire\n       </a>\n       . Lazar's state, referred to by historians as\n       <a href=\"/wiki/Moravian_Serbia\" title=\"Moravian Serbia\">\n        Moravian Serbia\n       </a>\n       , comprised the basins of the\n       <a href=\"/wiki/Great_Morava\" title=\"Great Morava\">\n        Great Morava\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/West_Morava\" title=\"West Morava\">\n        West Morava\n       </a>\n       , and\n       <a href=\"/wiki/South_Morava\" title=\"South Morava\">\n        South Morava\n       </a>\n       rivers. Lazar ruled Moravian Serbia from 1373 until his death in 1389. He sought to resurrect the Serbian Empire and place himself at its helm, claiming to be the direct successor of the\n       <a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Nemanji\u0107 dynasty\">\n        Nemanji\u0107 dynasty\n       </a>\n       , which went extinct in 1371 after ruling over Serbia for two centuries. Lazar's programme had the full support of the\n       <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">\n        Serbian Orthodox Church\n       </a>\n       , but the Serbian nobility did not recognize him as their supreme ruler. He is often referred to as Tsar Lazar Hrebeljanovi\u0107 (\n       <a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">\n        Serbian\n       </a>\n       :\n       <span lang=\"sr\">\n        \u0426\u0430\u0440 \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440 \u0425\u0440\u0435\u0431\u0435\u0459\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b\n       </span>\n       /\n       <i>\n        Car Lazar Hrebeljanovi\u0107\n       </i>\n       ); however, he only held the title of\n       <a href=\"/wiki/Prince\" title=\"Prince\">\n        prince\n       </a>\n       (Serbian:\n       <span lang=\"sr\">\n        \u043a\u043d\u0435\u0437\n       </span>\n       /\n       <i>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Knez_(title)\" title=\"Knez (title)\">\n         knez\n        </a>\n       </i>\n       ).\n      </p>\n      <p>\n       Lazar was killed at the\n       <a href=\"/wiki/Battle_of_Kosovo\" title=\"Battle of Kosovo\">\n        Battle of Kosovo\n       </a>\n       in June 1389 while leading a pan-Christian army assembled to confront the invading\n       <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">\n        Ottoman Empire\n       </a>\n       , led by\n       <a href=\"/wiki/Sultan\" title=\"Sultan\">\n        Sultan\n       </a>\n       <a href=\"/wiki/Murad_I\" title=\"Murad I\">\n        Murad I\n       </a>\n       . The battle ended without a clear victor, though both sides endured heavy losses, which were more devastating for the less numerous Serbs and their Christian allies. Lazar's widow,\n       <a href=\"/wiki/Princess_Milica_of_Serbia\" title=\"Princess Milica of Serbia\">\n        Milica\n       </a>\n       , who ruled as regent for their adolescent son\n       <a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">\n        Stefan Lazarevi\u0107\n       </a>\n       , Lazar's successor, accepted Ottoman suzerainty in the summer of 1390.\n      </p>\n      <p>\n       Lazar is venerated in the Orthodox Christian Church as a\n       <a href=\"/wiki/Martyr\" title=\"Martyr\">\n        martyr\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Saint\" title=\"Saint\">\n        saint\n       </a>\n       , and is highly regarded in\n       <a href=\"/wiki/History_of_Serbia\" title=\"History of Serbia\">\n        Serbian history\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Serbian_culture\" title=\"Serbian culture\">\n        culture\n       </a>\n       and tradition. In\n       <a href=\"/wiki/Serbian_epic_poetry\" title=\"Serbian epic poetry\">\n        Serbian epic poetry\n       </a>\n       , he is referred to as\n       <b>\n        Tsar Lazar\n       </b>\n       (\n       <a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">\n        Serbian\n       </a>\n       :\n       <span lang=\"sr\">\n        \u0426\u0430\u0440 \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\n       </span>\n       /\n       <i>\n        Car Lazar\n       </i>\n       ).\n      </p>\n      <div aria-labelledby=\"mw-toc-heading\" class=\"toc\" id=\"toc\" role=\"navigation\">\n       <input class=\"toctogglecheckbox\" id=\"toctogglecheckbox\" role=\"button\" style=\"display:none\" type=\"checkbox\"/>\n       <div class=\"toctitle\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n        <h2 id=\"mw-toc-heading\">\n         Contents\n        </h2>\n        <span class=\"toctogglespan\">\n         <label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\">\n         </label>\n        </span>\n       </div>\n       <ul>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-1\">\n         <a href=\"#Life\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           1\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Life\n          </span>\n         </a>\n         <ul>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-2\">\n           <a href=\"#Courtier\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             1.1\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Courtier\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-3\">\n           <a href=\"#Minor_regional_lord\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             1.2\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Minor regional lord\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-4\">\n           <a href=\"#Prince\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             1.3\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Prince\n            </span>\n           </a>\n           <ul>\n            <li class=\"toclevel-3 tocsection-5\">\n             <a href=\"#Rise_to_power\">\n              <span class=\"tocnumber\">\n               1.3.1\n              </span>\n              <span class=\"toctext\">\n               Rise to power\n              </span>\n             </a>\n            </li>\n            <li class=\"toclevel-3 tocsection-6\">\n             <a href=\"#Major_lord_in_Serbia\">\n              <span class=\"tocnumber\">\n               1.3.2\n              </span>\n              <span class=\"toctext\">\n               Major lord in Serbia\n              </span>\n             </a>\n            </li>\n            <li class=\"toclevel-3 tocsection-7\">\n             <a href=\"#Battle_of_Kosovo\">\n              <span class=\"tocnumber\">\n               1.3.3\n              </span>\n              <span class=\"toctext\">\n               Battle of Kosovo\n              </span>\n             </a>\n            </li>\n           </ul>\n          </li>\n         </ul>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-8\">\n         <a href=\"#Cult\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           2\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Cult\n          </span>\n         </a>\n         <ul>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-9\">\n           <a href=\"#Under_Serbian_rulers\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             2.1\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Under Serbian rulers\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-10\">\n           <a href=\"#During_Ottoman_rule\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             2.2\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             During Ottoman rule\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-11\">\n           <a href=\"#After_the_Great_Serb_Migration\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             2.3\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             After the Great Serb Migration\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n         </ul>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-12\">\n         <a href=\"#Tradition\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           3\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Tradition\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-13\">\n         <a href=\"#Titles\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           4\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Titles\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-14\">\n         <a href=\"#Issue\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           5\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Issue\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-15\">\n         <a href=\"#References\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           6\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           References\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-16\">\n         <a href=\"#Sources\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           7\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Sources\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-17\">\n         <a href=\"#External_links\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           8\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           External links\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">\n        Life\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Lazar_of_Serbia&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:162px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Tabla_u_Prilepcu.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"800\" data-file-width=\"577\" decoding=\"async\" height=\"222\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/59/Tabla_u_Prilepcu.jpg/160px-Tabla_u_Prilepcu.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/59/Tabla_u_Prilepcu.jpg/240px-Tabla_u_Prilepcu.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/59/Tabla_u_Prilepcu.jpg/320px-Tabla_u_Prilepcu.jpg 2x\" width=\"160\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Tabla_u_Prilepcu.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Memorial in\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Fortress_of_Prilepac\" title=\"Fortress of Prilepac\">\n          Fortress of Prilepac\n         </a>\n         , the birthplace of Lazar\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       Lazar was born around 1329 in the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Fortress_of_Prilepac\" title=\"Fortress of Prilepac\">\n        Fortress of Prilepac\n       </a>\n       ,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-autogenerated2_1-2\">\n        <a href=\"#cite_note-autogenerated2-1\">\n         [1]\n        </a>\n       </sup>\n       13 kilometres (8.1\u00a0mi) southeast of\n       <a href=\"/wiki/Novo_Brdo\" title=\"Novo Brdo\">\n        Novo Brdo\n       </a>\n       , then an important mining town. His family were the hereditary lords of Prilepac, which together with the nearby\n       <a href=\"/wiki/Prizrenac_(fortress)\" title=\"Prizrenac (fortress)\">\n        Fortress of Prizrenac\n       </a>\n       protected the mines and settlements around Novo Brdo.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic1984-15_2-0\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic1984-15-2\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n       Lazar's father, Pribac, was a\n       <a href=\"/wiki/Logothete\" title=\"Logothete\">\n        logothete\n       </a>\n       (chancellor) in the court of\n       <a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">\n        Stefan Du\u0161an\n       </a>\n       ,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-fine374_3-0\">\n        <a href=\"#cite_note-fine374-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n       a member of the\n       <a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Nemanji\u0107 dynasty\">\n        Nemanji\u0107 dynasty\n       </a>\n       , who ruled as the King of Serbia from 1331 to 1346 and the Serbian Emperor (\n       <a href=\"/wiki/Tsar\" title=\"Tsar\">\n        tsar\n       </a>\n       ) from 1346 to 1355. The rank of logothete was relatively modest in the hierarchy of the Serbian court. Du\u0161an became the ruler of Serbia by dethroning his father, King\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_III\" title=\"Stefan Uro\u0161 III\">\n        Stefan Uro\u0161 III\n       </a>\n       , then rewarding the petty nobles that had supported him in his rebellion, elevating them to higher positions within the\n       <a href=\"/wiki/Feudalism\" title=\"Feudalism\">\n        feudal\n       </a>\n       hierarchy. Lazar's father was among these nobles and was elevated to the position of logothete by pledging loyalty to Du\u0161an. According to\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Mavro_Orbin\" title=\"Mavro Orbin\">\n        Mavro Orbin\n       </a>\n       , a 16th-century\n       <a href=\"/wiki/Republic_of_Ragusa\" title=\"Republic of Ragusa\">\n        Ragusan\n       </a>\n       historian, Pribac and Lazar's surname was Hrebeljanovi\u0107. Though Orbin did not provide a source for this claim, it has been widely accepted in historiography.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic15-28_4-0\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic15-28-4\">\n         [4]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Courtier\">\n        Courtier\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Lazar_of_Serbia&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Courtier\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       Pribac was awarded by Du\u0161an in yet another way: his son Lazar was granted the position of\n       <i>\n        <a href=\"/wiki/Stavilac\" title=\"Stavilac\">\n         stavilac\n        </a>\n       </i>\n       at the ruler's court. The\n       <i>\n        stavilac\n       </i>\n       (literally \"placer\") had a role in the ceremony at the royal table, though he could be entrusted with jobs that had nothing to do with court ritual. The title of\n       <i>\n        stavilac\n       </i>\n       ranked as the last in the hierarchy of the Serbian court. It was, nevertheless, quite prestigious as it enabled its holder to be very close to the ruler.\n       <i>\n        Stavilac\n       </i>\n       Lazar married Milica; according to subsequent genealogies, created in the first half of the 15th century, Milica was the daughter of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Prince_Vratko\" title=\"Prince Vratko\">\n        Prince Vratko\n       </a>\n       , a great-grandson of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Vukan_Nemanji%C4%87_of_Serbia\" title=\"Vukan Nemanji\u0107 of Serbia\">\n        Vukan\n       </a>\n       . The latter was the son of Grand Prince\n       <a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja\">\n        Stefan Nemanja\n       </a>\n       , the founder of the Nemanji\u0107 dynasty, which ruled Serbia from 1166 to 1371. Vukan's descendants are not mentioned in any known source that predates the 15th-century genealogies.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic15-28_4-1\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic15-28-4\">\n         [4]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Tsar Du\u0161an died suddenly in 1355 at the age of about 47,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-5\">\n        <a href=\"#cite_note-5\">\n         [5]\n        </a>\n       </sup>\n       and was succeeded by his 20-year-old son\n       <a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_V\" title=\"Stefan Uro\u0161 V\">\n        Stefan Uro\u0161 V\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-6\">\n        <a href=\"#cite_note-6\">\n         [6]\n        </a>\n       </sup>\n       Lazar remained a\n       <i>\n        stavilac\n       </i>\n       at the court of the new tsar.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic15-28_4-2\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic15-28-4\">\n         [4]\n        </a>\n       </sup>\n       Du\u0161an's death was followed by the stirring of separatist activity in the\n       <a href=\"/wiki/Serbian_Empire\" title=\"Serbian Empire\">\n        Serbian Empire\n       </a>\n       .\n       <a href=\"/wiki/Epirus\" title=\"Epirus\">\n        Epirus\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Thessaly\" title=\"Thessaly\">\n        Thessaly\n       </a>\n       in its southwest broke away by 1359. The same happened with\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Brani%C4%8Devo_(region)\" title=\"Brani\u010devo (region)\">\n        Brani\u010devo\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Ku%C4%8Devo\" title=\"Ku\u010devo\">\n        Ku\u010devo\n       </a>\n       , the empire's north-eastern regions controlled by the\n       <a href=\"/wiki/Rastislali%C4%87_noble_family\" title=\"Rastislali\u0107 noble family\">\n        Rastislali\u0107 family\n       </a>\n       , who recognized the suzerainty of King\n       <a href=\"/wiki/Louis_I_of_Hungary\" title=\"Louis I of Hungary\">\n        Louis\n       </a>\n       of Hungary. The rest of the Serbian state remained loyal to young Tsar Uro\u0161. Even within it, however, powerful Serbian nobles were asserting more and more independence from the tsar's authority.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic29-52_7-0\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic29-52-7\">\n         [7]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Serbian_Empire_1355_CE_relief_English.png\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"3507\" data-file-width=\"2586\" decoding=\"async\" height=\"298\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/Serbian_Empire_1355_CE_relief_English.png/220px-Serbian_Empire_1355_CE_relief_English.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/Serbian_Empire_1355_CE_relief_English.png/330px-Serbian_Empire_1355_CE_relief_English.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/Serbian_Empire_1355_CE_relief_English.png/440px-Serbian_Empire_1355_CE_relief_English.png 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Serbian_Empire_1355_CE_relief_English.png\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         The Serbian Empire in 1355\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       Uro\u0161 was weak and unable to counteract these separatist tendencies, becoming an inferior power in the state he nominally ruled. He relied on the strongest Serbian noble, Prince\n       <a href=\"/wiki/Vojislav_Vojinovi%C4%87\" title=\"Vojislav Vojinovi\u0107\">\n        Vojislav Vojinovi\u0107\n       </a>\n       of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Zahumlje\" title=\"Zahumlje\">\n        Zahumlje\n       </a>\n       . Vojislav started as a\n       <i>\n        stavilac\n       </i>\n       at the court of Tsar Du\u0161an, but by 1363 he controlled a large region from\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Mount_Rudnik\" title=\"Mount Rudnik\">\n        Mount Rudnik\n       </a>\n       in central Serbia to\n       <a href=\"/wiki/Konavle\" title=\"Konavle\">\n        Konavle\n       </a>\n       on the\n       <a href=\"/wiki/Adriatic_Sea\" title=\"Adriatic Sea\">\n        Adriatic\n       </a>\n       coast, and from the upper reaches of the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Drina_River\" title=\"Drina River\">\n        Drina River\n       </a>\n       to northern\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Kosovo_(region)\" title=\"Kosovo (region)\">\n        Kosovo\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic29-52_7-1\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic29-52-7\">\n         [7]\n        </a>\n       </sup>\n       The next in power to Prince Vojislav were the Bal\u0161i\u0107 brothers,\n       <a href=\"/wiki/Stracimir_Bal%C5%A1i%C4%87\" title=\"Stracimir Bal\u0161i\u0107\">\n        Stracimir\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/%C4%90ura%C4%91_I_Bal%C5%A1i%C4%87\" title=\"\u0110ura\u0111 I Bal\u0161i\u0107\">\n        \u0110ura\u0111\n       </a>\n       , and\n       <a href=\"/wiki/Bal%C5%A1a_II\" title=\"Bal\u0161a II\">\n        Bal\u0161a\u00a0II\n       </a>\n       . By 1363, they gained control over the region of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Zeta_(state)\" title=\"Zeta (state)\">\n        Zeta\n       </a>\n       , which coincided for the most part with present-day\n       <a href=\"/wiki/Montenegro\" title=\"Montenegro\">\n        Montenegro\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-fine358-9_8-0\">\n        <a href=\"#cite_note-fine358-9-8\">\n         [8]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       In 1361, Prince Vojislav started a war with the\n       <a href=\"/wiki/Republic_of_Ragusa\" title=\"Republic of Ragusa\">\n        Republic of Ragusa\n       </a>\n       over some territories.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-9\">\n        <a href=\"#cite_note-9\">\n         [9]\n        </a>\n       </sup>\n       Ragusans then asked most eminent persons in Serbia to use their influence to stop these hostilities harmful for the both sides. In 1362 the Ragusans also applied to\n       <i>\n        stavilac\n       </i>\n       Lazar and presented him with three bolts of cloth. A relatively modest present as it was, it testifies that Lazar was perceived as having some influence at the court of Tsar Uro\u0161. The peace between Prince Vojislav and Ragusa was signed in August 1362.\n       <i>\n        Stavilac\n       </i>\n       Lazar is mentioned as a witness in a July 1363 document by which Tsar Uro\u0161 approved an exchange of lands between Prince Vojislav and\n       <i>\n        <a href=\"/wiki/%C4%8Celnik\" title=\"\u010celnik\">\n         \u010delnik\n        </a>\n       </i>\n       <a href=\"/wiki/Musa_(magnate)\" title=\"Musa (magnate)\">\n        Musa\n       </a>\n       . The latter man had been married to Lazar's sister, Dragana, since at least 1355. Musa's title,\n       <i>\n        \u010delnik\n       </i>\n       (\"headman\"), was of a higher rank than\n       <i>\n        stavilac\n       </i>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic15-28_4-3\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic15-28-4\">\n         [4]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Minor_regional_lord\">\n        Minor regional lord\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Lazar_of_Serbia&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Minor regional lord\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       Lazar's activities in the period between 1363 and 1371 are poorly documented in sources.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic29-52_7-2\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic29-52-7\">\n         [7]\n        </a>\n       </sup>\n       Apparently, he left the court of Tsar Uro\u0161 in 1363 or 1365;\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-fine374_3-1\">\n        <a href=\"#cite_note-fine374-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic29-52_7-3\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic29-52-7\">\n         [7]\n        </a>\n       </sup>\n       he was about 35 years of age, and had not advanced beyond the rank of\n       <i>\n        stavilac\n       </i>\n       . Prince Vojislav, the strongest regional lord, suddenly died in September 1363. The Mrnjav\u010devi\u0107 brothers,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Vuka%C5%A1in_Mrnjav%C4%8Devi%C4%87\" title=\"Vuka\u0161in Mrnjav\u010devi\u0107\">\n        Vuka\u0161in\n       </a>\n       and\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Jovan_Uglje%C5%A1a\" title=\"Jovan Uglje\u0161a\">\n        Jovan Uglje\u0161a\n       </a>\n       , became the most powerful nobles in the Serbian Empire. They controlled lands in the south of the Empire, primarily in\n       <a href=\"/wiki/Macedonia_(region)\" title=\"Macedonia (region)\">\n        Macedonia\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic29-52_7-4\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic29-52-7\">\n         [7]\n        </a>\n       </sup>\n       In 1365, Tsar Uro\u0161 crowned Vuka\u0161in king, making him his co-ruler. Approximately at the same time, Jovan Uglje\u0161a was promoted to the rank of\n       <a href=\"/wiki/Despot_(court_title)\" title=\"Despot (court title)\">\n        despot\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-fine363-4_10-0\">\n        <a href=\"#cite_note-fine363-4-10\">\n         [10]\n        </a>\n       </sup>\n       A nephew of Prince Vojislav,\n       <a href=\"/wiki/Nikola_Altomanovi%C4%87\" title=\"Nikola Altomanovi\u0107\">\n        Nikola Altomanovi\u0107\n       </a>\n       , gained control by 1368 of most of the territory of his late uncle; Nikola was about 20 at that time. In this period, Lazar became independent and began his career as a regional lord. It is not clear how his territory developed, but its nucleus was certainly not at his patrimony, the Fortress of Prilepac, which had been taken by Vuka\u0161in. The nucleus of Lazar's territory was somewhere in the area bordered by the Mrnjav\u010devi\u0107s in the south, Nikola Altomanovi\u0107 in the west, and the Rastislali\u0107s in the north.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic29-52_7-5\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic29-52-7\">\n         [7]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       The book\n       <i>\n        Il Regno de gli Slavi [The Realm of the Slavs]\n       </i>\n       by Mavro Orbin, published in\n       <a href=\"/wiki/Pesaro\" title=\"Pesaro\">\n        Pesaro\n       </a>\n       in 1601, describes events in which Lazar was a main protagonist. Since this account is not corroborated by other sources, some historians doubt its veracity. According to Orbin, Nikola Altomanovi\u0107 and Lazar persuaded Tsar Uro\u0161 to join them in their attack on the Mrnjav\u010devi\u0107 brothers. The clash between the two groups of Serbian lords took place on the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Kosovo_Field\" title=\"Kosovo Field\">\n        Kosovo Field\n       </a>\n       in 1369. Lazar withdrew from the battle soon after it began. His allies fought on, but were defeated by the Mrnjav\u010devi\u0107s. Altomanovi\u0107 barely escaped with his life, while Uro\u0161 was captured and briefly imprisoned by the brothers.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-fine374_3-2\">\n        <a href=\"#cite_note-fine374-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n       There are indications that the co-rulers, Tsar Uro\u0161 and King Vuka\u0161in Mrnjav\u010devi\u0107, went their separate ways two years prior to the alleged battle.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic29-52_7-6\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic29-52-7\">\n         [7]\n        </a>\n       </sup>\n       In 1370 Lazar took from Altomanovi\u0107 the town of\n       <a href=\"/wiki/Rudnik_(Gornji_Milanovac)\" title=\"Rudnik (Gornji Milanovac)\">\n        Rudnik\n       </a>\n       , a rich mining centre. This could have been a consequence of Altomanovi\u0107's defeat the year before.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-fine374_3-3\">\n        <a href=\"#cite_note-fine374-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n       In any case, Altomanovi\u0107 could have quickly recovered from this defeat with the help of his powerful protector, the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary_in_the_Middle_Ages\" title=\"Kingdom of Hungary in the Middle Ages\">\n        Kingdom of Hungary\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic29-52_7-7\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic29-52-7\">\n         [7]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Prince\">\n        Prince\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Lazar_of_Serbia&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Prince\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Knez_Lazar,_Vladislav_Titelbah.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"720\" data-file-width=\"527\" decoding=\"async\" height=\"301\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Knez_Lazar%2C_Vladislav_Titelbah.jpg/220px-Knez_Lazar%2C_Vladislav_Titelbah.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Knez_Lazar%2C_Vladislav_Titelbah.jpg/330px-Knez_Lazar%2C_Vladislav_Titelbah.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Knez_Lazar%2C_Vladislav_Titelbah.jpg/440px-Knez_Lazar%2C_Vladislav_Titelbah.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Knez_Lazar,_Vladislav_Titelbah.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Painting of Lazar by\n         <a href=\"/wiki/Vladislav_Titelbah\" title=\"Vladislav Titelbah\">\n          Vladislav Titelbah\n         </a>\n         (ca. 1900).\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       It is uncertain since when Lazar had borne the title of\n       <i>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Knez_(title)\" title=\"Knez (title)\">\n         knez\n        </a>\n       </i>\n       ,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic29-52_7-8\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic29-52-7\">\n         [7]\n        </a>\n       </sup>\n       which is usually translated as \"prince\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-fine624_11-0\">\n        <a href=\"#cite_note-fine624-11\">\n         [11]\n        </a>\n       </sup>\n       The earliest source that testifies to Lazar's new title is a Ragusan document in Latin, dated 22\u00a0April 1371, in which he is referred to as\n       <i>\n        Comes Lazarus\n       </i>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic29-52_7-9\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic29-52-7\">\n         [7]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-jirecek_12-0\">\n        <a href=\"#cite_note-jirecek-12\">\n         [12]\n        </a>\n       </sup>\n       Ragusans used\n       <i>\n        comes\n       </i>\n       as a Latin translation of the Slavic title\n       <i>\n        knez\n       </i>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-fine156_13-0\">\n        <a href=\"#cite_note-fine156-13\">\n         [13]\n        </a>\n       </sup>\n       The same document relates that Lazar held Rudnik at that time.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-jirecek_12-1\">\n        <a href=\"#cite_note-jirecek-12\">\n         [12]\n        </a>\n       </sup>\n       In medieval Serbia,\n       <i>\n        knez\n       </i>\n       was not a precisely defined term, and the title had no fixed rank in the feudal hierarchy. Its rank was high in the 12th century, but somewhat lower in the 13th century and the first half of the 14th century. During the reign of Tsar Uro\u0161, when the central authority declined, the high prestige of the title of\n       <i>\n        knez\n       </i>\n       was restored. It was borne by the mightiest regional lord, Vojislav Vojinovi\u0107, until his death in 1363.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic29-52_7-10\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic29-52-7\">\n         [7]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h4>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Rise_to_power\">\n        Rise to power\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Lazar_of_Serbia&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Rise to power\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h4>\n      <p>\n       The\n       <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">\n        Ottoman Turks\n       </a>\n       took\n       <a href=\"/wiki/Gallipoli\" title=\"Gallipoli\">\n        Gallipoli\n       </a>\n       from\n       <a href=\"/wiki/Byzantium\" title=\"Byzantium\">\n        Byzantium\n       </a>\n       in 1354. This town at the south-eastern edge of the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Balkan_Peninsula\" title=\"Balkan Peninsula\">\n        Balkan Peninsula\n       </a>\n       was the first Ottoman possession in Europe. From there the Ottomans expanded further into the Balkans, and by 1370 they reached Serbian lands, specifically the territory of the Mrnjav\u010devi\u0107s in eastern Macedonia.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Fine377-8_14-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Fine377-8-14\">\n         [14]\n        </a>\n       </sup>\n       An army of the Mrnjav\u010devi\u0107 brothers entered the territory controlled by the Ottomans and clashed with them in the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Battle_of_Marica\" title=\"Battle of Marica\">\n        Battle of Marica\n       </a>\n       on 26\u00a0September 1371. The Ottomans annihilated the Serbian army; both King Vuka\u0161in and Despot Jovan Uglje\u0161a were killed in the battle.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Fine379_15-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Fine379-15\">\n         [15]\n        </a>\n       </sup>\n       Vuka\u0161in's son and successor,\n       <a href=\"/wiki/Prince_Marko\" title=\"Prince Marko\">\n        King Marko\n       </a>\n       , became the co-ruler of Tsar Uro\u0161. In December 1371 Uro\u0161 died childless, marking the end of the Nemanji\u0107 dynasty, which had ruled Serbia for two centuries. The ruler of the Serbian state, which had in fact ceased to exist as a whole, was formally King Marko Mrnjav\u010devi\u0107. Powerful Serbian lords, however, did not even consider recognizing him as their supreme ruler.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-16\">\n        <a href=\"#cite_note-16\">\n         [16]\n        </a>\n       </sup>\n       They attacked the Mrnjav\u010devi\u0107s' lands in Macedonia and Kosovo.\n       <a href=\"/wiki/Prizren\" title=\"Prizren\">\n        Prizren\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Pe%C4%87\" title=\"Pe\u0107\">\n        Pe\u0107\n       </a>\n       were taken by the Bal\u0161i\u0107 brothers, the lords of Zeta.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Fine382_17-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Fine382-17\">\n         [17]\n        </a>\n       </sup>\n       Prince Lazar took\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Pri%C5%A1tina\" title=\"Pri\u0161tina\">\n        Pri\u0161tina\n       </a>\n       and Novo Brdo, recovering also his patrimony, the Fortress of Prilepac. The Draga\u0161 brothers,\n       <a href=\"/wiki/Jovan_Draga%C5%A1\" title=\"Jovan Draga\u0161\">\n        Jovan\n       </a>\n       and\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Konstantin_Draga%C5%A1\" title=\"Konstantin Draga\u0161\">\n        Konstantin\n       </a>\n       , created their own domain in eastern Macedonia. King Marko was eventually left only a relatively small area in western Macedonia centred on the town of\n       <a href=\"/wiki/Prilep\" title=\"Prilep\">\n        Prilep\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic53-77_18-0\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic53-77-18\">\n         [18]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Fine380_19-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Fine380-19\">\n         [19]\n        </a>\n       </sup>\n       Jovan Uglje\u0161a's widow, Jelena, who became a nun and took the monastic name of Jefimija,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic29-52_7-11\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic29-52-7\">\n         [7]\n        </a>\n       </sup>\n       lived on with Prince Lazar and his wife Milica.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-20\">\n        <a href=\"#cite_note-20\">\n         [20]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       After the demise of the Mrnjav\u010devi\u0107 brothers, Nikola Altomanovi\u0107 emerged as the most powerful noble on the territory of the fragmented Serbian state. While Lazar was busy taking Pri\u0161tina and Novo Brdo, Nikola recovered Rudnik from him.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic53-77_18-1\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic53-77-18\">\n         [18]\n        </a>\n       </sup>\n       By 1372, Prince Lazar and\n       <a href=\"/wiki/Tvrtko_I_of_Bosnia\" title=\"Tvrtko I of Bosnia\">\n        Tvrtko\n       </a>\n       , the\n       <a href=\"/wiki/Ban_(title)\" title=\"Ban (title)\">\n        Ban\n       </a>\n       of\n       <a href=\"/wiki/Bosnia_(region)\" title=\"Bosnia (region)\">\n        Bosnia\n       </a>\n       , formed an alliance against Nikola. According to Ragusan sources, the\n       <a href=\"/wiki/Republic_of_Venice\" title=\"Republic of Venice\">\n        Republic of Venice\n       </a>\n       mediated an agreement between Nikola Altomanovi\u0107 and Djuradj Bal\u0161i\u0107 about their joint attack on Ragusa. Nikola was to gain\n       <a href=\"/wiki/Pelje%C5%A1ac\" title=\"Pelje\u0161ac\">\n        Pelje\u0161ac\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Ston\" title=\"Ston\">\n        Ston\n       </a>\n       , the Ragusan parts of the region of Zahumlje, which was divided between Nikola's domain, Bosnia, and Ragusa. Louis I, the King of Hungary, sternly warned Nikola and Djuradj to keep off Ragusa,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Fine384_21-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Fine384-21\">\n         [21]\n        </a>\n       </sup>\n       which had been a Hungarian\n       <a href=\"/wiki/Vassal\" title=\"Vassal\">\n        vassal\n       </a>\n       since 1358.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Fine341_22-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Fine341-22\">\n         [22]\n        </a>\n       </sup>\n       By conspiring with Venice, a Hungarian enemy, Nikola lost the protection of Hungary.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic1985-57_23-0\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic1985-57-23\">\n         [23]\n        </a>\n       </sup>\n       Lazar, preparing for the confrontation with Nikola, promised King Louis to be his loyal vassal if the king was on his side. Prince Lazar and Ban Tvrtko attacked and defeated Nikola Altomanovi\u0107 in 1373. Nikola was captured in his stronghold, the town of\n       <a href=\"/wiki/U%C5%BEice\" title=\"U\u017eice\">\n        U\u017eice\n       </a>\n       , and given in charge to Lazar's nephews, the Musi\u0107 brothers, who (according to Orbin with the secret approval of Lazar) blinded him.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic1985-58_24-0\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic1985-58-24\">\n         [24]\n        </a>\n       </sup>\n       Lazar accepted the suzerainty of King Louis.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic53-77_18-2\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic53-77-18\">\n         [18]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r923042769/mw-parser-output/.tmulti\">\n       .mw-parser-output .tmulti .thumbinner{display:flex;flex-direction:column}.mw-parser-output .tmulti .trow{display:flex;flex-direction:row;clear:left;flex-wrap:wrap;width:100%;box-sizing:border-box}.mw-parser-output .tmulti .tsingle{margin:1px;float:left}.mw-parser-output .tmulti .theader{clear:both;font-weight:bold;text-align:center;align-self:center;background-color:transparent;width:100%}.mw-parser-output .tmulti .thumbcaption{text-align:left;background-color:transparent}.mw-parser-output .tmulti .thumbcaption-center{text-align:center;background-color:transparent}.mw-parser-output .tmulti .text-align-left{text-align:left}.mw-parser-output .tmulti .text-align-right{text-align:right}.mw-parser-output .tmulti .text-align-center{text-align:center}@media all and (max-width:720px){.mw-parser-output .tmulti .thumbinner{width:100%!important;box-sizing:border-box;max-width:none!important;align-items:center}.mw-parser-output .tmulti .trow{justify-content:center}.mw-parser-output .tmulti .tsingle{float:none!important;max-width:100%!important;box-sizing:border-box;text-align:center}.mw-parser-output .tmulti .thumbcaption{text-align:center}}\n      </style>\n      <div class=\"thumb tmulti tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:348px;max-width:348px\">\n        <div class=\"trow\">\n         <div class=\"tsingle\" style=\"width:222px;max-width:222px\">\n          <div class=\"thumbimage\">\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Hilandar-coat_of_arms.jpg\">\n            <img alt=\"\" data-file-height=\"1704\" data-file-width=\"2272\" decoding=\"async\" height=\"165\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Hilandar-coat_of_arms.jpg/220px-Hilandar-coat_of_arms.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Hilandar-coat_of_arms.jpg/330px-Hilandar-coat_of_arms.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Hilandar-coat_of_arms.jpg/440px-Hilandar-coat_of_arms.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n           </a>\n          </div>\n          <div class=\"thumbcaption\">\n           Coat of arms of Prince Lazar painted on a wall of the\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Hilandar_Monastery\" title=\"Hilandar Monastery\">\n            Hilandar Monastery\n           </a>\n           (14th century)\n          </div>\n         </div>\n         <div class=\"tsingle\" style=\"width:122px;max-width:122px\">\n          <div class=\"thumbimage\">\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:CoatOfArmsOfLazarPripcevicHrebeljanovic.png\">\n            <img alt=\"\" data-file-height=\"1051\" data-file-width=\"764\" decoding=\"async\" height=\"165\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/CoatOfArmsOfLazarPripcevicHrebeljanovic.png/120px-CoatOfArmsOfLazarPripcevicHrebeljanovic.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/CoatOfArmsOfLazarPripcevicHrebeljanovic.png/180px-CoatOfArmsOfLazarPripcevicHrebeljanovic.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/CoatOfArmsOfLazarPripcevicHrebeljanovic.png/240px-CoatOfArmsOfLazarPripcevicHrebeljanovic.png 2x\" width=\"120\"/>\n           </a>\n          </div>\n          <div class=\"thumbcaption\">\n           Illustration of Prince Lazar's coat of arms\n          </div>\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       Ban Tvrtko annexed to his state the parts of Zahumlje which were held by Nikola, including the upper reaches of the Drina and\n       <a href=\"/wiki/Lim_(river)\" title=\"Lim (river)\">\n        Lim\n       </a>\n       Rivers, as well as the districts of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Onogo%C5%A1t\" title=\"Onogo\u0161t\">\n        Onogo\u0161t\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Gacko\" title=\"Gacko\">\n        Gacko\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Fine392-3_25-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Fine392-3-25\">\n         [25]\n        </a>\n       </sup>\n       Prince Lazar and his in-laws,\n       <a href=\"/wiki/Vuk_Brankovi%C4%87\" title=\"Vuk Brankovi\u0107\">\n        Vuk Brankovi\u0107\n       </a>\n       and\n       <i>\n        \u010delnik\n       </i>\n       Musa, took most of Nikola's domain. Vuk Brankovi\u0107, who married Lazar's daughter Mara in around 1371, acquired\n       <a href=\"/wiki/Sjenica\" title=\"Sjenica\">\n        Sjenica\n       </a>\n       and part of Kosovo. Lazar's subordinate,\n       <i>\n        \u010delnik\n       </i>\n       Musa, governed an area around\n       <a href=\"/wiki/Kopaonik\" title=\"Kopaonik\">\n        Mount Kopaonik\n       </a>\n       jointly with his sons Stefan and Lazar, known as the Musi\u0107 brothers. Djuradj Bal\u0161i\u0107 grabbed Nikola's littoral districts:\n       <a href=\"/wiki/Herceg_Novi\" title=\"Herceg Novi\">\n        Dra\u010devica\n       </a>\n       , Konavle, and\n       <a href=\"/wiki/Trebinje\" title=\"Trebinje\">\n        Trebinje\n       </a>\n       . Ban Tvrtko would take these lands in 1377. In October of that year, Tvrtko was crowned king of the Serbs, Bosnia, Maritime, and Western Areas.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic53-77_18-3\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic53-77-18\">\n         [18]\n        </a>\n       </sup>\n       Although Tvrtko was a Catholic, his coronation was performed at the Serbian\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Mile%C5%A1eva_monastery\" title=\"Mile\u0161eva monastery\">\n        Monastery of Mile\u0161eva\n       </a>\n       ,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Fine392-3_25-1\">\n        <a href=\"#cite_note-Fine392-3-25\">\n         [25]\n        </a>\n       </sup>\n       or at some other prominent\n       <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">\n        Serbian Orthodox\n       </a>\n       centre in his state. King Tvrtko asserted pretensions to the Serbian throne and the heritage of the Nemanji\u0107 dynasty. He was a distant blood relative to the Nemanji\u0107s. Hungary and Ragusa recognized Tvrtko as king, and there are no indications that Prince Lazar had any objections to the new title of his ally Kotromani\u0107. This, on the other hand, does not mean that Lazar recognized Tvrtko as his overlord. King Tvrtko, however, had no support from the Serbian Church, the only cohesive force in the fragmented Serbian state.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic53-77_18-4\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic53-77-18\">\n         [18]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h4>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Major_lord_in_Serbia\">\n        Major lord in Serbia\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Lazar_of_Serbia&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Major lord in Serbia\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h4>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Moravian_Serbia.png\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"1686\" data-file-width=\"1653\" decoding=\"async\" height=\"255\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Moravian_Serbia.png/250px-Moravian_Serbia.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Moravian_Serbia.png/375px-Moravian_Serbia.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Moravian_Serbia.png/500px-Moravian_Serbia.png 2x\" width=\"250\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Moravian_Serbia.png\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Realm of Prince Lazar \u2013 Moravian Serbia\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       After the demise of Nikola Altomanovi\u0107, Prince Lazar emerged as the most powerful lord on the territory of the former Serbian Empire.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Fine387-9_26-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Fine387-9-26\">\n         [26]\n        </a>\n       </sup>\n       Some local nobles resisted Lazar's authority, but they eventually submitted to the prince. That was the case with Nikola Zoji\u0107 on\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Mount_Rudnik\" title=\"Mount Rudnik\">\n        Mount Rudnik\n       </a>\n       , and Novak Belocrkvi\u0107 in the valley of the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Toplica_River\" title=\"Toplica River\">\n        Toplica River\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-27\">\n        <a href=\"#cite_note-27\">\n         [27]\n        </a>\n       </sup>\n       Lazar's large and rich domain was a refuge for\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Christianity\" title=\"Eastern Orthodox Christianity\">\n        Eastern Orthodox Christian\n       </a>\n       monks who fled from areas threatened by the Islamic Ottomans. This brought fame to Lazar on\n       <a href=\"/wiki/Mount_Athos\" title=\"Mount Athos\">\n        Mount Athos\n       </a>\n       , the centre of Orthodox monasticism. The Serbian Church (\n       <a href=\"/wiki/Serbian_Patriarchate_of_Pe%C4%87\" title=\"Serbian Patriarchate of Pe\u0107\">\n        Serbian Patriarchate of Pe\u0107\n       </a>\n       ) had since 1350 been in schism with the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Patriarchate_of_Constantinople\" title=\"Patriarchate of Constantinople\">\n        Patriarchate of Constantinople\n       </a>\n       , the central authority of the Eastern Orthodox Christianity. A Serb monk from Mount Athos named Isaija, who distinguished himself as a writer and translator, encouraged Lazar to work on the reconciliation of the two patriarchates. Through efforts of Lazar and Isaija, an ecclesiastical delegation was sent to the Constantinopolitan Patriarch to negotiate the reconciliation. The delegation was successful, and in 1375 the Serbian Church was readmitted into communion with the Patriarchate of Constantinople.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic53-77_18-5\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic53-77-18\">\n         [18]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       The last patriarch of the Serbian Church in schism, Sava\u00a0IV, died in April 1375.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-28\">\n        <a href=\"#cite_note-28\">\n         [28]\n        </a>\n       </sup>\n       In October of the same year, Prince Lazar and Djuradj Bal\u0161i\u0107 convened a synod of the Serbian Church in Pe\u0107. Patriarch Jefrem was selected for the new head of the Church. He was a candidate of Constantinople, or a compromise selection from among the candidates of powerful nobles.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic78-115_29-0\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic78-115-29\">\n         [29]\n        </a>\n       </sup>\n       Patriarch Jefrem abdicated in 1379 in favour of\n       <a href=\"/wiki/Spiridon_(patriarch)\" title=\"Spiridon (patriarch)\">\n        Spiridon\n       </a>\n       , which is explained by some historians as having resulted from the influence of an undercurrent in the Church associated with Lazar.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-30\">\n        <a href=\"#cite_note-30\">\n         [30]\n        </a>\n       </sup>\n       The prince and Patriarch Spiridon had an excellent cooperation.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic78-115_29-1\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic78-115-29\">\n         [29]\n        </a>\n       </sup>\n       The Church was obliged to Lazar for his role in ending the schism with Constantinople. Lazar also granted lands to monasteries and built churches.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Fine387-9_26-1\">\n        <a href=\"#cite_note-Fine387-9-26\">\n         [26]\n        </a>\n       </sup>\n       His greatest legacy as a church builder is the\n       <a href=\"/wiki/Ravanica\" title=\"Ravanica\">\n        Monastery of Ravanica\n       </a>\n       completed in 1381.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Fine444_31-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Fine444-31\">\n         [31]\n        </a>\n       </sup>\n       Some time earlier, he built the Church of St Stephen in his capital,\n       <a href=\"/wiki/Kru%C5%A1evac\" title=\"Kru\u0161evac\">\n        Kru\u0161evac\n       </a>\n       ; the church would become known as\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Lazarica_(church)\" title=\"Lazarica (church)\">\n        Lazarica\n       </a>\n       . After 1379, he built the\n       <a href=\"/wiki/Gornjak_Monastery\" title=\"Gornjak Monastery\">\n        Gornjak Monastery\n       </a>\n       in Brani\u010devo. He was one of the founders of the Romanian monasteries in\n       <a href=\"/wiki/Tismana\" title=\"Tismana\">\n        Tismana\n       </a>\n       and Vodi\u0163a. He funded some construction works in two monasteries on Mount Athos, the Serbian\n       <a href=\"/wiki/Hilandar\" title=\"Hilandar\">\n        Hilandar\n       </a>\n       and the Russian\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Saint_Panteleimon_monastery\" title=\"Saint Panteleimon monastery\">\n        St Panteleimon\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mih175_32-0\">\n        <a href=\"#cite_note-mih175-32\">\n         [32]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <div class=\"thumb tleft\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Krusevacki_Grad_Donzon4.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"900\" data-file-width=\"1200\" decoding=\"async\" height=\"165\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Krusevacki_Grad_Donzon4.jpg/220px-Krusevacki_Grad_Donzon4.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Krusevacki_Grad_Donzon4.jpg/330px-Krusevacki_Grad_Donzon4.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Krusevacki_Grad_Donzon4.jpg/440px-Krusevacki_Grad_Donzon4.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Krusevacki_Grad_Donzon4.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Remains of the donjon of Lazar's fortress in\n         <a href=\"/wiki/Kru%C5%A1evac\" title=\"Kru\u0161evac\">\n          Kru\u0161evac\n         </a>\n         , the capital of Lazar's state.\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       Lazar extended his domain to the Danube in 1379, when the prince took Ku\u010devo and Brani\u010devo, ousting the Hungarian vassal Radi\u010d Brankovi\u0107 Rastislali\u0107 from these regions.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic217_33-0\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic217-33\">\n         [33]\n        </a>\n       </sup>\n       King Louis had earlier granted to Lazar the region of\n       <a href=\"/wiki/Ma%C4%8Dva\" title=\"Ma\u010dva\">\n        Ma\u010dva\n       </a>\n       , or at least a part of it, probably when the prince accepted the king's suzerainty.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Fine387-9_26-2\">\n        <a href=\"#cite_note-Fine387-9-26\">\n         [26]\n        </a>\n       </sup>\n       This suggests that Lazar, who was himself a vassal of Louis, had rebelled, and indeed Louis is known to have been organizing a campaign against Serbia in 1378. However, it is not known against whom Louis was intending to act. It is also possible that it was Radi\u010d Brankovi\u0107 Rastislali\u0107 and that Lazar's attack had the approval of Louis.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic217_33-1\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic217-33\">\n         [33]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Lazar's state, known in literature as\n       <a href=\"/wiki/Moravian_Serbia\" title=\"Moravian Serbia\">\n        Moravian Serbia\n       </a>\n       , was larger than the domains of the other lords on the territory of the former Serbian Empire. It also had a better organized government and army. The state comprised the basins of the\n       <a href=\"/wiki/Great_Morava\" title=\"Great Morava\">\n        Great Morava\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/West_Morava\" title=\"West Morava\">\n        West Morava\n       </a>\n       , and\n       <a href=\"/wiki/South_Morava\" title=\"South Morava\">\n        South Morava\n       </a>\n       Rivers, extending from the source of South Morava northward to the\n       <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">\n        Danube\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Sava\" title=\"Sava\">\n        Sava\n       </a>\n       Rivers. Its north-western border ran along the Drina River. Besides the capital Kru\u0161evac, the state included important towns of\n       <a href=\"/wiki/Ni%C5%A1\" title=\"Ni\u0161\">\n        Ni\u0161\n       </a>\n       and U\u017eice, as well as Novo Brdo and Rudnik, the two richest mining centres of medieval Serbia. Of all the Serbian lands, Lazar's state lay furthest from Ottoman centres, and was least exposed to the ravages of Turkish raiding parties. This circumstance attracted immigrants from Turkish-threatened areas, who built new villages and hamlets in previously poorly inhabited and uncultivated areas of Moravian Serbia. There were also spiritual persons among the immigrants, which stimulated the revival of old ecclesiastical centres and the foundation of new ones in Lazar's state. The strategic position of the Morava basins contributed to Lazar's prestige and political influence in the Balkans due to the anticipated Turkish offensives.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Fine387-9_26-3\">\n        <a href=\"#cite_note-Fine387-9-26\">\n         [26]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic116-32_34-0\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic116-32-34\">\n         [34]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Monast%C3%A8re_de_Ravanica.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"384\" data-file-width=\"300\" decoding=\"async\" height=\"218\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Monast%C3%A8re_de_Ravanica.jpg/170px-Monast%C3%A8re_de_Ravanica.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Monast%C3%A8re_de_Ravanica.jpg/255px-Monast%C3%A8re_de_Ravanica.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a5/Monast%C3%A8re_de_Ravanica.jpg 2x\" width=\"170\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Monast%C3%A8re_de_Ravanica.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         <a href=\"/wiki/Ravanica\" title=\"Ravanica\">\n          Ravanica monastery\n         </a>\n         was founded by Lazar\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       In charters issued between 1379 and 1388, the prince named himself as Stefan Lazar. \"\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Stefan_(honorific)\" title=\"Stefan (honorific)\">\n        Stefan\n       </a>\n       \" was the name borne by all Nemanji\u0107 rulers, leading the name to be regarded as a title of Serbian rulers. Tvrtko added \"Stefan\" to his name when he was crowned king of the Serbs and Bosnia.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic78-115_29-2\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic78-115-29\">\n         [29]\n        </a>\n       </sup>\n       From a linguistic point of view, Lazar's charters show traits of the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Shtokavian_dialect#Kosovo\u2013Resava\" title=\"Shtokavian dialect\">\n        Kosovo-Resava dialect\n       </a>\n       of the\n       <a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">\n        Serbian language\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-35\">\n        <a href=\"#cite_note-35\">\n         [35]\n        </a>\n       </sup>\n       In the charters, Lazar referred to himself as the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Autocrator\" title=\"Autocrator\">\n        autocrator\n       </a>\n       (\n       <i>\n        samodr\u017eac\n       </i>\n       in Serbian) of all the Serbian land, or the autocrator of all the Serbs. Autocrator, \"self-ruler\" in Greek, was an epithet of the Byzantine emperors. The Nemanji\u0107 kings adopted it and applied it to themselves in its literal meaning to stress their independence from Byzantium, whose supreme suzerainty they nominally recognized. In the time of Prince Lazar, the Serbian state experienced the loss of some of its lands, the division of the remaining lands among regional lords, the end of the Nemanji\u0107 dynasty, and the Turkish attacks. These circumstances raised the question of a continuation of the Serbian state. Lazar's answer to this question could be read in the titles he applied to himself in his charters. Lazar's ideal was the reunification of the Serbian state under him as the direct successor of the Nemanji\u0107s. Lazar had the full support of the Serbian Church for this political programme. However, powerful regional lords\u2014the Bal\u0161i\u0107s in Zeta, Vuk Brankovi\u0107 in Kosovo, King Marko, Konstantin Draga\u0161, and\n       <a href=\"/wiki/Radoslav_Hlapen\" title=\"Radoslav Hlapen\">\n        Radoslav Hlapen\n       </a>\n       in Macedonia\u2014ruled their domains independent from Prince Lazar. Beside that, the three lords in Macedonia became Ottoman vassals after the Battle of Marica. The same happened to Byzantium and\n       <a href=\"/wiki/Second_Bulgarian_Empire\" title=\"Second Bulgarian Empire\">\n        Bulgaria\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic78-115_29-3\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic78-115-29\">\n         [29]\n        </a>\n       </sup>\n       By 1388, Ottoman suzerainty was also accepted by\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Djuradj_Stracimirovi%C4%87_Bal%C5%A1i%C4%87\" title=\"Djuradj Stracimirovi\u0107 Bal\u0161i\u0107\">\n        Djuradj Stracimirovi\u0107 Bal\u0161i\u0107\n       </a>\n       , the lord of Zeta.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Fine392-3_25-2\">\n        <a href=\"#cite_note-Fine392-3-25\">\n         [25]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       A Turkish raiding party, passing unobstructed through territories of Ottoman vassals, broke into Moravian Serbia in 1381. It was routed by Lazar's nobles Crep Vukoslavi\u0107 and Vitomir in the\n       <a href=\"/wiki/Battle_of_Dubravnica\" title=\"Battle of Dubravnica\">\n        Battle of Dubravnica\n       </a>\n       , fought near the town of\n       <a href=\"/wiki/Para%C4%87in\" title=\"Para\u0107in\">\n        Para\u0107in\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic116-32_34-1\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic116-32-34\">\n         [34]\n        </a>\n       </sup>\n       In 1386, the Ottoman\n       <a href=\"/wiki/Sultan\" title=\"Sultan\">\n        Sultan\n       </a>\n       <a href=\"/wiki/Murad_I\" title=\"Murad I\">\n        Murad\u00a0I\n       </a>\n       himself led much larger forces that took Ni\u0161 from Lazar. It is unclear whether the encounter between the armies of Lazar and Murad at Plo\u010dnik, a site southwest of Ni\u0161, happened shortly before or after the capture of Ni\u0161. Lazar rebuffed Murad at Plo\u010dnik.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-36\">\n        <a href=\"#cite_note-36\">\n         [36]\n        </a>\n       </sup>\n       After the death of King Louis\u00a0I in 1382, a civil war broke out in the Kingdom of Hungary. It seems that Lazar participated in the war as one of the opponents of Prince\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Sigismund_of_Luxemburg\" title=\"Sigismund of Luxemburg\">\n        Sigismund of Luxemburg\n       </a>\n       . Lazar may have sent some troops to fight in the regions of\n       <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">\n        Belgrade\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Syrmia\" title=\"Syrmia\">\n        Syrmia\n       </a>\n       . As the Ottoman threat increased and the support for Sigismund grew in Hungary, Lazar made peace with Sigismund, who was crowned Hungarian king in March 1387. The peace was sealed, probably in 1387, with the marriage of Lazar's daughter Teodora to\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Nicholas_II_Garay\" title=\"Nicholas II Garay\">\n        Nicholas\u00a0II Garay\n       </a>\n       , a powerful Hungarian noble who supported Sigismund.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Fine398_37-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Fine398-37\">\n         [37]\n        </a>\n       </sup>\n       Around the same year, Lazar's daughter Jelena married Djuradj Stracimirovi\u0107 Bal\u0161i\u0107. About a year before, Lazar's daughter Dragana married\n       <a href=\"/wiki/Alexander_(son_of_Ivan_Shishman)\" title=\"Alexander (son of Ivan Shishman)\">\n        Alexander\n       </a>\n       , the son of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Ivan_Shishman\" title=\"Ivan Shishman\">\n        Ivan Shishman\n       </a>\n       , Tsar of Bulgaria.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Fine387-9_26-4\">\n        <a href=\"#cite_note-Fine387-9-26\">\n         [26]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic116-32_34-2\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic116-32-34\">\n         [34]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h4>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Battle_of_Kosovo\">\n        Battle of Kosovo\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Lazar_of_Serbia&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Battle of Kosovo\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h4>\n      <div class=\"hatnote navigation-not-searchable\" role=\"note\">\n       Main article:\n       <a href=\"/wiki/Battle_of_Kosovo\" title=\"Battle of Kosovo\">\n        Battle of Kosovo\n       </a>\n      </div>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Kne%C5%BEeva_ve%C4%8Dera,_Adam_Stefanovi%C4%87,_1871.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"563\" data-file-width=\"750\" decoding=\"async\" height=\"165\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Kne%C5%BEeva_ve%C4%8Dera%2C_Adam_Stefanovi%C4%87%2C_1871.jpg/220px-Kne%C5%BEeva_ve%C4%8Dera%2C_Adam_Stefanovi%C4%87%2C_1871.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Kne%C5%BEeva_ve%C4%8Dera%2C_Adam_Stefanovi%C4%87%2C_1871.jpg/330px-Kne%C5%BEeva_ve%C4%8Dera%2C_Adam_Stefanovi%C4%87%2C_1871.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Kne%C5%BEeva_ve%C4%8Dera%2C_Adam_Stefanovi%C4%87%2C_1871.jpg/440px-Kne%C5%BEeva_ve%C4%8Dera%2C_Adam_Stefanovi%C4%87%2C_1871.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Kne%C5%BEeva_ve%C4%8Dera,_Adam_Stefanovi%C4%87,_1871.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Night before the Battle of Kosovo, by\n         <a href=\"/wiki/Adam_Stefanovi%C4%87\" title=\"Adam Stefanovi\u0107\">\n          Adam Stefanovi\u0107\n         </a>\n         (1870)\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Battle_of_Kosovo,_disposition_of_troops.svg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"744\" data-file-width=\"1053\" decoding=\"async\" height=\"155\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Battle_of_Kosovo%2C_disposition_of_troops.svg/220px-Battle_of_Kosovo%2C_disposition_of_troops.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Battle_of_Kosovo%2C_disposition_of_troops.svg/330px-Battle_of_Kosovo%2C_disposition_of_troops.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Battle_of_Kosovo%2C_disposition_of_troops.svg/440px-Battle_of_Kosovo%2C_disposition_of_troops.svg.png 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Battle_of_Kosovo,_disposition_of_troops.svg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Kosovo_Field\" title=\"Kosovo Field\">\n          Kosovo Field\n         </a>\n         , with disposition of Serbian and Ottoman troops before the\n         <a href=\"/wiki/Battle_of_Kosovo\" title=\"Battle of Kosovo\">\n          Battle of Kosovo\n         </a>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       Since the encounter at Plo\u010dnik in 1386, it was clear to Lazar that a decisive battle with the Ottomans was imminent. After he made peace with Sigismund, to avoid troubles on his northern borders, the prince secured military support from Vuk Brankovi\u0107 and King Tvrtko.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic116-32_34-3\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic116-32-34\">\n         [34]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Fine409-14_38-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Fine409-14-38\">\n         [38]\n        </a>\n       </sup>\n       The King of the Serbs and Bosnia was also expecting a bigger Ottoman offensive since his army, commanded by\n       <a href=\"/wiki/Vlatko_Vukovi%C4%87\" title=\"Vlatko Vukovi\u0107\">\n        Vlatko Vukovi\u0107\n       </a>\n       , wiped out a large Turkish raiding party in the\n       <a href=\"/wiki/Battle_of_Bile%C4%87a\" title=\"Battle of Bile\u0107a\">\n        Battle of Bile\u0107a\n       </a>\n       in 1388.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Fine408_39-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Fine408-39\">\n         [39]\n        </a>\n       </sup>\n       A massive Ottoman army led by Sultan Murad, estimated at between 27,000 and 30,000 men, advanced across the territory of Konstantin Draga\u0161 and arrived in June 1389 on the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Kosovo_Field\" title=\"Kosovo Field\">\n        Kosovo Field\n       </a>\n       near\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Pri%C5%A1tina\" title=\"Pri\u0161tina\">\n        Pri\u0161tina\n       </a>\n       , on the territory of Vuk Brankovi\u0107. The Ottoman army was met by the forces commanded by Prince Lazar, estimated at between 12,000 and 30,000 men, which consisted of the prince's own troops, Vuk Brankovi\u0107's troops, and a contingent under the leadership of Vlatko Vukovi\u0107 sent by King Tvrtko.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic116-32_34-4\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic116-32-34\">\n         [34]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Fine409-14_38-1\">\n        <a href=\"#cite_note-Fine409-14-38\">\n         [38]\n        </a>\n       </sup>\n       The Battle of Kosovo, the most famous battle in Serbia's medieval history,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Fine408_39-1\">\n        <a href=\"#cite_note-Fine408-39\">\n         [39]\n        </a>\n       </sup>\n       was fought on 15\u00a0June 1389. In the fierce fighting and mutual heavy losses, both Prince Lazar and Sultan Murad lost their lives.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic116-32_34-5\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic116-32-34\">\n         [34]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Fine409-14_38-2\">\n        <a href=\"#cite_note-Fine409-14-38\">\n         [38]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Information about the course and the outcome of the Battle of Kosovo is incomplete in the historical sources. It can be concluded that, tactically, the battle was a draw. However, the mutual heavy losses were devastating only for the Serbs, who had brought to Kosovo almost all of their fighting strength.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic116-32_34-6\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic116-32-34\">\n         [34]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Fine409-14_38-3\">\n        <a href=\"#cite_note-Fine409-14-38\">\n         [38]\n        </a>\n       </sup>\n       Although Serbia under Prince Lazar was an economically prosperous and militarily well organized state, it could not compare to the Ottoman Empire with respect to the size of territory, population, and economic power.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic116-32_34-7\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic116-32-34\">\n         [34]\n        </a>\n       </sup>\n       Lazar was succeeded by his eldest son\n       <a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">\n        Stefan Lazarevi\u0107\n       </a>\n       . As he was still a minor, Moravian Serbia was administered by Stefan's mother, Milica. She was attacked from the north five months after the battle by troops of the Hungarian King Sigismund. When Turkish forces, moving toward Hungary, reached the borders of Moravian Serbia in the summer of 1390, Milica accepted Ottoman suzerainty. She sent her youngest daughter, Olivera, to join the harem of Sultan\n       <a href=\"/wiki/Bayezid_I\" title=\"Bayezid I\">\n        Bayezid\u00a0I\n       </a>\n       . Vuk Brankovi\u0107 became an Ottoman vassal in 1392. Now all the Serbian lands were under Ottoman suzerainty, except Zahumlje under King Tvrtko.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Fine409-14_38-4\">\n        <a href=\"#cite_note-Fine409-14-38\">\n         [38]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Cult\">\n        Cult\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Lazar_of_Serbia&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Cult\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Under_Serbian_rulers\">\n        Under Serbian rulers\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Lazar_of_Serbia&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Under Serbian rulers\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       After the Battle of Kosovo, Prince Lazar was interred in the Church of the Ascension in Pri\u0161tina, the capital of Vuk Brankovi\u0107's domain.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mih155_40-0\">\n        <a href=\"#cite_note-mih155-40\">\n         [40]\n        </a>\n       </sup>\n       After a year or two, in 1390 or 1391, Lazar's\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Relics\" title=\"Relics\">\n        relics\n       </a>\n       were transferred to the\n       <a href=\"/wiki/Ravanica\" title=\"Ravanica\">\n        Ravanica Monastery\n       </a>\n       , which the prince had built and intended as his burial place. The\n       <a href=\"/wiki/Translation_(relic)\" title=\"Translation (relic)\">\n        translation\n       </a>\n       was organized by the Serbian Church and Lazar's family.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-41\">\n        <a href=\"#cite_note-41\">\n         [41]\n        </a>\n       </sup>\n       The ceremonial interment of the relics in Ravanica was attended by the highest clergy of the Serbian Church, including Patriarch Danilo III. It is most likely at this time and place that Lazar was canonized, though no account of his\n       <a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">\n        canonization\n       </a>\n       was written. He was included among the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Christian_martyrs\" title=\"Christian martyrs\">\n        Christian martyrs\n       </a>\n       , with his\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Feast_day\" title=\"Feast day\">\n        feast day\n       </a>\n       being celebrated on\n       <a href=\"/wiki/June_15_(Eastern_Orthodox_liturgics)\" title=\"June 15 (Eastern Orthodox liturgics)\">\n        15\u00a0June\n       </a>\n       . According to writings by Patriarch Danilo and other contemporary authors, Prince Lazar was captured and beheaded by the Turks. His death could thus be likened to that of early Christian martyrs who were slain by pagans.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mih155_40-1\">\n        <a href=\"#cite_note-mih155-40\">\n         [40]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Knez_Lazar_i_kneginja_Milica.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"759\" data-file-width=\"787\" decoding=\"async\" height=\"212\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Knez_Lazar_i_kneginja_Milica.jpg/220px-Knez_Lazar_i_kneginja_Milica.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Knez_Lazar_i_kneginja_Milica.jpg/330px-Knez_Lazar_i_kneginja_Milica.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Knez_Lazar_i_kneginja_Milica.jpg/440px-Knez_Lazar_i_kneginja_Milica.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Knez_Lazar_i_kneginja_Milica.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Fresco painting of Prince Lazar and his wife Milica in the\n         <a href=\"/wiki/Ljubostinja\" title=\"Ljubostinja\">\n          Ljubostinja Monastery\n         </a>\n         (1405), near\n         <a href=\"/wiki/Trstenik,_Serbia\" title=\"Trstenik, Serbia\">\n          Trstenik, Serbia\n         </a>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       In a medieval state with a strong link between the State and the Church, as in Moravian Serbia, a canonization was not only an ecclesiastical act. It also had a social significance. After two centuries of rule of the Nemanji\u0107 dynasty, most members of which were canonized, Lazar was the first lay person to be recognized as a saint. During his lifetime, he had achieved considerable prestige as the major lord on the territory of the former Serbian Empire. The Church saw him as the only ruler worthy and capable of succeeding the Nemanji\u0107s and restoring their state.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-42\">\n        <a href=\"#cite_note-42\">\n         [42]\n        </a>\n       </sup>\n       His death was seen as a turning point in Serbian history. The aftermath of the Battle of Kosovo was felt in Serbia almost immediately,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mih155_40-2\">\n        <a href=\"#cite_note-mih155-40\">\n         [40]\n        </a>\n       </sup>\n       although more significant in the long run was the Battle of Marica eighteen years earlier, as the defeat of the Mrnjav\u010devi\u0107 brothers in it opened up the Balkans to the Turks.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Fine379_15-1\">\n        <a href=\"#cite_note-Fine379-15\">\n         [15]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Lazar is celebrated as a saint and martyr in ten\n       <a href=\"/wiki/Cult_(religious_practice)\" title=\"Cult (religious practice)\">\n        cultic\n       </a>\n       writings composed in Serbia between 1389 and 1420;\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-43\">\n        <a href=\"#cite_note-43\">\n         [43]\n        </a>\n       </sup>\n       nine of them could be dated closer to the former year than to the latter.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mih140_44-0\">\n        <a href=\"#cite_note-mih140-44\">\n         [44]\n        </a>\n       </sup>\n       These writings were the principal means of spreading the cult of Saint Lazar, and most of them were used in liturgy on his feast day.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mih173_45-0\">\n        <a href=\"#cite_note-mih173-45\">\n         [45]\n        </a>\n       </sup>\n       The\n       <i>\n        Encomium of Prince Lazar\n       </i>\n       by nun Jefimija is considered to have the highest literary quality of the ten texts.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mih175_32-1\">\n        <a href=\"#cite_note-mih175-32\">\n         [32]\n        </a>\n       </sup>\n       Nun Jefimija (whose secular name was Jelena) was a relative of Princess Milica,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mih140_44-1\">\n        <a href=\"#cite_note-mih140-44\">\n         [44]\n        </a>\n       </sup>\n       and the widow of Jovan Uglje\u0161a Mrnjav\u010devi\u0107. After his death she lived on with Milica and Lazar. Jefimija embroidered her\n       <i>\n        Encomium\n       </i>\n       with a gilded thread on the silken shroud covering Lazar's relics. Stefan Lazarevi\u0107 is regarded as the author of the text carved on a marble pillar that was erected at the site of the Battle of Kosovo.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mih175_32-2\">\n        <a href=\"#cite_note-mih175-32\">\n         [32]\n        </a>\n       </sup>\n       The pillar was destroyed by the Ottomans,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mih175_32-3\">\n        <a href=\"#cite_note-mih175-32\">\n         [32]\n        </a>\n       </sup>\n       but the text is preserved in a 16th-century manuscript.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-46\">\n        <a href=\"#cite_note-46\">\n         [46]\n        </a>\n       </sup>\n       Patriarch Danilo III wrote\n       <i>\n        Narration about Prince Lazar\n       </i>\n       around the time of the translation of Lazar's relics. It is regarded as historically the most informative of the ten writings,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mih140_44-2\">\n        <a href=\"#cite_note-mih140-44\">\n         [44]\n        </a>\n       </sup>\n       though it is a synthesis of\n       <a href=\"/wiki/Hagiography\" title=\"Hagiography\">\n        hagiography\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Eulogy\" title=\"Eulogy\">\n        eulogy\n       </a>\n       , and\n       <a href=\"/wiki/Homily\" title=\"Homily\">\n        homily\n       </a>\n       . The prince is celebrated not only as a martyr, but also as a warrior.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-47\">\n        <a href=\"#cite_note-47\">\n         [47]\n        </a>\n       </sup>\n       The patriarch wrote that the Battle of Kosovo ended when both sides became exhausted; both the Serbs and the Turks suffered heavy losses.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-emmert_48-0\">\n        <a href=\"#cite_note-emmert-48\">\n         [48]\n        </a>\n       </sup>\n       The central part of\n       <i>\n        Narration\n       </i>\n       is the patriarch's version of Lazar's speech to Serbian warriors before the battle:\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-49\">\n        <a href=\"#cite_note-49\">\n         [49]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r960796168\">\n       .mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}\n      </style>\n      <blockquote class=\"templatequote\">\n       <p>\n        You, O comrades and brothers, lords and nobles, soldiers and\n        <a href=\"/wiki/Voivode\" title=\"Voivode\">\n         vojvodas\n        </a>\n        \u2014great and small. You yourselves are witnesses and observers of that great goodness God has given us in this life... But if the sword, if wounds, or if the darkness of death comes to us, we accept it sweetly for Christ and for the godliness of our homeland. It is better to die in battle than to live in shame. Better it is for us to accept death from the sword in battle than to offer our shoulders to the enemy. We have lived a long time for the world; in the end we seek to accept the martyr's struggle and to live forever in heaven. We call ourselves Christian soldiers, martyrs for godliness to be recorded in the Book of Life. We do not spare our bodies in fighting in order that we may accept the holy wreathes from that One who judges all accomplishments. Sufferings beget glory and labours lead to peace.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-50\">\n         <a href=\"#cite_note-50\">\n          [50]\n         </a>\n        </sup>\n       </p>\n      </blockquote>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Pohvala_knezu_Lazaru.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"800\" data-file-width=\"600\" decoding=\"async\" height=\"293\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Pohvala_knezu_Lazaru.jpg/220px-Pohvala_knezu_Lazaru.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Pohvala_knezu_Lazaru.jpg/330px-Pohvala_knezu_Lazaru.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Pohvala_knezu_Lazaru.jpg/440px-Pohvala_knezu_Lazaru.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Pohvala_knezu_Lazaru.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         <i>\n          Encomium of Prince Lazar\n         </i>\n         by nun Jefimija is embroidered with a gilded thread on the silken shroud which covered Lazar's relics\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       With Lazar's death, Serbia lost its strongest regional ruler, who might have been seen as the last hope against the expanding Ottomans. This loss could have led to pessimism and a feeling of despair. The authors of the cultic writings interpreted the death of Lazar and the thousands of his warriors on the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Kosovo_Field\" title=\"Kosovo Field\">\n        Kosovo Field\n       </a>\n       as a martyrdom for the Christian faith and for Serbia. Sultan Murad and his army are described as bloodthirsty, godless, heathen beasts. Prince Lazar, by his martyrdom, remains eternally among the Serbs as the good shepherd. His cult was adjoined to the other great cults of medieval Serbia, those of the first canonized Nemanji\u0107s\u2014Saint Simeon (whose secular name was Nemanja) and his son\n       <a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">\n        Saint Sava\n       </a>\n       . The cults contributed to the consolidation of the Serbs in a strong religious and political unit.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-emmert_48-1\">\n        <a href=\"#cite_note-emmert-48\">\n         [48]\n        </a>\n       </sup>\n       Lazar was, however, in the shadow of Saint Sava and Saint Simeon.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mih184_51-0\">\n        <a href=\"#cite_note-mih184-51\">\n         [51]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Lazar's son and successor, Stefan Lazarevi\u0107, was granted the title of\n       <a href=\"/wiki/Despot_(court_title)\" title=\"Despot (court title)\">\n        despot\n       </a>\n       by the Byzantine Emperor, and he ceased to be an Ottoman vassal in 1402.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-52\">\n        <a href=\"#cite_note-52\">\n         [52]\n        </a>\n       </sup>\n       At least during his reign, the Holy Prince Lazar was probably venerated throughout Moravian Serbia, as well as in two monasteries on\n       <a href=\"/wiki/Mount_Athos\" title=\"Mount Athos\">\n        Mount Athos\n       </a>\n       , the Serbian\n       <a href=\"/wiki/Hilandar\" title=\"Hilandar\">\n        Hilandar\n       </a>\n       and the Russian\n       <a href=\"/wiki/St._Panteleimon_Monastery\" title=\"St. Panteleimon Monastery\">\n        St. Panteleimon\n       </a>\n       , in which the prince had funded some construction works.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mih175_32-4\">\n        <a href=\"#cite_note-mih175-32\">\n         [32]\n        </a>\n       </sup>\n       During Despot Stefan's reign, only one image of Lazar is known to have been painted. It is in a fresco in the\n       <a href=\"/wiki/Ljubostinja\" title=\"Ljubostinja\">\n        Ljubostinja\n       </a>\n       Monastery, built around 1405 by Princess Milica. Lazar is represented there with regal attributes, rather than saintly ones.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mih184_51-1\">\n        <a href=\"#cite_note-mih184-51\">\n         [51]\n        </a>\n       </sup>\n       His next image would not appear until 1594, when it was painted among images of numerous other personages in the\n       <a href=\"/wiki/Orahovica_Monastery\" title=\"Orahovica Monastery\">\n        Orahovica Monastery\n       </a>\n       in\n       <a href=\"/wiki/Slavonia\" title=\"Slavonia\">\n        Slavonia\n       </a>\n       (then under Ottoman rule).\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-53\">\n        <a href=\"#cite_note-53\">\n         [53]\n        </a>\n       </sup>\n       For his cult, more important than iconography was the cultic literature.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mih173_45-1\">\n        <a href=\"#cite_note-mih173-45\">\n         [45]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Despot Stefan Lazarevi\u0107 suddenly died in July 1427. He was succeeded by\n       <a href=\"/wiki/%C4%90ura%C4%91_Brankovi%C4%87\" title=\"\u0110ura\u0111 Brankovi\u0107\">\n        Despot \u0110ura\u0111\n       </a>\n       , Vuk Brankovi\u0107's son and Lazar's grandson.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-54\">\n        <a href=\"#cite_note-54\">\n         [54]\n        </a>\n       </sup>\n       At the beginning of his reign, \u0110ura\u0111 issued a charter in which he referred to Lazar as a saint. When he reissued the charter in 1445, he avoided the adjective \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438 \"saint\", in reference to Lazar, by replacing it with \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u043f\u043e\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438 \"resting in holiness\". The avoidance to refer to the prince as a saint can be observed in other documents and inscriptions of that period, including those authored by his daughter Jelena.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-55\">\n        <a href=\"#cite_note-55\">\n         [55]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"During_Ottoman_rule\">\n        During Ottoman rule\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Lazar_of_Serbia&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: During Ottoman rule\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       The\n       <a href=\"/wiki/Serbian_Despotate\" title=\"Serbian Despotate\">\n        Serbian Despotate\n       </a>\n       fell to the Ottomans in 1459.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-56\">\n        <a href=\"#cite_note-56\">\n         [56]\n        </a>\n       </sup>\n       The veneration of the Holy Prince Lazar was reduced to a local cult, centred on the Ravanica Monastery.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-57\">\n        <a href=\"#cite_note-57\">\n         [57]\n        </a>\n       </sup>\n       Its monks continued to celebrate annually his feast day.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-58\">\n        <a href=\"#cite_note-58\">\n         [58]\n        </a>\n       </sup>\n       The prince had granted 148 villages and various privileges to the monastery. The Ottomans reduced its property to a couple of villages containing 127 households in all, but they exempted Ravanica from some taxes.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-59\">\n        <a href=\"#cite_note-59\">\n         [59]\n        </a>\n       </sup>\n       Italian traveller Marc Antonio Pigafetta, who visited Ravanica in 1568, reported that the monastery was never damaged by the Turks, and the monks practiced freely their religion, except that they were not allowed to ring bells.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-60\">\n        <a href=\"#cite_note-60\">\n         [60]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:197px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:BMM-LazarHrebeljanovi%C4%871.JPG\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"1365\" data-file-width=\"1062\" decoding=\"async\" height=\"251\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/BMM-LazarHrebeljanovi%C4%871.JPG/195px-BMM-LazarHrebeljanovi%C4%871.JPG\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/BMM-LazarHrebeljanovi%C4%871.JPG/293px-BMM-LazarHrebeljanovi%C4%871.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/BMM-LazarHrebeljanovi%C4%871.JPG/390px-BMM-LazarHrebeljanovi%C4%871.JPG 2x\" width=\"195\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:BMM-LazarHrebeljanovi%C4%871.JPG\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Remainings of medieval Serbian \"freska\"\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       Saint Lazar was venerated at the court of\n       <a href=\"/wiki/Ivan_the_Terrible\" title=\"Ivan the Terrible\">\n        Ivan the Terrible\n       </a>\n       , the first Russian tsar (1547\u20131584),\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mih196_61-0\">\n        <a href=\"#cite_note-mih196-61\">\n         [61]\n        </a>\n       </sup>\n       whose maternal grandmother was born in the Serbian noble family of\n       <a href=\"/wiki/Jak%C5%A1i%C4%87_noble_family\" title=\"Jak\u0161i\u0107 noble family\">\n        Jak\u0161i\u0107\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-62\">\n        <a href=\"#cite_note-62\">\n         [62]\n        </a>\n       </sup>\n       Lazar appears in a fresco in the\n       <a href=\"/wiki/Cathedral_of_the_Archangel\" title=\"Cathedral of the Archangel\">\n        Cathedral of the Archangel\n       </a>\n       , the burial place of Russian rulers in the\n       <a href=\"/wiki/Moscow_Kremlin\" title=\"Moscow Kremlin\">\n        Moscow Kremlin\n       </a>\n       . The walls of the cathedral were painted in 1565 with frescoes showing all Russian rulers preceding Ivan the Terrible. Only four non-Russians were depicted: Byzantine Emperor\n       <a href=\"/wiki/Michael_VIII_Palaiologos\" title=\"Michael VIII Palaiologos\">\n        Michael VIII Palaiologos\n       </a>\n       and three Serbs\u2014Saints Simeon, Sava, and Lazar. The prince is also represented in the\n       <a href=\"/wiki/Illustrated_Chronicle_of_Ivan_the_Terrible\" title=\"Illustrated Chronicle of Ivan the Terrible\">\n        Illustrated Chronicle of Ivan the Terrible\n       </a>\n       , in its nine\n       <a href=\"/wiki/Miniature_(illuminated_manuscript)\" title=\"Miniature (illuminated manuscript)\">\n        miniatures\n       </a>\n       depicting the Battle of Kosovo.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mih196_61-1\">\n        <a href=\"#cite_note-mih196-61\">\n         [61]\n        </a>\n       </sup>\n       It is in this Russian book that Prince Lazar was for the first time referred to as a tsar. Around 1700,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Brankovi%C4%87,_Count_of_Podgorica\" title=\"\u0110or\u0111e Brankovi\u0107, Count of Podgorica\">\n        Count \u0110or\u0111e Brankovi\u0107\n       </a>\n       would write his\n       <i>\n        Slavo-Serbian Chronicles\n       </i>\n       , in which he claimed that Lazar was crowned tsar. This would influence Serbian folk tradition, in which the prince is to this day known as Tsar Lazar.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-63\">\n        <a href=\"#cite_note-63\">\n         [63]\n        </a>\n       </sup>\n       After the death of Ivan the Terrible, Lazar is rarely mentioned in Russian sources.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mih196_61-2\">\n        <a href=\"#cite_note-mih196-61\">\n         [61]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Lazar's cult in his Ottoman-held homeland, reduced to the Ravanica Monastery, was given a boost during the office of Serbian Patriarch Paisije. In 1633 and several ensuing years, Lazar was painted in the church of the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Patriarchal_Monastery_of_Pe%C4%87\" title=\"Patriarchal Monastery of Pe\u0107\">\n        Patriarchal Monastery of Pe\u0107\n       </a>\n       and three other Serbian churches. Patriarch Paisije wrote that Serbian Tsar Du\u0161an adopted Lazar and gave him his relative, Princess Milica, in marriage. In this way, Lazar was the legitimate successor to the Nemanji\u0107 dynasty. In 1667, the prince was painted on a wall in the Hilandar Monastery. The same painter created an icon showing Lazar together with \u0110or\u0111e Kratovac, a goldsmith who was tortured and killed by the Turks and recognized as a martyr. In 1675, Prince Lazar and several Nemanji\u0107s were represented in an icon commissioned by the brothers Gavro and Vukoje Humkovi\u0107, Serbian craftsmen from Sarajevo. The prince's images from this period show him more as a ruler than as a saint, except the icon with \u0110or\u0111e Kratovac.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-64\">\n        <a href=\"#cite_note-64\">\n         [64]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"After_the_Great_Serb_Migration\">\n        After the Great Serb Migration\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Lazar_of_Serbia&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: After the Great Serb Migration\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Lazar_kivot.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"2448\" data-file-width=\"2448\" decoding=\"async\" height=\"220\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Lazar_kivot.jpg/220px-Lazar_kivot.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Lazar_kivot.jpg/330px-Lazar_kivot.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Lazar_kivot.jpg/440px-Lazar_kivot.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Lazar_kivot.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Relic case of Lazar of Serbia,\n         <a href=\"/wiki/Vrdnik-Ravanica_Monastery\" title=\"Vrdnik-Ravanica Monastery\">\n          Monastery of Vrdnik-Ravanica\n         </a>\n         in\n         <a href=\"/wiki/Vrdnik\" title=\"Vrdnik\">\n          Vrdnik\n         </a>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       During the\n       <a href=\"/wiki/Great_Turkish_War\" title=\"Great Turkish War\">\n        Great Turkish War\n       </a>\n       in the last decades of the 17th century, the\n       <a href=\"/wiki/Habsburg_Monarchy\" title=\"Habsburg Monarchy\">\n        Habsburg Monarchy\n       </a>\n       took some Serbian lands from the Ottomans. In 1690, a considerable proportion of the Serbian population living in these lands emigrated to the Habsburg Monarchy, as its army retreated from Serbia before the advancing Ottomans. This exodus, known as the\n       <a href=\"/wiki/Great_Migrations_of_the_Serbs\" title=\"Great Migrations of the Serbs\">\n        Great Serb Migration\n       </a>\n       , was led by\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Arsenije_III_%C4%8Carnojevi%C4%87\" title=\"Arsenije III \u010carnojevi\u0107\">\n        Arsenije III \u010carnojevi\u0107\n       </a>\n       , the patriarch of the Serbian Church. The Ravanica monks joined the northward exodus, taking Lazar's relics and the monastery's valuables with them. They settled at the town of\n       <a href=\"/wiki/Szentendre\" title=\"Szentendre\">\n        Szentendre\n       </a>\n       , near which they built a wooden church and placed the relics in it.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mih214_65-0\">\n        <a href=\"#cite_note-mih214-65\">\n         [65]\n        </a>\n       </sup>\n       They built houses for themselves around the church, and named their new settlement Ravanica. Szentendre also became a temporary see of Patriarch Arsenije III.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mih220_66-0\">\n        <a href=\"#cite_note-mih220-66\">\n         [66]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       The Ravanica monks established contacts with Serbian monasteries in the Habsburg Monarchy, and with the\n       <a href=\"/wiki/Russian_Orthodox_Church\" title=\"Russian Orthodox Church\">\n        Russian Orthodox Church\n       </a>\n       , from which they received help. They considerably enlarged their library and treasury during their stay at Szentendre. In this period they started to use\n       <a href=\"/wiki/Printing\" title=\"Printing\">\n        printing\n       </a>\n       to spread the veneration of the Holy Prince: they made a\n       <a href=\"/wiki/Woodcut\" title=\"Woodcut\">\n        woodcut\n       </a>\n       representing Lazar as a\n       <a href=\"/wiki/Cephalophore\" title=\"Cephalophore\">\n        cephalophore\n       </a>\n       , holding his severed head in his hand.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mih220_66-1\">\n        <a href=\"#cite_note-mih220-66\">\n         [66]\n        </a>\n       </sup>\n       In 1697, the Ravanica monks left their wooden settlement at Szentendre and moved to the dilapidated\n       <a href=\"/wiki/Vrdnik-Ravanica_Monastery\" title=\"Vrdnik-Ravanica Monastery\">\n        Monastery of Vrdnik-Ravanica\n       </a>\n       on Mount\n       <a href=\"/wiki/Fru%C5%A1ka_Gora\" title=\"Fru\u0161ka Gora\">\n        Fru\u0161ka Gora\n       </a>\n       in the region of\n       <a href=\"/wiki/Syrmia\" title=\"Syrmia\">\n        Syrmia\n       </a>\n       . They renovated it and placed Lazar's relics in its church, after which this monastery became the centre of Lazar's cult. It soon came to be more frequently referred to as Ravanica than Vrdnik. By the mid-18th century, a general belief arose that the monastery was founded by Prince Lazar himself.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mih220_66-2\">\n        <a href=\"#cite_note-mih220-66\">\n         [66]\n        </a>\n       </sup>\n       Its church became too small to accommodate all the devotees who assembled there on holidays.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mih226_67-0\">\n        <a href=\"#cite_note-mih226-67\">\n         [67]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r923042769/mw-parser-output/.tmulti\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n      <div class=\"thumb tmulti tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:448px;max-width:448px\">\n        <div class=\"trow\">\n         <div class=\"tsingle\" style=\"width:222px;max-width:222px\">\n          <div class=\"thumbimage\">\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Saint_Lazar,_Serbian_Prince,_in_Stemmatographia_(1741).jpg\">\n            <img alt=\"\" data-file-height=\"1344\" data-file-width=\"1000\" decoding=\"async\" height=\"296\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Saint_Lazar%2C_Serbian_Prince%2C_in_Stemmatographia_%281741%29.jpg/220px-Saint_Lazar%2C_Serbian_Prince%2C_in_Stemmatographia_%281741%29.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Saint_Lazar%2C_Serbian_Prince%2C_in_Stemmatographia_%281741%29.jpg/330px-Saint_Lazar%2C_Serbian_Prince%2C_in_Stemmatographia_%281741%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Saint_Lazar%2C_Serbian_Prince%2C_in_Stemmatographia_%281741%29.jpg/440px-Saint_Lazar%2C_Serbian_Prince%2C_in_Stemmatographia_%281741%29.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n           </a>\n          </div>\n         </div>\n         <div class=\"tsingle\" style=\"width:222px;max-width:222px\">\n          <div class=\"thumbimage\">\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Knez_Lazar_(Orfelinov_bakrorez).jpg\">\n            <img alt=\"\" data-file-height=\"817\" data-file-width=\"600\" decoding=\"async\" height=\"300\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/Knez_Lazar_%28Orfelinov_bakrorez%29.jpg/220px-Knez_Lazar_%28Orfelinov_bakrorez%29.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/Knez_Lazar_%28Orfelinov_bakrorez%29.jpg/330px-Knez_Lazar_%28Orfelinov_bakrorez%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/Knez_Lazar_%28Orfelinov_bakrorez%29.jpg/440px-Knez_Lazar_%28Orfelinov_bakrorez%29.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n           </a>\n          </div>\n         </div>\n        </div>\n        <div class=\"trow\" style=\"display:flex\">\n         <div class=\"thumbcaption\" style=\"background-color:transparent\">\n          Copperplates of Prince Lazar by\n          <a href=\"/wiki/Hristofor_%C5%BDefarovi%C4%87\" title=\"Hristofor \u017defarovi\u0107\">\n           Hristofor \u017defarovi\u0107\n          </a>\n          (1741) and\n          <a href=\"/wiki/Zaharije_Orfelin\" title=\"Zaharije Orfelin\">\n           Zaharije Orfelin\n          </a>\n          (1773)\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       The\n       <a href=\"/wiki/Treaty_of_Passarowitz\" title=\"Treaty of Passarowitz\">\n        Treaty of Passarowitz\n       </a>\n       , by which Serbia north of the West Morava was ceded from the Ottoman Empire to the Habsburg Monarchy, was signed on 21\u00a0July 1718. At that time, only one of the original Ravanica monks who had left their monastery 28 years ago, was still alive. His name was Stefan. Shortly before the treaty was signed, Stefan returned to Ravanica and renovated the monastery, which had been half-ruined and overgrown with vegetation when he came. In 1733, there were only five monks in Ravanica. Serbia was returned to the Ottoman Empire in 1739, but the monastery was not completely abandoned this time.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mih214_65-1\">\n        <a href=\"#cite_note-mih214-65\">\n         [65]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       After the Great Serb Migration, the highest clergy of the Serbian Church actively popularized the cults of canonized Serbian rulers.\n       <a href=\"/wiki/Arsenije_IV_Jovanovi%C4%87_%C5%A0akabenta\" title=\"Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta\">\n        Arsenije IV \u0160akabenta\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Karlovci\" title=\"Metropolitanate of Karlovci\">\n        Metropolitan of Karlovci\n       </a>\n       , employed in 1741 the engravers\n       <a href=\"/wiki/Hristofor_%C5%BDefarovi%C4%87\" title=\"Hristofor \u017defarovi\u0107\">\n        Hristofor \u017defarovi\u0107\n       </a>\n       and Toma Mesmer to create a\n       <a href=\"/wiki/Poster\" title=\"Poster\">\n        poster\n       </a>\n       titled \"Saint Sava with Serbian Saints of the House of Nemanja\", where Lazar was also depicted. Its purpose was not only religious, as it should also remind people of the independent Serbian state before the Ottoman conquest, and of Prince Lazar's fight against the Ottomans. The poster was presented at the Habsburg court. The same engravers produced a book titled\n       <i>\n        Stemmatographia\n       </i>\n       , published in Vienna in 1741. Part of it included\n       <a href=\"/wiki/Intaglio_(printmaking)\" title=\"Intaglio (printmaking)\">\n        copperplates\n       </a>\n       of 29 rulers and saints, among whom were two cephalophores,\n       <a href=\"/wiki/Jovan_Vladimir\" title=\"Jovan Vladimir\">\n        Jovan Vladimir\n       </a>\n       and Lazar.\n       <i>\n        Stemmatographia\n       </i>\n       was very popular among the Serbs, stirring patriotic feelings in them. The Holy Prince would often be represented as a cephalophore in subsequent works, created in various artistic techniques.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mih226_67-1\">\n        <a href=\"#cite_note-mih226-67\">\n         [67]\n        </a>\n       </sup>\n       An isolated case among the images of Lazar is a 1773 copperplate by\n       <a href=\"/wiki/Zaharije_Orfelin\" title=\"Zaharije Orfelin\">\n        Zaharije Orfelin\n       </a>\n       , in which the prince has a parading appearance, without saintly attributes except a halo.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-68\">\n        <a href=\"#cite_note-68\">\n         [68]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Lazar's relics remained in the Monastery of Vrdnik-Ravanica until 1941. Shortly before Nazi Germany attacked and overran\n       <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Yugoslavia\" title=\"Kingdom of Yugoslavia\">\n        Yugoslavia\n       </a>\n       , the relics were taken to the\n       <a href=\"/wiki/Be%C5%A1enovo_Monastery\" title=\"Be\u0161enovo Monastery\">\n        Be\u0161enovo Monastery\n       </a>\n       , also on Mount Fru\u0161ka Gora. Syrmia became part of the\n       <a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">\n        Nazi puppet state of Croatia\n       </a>\n       , controlled by the fascist\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Ustashe\" title=\"Ustashe\">\n        Usta\u0161e\n       </a>\n       movement, which conducted large-scale genocide campaigns against the Serbs. The\n       <a href=\"/wiki/Archimandrite\" title=\"Archimandrite\">\n        Archimandrite\n       </a>\n       of Vrdnik, Longin, who escaped to Belgrade in 1941, reported that Serbian sacred objects on Fru\u0161ka Gora were in danger of total destruction. He proposed that they be taken to Belgrade, which was accepted by the\n       <a href=\"/wiki/Synod\" title=\"Synod\">\n        Synod\n       </a>\n       of the Serbian Orthodox Church. On 14\u00a0April 1942, after the German occupation authorities gave their permission, the reliquary with Lazar's relics was transported from Be\u0161enovo to the\n       <a href=\"/wiki/St._Michael%27s_Cathedral,_Belgrade\" title=\"St. Michael's Cathedral, Belgrade\">\n        Belgrade Cathedral Church\n       </a>\n       and ceremonially laid in front of the\n       <a href=\"/wiki/Iconostasis\" title=\"Iconostasis\">\n        iconostasis\n       </a>\n       in the church. In 1954, the Synod decided that the relics should be returned the Ravanica Monastery, which was accomplished in 1989\u2014on the 600th anniversary of the Battle of Kosovo.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-69\">\n        <a href=\"#cite_note-69\">\n         [69]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Tradition\">\n        Tradition\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Lazar_of_Serbia&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Tradition\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"quotebox pullquote floatright\" style=\"width:28em; ; background-color: #ffc999;\">\n       <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r887775652\">\n        .mw-parser-output .quotebox{background-color:#F9F9F9;border:1px solid #aaa;box-sizing:border-box;padding:10px;font-size:88%;max-width:100%}.mw-parser-output .quotebox.floatleft{margin:0.5em 1.4em 0.8em 0}.mw-parser-output .quotebox.floatright{margin:0.5em 0 0.8em 1.4em}.mw-parser-output .quotebox.centered{margin:0.5em auto 0.8em auto}.mw-parser-output .quotebox.floatleft p,.mw-parser-output .quotebox.floatright p{font-style:inherit}.mw-parser-output .quotebox-title{background-color:#F9F9F9;text-align:center;font-size:larger;font-weight:bold}.mw-parser-output .quotebox-quote.quoted:before{font-family:\"Times New Roman\",serif;font-weight:bold;font-size:large;color:gray;content:\" \u201c \";vertical-align:-45%;line-height:0}.mw-parser-output .quotebox-quote.quoted:after{font-family:\"Times New Roman\",serif;font-weight:bold;font-size:large;color:gray;content:\" \u201d \";line-height:0}.mw-parser-output .quotebox .left-aligned{text-align:left}.mw-parser-output .quotebox .right-aligned{text-align:right}.mw-parser-output .quotebox .center-aligned{text-align:center}.mw-parser-output .quotebox cite{display:block;font-style:normal}@media screen and (max-width:360px){.mw-parser-output .quotebox{min-width:100%;margin:0 0 0.8em!important;float:none!important}}\n       </style>\n       <div class=\"quotebox-quote left-aligned\" style=\"\">\n        <b>\n         <a href=\"/wiki/Kosovo_curse\" title=\"Kosovo curse\">\n          Kosovo curse\n         </a>\n        </b>\n        :\n        <br/>\n        <div class=\"thumb tright\">\n         <div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\">\n          <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Kosovo_Polje_sized.jpg\">\n           <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"480\" data-file-width=\"640\" decoding=\"async\" height=\"113\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/15/Kosovo_Polje_sized.jpg/150px-Kosovo_Polje_sized.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/15/Kosovo_Polje_sized.jpg/225px-Kosovo_Polje_sized.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/15/Kosovo_Polje_sized.jpg/300px-Kosovo_Polje_sized.jpg 2x\" width=\"150\"/>\n          </a>\n          <div class=\"thumbcaption\">\n           <div class=\"magnify\">\n            <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Kosovo_Polje_sized.jpg\" title=\"Enlarge\">\n            </a>\n           </div>\n           Inscription of the curse on the\n           <a href=\"/wiki/Gazimestan\" title=\"Gazimestan\">\n            Gazimestan monument\n           </a>\n          </div>\n         </div>\n        </div>\n        <p>\n         <i>\n          \"Whoever is a Serb and of Serb birth,\n         </i>\n         <br/>\n         <i>\n          And of Serb blood and heritage,\n         </i>\n         <br/>\n         <i>\n          And comes not to the Battle of Kosovo,\n         </i>\n         <br/>\n         <i>\n          May he never have the progeny his heart desires,\n         </i>\n         <br/>\n         <i>\n          Neither son nor daughter!\n         </i>\n         <br/>\n         <i>\n          May nothing grow that his hand sows,\n         </i>\n         <br/>\n         <i>\n          Neither dark wine nor white wheat!\n         </i>\n         <br/>\n         <i>\n          And let him be cursed from all ages to all ages!\"\n         </i>\n         <br/>\n        </p>\n        \u2013 Lazar curses those who do not take up arms against the Turks at the Battle of Kosovo, from a poem first published in 1815.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-70\">\n         <a href=\"#cite_note-70\">\n          [70]\n         </a>\n        </sup>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       In\n       <a href=\"/wiki/Serbian_epic_poetry\" title=\"Serbian epic poetry\">\n        Serbian epic tradition\n       </a>\n       , Lazar is said to have been visited the night before battle by a\n       <a href=\"/wiki/Gray_hawk\" title=\"Gray hawk\">\n        grey hawk\n       </a>\n       or\n       <a href=\"/wiki/Falcon\" title=\"Falcon\">\n        falcon\n       </a>\n       from\n       <a href=\"/wiki/Jerusalem\" title=\"Jerusalem\">\n        Jerusalem\n       </a>\n       who offered a choice between an earthly kingdom\u2014implying victory at the Battle of Kosovo\u2014or a heavenly kingdom\u2014which would come as the result of a peaceful capitulation or bloody defeat.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-71\">\n        <a href=\"#cite_note-71\">\n         [71]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <dl>\n       <dd>\n        <dl>\n         <dd>\n          <i>\n           \"...the\n           <a href=\"/wiki/Prophet\" title=\"Prophet\">\n            Prophet\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Elijah\" title=\"Elijah\">\n            Elijah\n           </a>\n           then appeared as a gray\n           <a href=\"/wiki/Falcon\" title=\"Falcon\">\n            falcon\n           </a>\n           to Lazar, bearing a letter from the\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Mother_of_God\" title=\"Mother of God\">\n            Mother of God\n           </a>\n           that told him the choice was between holding an earthly kingdom and entering the kingdom of heaven...\"\n          </i>\n          <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-72\">\n           <a href=\"#cite_note-72\">\n            [72]\n           </a>\n          </sup>\n         </dd>\n        </dl>\n       </dd>\n      </dl>\n      <p>\n       According to the epics, Lazar opted for the eternal, heavenly kingdom and consequently perished on the battlefield.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-73\">\n        <a href=\"#cite_note-73\">\n         [73]\n        </a>\n       </sup>\n       \"We die with\n       <a href=\"/wiki/Jesus\" title=\"Jesus\">\n        Christ\n       </a>\n       , to live forever\", he told his soldiers. That Kosovo's declaration and testament is regarded as a covenant which the Serb people made with God and sealed with the blood of martyrs. Since then all Serbs faithful to that Testament regard themselves as the people of God, Christ's\n       <a href=\"/wiki/New_Testament\" title=\"New Testament\">\n        New Testament\n       </a>\n       nation, heavenly Serbia, part of God's New Israel. This is why Serbs sometimes refer to themselves as the\n       <i>\n        people of Heaven\n       </i>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-graubard27_74-0\">\n        <a href=\"#cite_note-graubard27-74\">\n         [74]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Jefimija, the former wife of\n       <a href=\"/wiki/Uglje%C5%A1a_Mrnjav%C4%8Devi%C4%87\" title=\"Uglje\u0161a Mrnjav\u010devi\u0107\">\n        Uglje\u0161a Mrnjav\u010devi\u0107\n       </a>\n       and later a nun in the Ljubostinja monastery, embroidered the\n       <i>\n        Praise to Prince Lazar\n       </i>\n       , one of the most significant works of medieval Serbian literature.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-75\">\n        <a href=\"#cite_note-75\">\n         [75]\n        </a>\n       </sup>\n       The\n       <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">\n        Serbian Orthodox Church\n       </a>\n       canonised Lazar as\n       <b>\n        Saint Lazar\n       </b>\n       . He is celebrated on June 28\u00a0[\n       <a href=\"/wiki/Old_Style_and_New_Style_dates\" title=\"Old Style and New Style dates\">\n        O.S.\n       </a>\n       June 15] (\n       <a href=\"/wiki/Vidovdan\" title=\"Vidovdan\">\n        Vidovdan\n       </a>\n       ). Several towns and villages (like\n       <a href=\"/wiki/Lazarevac\" title=\"Lazarevac\">\n        Lazarevac\n       </a>\n       ), small Serbian Orthodox churches and missions throughout the world are named after him. His alleged remains are kept in\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Ravanica_Monastery\" title=\"Ravanica Monastery\">\n        Ravanica Monastery\n       </a>\n       .\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Titles\">\n        Titles\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Lazar_of_Serbia&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Titles\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Knez_Lazar,_%C4%90ura_Jak%C5%A1i%C4%87.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"900\" data-file-width=\"638\" decoding=\"async\" height=\"310\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Knez_Lazar%2C_%C4%90ura_Jak%C5%A1i%C4%87.jpg/220px-Knez_Lazar%2C_%C4%90ura_Jak%C5%A1i%C4%87.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Knez_Lazar%2C_%C4%90ura_Jak%C5%A1i%C4%87.jpg/330px-Knez_Lazar%2C_%C4%90ura_Jak%C5%A1i%C4%87.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Knez_Lazar%2C_%C4%90ura_Jak%C5%A1i%C4%87.jpg/440px-Knez_Lazar%2C_%C4%90ura_Jak%C5%A1i%C4%87.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Knez_Lazar,_%C4%90ura_Jak%C5%A1i%C4%87.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Duke Lazar, by \u0110ura Jak\u0161i\u0107\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       It is uncertain since when Lazar had borne the title of\n       <i>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Knez_(title)\" title=\"Knez (title)\">\n         knez\n        </a>\n       </i>\n       ,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic29-52_7-12\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic29-52-7\">\n         [7]\n        </a>\n       </sup>\n       which is usually translated as \"prince\" or \"duke\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-fine624_11-1\">\n        <a href=\"#cite_note-fine624-11\">\n         [11]\n        </a>\n       </sup>\n       The earliest source that testifies to Lazar's new title is a Ragusan document in Latin, dated 22\u00a0April 1371, in which he is referred to as\n       <i>\n        Comes Lazarus\n       </i>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic29-52_7-13\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic29-52-7\">\n         [7]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-jirecek_12-2\">\n        <a href=\"#cite_note-jirecek-12\">\n         [12]\n        </a>\n       </sup>\n       Ragusans used\n       <i>\n        comes\n       </i>\n       as a Latin translation of the Slavic title\n       <i>\n        knez\n       </i>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-fine156_13-1\">\n        <a href=\"#cite_note-fine156-13\">\n         [13]\n        </a>\n       </sup>\n       The same document relates that Lazar held Rudnik at that time.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-jirecek_12-3\">\n        <a href=\"#cite_note-jirecek-12\">\n         [12]\n        </a>\n       </sup>\n       In medieval Serbia,\n       <i>\n        knez\n       </i>\n       was not a precisely defined term, and the title had no fixed rank in the feudal hierarchy. Its rank was high in the 12th century, but somewhat lower in the 13th century and the first half of the 14th century. During the reign of Tsar Uro\u0161, when the central authority declined, the high prestige of the title of\n       <i>\n        knez\n       </i>\n       was restored. It was borne by the mightiest regional lord, Vojislav Vojinovi\u0107, until his death in 1363.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic29-52_7-14\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic29-52-7\">\n         [7]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       In the period between 1374 and 1379 the Serbian Church recognized Lazar as the \"Lord of Serbs and\n       <a href=\"/wiki/Podunavlje\" title=\"Podunavlje\">\n        Podunavlje\n       </a>\n       \" (\u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0430\u0440 \u0421\u0440\u0431\u0430 \u0438 \u041f\u043e\u0434\u0443\u043d\u0430\u0432\u0459\u0430).\n       <sup class=\"reference\" id='cite_ref-FOOTNOTEBlagojevi\u01072001\"\u0423_\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0443_\u0438\u0437\u043c\u0435\u0452\u0443_1374._\u0438_1379._\u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435_\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430_\u0446\u0440\u043a\u0432\u0430_\u0458\u0435_\u043f\u0440\u0438\u0445\u0432\u0430\u0442\u0438\u043b\u0430_\u043a\u043d\u0435\u0437\u0430_\u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u0430_\u043a\u0430\u043e_\u201e\u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0430_\u0421\u0440\u0431\u0430_\u0438_\u041f\u043e\u0434\u0443\u043d\u0430\u0432\u0459\u0430\"_76-0'>\n        <a href='#cite_note-FOOTNOTEBlagojevi\u01072001\"\u0423_\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0443_\u0438\u0437\u043c\u0435\u0452\u0443_1374._\u0438_1379._\u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435_\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430_\u0446\u0440\u043a\u0432\u0430_\u0458\u0435_\u043f\u0440\u0438\u0445\u0432\u0430\u0442\u0438\u043b\u0430_\u043a\u043d\u0435\u0437\u0430_\u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u0430_\u043a\u0430\u043e_\u201e\u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0430_\u0421\u0440\u0431\u0430_\u0438_\u041f\u043e\u0434\u0443\u043d\u0430\u0432\u0459\u0430\"-76'>\n         [76]\n        </a>\n       </sup>\n       In 1381, he is signed as \"\n       <i>\n        knez\n       </i>\n       Lazar, of Serbs and\n       <a href=\"/wiki/Podunavlje\" title=\"Podunavlje\">\n        Podunavlje\n       </a>\n       \" (\n       <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r972903129\">\n        .mw-parser-output .script-Cyrs{font-family:\"Ponomar Unicode\",\"Ponomar Unicode TT\",\"Monomakh Unicode\",\"Monomakh Unicode TT\",\"Menaion Unicode\",\"Menaion Unicode TT\",\"Fedorovsk Unicode\",\"Fedorovsk Unicode TT\",BukyVede,\"Kliment Std\",\"RomanCyrillic Std\",\"Monomachus\",\"Old Standard\",\"Old Standard TT\",Dilyana,Menaion,\"Menaion Medieval\",Lazov,Code2000,\"DejaVu Sans\",\"DejaVu Serif\",Code2001,\"FreeSerif\",\"TITUS Cyberbit Basic\",\"Charis SIL\",\"Doulos SIL\",\"Chrysanthi Unicode\",\"Bitstream Cyberbit\",\"Bitstream CyberBase\",Thryomanes,\"Lucida Grande\",\"FreeSans\",\"Arial Unicode MS\",\"Microsoft Sans Serif\",\"Lucida Sans Unicode\"}.mw-parser-output .script-Glag{font-family:\"Menaion Unicode TT\",\"Menaion Unicode\",Vikidemia,Bukyvede,FreeSerif,Ja,Unicode5,\"TITUS Cyberbit Basic\",\"Noto Sans Glagolitic\",\"Segoe UI Historic\",\"Segoe UI Symbol\"}\n       </style>\n       <span class=\"script-Cyrs\" title=\"Slavonic\">\n        \u043a\u043d\u0435\u0437\u044c \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u044c \u0421\u0440\u044c\u0431\u043b\u0465\u043c\u044c \u0438 \u041f\u043e\u0434\u0479\u043d\u0430\u0432\u0457\u044e\n       </span>\n       ).\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMiklosich1858200_77-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMiklosich1858200-77\">\n         [77]\n        </a>\n       </sup>\n       In an inscription from Ljubostinja dated to 1389, he is mentioned as \"\n       <i>\n        knez\n       </i>\n       Lazar, of all Serbs and Podunavlje provinces\" (\n       <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r972903129\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       <span class=\"script-Cyrs\" title=\"Slavonic\">\n        \u043a\u043d\u0435\u0437\u044c \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u044c \u0432\u0441\u0463\u043c\u044c \u0421\u0440\u044c\u0431\u043b\u0435\u043c\u044c \u0438 \u043f\u043e\u0434\u0479\u043d\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c\u044c \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u044c \u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0438\u043d\u044c\n       </span>\n       ).\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMiklosich1858215_78-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMiklosich1858215-78\">\n         [78]\n        </a>\n       </sup>\n       In Hungary, he was known as the \"Prince of the Kingdom of Rascia\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Ili\u01071995_79-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Ili\u01071995-79\">\n         [79]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       In charters issued between 1379 and 1388, he named himself as Stefan Lazar. \"\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Stefan_(honorific)\" title=\"Stefan (honorific)\">\n        Stefan\n       </a>\n       \" was the name borne by all Nemanji\u0107 rulers, leading the name to be regarded as a title of Serbian rulers. Tvrtko added \"Stefan\" to his name when he was crowned king of the Serbs and Bosnia.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic78-115_29-4\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic78-115-29\">\n         [29]\n        </a>\n       </sup>\n       In the charters, Lazar referred to himself as the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Autocrator\" title=\"Autocrator\">\n        autocrator\n       </a>\n       (\n       <i>\n        samodr\u017eac\n       </i>\n       in Serbian) of \"All Serbian Lands\" (\n       <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r972903129\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       <span class=\"script-Cyrs\" title=\"Slavonic\">\n        \u0441\u0430\u043c\u043e\u0434\u0440\u044c\u0436\u0446\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0465 \u0421\u0440\u044c\u0431\u044c\u0441\u043a\u044c\u0456\u0465 \u0437\u0435\u043c\u043b\u0465\n       </span>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMiklosich1858212_80-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMiklosich1858212-80\">\n         [80]\n        </a>\n       </sup>\n       ), or the autocrator of \"All the Serbs\" (\n       <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r972903129\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       <span class=\"script-Cyrs\" title=\"Slavonic\">\n        \u0441\u0430\u043c\u043e\u0434\u0440\u044c\u0436\u0446\u044c \u0432\u044c\u0441\u0463\u043c\u044c \u0421\u0440\u0431\u044c\u043b\u0465\u043c\u044c\n       </span>\n       ). Autocrator, \"self-ruler\" in Greek, was an epithet of the Byzantine emperors. The Nemanji\u0107 kings adopted it and applied it to themselves in its literal meaning to stress their independence from Byzantium, whose supreme suzerainty they nominally recognized.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mihaljcic78-115_29-5\">\n        <a href=\"#cite_note-mihaljcic78-115-29\">\n         [29]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Issue\">\n        Issue\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Lazar_of_Serbia&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Issue\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Car_Lazar.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"530\" data-file-width=\"706\" decoding=\"async\" height=\"150\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Car_Lazar.jpg/200px-Car_Lazar.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Car_Lazar.jpg/300px-Car_Lazar.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Car_Lazar.jpg/400px-Car_Lazar.jpg 2x\" width=\"200\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Car_Lazar.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Monument to Prince Lazar, erected on 27 June 1971 to commemorate \"Six Centuries of Kru\u0161evac\" by author Neboj\u0161a Mitri\u0107\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       Lazar and Milica had at least seven children:\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEPurkovi\u0107195960_81-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPurkovi\u0107195960-81\">\n         [81]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">\n        [\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Self-published_sources\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">\n          <span title=\"This reference citation appears to be to a self-published source.\">\n           self-published source\n          </span>\n         </a>\n        </i>\n        ]\n       </sup>\n       <sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">\n        [\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Self-published_sources\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">\n          <span title=\"The material near this tag may rely on a self-published source. (February 2020)\">\n           self-published source?\n          </span>\n         </a>\n        </i>\n        ]\n       </sup>\n      </p>\n      <ol>\n       <li>\n        Mara (died 12 April 1426), married\n        <a href=\"/wiki/Vuk_Brankovi%C4%87\" title=\"Vuk Brankovi\u0107\">\n         Vuk Brankovi\u0107\n        </a>\n        in around 1371\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEVeselinovi\u0107Lju\u0161i\u0107200182-85_82-0\">\n         <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVeselinovi\u0107Lju\u0161i\u0107200182-85-82\">\n          [82]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Dragana_of_Serbia\" title=\"Dragana of Serbia\">\n         Dragana\n        </a>\n        (died before July 1395), married Bulgarian Tsar\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Ivan_Shishman\" title=\"Ivan Shishman\">\n         Ivan Shishman\n        </a>\n        , in around 1386\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMihalj\u010di\u01072001116\u2013118_83-0\">\n         <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMihalj\u010di\u01072001116\u2013118-83\">\n          [83]\n         </a>\n        </sup>\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEPavlov2006_84-0\">\n         <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPavlov2006-84\">\n          [84]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        Teodora (died before 1405), married Hungarian noble\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Nicholas_II_Garay\" title=\"Nicholas II Garay\">\n         Nicholas II Garay\n        </a>\n        in around 1387\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c1rvai2013106_85-0\">\n         <a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c1rvai2013106-85\">\n          [85]\n         </a>\n        </sup>\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine1994374,_389_86-0\">\n         <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine1994374,_389-86\">\n          [86]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Jelena_Bal%C5%A1i%C4%87\" title=\"Jelena Bal\u0161i\u0107\">\n         Jelena\n        </a>\n        (died March 1443) married firstly Zetan lord\n        <a href=\"/wiki/%C4%90ura%C4%91_II_Bal%C5%A1i%C4%87\" title=\"\u0110ura\u0111 II Bal\u0161i\u0107\">\n         \u0110ura\u0111 II Bal\u0161i\u0107\n        </a>\n        ,\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine1994389_87-0\">\n         <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine1994389-87\">\n          [87]\n         </a>\n        </sup>\n        secondly Bosnian magnate\n        <a href=\"/wiki/Sandalj_Hrani%C4%87\" title=\"Sandalj Hrani\u0107\">\n         Sandalj Hrani\u0107\n        </a>\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine1975233_88-0\">\n         <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine1975233-88\">\n          [88]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Olivera_Lazarevi%C4%87\" title=\"Olivera Lazarevi\u0107\">\n         Olivera\n        </a>\n        (1372\u2013after 1444), married Ottoman Sultan\n        <a href=\"/wiki/Bayezid_I\" title=\"Bayezid I\">\n         Bayezid I\n        </a>\n        in 1390\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-ulucay_89-0\">\n         <a href=\"#cite_note-ulucay-89\">\n          [89]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">\n         Stefan Lazarevi\u0107\n        </a>\n        (ca. 1377\u201319 July 1427), prince (1389\u20131402) and\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Despotes\" title=\"Despotes\">\n         despot\n        </a>\n        (1402\u20131427)\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Aleksa_90-0\">\n         <a href=\"#cite_note-Aleksa-90\">\n          [90]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Vuk_Lazarevi%C4%87\" title=\"Vuk Lazarevi\u0107\">\n         Vuk Lazarevi\u0107\n        </a>\n        , prince, executed on 6 July 1410\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Aleksa_90-1\">\n         <a href=\"#cite_note-Aleksa-90\">\n          [90]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n      </ol>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"References\">\n        References\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Lazar_of_Serbia&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: References\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 25em; -webkit-column-width: 25em; column-width: 25em; list-style-type: decimal;\">\n       <ol class=\"references\">\n        <li id=\"cite_note-autogenerated2-1\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-autogenerated2_1-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-autogenerated2_1-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-autogenerated2_1-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a class=\"external autonumber\" href=\"https://books.google.rs/books?id=twwrAQAAIAAJ&amp;q=Novo+Brdo+Prilepac&amp;dq=Novo+Brdo+Prilepac&amp;hl=sr&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwiNlOWA7IzbAhUB3aQKHYH7A_04ChDoAQg1MAQ\" rel=\"nofollow\">\n           [1]\n          </a>\n          <a class=\"external autonumber\" href=\"https://books.google.rs/books?id=wHVpAAAAMAAJ&amp;q=Novo+Brdo+Prilepac&amp;dq=Novo+Brdo+Prilepac&amp;hl=sr&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwiJ5pjn7YzbAhXQ16QKHWW9D8o4KBDoAQhcMAk\" rel=\"nofollow\">\n           [2]\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-mihaljcic1984-15-2\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-mihaljcic1984-15_2-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mihalj\u010di\u0107 1984, p. 15\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-fine374-3\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-fine374_3-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-fine374_3-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-fine374_3-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-fine374_3-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFFine1994\">\n           Fine 1994\n          </a>\n          , p.\u00a0374\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-mihaljcic15-28-4\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic15-28_4-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic15-28_4-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic15-28_4-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic15-28_4-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 15\u201328\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-5\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-5\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFFine1994\">\n           Fine 1994\n          </a>\n          , p.\u00a0335\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-6\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-6\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFFine1994\">\n           Fine 1994\n          </a>\n          , p.\u00a0345\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-mihaljcic29-52-7\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic29-52_7-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic29-52_7-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic29-52_7-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic29-52_7-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic29-52_7-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic29-52_7-5\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              f\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic29-52_7-6\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              g\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic29-52_7-7\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              h\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic29-52_7-8\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              i\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic29-52_7-9\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              j\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic29-52_7-10\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              k\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic29-52_7-11\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              l\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic29-52_7-12\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              m\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic29-52_7-13\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              n\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic29-52_7-14\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              o\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 29\u201352\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-fine358-9-8\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-fine358-9_8-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Fine 1994, pp. 358\u201359\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-9\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-9\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMihalj\u010di\u01071975\">\n           Mihalj\u010di\u0107 1975\n          </a>\n          , p.\u00a043\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-fine363-4-10\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-fine363-4_10-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Fine 1994, pp. 363\u201364\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-fine624-11\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-fine624_11-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-fine624_11-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFFine1994\">\n           Fine 1994\n          </a>\n          , p.\u00a0624\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-jirecek-12\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-jirecek_12-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-jirecek_12-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-jirecek_12-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-jirecek_12-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Jire\u010dek 1911, pp. 435\u201336\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-fine156-13\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-fine156_13-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-fine156_13-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFFine2006\">\n           Fine 2006\n          </a>\n          , p.\u00a0156\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Fine377-8-14\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-Fine377-8_14-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Fine 1994, pp. 377\u201378\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Fine379-15\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-Fine379_15-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Fine379_15-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFFine1994\">\n           Fine 1994\n          </a>\n          , p.\u00a0379\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-16\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-16\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMihalj\u010di\u01071975\">\n           Mihalj\u010di\u0107 1975\n          </a>\n          , p.\u00a0168\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Fine382-17\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-Fine382_17-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFFine1994\">\n           Fine 1994\n          </a>\n          , p.\u00a0382\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-mihaljcic53-77-18\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic53-77_18-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic53-77_18-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic53-77_18-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic53-77_18-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic53-77_18-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic53-77_18-5\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              f\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 53\u201377\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Fine380-19\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-Fine380_19-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFFine1994\">\n           Fine 1994\n          </a>\n          , p.\u00a0380\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-20\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-20\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFJire\u010dek1911\">\n           Jire\u010dek 1911\n          </a>\n          , p.\u00a0438\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Fine384-21\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-Fine384_21-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFFine1994\">\n           Fine 1994\n          </a>\n          , p.\u00a0384\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Fine341-22\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-Fine341_22-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFFine1994\">\n           Fine 1994\n          </a>\n          , p.\u00a0341\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-mihaljcic1985-57-23\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-mihaljcic1985-57_23-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mihalj\u010di\u0107 1985, p. 57\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-mihaljcic1985-58-24\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-mihaljcic1985-58_24-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mihalj\u010di\u0107 1985, p. 58-59\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Fine392-3-25\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-Fine392-3_25-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Fine392-3_25-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Fine392-3_25-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Fine 1994, pp. 392\u201393\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Fine387-9-26\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-Fine387-9_26-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Fine387-9_26-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Fine387-9_26-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Fine387-9_26-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Fine387-9_26-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Fine 1994, pp. 387\u201389\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-27\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-27\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          \u0160uica 2000, pp. 103\u201310\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-28\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-28\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMihalj\u010di\u01072001\">\n           Mihalj\u010di\u0107 2001\n          </a>\n          , p.\u00a0270\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-mihaljcic78-115-29\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic78-115_29-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic78-115_29-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic78-115_29-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic78-115_29-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic78-115_29-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic78-115_29-5\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              f\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 78\u2013115\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-30\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-30\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFPopovi\u01072006\">\n           Popovi\u0107 2006\n          </a>\n          , p.\u00a0119\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Fine444-31\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-Fine444_31-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFFine1994\">\n           Fine 1994\n          </a>\n          , p.\u00a0444\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-mih175-32\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-mih175_32-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mih175_32-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mih175_32-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mih175_32-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mih175_32-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 175\u201379\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-mihaljcic217-33\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic217_33-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic217_33-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mihalj\u010di\u0107 1975, pp. 217\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-mihaljcic116-32-34\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic116-32_34-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic116-32_34-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic116-32_34-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic116-32_34-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic116-32_34-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic116-32_34-5\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              f\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic116-32_34-6\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              g\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mihaljcic116-32_34-7\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              h\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 116\u201332\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-35\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-35\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFStijovi\u01072008\">\n           Stijovi\u0107 2008\n          </a>\n          , p.\u00a0457\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-36\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-36\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFReinert1994\">\n           Reinert 1994\n          </a>\n          , p.\u00a0177\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Fine398-37\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-Fine398_37-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Fine 1994, pp. 395\u201398\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Fine409-14-38\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-Fine409-14_38-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Fine409-14_38-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Fine409-14_38-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Fine409-14_38-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Fine409-14_38-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Fine 1994, pp. 409\u201314\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Fine408-39\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-Fine408_39-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Fine408_39-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFFine1994\">\n           Fine 1994\n          </a>\n          , p.\u00a0408\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-mih155-40\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-mih155_40-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mih155_40-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mih155_40-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 155\u201358\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-41\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-41\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 166\u201367\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-42\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-42\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 153\u201354\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-43\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-43\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMihalj\u010di\u01072001\">\n           Mihalj\u010di\u0107 2001\n          </a>\n          , p.\u00a0135\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-mih140-44\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-mih140_44-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mih140_44-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mih140_44-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 140\u201343\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-mih173-45\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-mih173_45-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mih173_45-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMihalj\u010di\u01072001\">\n           Mihalj\u010di\u0107 2001\n          </a>\n          , p.\u00a0173\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-46\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-46\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMihalj\u010di\u01072001\">\n           Mihalj\u010di\u0107 2001\n          </a>\n          , p.\u00a0278\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-47\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-47\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mundal &amp; Wellendorf 2008, p. 90\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-emmert-48\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-emmert_48-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-emmert_48-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Emmert 1991, pp. 23\u201327\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-49\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-49\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMihalj\u010di\u01072001\">\n           Mihalj\u010di\u0107 2001\n          </a>\n          , p.\u00a0145\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-50\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-50\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFEmmert1991\">\n           Emmert 1991\n          </a>\n          , p.\u00a024\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-mih184-51\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-mih184_51-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mih184_51-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mihalj\u010di\u0107 2001, p. 184\u201385\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-52\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-52\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFFine1994\">\n           Fine 1994\n          </a>\n          , p.\u00a0500\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-53\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-53\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 193, 200\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-54\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-54\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Fine 1994, pp. 525\u201326\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-55\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-55\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 188\u201389\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-56\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-56\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFFine1994\">\n           Fine 1994\n          </a>\n          , p.\u00a0575\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-57\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-57\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 193,195\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-58\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-58\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMihalj\u010di\u01072001\">\n           Mihalj\u010di\u0107 2001\n          </a>\n          , p.\u00a0204\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-59\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-59\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 207\u201310\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-60\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-60\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 212, 289\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-mih196-61\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-mih196_61-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mih196_61-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mih196_61-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 196\u201397\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-62\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-62\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFPurkovi\u01071996\">\n           Purkovi\u0107 1996\n          </a>\n          , p.\u00a048\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-63\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-63\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 96\u201397\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-64\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-64\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 200\u20131\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-mih214-65\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-mih214_65-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mih214_65-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 214\u201316\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-mih220-66\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-mih220_66-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mih220_66-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mih220_66-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 220\u201325\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-mih226-67\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-mih226_67-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mih226_67-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 226\u201329\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-68\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-68\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMihalj\u010di\u01072001\">\n           Mihalj\u010di\u0107 2001\n          </a>\n          , p.\u00a0230\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-69\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-69\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMedakovi\u01072007\">\n           Medakovi\u0107 2007\n          </a>\n          , p.\u00a075\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-70\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-70\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Duijzings 2000, pp. 187\u201388\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-71\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-71\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMacdonald2002\">\n           Macdonald 2002\n          </a>\n          , p.\u00a069\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-72\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-72\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.archaeology.org/9909/etc/insight.html\" rel=\"nofollow\">\n            \"Insight: Legacy of Medieval Serbia\"\n           </a>\n           . Archaeological Institute of America. October 1999\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             29 March\n            </span>\n            2014\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Insight%3A+Legacy+of+Medieval+Serbia&amp;rft.pub=Archaeological+Institute+of+America&amp;rft.date=1999-10&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.archaeology.org%2F9909%2Fetc%2Finsight.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n          </span>\n          <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">\n           .mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}\n          </style>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-73\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-73\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMacdonald2002\">\n           Macdonald 2002\n          </a>\n          , p.\u00a070\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-graubard27-74\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-graubard27_74-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFGraubard1999\">\n           Graubard 1999\n          </a>\n          , p.\u00a027\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-75\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-75\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFCrnkovi\u01071999\">\n           Crnkovi\u0107 1999\n          </a>\n          , p.\u00a0221\n         </span>\n        </li>\n        <li id='cite_note-FOOTNOTEBlagojevi\u01072001\"\u0423_\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0443_\u0438\u0437\u043c\u0435\u0452\u0443_1374._\u0438_1379._\u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435_\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430_\u0446\u0440\u043a\u0432\u0430_\u0458\u0435_\u043f\u0440\u0438\u0445\u0432\u0430\u0442\u0438\u043b\u0430_\u043a\u043d\u0435\u0437\u0430_\u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u0430_\u043a\u0430\u043e_\u201e\u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0430_\u0421\u0440\u0431\u0430_\u0438_\u041f\u043e\u0434\u0443\u043d\u0430\u0432\u0459\u0430\"-76'>\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href='#cite_ref-FOOTNOTEBlagojevi\u01072001\"\u0423_\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0443_\u0438\u0437\u043c\u0435\u0452\u0443_1374._\u0438_1379._\u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435_\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430_\u0446\u0440\u043a\u0432\u0430_\u0458\u0435_\u043f\u0440\u0438\u0445\u0432\u0430\u0442\u0438\u043b\u0430_\u043a\u043d\u0435\u0437\u0430_\u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u0430_\u043a\u0430\u043e_\u201e\u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0430_\u0421\u0440\u0431\u0430_\u0438_\u041f\u043e\u0434\u0443\u043d\u0430\u0432\u0459\u0430\"_76-0'>\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFBlagojevi\u01072001\">\n           Blagojevi\u0107 2001\n          </a>\n          , \"\u0423 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0443 \u0438\u0437\u043c\u0435\u0452\u0443 1374. \u0438 1379. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430 \u0446\u0440\u043a\u0432\u0430 \u0458\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0445\u0432\u0430\u0442\u0438\u043b\u0430 \u043a\u043d\u0435\u0437\u0430 \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u0430 \u043a\u0430\u043e \u201e\u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0430 \u0438 \u041f\u043e\u0434\u0443\u043d\u0430\u0432\u0459\u0430\".\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEMiklosich1858200-77\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMiklosich1858200_77-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMiklosich1858\">\n           Miklosich 1858\n          </a>\n          , p.\u00a0200.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEMiklosich1858215-78\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMiklosich1858215_78-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMiklosich1858\">\n           Miklosich 1858\n          </a>\n          , p.\u00a0215.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Ili\u01071995-79\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-Ili\u01071995_79-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFJovan_Ili\u01071995\">\n           Jovan Ili\u0107 (1995).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=J1UtAQAAIAAJ\" rel=\"nofollow\">\n            <i>\n             The Serbian question in the Balkans\n            </i>\n           </a>\n           . Faculty of Geography, University of Belgrade.\n           <q>\n            Prince Lazar is for Hungary the \"Prince of the Kingdom of Rascia\"\n           </q>\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Serbian+question+in+the+Balkans&amp;rft.pub=Faculty+of+Geography%2C+University+of+Belgrade&amp;rft.date=1995&amp;rft.au=Jovan+Ili%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DJ1UtAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEMiklosich1858212-80\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMiklosich1858212_80-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMiklosich1858\">\n           Miklosich 1858\n          </a>\n          , p.\u00a0212.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEPurkovi\u0107195960-81\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPurkovi\u0107195960_81-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFPurkovi\u01071959\">\n           Purkovi\u0107 1959\n          </a>\n          , p.\u00a060.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEVeselinovi\u0107Lju\u0161i\u0107200182-85-82\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVeselinovi\u0107Lju\u0161i\u0107200182-85_82-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFVeselinovi\u0107Lju\u0161i\u01072001\">\n           Veselinovi\u0107 &amp; Lju\u0161i\u0107 2001\n          </a>\n          , p.\u00a082-85.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEMihalj\u010di\u01072001116\u2013118-83\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMihalj\u010di\u01072001116\u2013118_83-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMihalj\u010di\u01072001\">\n           Mihalj\u010di\u0107 2001\n          </a>\n          , pp.\u00a0116\u2013118.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEPavlov2006-84\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPavlov2006_84-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFPavlov2006\">\n           Pavlov 2006\n          </a>\n          .\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u00c1rvai2013106-85\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c1rvai2013106_85-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREF\u00c1rvai2013\">\n           \u00c1rvai 2013\n          </a>\n          , p.\u00a0106.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEFine1994374,_389-86\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine1994374,_389_86-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFFine1994\">\n           Fine 1994\n          </a>\n          , pp.\u00a0374, 389.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEFine1994389-87\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine1994389_87-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFFine1994\">\n           Fine 1994\n          </a>\n          , p.\u00a0389.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEFine1975233-88\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine1975233_88-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFFine1975\">\n           Fine 1975\n          </a>\n          , p.\u00a0233.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-ulucay-89\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-ulucay_89-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFUlu\u00e7ay1985\">\n           Ulu\u00e7ay, M. \u00c7a\u011fatay (1985).\n           <i>\n            Padi\u015fahlar\u0131n kad\u0131nlar\u0131 ve k\u0131zlar\u0131\n           </i>\n           . T\u00fcrk Tarih Kurumu. pp.\u00a024\u20135.\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Padi%C5%9Fahlar%C4%B1n+kad%C4%B1nlar%C4%B1+ve+k%C4%B1zlar%C4%B1&amp;rft.pages=24-5&amp;rft.pub=T%C3%BCrk+Tarih+Kurumu&amp;rft.date=1985&amp;rft.aulast=Ulu%C3%A7ay&amp;rft.aufirst=M.+%C3%87a%C4%9Fatay&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Aleksa-90\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-Aleksa_90-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Aleksa_90-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFIvi\u01071928\">\n           Ivi\u0107, Aleksa (1928).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://sr.wikisource.org/wiki/\u0420\u043e\u0434\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u0435_\u0442\u0430\u0431\u043b\u0438\u0446\u0435_%28\u0410._\u0418\u0432\u0438\u045b%29\">\n            <i>\n             \u0420\u043e\u0434\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u0435 \u0442\u0430\u0431\u043b\u0438\u0446\u0435 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0458\u0430 \u0438 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u0435\n            </i>\n           </a>\n           . Novi sad: Matica Srpska. p.\u00a05.\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%A0%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%B5+%D1%82%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B5+%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85+%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%98%D0%B0+%D0%B8+%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5&amp;rft.place=Novi+sad&amp;rft.pages=5&amp;rft.pub=Matica+Srpska&amp;rft.date=1928&amp;rft.aulast=Ivi%C4%87&amp;rft.aufirst=Aleksa&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fsr.wikisource.org%2Fwiki%2F%D0%A0%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%B5_%D1%82%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B5_%2528%D0%90._%D0%98%D0%B2%D0%B8%D1%9B%2529&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n       </ol>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">\n        Sources\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Lazar_of_Serbia&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Sources\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r886047268\">\n       .mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}\n      </style>\n      <div class=\"refbegin reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n       <ul>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREF\u00c1rvai2013\">\n          \u00c1rvai, T\u00fcnde (2013). \"A h\u00e1zass\u00e1gok szerepe a Garaiak hatalmi t\u00f6rekv\u00e9seiben [The role of marriages in the Garais' attempts to rise]\".  In Fedeles, Tam\u00e1s; Font, M\u00e1rta; Kiss, Gergely (eds.).\n          <i>\n           Kor-Szak-Hat\u00e1r\n          </i>\n          (in Hungarian). P\u00e9csi Tudom\u00e1nyegyetem. pp.\u00a0103\u2013118.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-963-642-518-0\" title=\"Special:BookSources/978-963-642-518-0\">\n           <bdi>\n            978-963-642-518-0\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=A+h%C3%A1zass%C3%A1gok+szerepe+a+Garaiak+hatalmi+t%C3%B6rekv%C3%A9seiben+%5BThe+role+of+marriages+in+the+Garais%27+attempts+to+rise%5D&amp;rft.btitle=Kor-Szak-Hat%C3%A1r&amp;rft.pages=103-118&amp;rft.pub=P%C3%A9csi+Tudom%C3%A1nyegyetem&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-963-642-518-0&amp;rft.aulast=%C3%81rvai&amp;rft.aufirst=T%C3%BCnde&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFBlagojevi\u01072001\">\n          <a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Blagojevi%C4%87\" title=\"Milo\u0161 Blagojevi\u0107\">\n           Blagojevi\u0107, Milo\u0161\n          </a>\n          (2001).\n          <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=srAVAQAAIAAJ\" rel=\"nofollow\">\n           <i>\n            Dr\u017eavna uprava u srpskim srednjovekovnim zemljama\n           </i>\n          </a>\n          (in Serbian). Slu\u017ebeni list SRJ.\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Dr%C5%BEavna+uprava+u+srpskim+srednjovekovnim+zemljama&amp;rft.pub=Slu%C5%BEbeni+list+SRJ&amp;rft.date=2001&amp;rft.aulast=Blagojevi%C4%87&amp;rft.aufirst=Milo%C5%A1&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DsrAVAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation journal cs1\" id=\"CITEREFBlagojevi\u0107\">\n          Blagojevi\u0107, Milo\u0161.\n          <a class=\"external text\" href=\"http://www.sanu.ac.rs/Izdanja/Kosovo/02MilosBlagojevic.pdf\" rel=\"nofollow\">\n           \"Teritorije kneza Lazara na Kosovu i Metohiji\"\n          </a>\n          <span class=\"cs1-format\">\n           (PDF)\n          </span>\n          .\n          <i>\n           Zbornik radova s me\u0111unarodnog nau\u010dnog skupa odr\u017eanog u Beogradu 16-18 marta 2006. godine\n          </i>\n          (in Serbian).\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Zbornik+radova+s+me%C4%91unarodnog+nau%C4%8Dnog+skupa+odr%C5%BEanog+u+Beogradu+16-18+marta+2006.+godine&amp;rft.atitle=Teritorije+kneza+Lazara+na+Kosovu+i+Metohiji&amp;rft.aulast=Blagojevi%C4%87&amp;rft.aufirst=Milo%C5%A1&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sanu.ac.rs%2FIzdanja%2FKosovo%2F02MilosBlagojevic.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFBo\u017ei\u0107,_I.\u0110uri\u0107,_V._J.1975\">\n          Bo\u017ei\u0107, I.; \u0110uri\u0107, V. J., eds. (1975).\n          <i>\n           \u041e \u043a\u043d\u0435\u0437\u0443 \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u0443, \u041d\u0430\u0443\u0447\u043d\u0438 \u0441\u043a\u0443\u043f \u0443 \u041a\u0440\u0443\u0448\u0435\u0432\u0446\u0443 1971\n          </i>\n          . Belgrade: \u041e\u0434\u0435\u0459\u0435\u045a\u0435 \u0437\u0430 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0443 \u0443\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0424\u0438\u043b\u043e\u0437\u043e\u0444\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0443 \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443, \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0458 \u041a\u0440\u0443\u0448\u0435\u0432\u0430\u0446.\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%9E+%D0%BA%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D1%83+%D0%9B%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%83%2C+%D0%9D%D0%B0%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%B8+%D1%81%D0%BA%D1%83%D0%BF+%D1%83+%D0%9A%D1%80%D1%83%D1%88%D0%B5%D0%B2%D1%86%D1%83+1971&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.pub=%D0%9E%D0%B4%D0%B5%D1%99%D0%B5%D1%9A%D0%B5+%D0%B7%D0%B0+%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D1%83+%D1%83%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8+%D0%A4%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D1%84%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3+%D1%84%D0%B0%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%82%D0%B5%D1%82%D0%B0+%D1%83+%D0%91%D0%B5%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%83%2C+%D0%9D%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B8+%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B5%D1%98+%D0%9A%D1%80%D1%83%D1%88%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%86&amp;rft.date=1975&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREF\u0106irkovi\u01072004\">\n          <a href=\"/wiki/Sima_%C4%86irkovi%C4%87\" title=\"Sima \u0106irkovi\u0107\">\n           \u0106irkovi\u0107, Sima\n          </a>\n          (2004).\n          <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=2Wc-DWRzoeIC\" rel=\"nofollow\">\n           <i>\n            The Serbs\n           </i>\n          </a>\n          . Malden: Blackwell Publishing.\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Serbs&amp;rft.place=Malden&amp;rft.pub=Blackwell+Publishing&amp;rft.date=2004&amp;rft.aulast=%C4%86irkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Sima&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D2Wc-DWRzoeIC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation cs1\" id=\"CITEREFCrnkovi\u01071999\">\n          Crnkovi\u0107, Gordana P. (1999). \"Women Writers in Croatian and Serbian Literatures\".  In Ramet, Sabrina P. (ed.).\n          <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=9qv9HK6AViwC\" rel=\"nofollow\">\n           <i>\n            Gender Politics in the Western Balkans: Women and Society in Yugoslavia and the Yugoslav Successor States\n           </i>\n          </a>\n          . University Park, Pennsylvania: Penn State University Press.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-271-01801-1\" title=\"Special:BookSources/0-271-01801-1\">\n           <bdi>\n            0-271-01801-1\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Women+Writers+in+Croatian+and+Serbian+Literatures&amp;rft.btitle=Gender+Politics+in+the+Western+Balkans%3A+Women+and+Society+in+Yugoslavia+and+the+Yugoslav+Successor+States&amp;rft.place=University+Park%2C+Pennsylvania&amp;rft.pub=Penn+State+University+Press&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=0-271-01801-1&amp;rft.aulast=Crnkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Gordana+P.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3D9qv9HK6AViwC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation cs1\" id=\"CITEREFDuijzings2000\">\n          Duijzings, Ger (2000).\n          <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=D1eOpnjo9McC\" rel=\"nofollow\">\n           <i>\n            Religion and the Politics of Identity in Kosovo\n           </i>\n          </a>\n          . New York: Columbia University Press.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-231-12099-0\" title=\"Special:BookSources/0-231-12099-0\">\n           <bdi>\n            0-231-12099-0\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Religion+and+the+Politics+of+Identity+in+Kosovo&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Columbia+University+Press&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=0-231-12099-0&amp;rft.aulast=Duijzings&amp;rft.aufirst=Ger&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DD1eOpnjo9McC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation cs1\" id=\"CITEREFEmmert1991\">\n          Emmert, Thomas A. (1991). \"The Battle of Kosovo: Early Reports of Victory and Defeat\".  In\n          <a href=\"/wiki/Wayne_S._Vucinich\" title=\"Wayne S. Vucinich\">\n           Wayne S. Vucinich\n          </a>\n          ; Thomas A. Emmert (eds.).\n          <i>\n           Kosovo: Legacy of a Medieval Battle\n          </i>\n          . Minnesota Mediterranean and East European Monographs.\n          <b>\n           1\n          </b>\n          . Minneapolis: University of Minnesota.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-9992287552\" title=\"Special:BookSources/978-9992287552\">\n           <bdi>\n            978-9992287552\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+Battle+of+Kosovo%3A+Early+Reports+of+Victory+and+Defeat&amp;rft.btitle=Kosovo%3A+Legacy+of+a+Medieval+Battle&amp;rft.place=Minneapolis&amp;rft.series=Minnesota+Mediterranean+and+East+European+Monographs&amp;rft.pub=University+of+Minnesota&amp;rft.date=1991&amp;rft.isbn=978-9992287552&amp;rft.aulast=Emmert&amp;rft.aufirst=Thomas+A.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFFine1994\">\n          <a href=\"/wiki/John_Van_Antwerp_Fine_Jr.\" title=\"John Van Antwerp Fine Jr.\">\n           Fine, John Van Antwerp Jr.\n          </a>\n          (1994) [1987].\n          <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=LvVbRrH1QBgC\" rel=\"nofollow\">\n           <i>\n            The Late Medieval Balkans: A Critical Survey from the Late Twelfth Century to the Ottoman Conquest\n           </i>\n          </a>\n          . Ann Arbor, Michigan: University of Michigan Press.\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Late+Medieval+Balkans%3A+A+Critical+Survey+from+the+Late+Twelfth+Century+to+the+Ottoman+Conquest&amp;rft.place=Ann+Arbor%2C+Michigan&amp;rft.pub=University+of+Michigan+Press&amp;rft.date=1994&amp;rft.aulast=Fine&amp;rft.aufirst=John+Van+Antwerp+Jr.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DLvVbRrH1QBgC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation cs1\" id=\"CITEREFFine2006\">\n          Fine, John Van Antwerp, Jr. (2006).\n          <i>\n           When ethnicity did not matter in the Balkans: a study of identity in pre-nationalist Croatia, Dalmatia, and Slavonia in the medieval and early-modern periods\n          </i>\n          . Ann Arbor, Michigan: The University of Michigan Press.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-472-11414-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-472-11414-6\">\n           <bdi>\n            978-0-472-11414-6\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=When+ethnicity+did+not+matter+in+the+Balkans%3A+a+study+of+identity+in+pre-nationalist+Croatia%2C+Dalmatia%2C+and+Slavonia+in+the+medieval+and+early-modern+periods&amp;rft.place=Ann+Arbor%2C+Michigan&amp;rft.pub=The+University+of+Michigan+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-0-472-11414-6&amp;rft.aulast=Fine&amp;rft.aufirst=John+Van+Antwerp%2C+Jr.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFFine1975\">\n          Fine, John Van Antwerp (December 1975),\n          <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=8sDYAAAAMAAJ\" rel=\"nofollow\">\n           <i>\n            The Bosnian Church: a new interpretation\u00a0: a study of the Bosnian Church and its place in state and society from the 13th to the 15th centuries\n           </i>\n          </a>\n          , East European quarterly,\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-914710-03-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-914710-03-5\">\n           <bdi>\n            978-0-914710-03-5\n           </bdi>\n          </a>\n          <span class=\"reference-accessdate\">\n           , retrieved\n           <span class=\"nowrap\">\n            12 January\n           </span>\n           2013\n          </span>\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Bosnian+Church%3A+a+new+interpretation+%3A+a+study+of+the+Bosnian+Church+and+its+place+in+state+and+society+from+the+13th+to+the+15th+centuries&amp;rft.pub=East+European+quarterly&amp;rft.date=1975-12&amp;rft.isbn=978-0-914710-03-5&amp;rft.aulast=Fine&amp;rft.aufirst=John+Van+Antwerp&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D8sDYAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFGraubard1999\">\n          Graubard, Stephen Richards (1999).\n          <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=omTot25fpkcC&amp;pg=PA27\" rel=\"nofollow\">\n           <i>\n            A New Europe for the Old?\n           </i>\n          </a>\n          . Transaction Publishers.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4128-1617-5\" title=\"Special:BookSources/978-1-4128-1617-5\">\n           <bdi>\n            978-1-4128-1617-5\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+New+Europe+for+the+Old%3F&amp;rft.pub=Transaction+Publishers&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=978-1-4128-1617-5&amp;rft.aulast=Graubard&amp;rft.aufirst=Stephen+Richards&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DomTot25fpkcC%26pg%3DPA27&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation cs1\" id=\"CITEREFJire\u010dek1911\">\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Konstantin_Josef_Jire%C4%8Dek\" title=\"Konstantin Josef Jire\u010dek\">\n           Jire\u010dek, Konstantin Josef\n          </a>\n          (1911).\n          <a class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/geschichtederser00jire\" rel=\"nofollow\">\n           <i>\n            Geschichte der Serben\n           </i>\n          </a>\n          (in German).\n          <b>\n           1\n          </b>\n          . Gotha, Germany: Friedriech Andreas Perthes A.-G.\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Geschichte+der+Serben&amp;rft.place=Gotha%2C+Germany&amp;rft.pub=Friedriech+Andreas+Perthes+A.-G.&amp;rft.date=1911&amp;rft.aulast=Jire%C4%8Dek&amp;rft.aufirst=Konstantin+Josef&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fgeschichtederser00jire&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation cs1\" id=\"CITEREFMacdonald2002\">\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/David_Bruce_Macdonald\" title=\"David Bruce Macdonald\">\n           Macdonald, David Bruce\n          </a>\n          (2002).\n          <i>\n           Balkan Holocausts?: Serbian and Croatian Victim-Centered Propaganda and the War in Yugoslavia\n          </i>\n          .\n          <a href=\"/wiki/Manchester\" title=\"Manchester\">\n           Manchester\n          </a>\n          : Manchester University Press.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7190-6467-8\" title=\"Special:BookSources/978-0-7190-6467-8\">\n           <bdi>\n            978-0-7190-6467-8\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Balkan+Holocausts%3F%3A+Serbian+and+Croatian+Victim-Centered+Propaganda+and+the+War+in+Yugoslavia&amp;rft.place=Manchester&amp;rft.pub=Manchester+University+Press&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=978-0-7190-6467-8&amp;rft.aulast=Macdonald&amp;rft.aufirst=David+Bruce&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFMandi\u01071986\">\n          Mandi\u0107, Svetislav (1986).\n          <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=RPkyAAAAMAAJ\" rel=\"nofollow\">\n           <i>\n            Velika gospoda sve srpske zemlje i drugi prosopografski prilozi\n           </i>\n          </a>\n          (in Serbian). Srpska knji\u017eevna zadruga.\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Velika+gospoda+sve+srpske+zemlje+i+drugi+prosopografski+prilozi&amp;rft.pub=Srpska+knji%C5%BEevna+zadruga&amp;rft.date=1986&amp;rft.aulast=Mandi%C4%87&amp;rft.aufirst=Svetislav&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DRPkyAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation cs1\" id=\"CITEREFMedakovi\u01072007\">\n          <a href=\"/wiki/Dejan_Medakovi%C4%87\" title=\"Dejan Medakovi\u0107\">\n           Medakovi\u0107, Dejan\n          </a>\n          (2007).\n          <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=8LlAAQAAIAAJ\" rel=\"nofollow\">\n           <bdi lang=\"sr\">\n            \u0421\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0430 \u0444\u0440\u0443\u0448\u043a\u043e\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430\n           </bdi>\n          </a>\n          (in Serbian). Novi Sad: Prometej.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-515-0164-0\" title=\"Special:BookSources/978-86-515-0164-0\">\n           <bdi>\n            978-86-515-0164-0\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0+%D0%93%D0%BE%D1%80%D0%B0+%D1%84%D1%80%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B0&amp;rft.place=Novi+Sad&amp;rft.pub=Prometej&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-86-515-0164-0&amp;rft.aulast=Medakovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Dejan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D8LlAAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation cs1\" id=\"CITEREFMihalj\u010di\u01071975\">\n          <a href=\"/wiki/Rade_Mihalj%C4%8Di%C4%87\" title=\"Rade Mihalj\u010di\u0107\">\n           Mihalj\u010di\u0107, Rade\n          </a>\n          (1975).\n          <bdi lang=\"sr\">\n           \u041a\u0440\u0430\u0458 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0446\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430\n          </bdi>\n          (in Serbian). Belgrade: Srpska knji\u017eevna zadruga.\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%9A%D1%80%D0%B0%D1%98+%D0%A1%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3+%D1%86%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.pub=Srpska+knji%C5%BEevna+zadruga&amp;rft.date=1975&amp;rft.aulast=Mihalj%C4%8Di%C4%87&amp;rft.aufirst=Rade&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation cs1\" id=\"CITEREFMihalj\u010di\u01072001\">\n          Mihalj\u010di\u0107, Rade (2001) [1984].\n          <bdi lang=\"sr\">\n           \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440 \u0425\u0440\u0435\u0431\u0435\u0459\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b: \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430, \u043a\u0443\u043b\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u045a\u0435\n          </bdi>\n          (in Serbian). Belgrade: Srpska \u0161kolska knjiga; Knowledge.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/86-83565-01-7\" title=\"Special:BookSources/86-83565-01-7\">\n           <bdi>\n            86-83565-01-7\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%9B%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80+%D0%A5%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D1%99%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B%3A+%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B0%2C+%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%82%2C+%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%9A%D0%B5&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.pub=Srpska+%C5%A1kolska+knjiga%3B+Knowledge&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=86-83565-01-7&amp;rft.aulast=Mihalj%C4%8Di%C4%87&amp;rft.aufirst=Rade&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFMiklosich1858\">\n          <a href=\"/wiki/Franz_Miklosich\" title=\"Franz Miklosich\">\n           Miklosich, Franz\n          </a>\n          (1858).\n          <a class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/monumentaserbic00miklgoog\" rel=\"nofollow\">\n           <i>\n            Monumenta Serbica spectantia historiam Serbiae, Bosnae, Ragusii\n           </i>\n          </a>\n          (in Latin). Vienna: apud Guilelmum Braum\u00fcller.\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Monumenta+Serbica+spectantia+historiam+Serbiae%2C+Bosnae%2C+Ragusii&amp;rft.place=Vienna&amp;rft.pub=apud+Guilelmum+Braum%C3%BCller&amp;rft.date=1858&amp;rft.aulast=Miklosich&amp;rft.aufirst=Franz&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fmonumentaserbic00miklgoog&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation cs1\" id=\"CITEREFMundalWellendorf2008\">\n          Mundal, Else; Wellendorf, Jonas (2008).\n          <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=dPBPHVf3kdoC\" rel=\"nofollow\">\n           <i>\n            Oral Art Forms and Their Passage Into Writing\n           </i>\n          </a>\n          . Copenhagen:\n          <a href=\"/wiki/Museum_Tusculanum_Press\" title=\"Museum Tusculanum Press\">\n           Museum Tusculanum Press\n          </a>\n          .\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788763505048\" title=\"Special:BookSources/9788763505048\">\n           <bdi>\n            9788763505048\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Oral+Art+Forms+and+Their+Passage+Into+Writing&amp;rft.place=Copenhagen&amp;rft.pub=Museum+Tusculanum+Press&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=9788763505048&amp;rft.aulast=Mundal&amp;rft.aufirst=Else&amp;rft.au=Wellendorf%2C+Jonas&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DdPBPHVf3kdoC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFPavlov2006\">\n          Pavlov, Plamen (2006).\n          <i>\n           \u0422\u044a\u0440\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0442\u0435 \u0446\u0430\u0440\u0438\u0446\u0438\n          </i>\n          . \u0412.\u0422.:\u0414\u0410\u0420-\u0420\u0425.\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%A2%D1%8A%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B5+%D1%86%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%86%D0%B8&amp;rft.pub=%D0%92.%D0%A2.%3A%D0%94%D0%90%D0%A0-%D0%A0%D0%A5&amp;rft.date=2006&amp;rft.aulast=Pavlov&amp;rft.aufirst=Plamen&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFOrbini1601\">\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Mauro_Orbini\" title=\"Mauro Orbini\">\n           Orbini, Mauro\n          </a>\n          (1601).\n          <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Fx3OntcdUkQC\" rel=\"nofollow\">\n           <i>\n            Il Regno de gli Slavi hoggi corrottamente detti Schiavoni\n           </i>\n          </a>\n          . Pesaro: Apresso Girolamo Concordia.\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Il+Regno+de+gli+Slavi+hoggi+corrottamente+detti+Schiavoni&amp;rft.place=Pesaro&amp;rft.pub=Apresso+Girolamo+Concordia&amp;rft.date=1601&amp;rft.aulast=Orbini&amp;rft.aufirst=Mauro&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DFx3OntcdUkQC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREF\u041e\u0440\u0431\u0438\u043d1968\">\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Mauro_Orbini\" title=\"Mauro Orbini\">\n           \u041e\u0440\u0431\u0438\u043d, \u041c\u0430\u0432\u0440\u043e\n          </a>\n          (1968).\n          <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=MduZAAAAIAAJ\" rel=\"nofollow\">\n           <i>\n            \u041a\u0440\u0430\u0459\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0421\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430\n           </i>\n          </a>\n          . \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434: \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430 \u043a\u045a\u0438\u0436\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0437\u0430\u0434\u0440\u0443\u0433\u0430.\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%9A%D1%80%D0%B0%D1%99%D0%B5%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE+%D0%A1%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%B0&amp;rft.place=%D0%91%D0%B5%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4&amp;rft.pub=%D0%A1%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B0+%D0%BA%D1%9A%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B0+%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%B0&amp;rft.date=1968&amp;rft.aulast=%D0%9E%D1%80%D0%B1%D0%B8%D0%BD&amp;rft.aufirst=%D0%9C%D0%B0%D0%B2%D1%80%D0%BE&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DMduZAAAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation cs1\" id=\"CITEREFPopovi\u01072006\">\n          Popovi\u0107, Danica (2006).\n          <bdi lang=\"sr\">\n           \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0458\u0430\u0440\u0445 \u0408\u0435\u0444\u0440\u0435\u043c \u2013 \u0458\u0435\u0434\u0430\u043d \u043f\u043e\u0437\u043d\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u045a\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u043d\u0438 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435\u0459\u0441\u043a\u0438 \u043a\u0443\u043b\u0442\n          </bdi>\n          .\n          <i>\n           Zbornik radova Vizantolo\u0161kog instituta\n          </i>\n          (in Serbian). Belgrade: Vizantolo\u0161ki institut, SANU.\n          <b>\n           43\n          </b>\n          .\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISSN_(identifier)\" title=\"ISSN (identifier)\">\n           ISSN\n          </a>\n          <a class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0584-9888\" rel=\"nofollow\">\n           0584-9888\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Zbornik+radova+Vizantolo%C5%A1kog+instituta&amp;rft.atitle=%D0%9F%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B0%D1%80%D1%85+%D0%88%D0%B5%D1%84%D1%80%D0%B5%D0%BC+%E2%80%93+%D1%98%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BD+%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%9A%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%B8+%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%99%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%82&amp;rft.volume=43&amp;rft.date=2006&amp;rft.issn=0584-9888&amp;rft.aulast=Popovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Danica&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFPurkovi\u01071959\">\n          Purkovi\u0107, Miodrag Al. (1959),\n          <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=TTvRAAAAMAAJ\" rel=\"nofollow\">\n           <i>\n            Srpski vladari\n           </i>\n          </a>\n          (in Serbian)\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Srpski+vladari&amp;rft.date=1959&amp;rft.aulast=Purkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Miodrag+Al.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DTTvRAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation cs1\" id=\"CITEREFPurkovi\u01071996\">\n          <a href=\"/wiki/Miodrag_Purkovi%C4%87\" title=\"Miodrag Purkovi\u0107\">\n           Purkovi\u0107, Miodrag Al.\n          </a>\n          (1996).\n          <bdi lang=\"sr\">\n           \u041a\u045b\u0435\u0440\u0438 \u043a\u043d\u0435\u0437\u0430 \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u0430: \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0441\u043a\u0430 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0458\u0430\n          </bdi>\n          (in Serbian). Belgrade: Pe\u0161i\u0107 i sinovi.\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%9A%D1%9B%D0%B5%D1%80%D0%B8+%D0%BA%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%B0+%D0%9B%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80%D0%B0%3A+%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D1%81%D0%BA%D0%B0+%D1%81%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B8%D1%98%D0%B0&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.pub=Pe%C5%A1i%C4%87+i+sinovi&amp;rft.date=1996&amp;rft.aulast=Purkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Miodrag+Al.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation cs1\" id=\"CITEREFReinert1994\">\n          Reinert, Stephen W (1994). \"From Ni\u0161 to Kosovo Polje: Reflections on Mur\u0101d I's Final Years\".  In\n          <a href=\"/wiki/Elizabeth_Zachariadou\" title=\"Elizabeth Zachariadou\">\n           Zachariadou, Elizabeth\n          </a>\n          (ed.).\n          <i>\n           The Ottoman Emirate (1300\u20131389)\n          </i>\n          . Heraklion: Crete University Press.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-960-7309-58-7\" title=\"Special:BookSources/978-960-7309-58-7\">\n           <bdi>\n            978-960-7309-58-7\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=From+Ni%C5%A1+to+Kosovo+Polje%3A+Reflections+on+Mur%C4%81d+I%27s+Final+Years&amp;rft.btitle=The+Ottoman+Emirate+%281300%E2%80%931389%29&amp;rft.place=Heraklion&amp;rft.pub=Crete+University+Press&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=978-960-7309-58-7&amp;rft.aulast=Reinert&amp;rft.aufirst=Stephen+W&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFSedlar1994\">\n          Sedlar, Jean W. (1994).\n          <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=4NYTCgAAQBAJ\" rel=\"nofollow\">\n           <i>\n            East Central Europe in the Middle Ages, 1000-1500\n           </i>\n          </a>\n          . Seattle: University of Washington Press.\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=East+Central+Europe+in+the+Middle+Ages%2C+1000-1500&amp;rft.place=Seattle&amp;rft.pub=University+of+Washington+Press&amp;rft.date=1994&amp;rft.aulast=Sedlar&amp;rft.aufirst=Jean+W.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D4NYTCgAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFStijovi\u01072008\">\n          Stijovi\u0107, Rada (2008),\n          <bdi lang=\"sr\">\n           \u041d\u0435\u043a\u0435 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0438\u043d\u0435 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433 \u0458\u0435\u0437\u0438\u043a\u0430 \u0443 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0459\u0430\u043c\u0430 \u043a\u043d\u0435\u0437\u0430 \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u0430 \u0438 \u0434\u0435\u0441\u043f\u043e\u0442\u0430 \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u0430\n          </bdi>\n          ,\n          <i>\n           Ju\u017enoslovenski filolog\n          </i>\n          (in Serbian), Belgrade: Serbian Academy of Sciences and Arts,\n          <b>\n           64\n          </b>\n          ,\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISSN_(identifier)\" title=\"ISSN (identifier)\">\n           ISSN\n          </a>\n          <a class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0350-185X\" rel=\"nofollow\">\n           0350-185X\n          </a>\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Ju%C5%BEnoslovenski+filolog&amp;rft.atitle=%D0%9D%D0%B5%D0%BA%D0%B5+%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%BD%D0%B5+%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B3+%D1%98%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%BA%D0%B0+%D1%83+%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%99%D0%B0%D0%BC%D0%B0+%D0%BA%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%B0+%D0%9B%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80%D0%B0+%D0%B8+%D0%B4%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%B0+%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD%D0%B0&amp;rft.volume=64&amp;rft.date=2008&amp;rft.issn=0350-185X&amp;rft.aulast=Stijovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Rada&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation cs1\" id=\"CITEREF\u0160uica2000\">\n          \u0160uica, Marko (2000).\n          <bdi lang=\"sr\">\n           \u041d\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e \u0434\u043e\u0431\u0430 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0440\u0435\u0434\u045a\u0435\u0433 \u0432\u0435\u043a\u0430: \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u0430 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u043d\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0430\n          </bdi>\n          (in Serbian). Belgrade: Slu\u017ebeni list SRJ.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/86-355-0452-6\" title=\"Special:BookSources/86-355-0452-6\">\n           <bdi>\n            86-355-0452-6\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%9D%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BD%D0%BE+%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%B0+%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3+%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%9A%D0%B5%D0%B3+%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%B0%3A+%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B0+%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85+%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B8%D1%85+%D0%B3%D0%BE%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%B0&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.pub=Slu%C5%BEbeni+list+SRJ&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=86-355-0452-6&amp;rft.aulast=%C5%A0uica&amp;rft.aufirst=Marko&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation journal cs1\" id=\"CITEREFTrifunovi\u01071989\">\n          Trifunovi\u0107, \u0110or\u0111e (1989). \"\u0416\u0438\u0442\u0438\u0458\u0435 \u0438 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0430\u0432\u0438\u043d\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0433 \u043a\u043d\u0435\u0437\u0430 \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u0430, \u043f\u0440\u0438\u0440\u0435\u0434\u0438\u043e \u0402\u043e\u0440\u0452\u0435 \u0422\u0440\u0438\u0444\u0443\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b\". \u041a\u0440\u0443\u0448\u0435\u0432\u0430\u0446: \u0411\u0430\u0433\u0434\u0430\u043b\u0430.\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=%D0%96%D0%B8%D1%82%D0%B8%D1%98%D0%B5+%D0%B8+%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B0+%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B3+%D0%BA%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%B0+%D0%9B%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80%D0%B0%2C+%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BE+%D0%82%D0%BE%D1%80%D1%92%D0%B5+%D0%A2%D1%80%D0%B8%D1%84%D1%83%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B&amp;rft.date=1989&amp;rft.aulast=Trifunovi%C4%87&amp;rft.aufirst=%C4%90or%C4%91e&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-hidden-error error citation-comment\">\n          Cite journal requires\n          <code class=\"cs1-code\">\n           |journal=\n          </code>\n          (\n          <a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#missing_periodical\" title=\"Help:CS1 errors\">\n           help\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFVeselinovi\u0107Lju\u0161i\u01072001\">\n          <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Andrija_Veselinovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Andrija Veselinovi\u0107 (page does not exist)\">\n           Veselinovi\u0107, Andrija\n          </a>\n          ;\n          <a href=\"/wiki/Rado%C5%A1_Lju%C5%A1i%C4%87\" title=\"Rado\u0161 Lju\u0161i\u0107\">\n           Lju\u0161i\u0107, Rado\u0161\n          </a>\n          (2001).\n          <i>\n           \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0458\u0435\n          </i>\n          . \u041d\u043e\u0432\u0438 \u0421\u0430\u0434: \u041f\u043b\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d\u0435\u0443\u043c.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-83639-01-4\" title=\"Special:BookSources/978-86-83639-01-4\">\n           <bdi>\n            978-86-83639-01-4\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%A1%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B5+%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%98%D0%B5&amp;rft.place=%D0%9D%D0%BE%D0%B2%D0%B8+%D0%A1%D0%B0%D0%B4&amp;rft.pub=%D0%9F%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%83%D0%BC&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=978-86-83639-01-4&amp;rft.aulast=Veselinovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Andrija&amp;rft.au=Lju%C5%A1i%C4%87%2C+Rado%C5%A1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALazar+of+Serbia\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">\n        External links\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Lazar_of_Serbia&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: External links\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <table class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" role=\"presentation\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <td class=\"mbox-image\">\n          <img alt=\"\" class=\"noviewer\" data-file-height=\"1376\" data-file-width=\"1024\" decoding=\"async\" height=\"40\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" width=\"30\"/>\n         </td>\n         <td class=\"mbox-text plainlist\">\n          Wikimedia Commons has media related to\n          <i>\n           <b>\n            <a class=\"extiw\" href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Lazar_of_Serbia\" title=\"commons:Category:Lazar of Serbia\">\n             <span style=\"\">\n              Lazar of Serbia\n             </span>\n            </a>\n           </b>\n          </i>\n          .\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <ul>\n       <li>\n        <a class=\"external text\" href=\"http://home.earthlink.net/~markdlew/SerbEpic/militsa.htm\" rel=\"nofollow\">\n         Serbian Epic Poetry\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <td colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #FFD700; text-align:center;\">\n          <div>\n           Lazar of Serbia\n          </div>\n          <div>\n           <b>\n            <a href=\"/wiki/Lazarevi%C4%87_dynasty\" title=\"Lazarevi\u0107 dynasty\">\n             Lazarevi\u0107 dynasty\n            </a>\n           </b>\n          </div>\n          <span style=\"white-space:nowrap; font-size:90%; margin:2em\">\n           <b>\n            Born:\n           </b>\n           ca. 1329\n          </span>\n          <span style=\"white-space:nowrap; font-size:90%; margin:2em\">\n           <b>\n            Died:\n           </b>\n           15 June   1389\n          </span>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #ACE777;\">\n          Regnal titles\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width: 30%; text-align: center;\">\n          <b>\n           New title\n          </b>\n         </td>\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width: 40%; text-align: center;\">\n          <b>\n           <i>\n            \"Lord of Serbs and\n            <a href=\"/wiki/Podunavlje\" title=\"Podunavlje\">\n             Podunavlje\n            </a>\n            \"\n           </i>\n          </b>\n          <br/>\n          1374\u20131379\n         </td>\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width: 30%; text-align: center;\">\n          Succeeded\u00a0by\n          <br/>\n          <span style=\"font-weight: bold\">\n           <a href=\"/wiki/Vuk_Brankovi%C4%87\" title=\"Vuk Brankovi\u0107\">\n            Vuk Brankovi\u0107\n           </a>\n          </span>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width: 30%; text-align: center;\">\n          <b>\n           Vacant\n          </b>\n          <div style=\"font-size:90%\">\n           <a href=\"/wiki/Fall_of_the_Serbian_Empire\" title=\"Fall of the Serbian Empire\">\n            Fall of the Serbian Empire\n           </a>\n          </div>\n         </td>\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width: 40%; text-align: center;\">\n          <small>\n           <b>\n            \u2014\u00a0TITULAR\u00a0\u2014\n           </b>\n          </small>\n          <br/>\n          <i>\n           <b>\n            \"\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/List_of_Serbian_rulers\" title=\"List of Serbian rulers\">\n             Autocrator of all the Serbs\n            </a>\n            \"\n           </b>\n          </i>\n          <br/>\n          1379\u20131389\n         </td>\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width: 30%; text-align: center;\">\n          Succeeded\u00a0by\n          <br/>\n          <span style=\"font-weight: bold\">\n           <a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">\n            Stefan Lazarevi\u0107\n           </a>\n          </span>\n          <br/>\n          <small>\n           <i>\n            <b>\n             as Prince\n            </b>\n           </i>\n          </small>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <div aria-labelledby=\"Monarchs_of_Serbia\" class=\"navbox\" role=\"navigation\" style=\"padding:3px\">\n       <table class=\"nowraplinks mw-collapsible mw-collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" scope=\"col\">\n           <div class=\"plainlinks hlist navbar mini\">\n            <ul>\n             <li class=\"nv-view\">\n              <a href=\"/wiki/Template:Serbian_monarchs\" title=\"Template:Serbian monarchs\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"View this template\">\n                v\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-talk\">\n              <a href=\"/wiki/Template_talk:Serbian_monarchs\" title=\"Template talk:Serbian monarchs\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Discuss this template\">\n                t\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-edit\">\n              <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_monarchs&amp;action=edit\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Edit this template\">\n                e\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n           <div id=\"Monarchs_of_Serbia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">\n            <a href=\"/wiki/List_of_Serbian_monarchs\" title=\"List of Serbian monarchs\">\n             Monarchs of Serbia\n            </a>\n           </div>\n          </th>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia_(early_medieval)\" title=\"Principality of Serbia (early medieval)\">\n            Principality of Serbia\n           </a>\n           (\n           <i>\n            early medieval\n           </i>\n           ), 641\u2013969\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <i>\n               <a href=\"/wiki/Unknown_Archon\" title=\"Unknown Archon\">\n                Unknown Archon\n               </a>\n              </i>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vi%C5%A1eslav_of_Serbia\" title=\"Vi\u0161eslav of Serbia\">\n               Vi\u0161eslav\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Radoslav_of_Serbia\" title=\"Radoslav of Serbia\">\n               Radoslav\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Prosigoj\" title=\"Prosigoj\">\n               Prosigoj\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vlastimir\" title=\"Vlastimir\">\n               Vlastimir\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Mutimir_of_Serbia\" title=\"Mutimir of Serbia\">\n               Mutimir\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pribislav_of_Serbia\" title=\"Pribislav of Serbia\">\n               Pribislav\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Petar_of_Serbia\" title=\"Petar of Serbia\">\n               Petar\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pavle_of_Serbia\" title=\"Pavle of Serbia\">\n               Pavle\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Zaharija_of_Serbia\" title=\"Zaharija of Serbia\">\n               Zaharija\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C4%8Caslav\" title=\"\u010caslav\">\n               \u010caslav\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <span style=\"font-size:85%;\">\n               Byzantine annexation,\n               <i>\n                Duklja\n               </i>\n               subsequently emerging as seat\n              </span>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Duklja\" title=\"Duklja\">\n            Serbian Principality of Duklja\n           </a>\n           , 998\u20131101\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jovan_Vladimir\" title=\"Jovan Vladimir\">\n               Jovan Vladimir\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Vojislav\" title=\"Stefan Vojislav\">\n               Stefan Vojislav\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Mihailo_Vojislavljevi%C4%87\" title=\"Mihailo Vojislavljevi\u0107\">\n               Mihailo\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Constantine_Bodin\" title=\"Constantine Bodin\">\n               Constantine Bodin\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <span style=\"font-size:85%;\">\n               <i>\n                Ra\u0161ka\n               </i>\n               re-emerging as seat (Grand Principality)\n              </span>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Grand_Principality_of_Serbia\" title=\"Grand Principality of Serbia\">\n            Grand Principality of Serbia\n           </a>\n           , 1101\u20131217\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vukan,_Grand_Prince_of_Serbia\" title=\"Vukan, Grand Prince of Serbia\">\n               Vukan\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Uro%C5%A1_I,_Grand_Prince_of_Serbia\" title=\"Uro\u0161 I, Grand Prince of Serbia\">\n               Uro\u0161 I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Uro%C5%A1_II,_Grand_Prince_of_Serbia\" title=\"Uro\u0161 II, Grand Prince of Serbia\">\n               Uro\u0161 II\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Belo%C5%A1\" title=\"Belo\u0161\">\n               Belo\u0161\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Desa_(monarch)\" title=\"Desa (monarch)\">\n               Desa\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Tihomir_of_Serbia\" title=\"Tihomir of Serbia\">\n               Tihomir\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja\">\n               Stefan Nemanja\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">\n               Stefan the First-Crowned\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <span style=\"font-size:85%;\">\n               Proclamation of Kingdom\n              </span>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia_(medieval)\" title=\"Kingdom of Serbia (medieval)\">\n            Kingdom of Serbia\n           </a>\n           , 1217\u20131346\n           <br/>\n           <a href=\"/wiki/Serbian_Empire\" title=\"Serbian Empire\">\n            Serbian Empire\n           </a>\n           , 1346\u20131371\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">\n               Stefan the First-Crowned\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Radoslav\" title=\"Stefan Radoslav\">\n               Stefan Radoslav\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Vladislav\" title=\"Stefan Vladislav\">\n               Stefan Vladislav\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I\" title=\"Stefan Uro\u0161 I\">\n               Stefan Uro\u0161 I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Dragutin\" title=\"Stefan Dragutin\">\n               Stefan Dragutin\n              </a>\n              <ul>\n               <li>\n                <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Vladislav,_King_of_Syrmia\" title=\"Vladislav, King of Syrmia\">\n                 Vladislav\n                </a>\n                at Syrmia\n               </li>\n              </ul>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Milutin\" title=\"Stefan Milutin\">\n               Stefan Milutin\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Konstantin\" title=\"Stefan Konstantin\">\n               Stefan Konstantin\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_De%C4%8Danski\" title=\"Stefan De\u010danski\">\n               Stefan De\u010danski\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">\n               Stefan Du\u0161an\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <span style=\"font-size:85%;\">\n               Proclamation of Empire\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">\n               Stefan Du\u0161an\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_V\" title=\"Stefan Uro\u0161 V\">\n               Stefan Uro\u0161 V\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <span style=\"font-size:85%;\">\n               <a href=\"/wiki/Fall_of_the_Serbian_Empire\" title=\"Fall of the Serbian Empire\">\n                Fall of the Serbian Empire\n               </a>\n              </span>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Moravian_Serbia\" title=\"Moravian Serbia\">\n            Moravian Serbia\n           </a>\n           , 1371\u20131402\n           <br/>\n           <a href=\"/wiki/Serbian_Despotate\" title=\"Serbian Despotate\">\n            Serbian Despotate\n           </a>\n           , 1402\u20131537\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a class=\"mw-selflink selflink\">\n               Lazar\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">\n               Stefan Lazarevi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <span style=\"font-size:85%;\">\n               Proclamation of Despotate\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">\n               Stefan Lazarevi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C4%90ura%C4%91_Brankovi%C4%87\" title=\"\u0110ura\u0111 Brankovi\u0107\">\n               \u0110ura\u0111 Brankovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Lazar_Brankovi%C4%87\" title=\"Lazar Brankovi\u0107\">\n               Lazar Brankovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Brankovi%C4%87\" title=\"Stefan Brankovi\u0107\">\n               Stefan Brankovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stephen_Toma%C5%A1evi%C4%87_of_Bosnia\" title=\"Stephen Toma\u0161evi\u0107 of Bosnia\">\n               Stephen Toma\u0161evi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <span style=\"font-size:85%;\">\n               Ottoman annexation, titular:\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vuk_Grgurevi%C4%87\" title=\"Vuk Grgurevi\u0107\">\n               Vuk Grgurevi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Brankovi%C4%87\" title=\"\u0110or\u0111e Brankovi\u0107\">\n               \u0110or\u0111e Brankovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jovan_Brankovi%C4%87\" title=\"Jovan Brankovi\u0107\">\n               Jovan Brankovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ivani%C5%A1_Berislavi%C4%87\" title=\"Ivani\u0161 Berislavi\u0107\">\n               Ivani\u0161 Berislavi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Stevan_Berislavi%C4%87\" title=\"Stevan Berislavi\u0107\">\n               Stevan Berislavi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Radi%C4%8D_Bo%C5%BEi%C4%87\" title=\"Radi\u010d Bo\u017ei\u0107\">\n               Radi\u010d Bo\u017ei\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pavle_Baki%C4%87\" title=\"Pavle Baki\u0107\">\n               Pavle Baki\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87\" title=\"Stefan \u0160tiljanovi\u0107\">\n               Stefan \u0160tiljanovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <span style=\"font-size:85%;\">\n               Ottoman annexation\n              </span>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Serbian_Revolution\" title=\"Serbian Revolution\">\n            Revolutionary Serbia\n           </a>\n           , 1804\u20131837\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Kara%C4%91or%C4%91e\" title=\"Kara\u0111or\u0111e\">\n               Kara\u0111or\u0111e\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Obrenovi%C4%87_I,_Prince_of_Serbia\" title=\"Milo\u0161 Obrenovi\u0107 I, Prince of Serbia\">\n               Milo\u0161 Obrenovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia\" title=\"Principality of Serbia\">\n            Principality of Serbia\n           </a>\n           , 1837\u20131882\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Obrenovi%C4%87\" title=\"Milo\u0161 Obrenovi\u0107\">\n               Milo\u0161\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Milan_Obrenovi%C4%87_II,_Prince_of_Serbia\" title=\"Milan Obrenovi\u0107 II, Prince of Serbia\">\n               Milan II\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Mihailo_Obrenovi%C4%87\" title=\"Mihailo Obrenovi\u0107\">\n               Mihailo\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Alexander_Kara%C4%91or%C4%91evi%C4%87,_Prince_of_Serbia\" title=\"Alexander Kara\u0111or\u0111evi\u0107, Prince of Serbia\">\n               Aleksandar\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Obrenovi%C4%87\" title=\"Milo\u0161 Obrenovi\u0107\">\n               Milo\u0161\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Mihailo_Obrenovi%C4%87\" title=\"Mihailo Obrenovi\u0107\">\n               Mihailo\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Milan_I_of_Serbia\" title=\"Milan I of Serbia\">\n               Milan IV\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <span style=\"font-size:85%;\">\n               Proclamation of Kingdom\n              </span>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia\" title=\"Kingdom of Serbia\">\n            Kingdom of Serbia\n           </a>\n           , 1882\u20131918\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Milan_I_of_Serbia\" title=\"Milan I of Serbia\">\n               Milan I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Alexander_I_of_Serbia\" title=\"Alexander I of Serbia\">\n               Alexander\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Peter_I_of_Serbia\" title=\"Peter I of Serbia\">\n               Petar I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <span style=\"font-size:85%;\">\n               Proclamation of\n               <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Yugoslavia\" title=\"Kingdom of Yugoslavia\">\n                Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes\n               </a>\n              </span>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </div>\n      <div aria-labelledby=\"Serbian_saints\" class=\"navbox\" role=\"navigation\" style=\"padding:3px\">\n       <table class=\"nowraplinks mw-collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" scope=\"col\" style=\"background-color:gold\">\n           <div class=\"plainlinks hlist navbar mini\">\n            <ul>\n             <li class=\"nv-view\">\n              <a href=\"/wiki/Template:Serbian_Orthodox_saints\" title=\"Template:Serbian Orthodox saints\">\n               <abbr style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"View this template\">\n                v\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-talk\">\n              <a href=\"/wiki/Template_talk:Serbian_Orthodox_saints\" title=\"Template talk:Serbian Orthodox saints\">\n               <abbr style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Discuss this template\">\n                t\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-edit\">\n              <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_Orthodox_saints&amp;action=edit\">\n               <abbr style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Edit this template\">\n                e\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n           <div id=\"Serbian_saints\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">\n            <a href=\"/wiki/List_of_Serbian_saints\" title=\"List of Serbian saints\">\n             Serbian saints\n            </a>\n           </div>\n          </th>\n         </tr>\n         <tr>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" colspan=\"2\" style=\"width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Saint_Angelina_of_Serbia\" title=\"Saint Angelina of Serbia\">\n               St. Angelina\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Basil_of_Ostrog\" title=\"Basil of Ostrog\">\n               St. Basil of Ostrog\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Saint_Danilo_II\" title=\"Saint Danilo II\">\n               St. Danilo II\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Gavrilo_I\" title=\"Serbian Patriarch Gavrilo I\">\n               St. Gavrilo Raji\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Grigorije_of_Gornjak\" title=\"Grigorije of Gornjak\">\n               St. Grigorije the Silent\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Helen_of_Anjou\" title=\"Helen of Anjou\">\n               St. Helen of Anjou\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jovan_Vladimir\" title=\"Jovan Vladimir\">\n               St. Jovan Vladimir\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-selflink selflink\">\n               St. Prince Lazar\n              </a>\n              /\n              <a href=\"/wiki/Princess_Milica_of_Serbia\" title=\"Princess Milica of Serbia\">\n               St. Princess Milica\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Makarije_Sokolovi%C4%87\" title=\"Makarije Sokolovi\u0107\">\n               St. Makarije Sokolovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Maksim_Brankovi%C4%87\" title=\"Maksim Brankovi\u0107\">\n               St. Maksim Brankovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Saint_Nikodim_I\" title=\"Saint Nikodim I\">\n               St. Nikodim I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Nikolaj_Velimirovi%C4%87\" title=\"Nikolaj Velimirovi\u0107\">\n               St. Nikolaj of Ohrid and \u017di\u010da\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"Petar I Petrovi\u0107-Njego\u0161\">\n               St. Peter of Cetinje\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">\n               St. Sava\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Saint_Sava_II\" title=\"Saint Sava II\">\n               St. Sava II\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Stefan_II_Nemanji%C4%87_of_Serbia\" title=\"Stefan II Nemanji\u0107 of Serbia\">\n               St. Simeon the Monk\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Stefan_Nemanja_of_Serbia\" title=\"Stefan Nemanja of Serbia\">\n               St. Simeon the Myrrh-streaming\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">\n               St. Stefan Lazarevi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87\" title=\"Stefan \u0160tiljanovi\u0107\">\n               St. Stefan \u0160tiljanovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I_of_Serbia\" title=\"Stefan Uro\u0161 I of Serbia\">\n               St. Stefan Uro\u0161\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_III_De%C4%8Danski_of_Serbia\" title=\"Stefan Uro\u0161 III De\u010danski of Serbia\">\n               St. Stefan of De\u010dani\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Brankovi%C4%87\" title=\"Stefan Brankovi\u0107\">\n               St. Stefan the Blind\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stephen_of_Piperi\" title=\"Stephen of Piperi\">\n               St. Stefan of Piperi\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Teodor_Komogovinski\" title=\"Teodor Komogovinski\">\n               St. Teodor Komogovinski\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Stefan_Vladislav_I_of_Serbia\" title=\"Stefan Vladislav I of Serbia\">\n               St. Vladislav\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vuka%C5%A1in_Mandrapa\" title=\"Vuka\u0161in Mandrapa\">\n               St. Vuka\u0161in\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87\" title=\"\u0110or\u0111e Bogi\u0107\">\n               St. Georgije Bogi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Justin_Popovi%C4%87\" title=\"Justin Popovi\u0107\">\n               St. Justin of \u0106elije\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Joanikije_Lipovac\" title=\"Joanikije Lipovac\">\n               St. Hieromartyr Joanikije\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Avakum\" title=\"Avakum\">\n               St. Avakum the Deacon\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Petar_Zimonji%C4%87\" title=\"Petar Zimonji\u0107\">\n               St. Metropolitan Petar of Dabar-Bosna\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Sava_Trlaji%C4%87\" title=\"Sava Trlaji\u0107\">\n               St. Sava of Gornji Karlovac\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Platon_of_Banja_Luka\" title=\"Platon of Banja Luka\">\n               St. Platon of Banja Luka\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Varnava_Nasti%C4%87\" title=\"Varnava Nasti\u0107\">\n               St. Varnava of Hvosno\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pajsije_of_Janjevo\" title=\"Pajsije of Janjevo\">\n               St. Pajsije of Janjevo\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n          <td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\">\n           <div>\n            <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg\">\n             <img alt=\"Freska u Hercegova\u010dkoj Gra\u010danici3.jpg\" data-file-height=\"1506\" data-file-width=\"2004\" decoding=\"async\" height=\"75\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/100px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/150px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/200px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg 2x\" width=\"100\"/>\n            </a>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </div>\n      <div aria-labelledby=\"Serbian_epic_poetry\" class=\"navbox\" role=\"navigation\" style=\"padding:3px\">\n       <table class=\"nowraplinks mw-collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" scope=\"col\">\n           <div class=\"plainlinks hlist navbar mini\">\n            <ul>\n             <li class=\"nv-view\">\n              <a href=\"/wiki/Template:Serbian_epic_poetry\" title=\"Template:Serbian epic poetry\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"View this template\">\n                v\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-talk\">\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Template_talk:Serbian_epic_poetry&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Template talk:Serbian epic poetry (page does not exist)\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Discuss this template\">\n                t\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-edit\">\n              <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_epic_poetry&amp;action=edit\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Edit this template\">\n                e\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n           <div id=\"Serbian_epic_poetry\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">\n            <a href=\"/wiki/Serbian_epic_poetry\" title=\"Serbian epic poetry\">\n             Serbian epic poetry\n            </a>\n           </div>\n          </th>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Characters\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ailing_Doj%C4%8Din\" title=\"Ailing Doj\u010din\">\n               Ailing Doj\u010din\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Alil-Aga\" title=\"Alil-Aga\">\n               Alil-Aga\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Arnaut_Osman\" title=\"Arnaut Osman\">\n               Arnaut Osman\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Bajo_Pivljanin\" title=\"Bajo Pivljanin\">\n               Bajo Pivljanin\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Konstantin_Dejanovi%C4%87\" title=\"Konstantin Dejanovi\u0107\">\n               Beg Kostadin\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Deli_Radivoje&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Deli Radivoje (page does not exist)\">\n               Deli Radivoje\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Djemo_the_Mountaineer\" title=\"Djemo the Mountaineer\">\n               Djemo the Mountaineer\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/General_Vu%C4%8Da\" title=\"General Vu\u010da\">\n               General Vu\u010da\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ivan_Kosan%C4%8Di%C4%87\" title=\"Ivan Kosan\u010di\u0107\">\n               Ivan Kosan\u010di\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Janko_Mitrovi%C4%87\" title=\"Janko Mitrovi\u0107\">\n               Janko od Kotara\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vratko_Nemanji%C4%87\" title=\"Vratko Nemanji\u0107\">\n               Jug Bogdan\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jugovi%C4%87_brothers\" title=\"Jugovi\u0107 brothers\">\n               Jugovi\u0107 brothers\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Mali_Radojica\" title=\"Mali Radojica\">\n               Mali Radojica\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Maksim_Crnojevi%C4%87\" title=\"Maksim Crnojevi\u0107\">\n               Maksim Crnojevi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Manojlo_Gr%C4%8Di%C4%87\" title=\"Manojlo Gr\u010di\u0107\">\n               Manojlo Gr\u010di\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Mihajlo_Svilojevi%C4%87\" title=\"Mihajlo Svilojevi\u0107\">\n               Mihajlo Svilojevi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Milan_Toplica\" title=\"Milan Toplica\">\n               Milan Toplica\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Obili%C4%87\" title=\"Milo\u0161 Obili\u0107\">\n               Milo\u0161 Obili\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Vojinovi%C4%87\" title=\"Milo\u0161 Vojinovi\u0107\">\n               Milo\u0161 Vojinovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Musa_Kesed%C5%BEija\" title=\"Musa Kesed\u017eija\">\n               Musa Kesed\u017eija\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pavle_Orlovi%C4%87\" title=\"Pavle Orlovi\u0107\">\n               Pavle Orlovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Petar_Doj%C4%8Din\" title=\"Petar Doj\u010din\">\n               Petar Doj\u010din\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Philip_the_Magyar\" title=\"Philip the Magyar\">\n               Philip the Magyar\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Pop_Milo_Jovovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Pop Milo Jovovi\u0107 (page does not exist)\">\n               Pop Milo Jovovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Prince_Lazar\" title=\"Prince Lazar\">\n               Prince Lazar\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Relja_the_Winged\" title=\"Relja the Winged\">\n               Relja the Winged\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Stari_Vujadin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Stari Vujadin (page does not exist)\">\n               Stari Vujadin\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Starina_Novak\" title=\"Starina Novak\">\n               Starina Novak\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Strahinja_Banovi%C4%87\" title=\"Strahinja Banovi\u0107\">\n               Strahinja Banovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/John_Hunyadi\" title=\"John Hunyadi\">\n               Sibinjanin Janko\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">\n               Tsar Du\u0161an\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Voivode_Prijezda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Voivode Prijezda (page does not exist)\">\n               Voivode Prijezda\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vuk_Grgurevi%C4%87\" title=\"Vuk Grgurevi\u0107\">\n               Zmaj Ognjeni Vuk\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Gusle\" title=\"Gusle\">\n            Gusle players\n           </a>\n           and collectors\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Avram_Mileti%C4%87\" title=\"Avram Mileti\u0107\">\n               Avram Mileti\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Dimitrije_Karaman\" title=\"Dimitrije Karaman\">\n               Dimitrije Karaman\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=%C4%90uro_Milutinovi%C4%87-Slepi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"\u0110uro Milutinovi\u0107-Slepi (page does not exist)\">\n               \u0110uro Milutinovi\u0107-Slepi\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Filip_Vi%C5%A1nji%C4%87\" title=\"Filip Vi\u0161nji\u0107\">\n               Filip Vi\u0161nji\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Old_Rashko\" title=\"Old Rashko\">\n               Old Rashko\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Petar_Perunovi%C4%87\" title=\"Petar Perunovi\u0107\">\n               Petar Perunovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Te%C5%A1an_Podrugovi%C4%87\" title=\"Te\u0161an Podrugovi\u0107\">\n               Te\u0161an Podrugovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vuk_Karad%C5%BEi%C4%87\" title=\"Vuk Karad\u017ei\u0107\">\n               Vuk Karad\u017ei\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vuk_Vr%C4%8Devi%C4%87\" title=\"Vuk Vr\u010devi\u0107\">\n               Vuk Vr\u010devi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C5%BDivana_Antonijevi%C4%87\" title=\"\u017divana Antonijevi\u0107\">\n               \u017divana Antonijevi\u0107\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\">\n           <div>\n            <dl>\n             <dt>\n              See also\n             </dt>\n             <dd>\n              <a href=\"/wiki/Gusle\" title=\"Gusle\">\n               Gusle\n              </a>\n              ,\n              <a href=\"/wiki/Bugar%C5%A1tica\" title=\"Bugar\u0161tica\">\n               Bugar\u0161tica\n              </a>\n              ,\n              <a href=\"/wiki/Erlangen_Manuscript\" title=\"Erlangen Manuscript\">\n               Erlangen Manuscript\n              </a>\n              ,\n              <a href=\"/wiki/Perast_manuscript\" title=\"Perast manuscript\">\n               Perast manuscript\n              </a>\n              ,\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/List_of_national_poetries\" title=\"List of national poetries\">\n               List of national poetries\n              </a>\n              ,\n              <a href=\"/wiki/The_Building_of_Skadar\" title=\"The Building of Skadar\">\n               The Building of Skadar\n              </a>\n             </dd>\n            </dl>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </div>\n      <div aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q310197&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" class=\"navbox authority-control\" role=\"navigation\" style=\"padding:3px\">\n       <table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q310197&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">\n            Authority control\n           </a>\n           <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q310197\" title=\"Edit this at Wikidata\">\n            <img alt=\"Edit this at Wikidata\" data-file-height=\"20\" data-file-width=\"20\" decoding=\"async\" height=\"10\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/10px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/15px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/20px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 2x\" style=\"vertical-align: text-top\" width=\"10\"/>\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/BNF_(identifier)\" title=\"BNF (identifier)\">\n                BNF\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12223222s\" rel=\"nofollow\">\n                 cb12223222s\n                </a>\n                <a class=\"external text\" href=\"https://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12223222s\" rel=\"nofollow\">\n                 (data)\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/GND_(identifier)\" title=\"GND (identifier)\">\n                GND\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/119287188\" rel=\"nofollow\">\n                 119287188\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISNI_(identifier)\" title=\"ISNI (identifier)\">\n                ISNI\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/000000009391950X\" rel=\"nofollow\">\n                 0000 0000 9391 950X\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/LCCN_(identifier)\" title=\"LCCN (identifier)\">\n                LCCN\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://id.loc.gov/authorities/names/n88271278\" rel=\"nofollow\">\n                 n88271278\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">\n                NKC\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=js2010592546&amp;CON_LNG=ENG\" rel=\"nofollow\">\n                 js2010592546\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/National_Library_of_Israel\" title=\"National Library of Israel\">\n                NLI\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"http://uli.nli.org.il/F/?func=direct&amp;doc_number=000152748&amp;local_base=nlx10\" rel=\"nofollow\">\n                 000152748\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/Royal_Library_of_the_Netherlands\" title=\"Royal Library of the Netherlands\">\n                NTA\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p291069339\" rel=\"nofollow\">\n                 291069339\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/SELIBR_(identifier)\" title=\"SELIBR (identifier)\">\n                SELIBR\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/307818\" rel=\"nofollow\">\n                 307818\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">\n                SNAC\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://snaccooperative.org/ark:/99166/w6sb456p\" rel=\"nofollow\">\n                 w6sb456p\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/SUDOC_(identifier)\" title=\"SUDOC (identifier)\">\n                SUDOC\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/111272750\" rel=\"nofollow\">\n                 111272750\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/VIAF_(identifier)\" title=\"VIAF (identifier)\">\n                VIAF\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/76368092\" rel=\"nofollow\">\n                 76368092\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/WorldCat_Identities\" title=\"WorldCat Identities\">\n                WorldCat Identities\n               </a>\n               :\n               <a class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/lccn-n88271278\" rel=\"nofollow\">\n                lccn-n88271278\n               </a>\n              </span>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </div>\n      <!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1327\nCached time: 20200817195329\nCache expiry: 2592000\nDynamic content: false\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 1.568 seconds\nReal time usage: 2.198 seconds\nPreprocessor visited node count: 6163/1000000\nPost\u2010expand include size: 149632/2097152 bytes\nTemplate argument size: 6286/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 12/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 154540/5000000 bytes\nLua time usage: 0.784/10.000 seconds\nLua memory usage: 23.69 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n      <!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1824.242      1 -total\n 17.24%  314.510      1 Template:Reflist\n 13.00%  237.159      1 Template:Lang-sr-cyr\n  9.05%  165.165      1 Template:Infobox_monarch\n  7.70%  140.500      1 Template:Cite_web\n  7.20%  131.351      2 Template:Short_description\n  5.71%  104.147     16 Template:Cite_book\n  5.50%  100.344      2 Template:Infobox\n  5.39%   98.407      1 Template:Authority_control\n  5.27%   96.225     17 Template:Citation\n-->\n      <!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:326125-0!canonical and timestamp 20200817195327 and revision id 963464835\n -->\n     </div>\n     <noscript>\n      <img alt=\"\" height=\"1\" src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" style=\"border: none; position: absolute;\" title=\"\" width=\"1\"/>\n     </noscript>\n     <div class=\"printfooter\">\n      Retrieved from \"\n      <a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Lazar_of_Serbia&amp;oldid=963464835\">\n       https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Lazar_of_Serbia&amp;oldid=963464835\n      </a>\n      \"\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\" id=\"catlinks\">\n     <div class=\"mw-normal-catlinks\" id=\"mw-normal-catlinks\">\n      <a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">\n       Categories\n      </a>\n      :\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:1329_births\" title=\"Category:1329 births\">\n         1329 births\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:1389_deaths\" title=\"Category:1389 deaths\">\n         1389 deaths\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:14th-century_Serbian_monarchs\" title=\"Category:14th-century Serbian monarchs\">\n         14th-century Serbian monarchs\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:14th-century_Serbian_nobility\" title=\"Category:14th-century Serbian nobility\">\n         14th-century Serbian nobility\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:14th-century_Christian_saints\" title=\"Category:14th-century Christian saints\">\n         14th-century Christian saints\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:People_of_the_Serbian_Empire\" title=\"Category:People of the Serbian Empire\">\n         People of the Serbian Empire\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Lazarevi%C4%87_dynasty\" title=\"Category:Lazarevi\u0107 dynasty\">\n         Lazarevi\u0107 dynasty\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:People_from_Novo_Brdo\" title=\"Category:People from Novo Brdo\">\n         People from Novo Brdo\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Kosovo_Serbs\" title=\"Category:Kosovo Serbs\">\n         Kosovo Serbs\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Members_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Category:Members of the Serbian Orthodox Church\">\n         Members of the Serbian Orthodox Church\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Eastern_Orthodox_monarchs\" title=\"Category:Eastern Orthodox monarchs\">\n         Eastern Orthodox monarchs\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Monarchs_killed_in_action\" title=\"Category:Monarchs killed in action\">\n         Monarchs killed in action\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Serbian_saints_of_the_Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Category:Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\">\n         Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Characters_in_Serbian_epic_poetry\" title=\"Category:Characters in Serbian epic poetry\">\n         Characters in Serbian epic poetry\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Medieval_Serbian_magnates\" title=\"Category:Medieval Serbian magnates\">\n         Medieval Serbian magnates\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Medieval_Serbian_military_leaders\" title=\"Category:Medieval Serbian military leaders\">\n         Medieval Serbian military leaders\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Burials_at_Serbian_Orthodox_monasteries_and_churches\" title=\"Category:Burials at Serbian Orthodox monasteries and churches\">\n         Burials at Serbian Orthodox monasteries and churches\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Eastern_Orthodox_royal_saints\" title=\"Category:Eastern Orthodox royal saints\">\n         Eastern Orthodox royal saints\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n     <div class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\" id=\"mw-hidden-catlinks\">\n      Hidden categories:\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_short_description\" title=\"Category:Articles with short description\">\n         Articles with short description\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Short_description_matches_Wikidata\" title=\"Category:Short description matches Wikidata\">\n         Short description matches Wikidata\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Short_description_is_different_from_Wikidata\" title=\"Category:Short description is different from Wikidata\">\n         Short description is different from Wikidata\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Serbian-language_text\" title=\"Category:Articles containing Serbian-language text\">\n         Articles containing Serbian-language text\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:All_articles_with_self-published_sources\" title=\"Category:All articles with self-published sources\">\n         All articles with self-published sources\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_self-published_sources_from_February_2020\" title=\"Category:Articles with self-published sources from February 2020\">\n         Articles with self-published sources from February 2020\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n         CS1 maint: ref=harv\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_Hungarian-language_sources_(hu)\" title=\"Category:CS1 Hungarian-language sources (hu)\">\n         CS1 Hungarian-language sources (hu)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_Serbian-language_sources_(sr)\" title=\"Category:CS1 Serbian-language sources (sr)\">\n         CS1 Serbian-language sources (sr)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_German-language_sources_(de)\" title=\"Category:CS1 German-language sources (de)\">\n         CS1 German-language sources (de)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_uses_Serbian-language_script_(sr)\" title=\"Category:CS1 uses Serbian-language script (sr)\">\n         CS1 uses Serbian-language script (sr)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_Latin-language_sources_(la)\" title=\"Category:CS1 Latin-language sources (la)\">\n         CS1 Latin-language sources (la)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_errors:_missing_periodical\" title=\"Category:CS1 errors: missing periodical\">\n         CS1 errors: missing periodical\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Commons_category_link_from_Wikidata\" title=\"Category:Commons category link from Wikidata\">\n         Commons category link from Wikidata\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers\">\n         Wikipedia articles with BNF identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_GND_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with GND identifiers\">\n         Wikipedia articles with GND identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers\">\n         Wikipedia articles with ISNI identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers\">\n         Wikipedia articles with LCCN identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers\">\n         Wikipedia articles with NKC identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NLI_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NLI identifiers\">\n         Wikipedia articles with NLI identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NTA_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NTA identifiers\">\n         Wikipedia articles with NTA identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers\">\n         Wikipedia articles with SELIBR identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers\">\n         Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers\">\n         Wikipedia articles with SUDOC identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers\">\n         Wikipedia articles with VIAF identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_WorldCat_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with WorldCat identifiers\">\n         Wikipedia articles with WorldCat identifiers\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-data-after-content\">\n   <div class=\"read-more-container\">\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-navigation\">\n   <h2>\n    Navigation menu\n   </h2>\n   <div id=\"mw-head\">\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-personal-label\" class=\"vector-menu\" id=\"p-personal\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-personal-label\">\n      <span>\n       Personal tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"pt-anonuserpage\">\n        Not logged in\n       </li>\n       <li id=\"pt-anontalk\">\n        <a accesskey=\"n\" href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\">\n         Talk\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-anoncontribs\">\n        <a accesskey=\"y\" href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\">\n         Contributions\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-createaccount\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Lazar+of+Serbia\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">\n         Create account\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-login\">\n        <a accesskey=\"o\" href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Lazar+of+Serbia\" title=\"You're encouraged to log in; however, it's not mandatory. [o]\">\n         Log in\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <div id=\"left-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-namespaces\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-namespaces-label\">\n       <span>\n        Namespaces\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-nstab-main\">\n         <a accesskey=\"c\" href=\"/wiki/Lazar_of_Serbia\" title=\"View the content page [c]\">\n          Article\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-talk\">\n         <a accesskey=\"t\" href=\"/wiki/Talk:Lazar_of_Serbia\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\">\n          Talk\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-variants\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-variants-label\">\n       <span>\n        Variants\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n    </div>\n    <div id=\"right-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-views-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-views\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-views-label\">\n       <span>\n        Views\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-view\">\n         <a href=\"/wiki/Lazar_of_Serbia\">\n          Read\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-edit\">\n         <a accesskey=\"e\" href=\"/w/index.php?title=Lazar_of_Serbia&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\">\n          Edit\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-history\">\n         <a accesskey=\"h\" href=\"/w/index.php?title=Lazar_of_Serbia&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\">\n          View history\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-cactions\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-cactions-label\">\n       <span>\n        More\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <div id=\"p-search\" role=\"search\">\n      <h3>\n       <label for=\"searchInput\">\n        Search\n       </label>\n      </h3>\n      <form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n       <div id=\"simpleSearch\">\n        <input accesskey=\"f\" id=\"searchInput\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" type=\"search\"/>\n        <input name=\"title\" type=\"hidden\" value=\"Special:Search\"/>\n        <input class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\" id=\"mw-searchButton\" name=\"fulltext\" title=\"Search Wikipedia for this text\" type=\"submit\" value=\"Search\"/>\n        <input class=\"searchButton\" id=\"searchButton\" name=\"go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" type=\"submit\" value=\"Go\"/>\n       </div>\n      </form>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n   <div id=\"mw-panel\">\n    <div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n     <a class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page\">\n     </a>\n    </div>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-navigation-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" id=\"p-navigation\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-navigation-label\">\n      <span>\n       Navigation\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-mainpage-description\">\n        <a accesskey=\"z\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\">\n         Main page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contents\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">\n         Contents\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-currentevents\">\n        <a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">\n         Current events\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-randompage\">\n        <a accesskey=\"x\" href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\">\n         Random article\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-aboutsite\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">\n         About Wikipedia\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contactpage\">\n        <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">\n         Contact us\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-sitesupport\">\n        <a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">\n         Donate\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-shoplink\">\n        <a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">\n         Wikipedia store\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-interaction-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-interaction\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-interaction-label\">\n      <span>\n       Contribute\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-help\">\n        <a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">\n         Help\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-portal\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">\n         Community portal\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-recentchanges\">\n        <a accesskey=\"r\" href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\">\n         Recent changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-upload\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-tb-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-tb\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-tb-label\">\n      <span>\n       Tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"t-whatlinkshere\">\n        <a accesskey=\"j\" href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Lazar_of_Serbia\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\">\n         What links here\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-recentchangeslinked\">\n        <a accesskey=\"k\" href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Lazar_of_Serbia\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\">\n         Related changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-upload\">\n        <a accesskey=\"u\" href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-specialpages\">\n        <a accesskey=\"q\" href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\">\n         Special pages\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-permalink\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Lazar_of_Serbia&amp;oldid=963464835\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">\n         Permanent link\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-info\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Lazar_of_Serbia&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">\n         Page information\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-cite\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Lazar_of_Serbia&amp;id=963464835&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">\n         Cite this page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-wikibase\">\n        <a accesskey=\"g\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q310197\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\">\n         Wikidata item\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-coll-print_export\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n      <span>\n       Print/export\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"coll-download-as-rl\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=Lazar+of+Serbia&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">\n         Download as PDF\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-print\">\n        <a accesskey=\"p\" href=\"/w/index.php?title=Lazar_of_Serbia&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\">\n         Printable version\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-wikibase-otherprojects\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n      <span>\n       In other projects\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\">\n        <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Lazar_of_Serbia\" hreflang=\"en\">\n         Wikimedia Commons\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-lang-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-lang\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-lang-label\">\n      <span>\n       Languages\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-az\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://az.wikipedia.org/wiki/Lazar_Xrebelyanovi%C3%A7\" hreflang=\"az\" lang=\"az\" title=\"Lazar Xrebelyanovi\u00e7 \u2013 Azerbaijani\">\n         Az\u0259rbaycanca\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-be\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80_%D0%A5%D1%80%D1%8D%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D1%96%D1%87\" hreflang=\"be\" lang=\"be\" title=\"\u041b\u0430\u0437\u0430\u0440 \u0425\u0440\u044d\u0431\u0435\u043b\u044f\u043d\u0430\u0432\u0456\u0447 \u2013 Belarusian\">\n         \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-bg\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80_%D0%A5%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87\" hreflang=\"bg\" lang=\"bg\" title=\"\u041b\u0430\u0437\u0430\u0440 \u0425\u0440\u0435\u0431\u0435\u043b\u044f\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u2013 Bulgarian\">\n         \u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-bs\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://bs.wikipedia.org/wiki/Lazar_Hrebeljanovi%C4%87\" hreflang=\"bs\" lang=\"bs\" title=\"Lazar Hrebeljanovi\u0107 \u2013 Bosnian\">\n         Bosanski\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ca\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Lazar_Hrebeljanovi%C4%87\" hreflang=\"ca\" lang=\"ca\" title=\"Lazar Hrebeljanovi\u0107 \u2013 Catalan\">\n         Catal\u00e0\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-cs\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Lazar_Hrebeljanovi%C4%87\" hreflang=\"cs\" lang=\"cs\" title=\"Lazar Hrebeljanovi\u0107 \u2013 Czech\">\n         \u010ce\u0161tina\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-da\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://da.wikipedia.org/wiki/Lazar\" hreflang=\"da\" lang=\"da\" title=\"Lazar \u2013 Danish\">\n         Dansk\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-de\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Lazar_Hrebeljanovi%C4%87\" hreflang=\"de\" lang=\"de\" title=\"Lazar Hrebeljanovi\u0107 \u2013 German\">\n         Deutsch\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-el\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%9B%CE%AC%CE%B6%CE%B1%CF%81%CE%BF%CF%82_%CE%A7%CF%81%CE%B5%CE%BC%CF%80%CE%B5%CE%BB%CE%B9%CE%AC%CE%BD%CE%BF%CE%B2%CE%B9%CF%84%CF%82\" hreflang=\"el\" lang=\"el\" title=\"\u039b\u03ac\u03b6\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2 \u03a7\u03c1\u03b5\u03bc\u03c0\u03b5\u03bb\u03b9\u03ac\u03bd\u03bf\u03b2\u03b9\u03c4\u03c2 \u2013 Greek\">\n         \u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-es\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Lazar_de_Serbia\" hreflang=\"es\" lang=\"es\" title=\"Lazar de Serbia \u2013 Spanish\">\n         Espa\u00f1ol\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-fr\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Lazar_Hrebeljanovi%C4%87\" hreflang=\"fr\" lang=\"fr\" title=\"Lazar Hrebeljanovi\u0107 \u2013 French\">\n         Fran\u00e7ais\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-hr\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://hr.wikipedia.org/wiki/Knez_Lazar\" hreflang=\"hr\" lang=\"hr\" title=\"Knez Lazar \u2013 Croatian\">\n         Hrvatski\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-id\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://id.wikipedia.org/wiki/Lazar_dari_Serbia\" hreflang=\"id\" lang=\"id\" title=\"Lazar dari Serbia \u2013 Indonesian\">\n         Bahasa Indonesia\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-it\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Lazar_Hrebeljanovi%C4%87\" hreflang=\"it\" lang=\"it\" title=\"Lazar Hrebeljanovi\u0107 \u2013 Italian\">\n         Italiano\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-he\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%9C%D7%96%D7%A8_%D7%97%D7%A8%D7%91%D7%9C%D7%99%D7%90%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%99%D7%A5%27\" hreflang=\"he\" lang=\"he\" title=\"\u05dc\u05d6\u05e8 \u05d7\u05e8\u05d1\u05dc\u05d9\u05d0\u05e0\u05d5\u05d1\u05d9\u05e5' \u2013 Hebrew\">\n         \u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sw\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sw.wikipedia.org/wiki/Lazaro_wa_Serbia\" hreflang=\"sw\" lang=\"sw\" title=\"Lazaro wa Serbia \u2013 Swahili\">\n         Kiswahili\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-hu\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/I._L%C3%A1z%C3%A1r_szerb_c%C3%A1r\" hreflang=\"hu\" lang=\"hu\" title=\"I. L\u00e1z\u00e1r szerb c\u00e1r \u2013 Hungarian\">\n         Magyar\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-mk\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80_%D0%A5%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D1%99%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9C\" hreflang=\"mk\" lang=\"mk\" title=\"\u041b\u0430\u0437\u0430\u0440 \u0425\u0440\u0435\u0431\u0435\u0459\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045c \u2013 Macedonian\">\n         \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-nl\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://nl.wikipedia.org/wiki/Lazar_Hrebeljanovi%C4%87\" hreflang=\"nl\" lang=\"nl\" title=\"Lazar Hrebeljanovi\u0107 \u2013 Dutch\">\n         Nederlands\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ja\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%A9%E3%82%B6%E3%83%AB%E3%83%BB%E3%83%95%E3%83%AC%E3%83%99%E3%83%AA%E3%83%A3%E3%83%8E%E3%83%B4%E3%82%A3%E3%83%81\" hreflang=\"ja\" lang=\"ja\" title=\"\u30e9\u30b6\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30d9\u30ea\u30e3\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1 \u2013 Japanese\">\n         \u65e5\u672c\u8a9e\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Lazar_I_Hrebeljanovi%C4%87\" hreflang=\"pl\" lang=\"pl\" title=\"Lazar I Hrebeljanovi\u0107 \u2013 Polish\">\n         Polski\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-pt\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/L%C3%A1zaro_da_S%C3%A9rvia\" hreflang=\"pt\" lang=\"pt\" title=\"L\u00e1zaro da S\u00e9rvia \u2013 Portuguese\">\n         Portugu\u00eas\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ro\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ro.wikipedia.org/wiki/Laz%C4%83r_al_Serbiei\" hreflang=\"ro\" lang=\"ro\" title=\"Laz\u0103r al Serbiei \u2013 Romanian\">\n         Rom\u00e2n\u0103\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ru\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%8C_%D0%A5%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87\" hreflang=\"ru\" lang=\"ru\" title=\"\u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u044c \u0425\u0440\u0435\u0431\u0435\u043b\u044f\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u2013 Russian\">\n         \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sk\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sk.wikipedia.org/wiki/Stefan_Lazar_I._Hrebeljanovi%C4%87\" hreflang=\"sk\" lang=\"sk\" title=\"Stefan Lazar I. Hrebeljanovi\u0107 \u2013 Slovak\">\n         Sloven\u010dina\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sl\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sl.wikipedia.org/wiki/Lazar_Hrebeljanovi%C4%87\" hreflang=\"sl\" lang=\"sl\" title=\"Lazar Hrebeljanovi\u0107 \u2013 Slovenian\">\n         Sloven\u0161\u010dina\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sr\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80_%D0%A5%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D1%99%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B\" hreflang=\"sr\" lang=\"sr\" title=\"\u041b\u0430\u0437\u0430\u0440 \u0425\u0440\u0435\u0431\u0435\u0459\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b \u2013 Serbian\">\n         \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sh\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sh.wikipedia.org/wiki/Lazar_Hrebeljanovi%C4%87\" hreflang=\"sh\" lang=\"sh\" title=\"Lazar Hrebeljanovi\u0107 \u2013 Serbo-Croatian\">\n         Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sv\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Lazar_Hrebeljanovi%C4%87\" hreflang=\"sv\" lang=\"sv\" title=\"Lazar Hrebeljanovi\u0107 \u2013 Swedish\">\n         Svenska\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-tl\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://tl.wikipedia.org/wiki/Lazar_ng_Serbiya\" hreflang=\"tl\" lang=\"tl\" title=\"Lazar ng Serbiya \u2013 Tagalog\">\n         Tagalog\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-tr\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://tr.wikipedia.org/wiki/Lazar_Hrebeljanovi%C4%87\" hreflang=\"tr\" lang=\"tr\" title=\"Lazar Hrebeljanovi\u0107 \u2013 Turkish\">\n         T\u00fcrk\u00e7e\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-uk\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80_%D0%A5%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87\" hreflang=\"uk\" lang=\"uk\" title=\"\u041b\u0430\u0437\u0430\u0440 \u0425\u0440\u0435\u0431\u0435\u043b\u044f\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u2013 Ukrainian\">\n         \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-zh\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%8B%89%E6%89%8E%E5%B0%94%C2%B7%E8%B5%AB%E9%9B%B7%E5%88%AB%E5%88%A9%E4%BA%9A%E8%AF%BA%E7%BB%B4%E5%A5%87\" hreflang=\"zh\" lang=\"zh\" title=\"\u62c9\u624e\u5c14\u00b7\u8d6b\u96f7\u522b\u5229\u4e9a\u8bfa\u7ef4\u5947 \u2013 Chinese\">\n         \u4e2d\u6587\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <div class=\"after-portlet after-portlet-lang\">\n       <span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\">\n        <a class=\"wbc-editpage\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q310197#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\">\n         Edit links\n        </a>\n       </span>\n      </div>\n     </div>\n    </nav>\n   </div>\n  </div>\n  <footer class=\"mw-footer\" id=\"footer\" role=\"contentinfo\">\n   <ul id=\"footer-info\">\n    <li id=\"footer-info-lastmod\">\n     This page was last edited on 19 June 2020, at 23:28\n     <span class=\"anonymous-show\">\n      (UTC)\n     </span>\n     .\n    </li>\n    <li id=\"footer-info-copyright\">\n     Text is available under the\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\" rel=\"license\">\n      Creative Commons Attribution-ShareAlike License\n     </a>\n     <a href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\" style=\"display:none;\">\n     </a>\n     ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">\n      Terms of Use\n     </a>\n     and\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">\n      Privacy Policy\n     </a>\n     . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the\n     <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">\n      Wikimedia Foundation, Inc.\n     </a>\n     , a non-profit organization.\n    </li>\n   </ul>\n   <ul id=\"footer-places\">\n    <li id=\"footer-places-privacy\">\n     <a class=\"extiw\" href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" title=\"wmf:Privacy policy\">\n      Privacy policy\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-about\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">\n      About Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-disclaimer\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">\n      Disclaimers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-contact\">\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">\n      Contact Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-mobileview\">\n     <a class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\" href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Lazar_of_Serbia&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\">\n      Mobile view\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-developers\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">\n      Developers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-statslink\">\n     <a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">\n      Statistics\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-cookiestatement\">\n     <a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">\n      Cookie statement\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <ul class=\"noprint\" id=\"footer-icons\">\n    <li id=\"footer-copyrightico\">\n     <a href=\"https://wikimediafoundation.org/\">\n      <img alt=\"Wikimedia Foundation\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-poweredbyico\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/\">\n      <img alt=\"Powered by MediaWiki\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <div style=\"clear: both;\">\n   </div>\n  </footer>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"1.568\",\"walltime\":\"2.198\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":6163,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":149632,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":6286,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":16,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":12,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":154540,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00% 1824.242      1 -total\",\" 17.24%  314.510      1 Template:Reflist\",\" 13.00%  237.159      1 Template:Lang-sr-cyr\",\"  9.05%  165.165      1 Template:Infobox_monarch\",\"  7.70%  140.500      1 Template:Cite_web\",\"  7.20%  131.351      2 Template:Short_description\",\"  5.71%  104.147     16 Template:Cite_book\",\"  5.50%  100.344      2 Template:Infobox\",\"  5.39%   98.407      1 Template:Authority_control\",\"  5.27%   96.225     17 Template:Citation\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.784\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":24843359,\"limit\":52428800},\"limitreport-logs\":\"anchor_id_list = table#1 {\\n  [\\\"CITEREFBlagojevi\u0107\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBlagojevi\u01072001\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBo\u017ei\u0107,_I.\u0110uri\u0107,_V._J.1975\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFCrnkovi\u01071999\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFDuijzings2000\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFEmmert1991\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFFine1975\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFFine1994\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFFine2006\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFGraubard1999\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFIvi\u01071928\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFJire\u010dek1911\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFJovan_Ili\u01071995\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMacdonald2002\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMandi\u01071986\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMedakovi\u01072007\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMihalj\u010di\u01071975\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMihalj\u010di\u01072001\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMiklosich1858\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMundalWellendorf2008\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFOrbini1601\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFPavlov2006\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFPopovi\u01072006\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFPurkovi\u01071959\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFPurkovi\u01071996\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFReinert1994\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFSedlar1994\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFStijovi\u01072008\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFTrifunovi\u01071989\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFUlu\u00e7ay1985\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFVeselinovi\u0107Lju\u0161i\u01072001\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREF\u00c1rvai2013\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREF\u0106irkovi\u01072004\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREF\u0160uica2000\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREF\u041e\u0440\u0431\u0438\u043d1968\\\"] = 1,\\n}\\ntemplate_list = table#1 {\\n  [\\\"Authority control\\\"] = 1,\\n  [\\\"Citation\\\"] = 17,\\n  [\\\"Cite book\\\"] = 16,\\n  [\\\"Cite journal\\\"] = 2,\\n  [\\\"Cite web\\\"] = 1,\\n  [\\\"Commons category\\\"] = 1,\\n  [\\\"Convert\\\"] = 1,\\n  [\\\"DEFAULTSORT:Lazar\\\"] = 1,\\n  [\\\"Harvnb\\\"] = 36,\\n  [\\\"Infobox monarch\\\"] = 1,\\n  [\\\"Lang-sr\\\"] = 3,\\n  [\\\"Lang-sr-cyr\\\"] = 1,\\n  [\\\"Main\\\"] = 1,\\n  [\\\"Multiple image\\\"] = 2,\\n  [\\\"OldStyleDate\\\"] = 1,\\n  [\\\"Quote\\\"] = 1,\\n  [\\\"Quote box\\\"] = 1,\\n  [\\\"Refbegin\\\"] = 1,\\n  [\\\"Refend\\\"] = 1,\\n  [\\\"Reflist\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-aft\\\"] = 2,\\n  [\\\"S-break\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-end\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-hou\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-new\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-reg\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-start\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-ttl\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-tul\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-vac\\\"] = 1,\\n  [\\\"Script\\\"] = 4,\\n  [\\\"Self-published inline\\\"] = 1,\\n  [\\\"Self-published source\\\"] = 1,\\n  [\\\"Serbian Orthodox saints\\\"] = 1,\\n  [\\\"Serbian epic poetry\\\"] = 1,\\n  [\\\"Serbian monarchs\\\"] = 1,\\n  [\\\"Sfn\\\"] = 12,\\n  [\\\"Short description\\\"] = 1,\\n}\\narticle_whitelist = table#1 {\\n}\\n\"},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1327\",\"timestamp\":\"20200817195329\",\"ttl\":2592000,\"transientcontent\":false}}});});\n  </script>\n  <script type=\"application/ld+json\">\n   {\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Lazar of Serbia\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Lazar_of_Serbia\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q310197\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q310197\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2003-09-24T12:49:23Z\",\"dateModified\":\"2020-06-19T23:28:10Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/9\\/90\\/Prince_Lazar_%28Ravanica_Monastery%29.jpg\",\"headline\":\"Medieval Serbian ruler\"}\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":165,\"wgHostname\":\"mw1323\"});});\n  </script>\n </body>\n</html>",
  "text": "Lazar of Serbia - Wikipedia Lazar of Serbia From Wikipedia, the free encyclopedia Jump to navigation Jump to search medieval Serbian ruler Prince Lazar Prince Autocrator of all the Serbs Portrait of Prince Lazar in the Monastery of Ravanica (1380s) Reign 1373\u20131389 Successor Stefan Lazarevi\u0107 Born ca. 1329 Fortress of Prilepac , [1] Kingdom of Serbia Died 15 June 1389 (aged 59\u201360) Kosovo Field , [1] District of Brankovi\u0107 Burial Monastery of Ravanica Spouse Milica Issue Mara, Dragana , Teodora, Jelena , Olivera , Stefan , Vuk Full name Lazar Hrebeljanovi\u0107 Serbian \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440 \u0425\u0440\u0435\u0431\u0435\u0459\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b Dynasty Lazarevi\u0107 dynasty Father Pribac Hrebeljjanovi\u0107 Religion Serbian Orthodox Prince Lazar Hrebeljanovi\u0107 ( Serbian Cyrillic : \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440 \u0425\u0440\u0435\u0431\u0435\u0459\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b ; ca. 1329 \u2013 15\u00a0June 1389) was a medieval Serbian ruler who created the largest and most powerful state on the territory of the disintegrated Serbian Empire . Lazar's state, referred to by historians as Moravian Serbia , comprised the basins of the Great Morava , West Morava , and South Morava rivers. Lazar ruled Moravian Serbia from 1373 until his death in 1389. He sought to resurrect the Serbian Empire and place himself at its helm, claiming to be the direct successor of the Nemanji\u0107 dynasty , which went extinct in 1371 after ruling over Serbia for two centuries. Lazar's programme had the full support of the Serbian Orthodox Church , but the Serbian nobility did not recognize him as their supreme ruler. He is often referred to as Tsar Lazar Hrebeljanovi\u0107 ( Serbian : \u0426\u0430\u0440 \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440 \u0425\u0440\u0435\u0431\u0435\u0459\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b / Car Lazar Hrebeljanovi\u0107 ); however, he only held the title of prince (Serbian: \u043a\u043d\u0435\u0437 / knez ). Lazar was killed at the Battle of Kosovo in June 1389 while leading a pan-Christian army assembled to confront the invading Ottoman Empire , led by Sultan Murad I . The battle ended without a clear victor, though both sides endured heavy losses, which were more devastating for the less numerous Serbs and their Christian allies. Lazar's widow, Milica , who ruled as regent for their adolescent son Stefan Lazarevi\u0107 , Lazar's successor, accepted Ottoman suzerainty in the summer of 1390. Lazar is venerated in the Orthodox Christian Church as a martyr and saint , and is highly regarded in Serbian history , culture and tradition. In Serbian epic poetry , he is referred to as Tsar Lazar ( Serbian : \u0426\u0430\u0440 \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440 / Car Lazar ). Contents 1 Life 1.1 Courtier 1.2 Minor regional lord 1.3 Prince 1.3.1 Rise to power 1.3.2 Major lord in Serbia 1.3.3 Battle of Kosovo 2 Cult 2.1 Under Serbian rulers 2.2 During Ottoman rule 2.3 After the Great Serb Migration 3 Tradition 4 Titles 5 Issue 6 References 7 Sources 8 External links Life [ edit ] Memorial in Fortress of Prilepac , the birthplace of Lazar Lazar was born around 1329 in the Fortress of Prilepac , [1] 13 kilometres (8.1\u00a0mi) southeast of Novo Brdo , then an important mining town. His family were the hereditary lords of Prilepac, which together with the nearby Fortress of Prizrenac protected the mines and settlements around Novo Brdo. [2] Lazar's father, Pribac, was a logothete (chancellor) in the court of Stefan Du\u0161an , [3] a member of the Nemanji\u0107 dynasty , who ruled as the King of Serbia from 1331 to 1346 and the Serbian Emperor ( tsar ) from 1346 to 1355. The rank of logothete was relatively modest in the hierarchy of the Serbian court. Du\u0161an became the ruler of Serbia by dethroning his father, King Stefan Uro\u0161 III , then rewarding the petty nobles that had supported him in his rebellion, elevating them to higher positions within the feudal hierarchy. Lazar's father was among these nobles and was elevated to the position of logothete by pledging loyalty to Du\u0161an. According to Mavro Orbin , a 16th-century Ragusan historian, Pribac and Lazar's surname was Hrebeljanovi\u0107. Though Orbin did not provide a source for this claim, it has been widely accepted in historiography. [4] Courtier [ edit ] Pribac was awarded by Du\u0161an in yet another way: his son Lazar was granted the position of stavilac at the ruler's court. The stavilac (literally \"placer\") had a role in the ceremony at the royal table, though he could be entrusted with jobs that had nothing to do with court ritual. The title of stavilac ranked as the last in the hierarchy of the Serbian court. It was, nevertheless, quite prestigious as it enabled its holder to be very close to the ruler. Stavilac Lazar married Milica; according to subsequent genealogies, created in the first half of the 15th century, Milica was the daughter of Prince Vratko , a great-grandson of Vukan . The latter was the son of Grand Prince Stefan Nemanja , the founder of the Nemanji\u0107 dynasty, which ruled Serbia from 1166 to 1371. Vukan's descendants are not mentioned in any known source that predates the 15th-century genealogies. [4] Tsar Du\u0161an died suddenly in 1355 at the age of about 47, [5] and was succeeded by his 20-year-old son Stefan Uro\u0161 V . [6] Lazar remained a stavilac at the court of the new tsar. [4] Du\u0161an's death was followed by the stirring of separatist activity in the Serbian Empire . Epirus and Thessaly in its southwest broke away by 1359. The same happened with Brani\u010devo and Ku\u010devo , the empire's north-eastern regions controlled by the Rastislali\u0107 family , who recognized the suzerainty of King Louis of Hungary. The rest of the Serbian state remained loyal to young Tsar Uro\u0161. Even within it, however, powerful Serbian nobles were asserting more and more independence from the tsar's authority. [7] The Serbian Empire in 1355 Uro\u0161 was weak and unable to counteract these separatist tendencies, becoming an inferior power in the state he nominally ruled. He relied on the strongest Serbian noble, Prince Vojislav Vojinovi\u0107 of Zahumlje . Vojislav started as a stavilac at the court of Tsar Du\u0161an, but by 1363 he controlled a large region from Mount Rudnik in central Serbia to Konavle on the Adriatic coast, and from the upper reaches of the Drina River to northern Kosovo . [7] The next in power to Prince Vojislav were the Bal\u0161i\u0107 brothers, Stracimir , \u0110ura\u0111 , and Bal\u0161a\u00a0II . By 1363, they gained control over the region of Zeta , which coincided for the most part with present-day Montenegro . [8] In 1361, Prince Vojislav started a war with the Republic of Ragusa over some territories. [9] Ragusans then asked most eminent persons in Serbia to use their influence to stop these hostilities harmful for the both sides. In 1362 the Ragusans also applied to stavilac Lazar and presented him with three bolts of cloth. A relatively modest present as it was, it testifies that Lazar was perceived as having some influence at the court of Tsar Uro\u0161. The peace between Prince Vojislav and Ragusa was signed in August 1362. Stavilac Lazar is mentioned as a witness in a July 1363 document by which Tsar Uro\u0161 approved an exchange of lands between Prince Vojislav and \u010delnik Musa . The latter man had been married to Lazar's sister, Dragana, since at least 1355. Musa's title, \u010delnik (\"headman\"), was of a higher rank than stavilac . [4] Minor regional lord [ edit ] Lazar's activities in the period between 1363 and 1371 are poorly documented in sources. [7] Apparently, he left the court of Tsar Uro\u0161 in 1363 or 1365; [3] [7] he was about 35 years of age, and had not advanced beyond the rank of stavilac . Prince Vojislav, the strongest regional lord, suddenly died in September 1363. The Mrnjav\u010devi\u0107 brothers, Vuka\u0161in and Jovan Uglje\u0161a , became the most powerful nobles in the Serbian Empire. They controlled lands in the south of the Empire, primarily in Macedonia . [7] In 1365, Tsar Uro\u0161 crowned Vuka\u0161in king, making him his co-ruler. Approximately at the same time, Jovan Uglje\u0161a was promoted to the rank of despot . [10] A nephew of Prince Vojislav, Nikola Altomanovi\u0107 , gained control by 1368 of most of the territory of his late uncle; Nikola was about 20 at that time. In this period, Lazar became independent and began his career as a regional lord. It is not clear how his territory developed, but its nucleus was certainly not at his patrimony, the Fortress of Prilepac, which had been taken by Vuka\u0161in. The nucleus of Lazar's territory was somewhere in the area bordered by the Mrnjav\u010devi\u0107s in the south, Nikola Altomanovi\u0107 in the west, and the Rastislali\u0107s in the north. [7] The book Il Regno de gli Slavi [The Realm of the Slavs] by Mavro Orbin, published in Pesaro in 1601, describes events in which Lazar was a main protagonist. Since this account is not corroborated by other sources, some historians doubt its veracity. According to Orbin, Nikola Altomanovi\u0107 and Lazar persuaded Tsar Uro\u0161 to join them in their attack on the Mrnjav\u010devi\u0107 brothers. The clash between the two groups of Serbian lords took place on the Kosovo Field in 1369. Lazar withdrew from the battle soon after it began. His allies fought on, but were defeated by the Mrnjav\u010devi\u0107s. Altomanovi\u0107 barely escaped with his life, while Uro\u0161 was captured and briefly imprisoned by the brothers. [3] There are indications that the co-rulers, Tsar Uro\u0161 and King Vuka\u0161in Mrnjav\u010devi\u0107, went their separate ways two years prior to the alleged battle. [7] In 1370 Lazar took from Altomanovi\u0107 the town of Rudnik , a rich mining centre. This could have been a consequence of Altomanovi\u0107's defeat the year before. [3] In any case, Altomanovi\u0107 could have quickly recovered from this defeat with the help of his powerful protector, the Kingdom of Hungary . [7] Prince [ edit ] Painting of Lazar by Vladislav Titelbah (ca. 1900). It is uncertain since when Lazar had borne the title of knez , [7] which is usually translated as \"prince\". [11] The earliest source that testifies to Lazar's new title is a Ragusan document in Latin, dated 22\u00a0April 1371, in which he is referred to as Comes Lazarus . [7] [12] Ragusans used comes as a Latin translation of the Slavic title knez . [13] The same document relates that Lazar held Rudnik at that time. [12] In medieval Serbia, knez was not a precisely defined term, and the title had no fixed rank in the feudal hierarchy. Its rank was high in the 12th century, but somewhat lower in the 13th century and the first half of the 14th century. During the reign of Tsar Uro\u0161, when the central authority declined, the high prestige of the title of knez was restored. It was borne by the mightiest regional lord, Vojislav Vojinovi\u0107, until his death in 1363. [7] Rise to power [ edit ] The Ottoman Turks took Gallipoli from Byzantium in 1354. This town at the south-eastern edge of the Balkan Peninsula was the first Ottoman possession in Europe. From there the Ottomans expanded further into the Balkans, and by 1370 they reached Serbian lands, specifically the territory of the Mrnjav\u010devi\u0107s in eastern Macedonia. [14] An army of the Mrnjav\u010devi\u0107 brothers entered the territory controlled by the Ottomans and clashed with them in the Battle of Marica on 26\u00a0September 1371. The Ottomans annihilated the Serbian army; both King Vuka\u0161in and Despot Jovan Uglje\u0161a were killed in the battle. [15] Vuka\u0161in's son and successor, King Marko , became the co-ruler of Tsar Uro\u0161. In December 1371 Uro\u0161 died childless, marking the end of the Nemanji\u0107 dynasty, which had ruled Serbia for two centuries. The ruler of the Serbian state, which had in fact ceased to exist as a whole, was formally King Marko Mrnjav\u010devi\u0107. Powerful Serbian lords, however, did not even consider recognizing him as their supreme ruler. [16] They attacked the Mrnjav\u010devi\u0107s' lands in Macedonia and Kosovo. Prizren and Pe\u0107 were taken by the Bal\u0161i\u0107 brothers, the lords of Zeta. [17] Prince Lazar took Pri\u0161tina and Novo Brdo, recovering also his patrimony, the Fortress of Prilepac. The Draga\u0161 brothers, Jovan and Konstantin , created their own domain in eastern Macedonia. King Marko was eventually left only a relatively small area in western Macedonia centred on the town of Prilep . [18] [19] Jovan Uglje\u0161a's widow, Jelena, who became a nun and took the monastic name of Jefimija, [7] lived on with Prince Lazar and his wife Milica. [20] After the demise of the Mrnjav\u010devi\u0107 brothers, Nikola Altomanovi\u0107 emerged as the most powerful noble on the territory of the fragmented Serbian state. While Lazar was busy taking Pri\u0161tina and Novo Brdo, Nikola recovered Rudnik from him. [18] By 1372, Prince Lazar and Tvrtko , the Ban of Bosnia , formed an alliance against Nikola. According to Ragusan sources, the Republic of Venice mediated an agreement between Nikola Altomanovi\u0107 and Djuradj Bal\u0161i\u0107 about their joint attack on Ragusa. Nikola was to gain Pelje\u0161ac and Ston , the Ragusan parts of the region of Zahumlje, which was divided between Nikola's domain, Bosnia, and Ragusa. Louis I, the King of Hungary, sternly warned Nikola and Djuradj to keep off Ragusa, [21] which had been a Hungarian vassal since 1358. [22] By conspiring with Venice, a Hungarian enemy, Nikola lost the protection of Hungary. [23] Lazar, preparing for the confrontation with Nikola, promised King Louis to be his loyal vassal if the king was on his side. Prince Lazar and Ban Tvrtko attacked and defeated Nikola Altomanovi\u0107 in 1373. Nikola was captured in his stronghold, the town of U\u017eice , and given in charge to Lazar's nephews, the Musi\u0107 brothers, who (according to Orbin with the secret approval of Lazar) blinded him. [24] Lazar accepted the suzerainty of King Louis. [18] Coat of arms of Prince Lazar painted on a wall of the Hilandar Monastery (14th century) Illustration of Prince Lazar's coat of arms Ban Tvrtko annexed to his state the parts of Zahumlje which were held by Nikola, including the upper reaches of the Drina and Lim Rivers, as well as the districts of Onogo\u0161t and Gacko . [25] Prince Lazar and his in-laws, Vuk Brankovi\u0107 and \u010delnik Musa, took most of Nikola's domain. Vuk Brankovi\u0107, who married Lazar's daughter Mara in around 1371, acquired Sjenica and part of Kosovo. Lazar's subordinate, \u010delnik Musa, governed an area around Mount Kopaonik jointly with his sons Stefan and Lazar, known as the Musi\u0107 brothers. Djuradj Bal\u0161i\u0107 grabbed Nikola's littoral districts: Dra\u010devica , Konavle, and Trebinje . Ban Tvrtko would take these lands in 1377. In October of that year, Tvrtko was crowned king of the Serbs, Bosnia, Maritime, and Western Areas. [18] Although Tvrtko was a Catholic, his coronation was performed at the Serbian Monastery of Mile\u0161eva , [25] or at some other prominent Serbian Orthodox centre in his state. King Tvrtko asserted pretensions to the Serbian throne and the heritage of the Nemanji\u0107 dynasty. He was a distant blood relative to the Nemanji\u0107s. Hungary and Ragusa recognized Tvrtko as king, and there are no indications that Prince Lazar had any objections to the new title of his ally Kotromani\u0107. This, on the other hand, does not mean that Lazar recognized Tvrtko as his overlord. King Tvrtko, however, had no support from the Serbian Church, the only cohesive force in the fragmented Serbian state. [18] Major lord in Serbia [ edit ] Realm of Prince Lazar \u2013 Moravian Serbia After the demise of Nikola Altomanovi\u0107, Prince Lazar emerged as the most powerful lord on the territory of the former Serbian Empire. [26] Some local nobles resisted Lazar's authority, but they eventually submitted to the prince. That was the case with Nikola Zoji\u0107 on Mount Rudnik , and Novak Belocrkvi\u0107 in the valley of the Toplica River . [27] Lazar's large and rich domain was a refuge for Eastern Orthodox Christian monks who fled from areas threatened by the Islamic Ottomans. This brought fame to Lazar on Mount Athos , the centre of Orthodox monasticism. The Serbian Church ( Serbian Patriarchate of Pe\u0107 ) had since 1350 been in schism with the Patriarchate of Constantinople , the central authority of the Eastern Orthodox Christianity. A Serb monk from Mount Athos named Isaija, who distinguished himself as a writer and translator, encouraged Lazar to work on the reconciliation of the two patriarchates. Through efforts of Lazar and Isaija, an ecclesiastical delegation was sent to the Constantinopolitan Patriarch to negotiate the reconciliation. The delegation was successful, and in 1375 the Serbian Church was readmitted into communion with the Patriarchate of Constantinople. [18] The last patriarch of the Serbian Church in schism, Sava\u00a0IV, died in April 1375. [28] In October of the same year, Prince Lazar and Djuradj Bal\u0161i\u0107 convened a synod of the Serbian Church in Pe\u0107. Patriarch Jefrem was selected for the new head of the Church. He was a candidate of Constantinople, or a compromise selection from among the candidates of powerful nobles. [29] Patriarch Jefrem abdicated in 1379 in favour of Spiridon , which is explained by some historians as having resulted from the influence of an undercurrent in the Church associated with Lazar. [30] The prince and Patriarch Spiridon had an excellent cooperation. [29] The Church was obliged to Lazar for his role in ending the schism with Constantinople. Lazar also granted lands to monasteries and built churches. [26] His greatest legacy as a church builder is the Monastery of Ravanica completed in 1381. [31] Some time earlier, he built the Church of St Stephen in his capital, Kru\u0161evac ; the church would become known as Lazarica . After 1379, he built the Gornjak Monastery in Brani\u010devo. He was one of the founders of the Romanian monasteries in Tismana and Vodi\u0163a. He funded some construction works in two monasteries on Mount Athos, the Serbian Hilandar and the Russian St Panteleimon . [32] Remains of the donjon of Lazar's fortress in Kru\u0161evac , the capital of Lazar's state. Lazar extended his domain to the Danube in 1379, when the prince took Ku\u010devo and Brani\u010devo, ousting the Hungarian vassal Radi\u010d Brankovi\u0107 Rastislali\u0107 from these regions. [33] King Louis had earlier granted to Lazar the region of Ma\u010dva , or at least a part of it, probably when the prince accepted the king's suzerainty. [26] This suggests that Lazar, who was himself a vassal of Louis, had rebelled, and indeed Louis is known to have been organizing a campaign against Serbia in 1378. However, it is not known against whom Louis was intending to act. It is also possible that it was Radi\u010d Brankovi\u0107 Rastislali\u0107 and that Lazar's attack had the approval of Louis. [33] Lazar's state, known in literature as Moravian Serbia , was larger than the domains of the other lords on the territory of the former Serbian Empire. It also had a better organized government and army. The state comprised the basins of the Great Morava , West Morava , and South Morava Rivers, extending from the source of South Morava northward to the Danube and Sava Rivers. Its north-western border ran along the Drina River. Besides the capital Kru\u0161evac, the state included important towns of Ni\u0161 and U\u017eice, as well as Novo Brdo and Rudnik, the two richest mining centres of medieval Serbia. Of all the Serbian lands, Lazar's state lay furthest from Ottoman centres, and was least exposed to the ravages of Turkish raiding parties. This circumstance attracted immigrants from Turkish-threatened areas, who built new villages and hamlets in previously poorly inhabited and uncultivated areas of Moravian Serbia. There were also spiritual persons among the immigrants, which stimulated the revival of old ecclesiastical centres and the foundation of new ones in Lazar's state. The strategic position of the Morava basins contributed to Lazar's prestige and political influence in the Balkans due to the anticipated Turkish offensives. [26] [34] Ravanica monastery was founded by Lazar In charters issued between 1379 and 1388, the prince named himself as Stefan Lazar. \" Stefan \" was the name borne by all Nemanji\u0107 rulers, leading the name to be regarded as a title of Serbian rulers. Tvrtko added \"Stefan\" to his name when he was crowned king of the Serbs and Bosnia. [29] From a linguistic point of view, Lazar's charters show traits of the Kosovo-Resava dialect of the Serbian language . [35] In the charters, Lazar referred to himself as the autocrator ( samodr\u017eac in Serbian) of all the Serbian land, or the autocrator of all the Serbs. Autocrator, \"self-ruler\" in Greek, was an epithet of the Byzantine emperors. The Nemanji\u0107 kings adopted it and applied it to themselves in its literal meaning to stress their independence from Byzantium, whose supreme suzerainty they nominally recognized. In the time of Prince Lazar, the Serbian state experienced the loss of some of its lands, the division of the remaining lands among regional lords, the end of the Nemanji\u0107 dynasty, and the Turkish attacks. These circumstances raised the question of a continuation of the Serbian state. Lazar's answer to this question could be read in the titles he applied to himself in his charters. Lazar's ideal was the reunification of the Serbian state under him as the direct successor of the Nemanji\u0107s. Lazar had the full support of the Serbian Church for this political programme. However, powerful regional lords\u2014the Bal\u0161i\u0107s in Zeta, Vuk Brankovi\u0107 in Kosovo, King Marko, Konstantin Draga\u0161, and Radoslav Hlapen in Macedonia\u2014ruled their domains independent from Prince Lazar. Beside that, the three lords in Macedonia became Ottoman vassals after the Battle of Marica. The same happened to Byzantium and Bulgaria . [29] By 1388, Ottoman suzerainty was also accepted by Djuradj Stracimirovi\u0107 Bal\u0161i\u0107 , the lord of Zeta. [25] A Turkish raiding party, passing unobstructed through territories of Ottoman vassals, broke into Moravian Serbia in 1381. It was routed by Lazar's nobles Crep Vukoslavi\u0107 and Vitomir in the Battle of Dubravnica , fought near the town of Para\u0107in . [34] In 1386, the Ottoman Sultan Murad\u00a0I himself led much larger forces that took Ni\u0161 from Lazar. It is unclear whether the encounter between the armies of Lazar and Murad at Plo\u010dnik, a site southwest of Ni\u0161, happened shortly before or after the capture of Ni\u0161. Lazar rebuffed Murad at Plo\u010dnik. [36] After the death of King Louis\u00a0I in 1382, a civil war broke out in the Kingdom of Hungary. It seems that Lazar participated in the war as one of the opponents of Prince Sigismund of Luxemburg . Lazar may have sent some troops to fight in the regions of Belgrade and Syrmia . As the Ottoman threat increased and the support for Sigismund grew in Hungary, Lazar made peace with Sigismund, who was crowned Hungarian king in March 1387. The peace was sealed, probably in 1387, with the marriage of Lazar's daughter Teodora to Nicholas\u00a0II Garay , a powerful Hungarian noble who supported Sigismund. [37] Around the same year, Lazar's daughter Jelena married Djuradj Stracimirovi\u0107 Bal\u0161i\u0107. About a year before, Lazar's daughter Dragana married Alexander , the son of Ivan Shishman , Tsar of Bulgaria. [26] [34] Battle of Kosovo [ edit ] Main article: Battle of Kosovo Night before the Battle of Kosovo, by Adam Stefanovi\u0107 (1870) Kosovo Field , with disposition of Serbian and Ottoman troops before the Battle of Kosovo Since the encounter at Plo\u010dnik in 1386, it was clear to Lazar that a decisive battle with the Ottomans was imminent. After he made peace with Sigismund, to avoid troubles on his northern borders, the prince secured military support from Vuk Brankovi\u0107 and King Tvrtko. [34] [38] The King of the Serbs and Bosnia was also expecting a bigger Ottoman offensive since his army, commanded by Vlatko Vukovi\u0107 , wiped out a large Turkish raiding party in the Battle of Bile\u0107a in 1388. [39] A massive Ottoman army led by Sultan Murad, estimated at between 27,000 and 30,000 men, advanced across the territory of Konstantin Draga\u0161 and arrived in June 1389 on the Kosovo Field near Pri\u0161tina , on the territory of Vuk Brankovi\u0107. The Ottoman army was met by the forces commanded by Prince Lazar, estimated at between 12,000 and 30,000 men, which consisted of the prince's own troops, Vuk Brankovi\u0107's troops, and a contingent under the leadership of Vlatko Vukovi\u0107 sent by King Tvrtko. [34] [38] The Battle of Kosovo, the most famous battle in Serbia's medieval history, [39] was fought on 15\u00a0June 1389. In the fierce fighting and mutual heavy losses, both Prince Lazar and Sultan Murad lost their lives. [34] [38] Information about the course and the outcome of the Battle of Kosovo is incomplete in the historical sources. It can be concluded that, tactically, the battle was a draw. However, the mutual heavy losses were devastating only for the Serbs, who had brought to Kosovo almost all of their fighting strength. [34] [38] Although Serbia under Prince Lazar was an economically prosperous and militarily well organized state, it could not compare to the Ottoman Empire with respect to the size of territory, population, and economic power. [34] Lazar was succeeded by his eldest son Stefan Lazarevi\u0107 . As he was still a minor, Moravian Serbia was administered by Stefan's mother, Milica. She was attacked from the north five months after the battle by troops of the Hungarian King Sigismund. When Turkish forces, moving toward Hungary, reached the borders of Moravian Serbia in the summer of 1390, Milica accepted Ottoman suzerainty. She sent her youngest daughter, Olivera, to join the harem of Sultan Bayezid\u00a0I . Vuk Brankovi\u0107 became an Ottoman vassal in 1392. Now all the Serbian lands were under Ottoman suzerainty, except Zahumlje under King Tvrtko. [38] Cult [ edit ] Under Serbian rulers [ edit ] After the Battle of Kosovo, Prince Lazar was interred in the Church of the Ascension in Pri\u0161tina, the capital of Vuk Brankovi\u0107's domain. [40] After a year or two, in 1390 or 1391, Lazar's relics were transferred to the Ravanica Monastery , which the prince had built and intended as his burial place. The translation was organized by the Serbian Church and Lazar's family. [41] The ceremonial interment of the relics in Ravanica was attended by the highest clergy of the Serbian Church, including Patriarch Danilo III. It is most likely at this time and place that Lazar was canonized, though no account of his canonization was written. He was included among the Christian martyrs , with his feast day being celebrated on 15\u00a0June . According to writings by Patriarch Danilo and other contemporary authors, Prince Lazar was captured and beheaded by the Turks. His death could thus be likened to that of early Christian martyrs who were slain by pagans. [40] Fresco painting of Prince Lazar and his wife Milica in the Ljubostinja Monastery (1405), near Trstenik, Serbia In a medieval state with a strong link between the State and the Church, as in Moravian Serbia, a canonization was not only an ecclesiastical act. It also had a social significance. After two centuries of rule of the Nemanji\u0107 dynasty, most members of which were canonized, Lazar was the first lay person to be recognized as a saint. During his lifetime, he had achieved considerable prestige as the major lord on the territory of the former Serbian Empire. The Church saw him as the only ruler worthy and capable of succeeding the Nemanji\u0107s and restoring their state. [42] His death was seen as a turning point in Serbian history. The aftermath of the Battle of Kosovo was felt in Serbia almost immediately, [40] although more significant in the long run was the Battle of Marica eighteen years earlier, as the defeat of the Mrnjav\u010devi\u0107 brothers in it opened up the Balkans to the Turks. [15] Lazar is celebrated as a saint and martyr in ten cultic writings composed in Serbia between 1389 and 1420; [43] nine of them could be dated closer to the former year than to the latter. [44] These writings were the principal means of spreading the cult of Saint Lazar, and most of them were used in liturgy on his feast day. [45] The Encomium of Prince Lazar by nun Jefimija is considered to have the highest literary quality of the ten texts. [32] Nun Jefimija (whose secular name was Jelena) was a relative of Princess Milica, [44] and the widow of Jovan Uglje\u0161a Mrnjav\u010devi\u0107. After his death she lived on with Milica and Lazar. Jefimija embroidered her Encomium with a gilded thread on the silken shroud covering Lazar's relics. Stefan Lazarevi\u0107 is regarded as the author of the text carved on a marble pillar that was erected at the site of the Battle of Kosovo. [32] The pillar was destroyed by the Ottomans, [32] but the text is preserved in a 16th-century manuscript. [46] Patriarch Danilo III wrote Narration about Prince Lazar around the time of the translation of Lazar's relics. It is regarded as historically the most informative of the ten writings, [44] though it is a synthesis of hagiography , eulogy , and homily . The prince is celebrated not only as a martyr, but also as a warrior. [47] The patriarch wrote that the Battle of Kosovo ended when both sides became exhausted; both the Serbs and the Turks suffered heavy losses. [48] The central part of Narration is the patriarch's version of Lazar's speech to Serbian warriors before the battle: [49] You, O comrades and brothers, lords and nobles, soldiers and vojvodas \u2014great and small. You yourselves are witnesses and observers of that great goodness God has given us in this life... But if the sword, if wounds, or if the darkness of death comes to us, we accept it sweetly for Christ and for the godliness of our homeland. It is better to die in battle than to live in shame. Better it is for us to accept death from the sword in battle than to offer our shoulders to the enemy. We have lived a long time for the world; in the end we seek to accept the martyr's struggle and to live forever in heaven. We call ourselves Christian soldiers, martyrs for godliness to be recorded in the Book of Life. We do not spare our bodies in fighting in order that we may accept the holy wreathes from that One who judges all accomplishments. Sufferings beget glory and labours lead to peace. [50] Encomium of Prince Lazar by nun Jefimija is embroidered with a gilded thread on the silken shroud which covered Lazar's relics With Lazar's death, Serbia lost its strongest regional ruler, who might have been seen as the last hope against the expanding Ottomans. This loss could have led to pessimism and a feeling of despair. The authors of the cultic writings interpreted the death of Lazar and the thousands of his warriors on the Kosovo Field as a martyrdom for the Christian faith and for Serbia. Sultan Murad and his army are described as bloodthirsty, godless, heathen beasts. Prince Lazar, by his martyrdom, remains eternally among the Serbs as the good shepherd. His cult was adjoined to the other great cults of medieval Serbia, those of the first canonized Nemanji\u0107s\u2014Saint Simeon (whose secular name was Nemanja) and his son Saint Sava . The cults contributed to the consolidation of the Serbs in a strong religious and political unit. [48] Lazar was, however, in the shadow of Saint Sava and Saint Simeon. [51] Lazar's son and successor, Stefan Lazarevi\u0107, was granted the title of despot by the Byzantine Emperor, and he ceased to be an Ottoman vassal in 1402. [52] At least during his reign, the Holy Prince Lazar was probably venerated throughout Moravian Serbia, as well as in two monasteries on Mount Athos , the Serbian Hilandar and the Russian St. Panteleimon , in which the prince had funded some construction works. [32] During Despot Stefan's reign, only one image of Lazar is known to have been painted. It is in a fresco in the Ljubostinja Monastery, built around 1405 by Princess Milica. Lazar is represented there with regal attributes, rather than saintly ones. [51] His next image would not appear until 1594, when it was painted among images of numerous other personages in the Orahovica Monastery in Slavonia (then under Ottoman rule). [53] For his cult, more important than iconography was the cultic literature. [45] Despot Stefan Lazarevi\u0107 suddenly died in July 1427. He was succeeded by Despot \u0110ura\u0111 , Vuk Brankovi\u0107's son and Lazar's grandson. [54] At the beginning of his reign, \u0110ura\u0111 issued a charter in which he referred to Lazar as a saint. When he reissued the charter in 1445, he avoided the adjective \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438 \"saint\", in reference to Lazar, by replacing it with \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u043f\u043e\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438 \"resting in holiness\". The avoidance to refer to the prince as a saint can be observed in other documents and inscriptions of that period, including those authored by his daughter Jelena. [55] During Ottoman rule [ edit ] The Serbian Despotate fell to the Ottomans in 1459. [56] The veneration of the Holy Prince Lazar was reduced to a local cult, centred on the Ravanica Monastery. [57] Its monks continued to celebrate annually his feast day. [58] The prince had granted 148 villages and various privileges to the monastery. The Ottomans reduced its property to a couple of villages containing 127 households in all, but they exempted Ravanica from some taxes. [59] Italian traveller Marc Antonio Pigafetta, who visited Ravanica in 1568, reported that the monastery was never damaged by the Turks, and the monks practiced freely their religion, except that they were not allowed to ring bells. [60] Remainings of medieval Serbian \"freska\" Saint Lazar was venerated at the court of Ivan the Terrible , the first Russian tsar (1547\u20131584), [61] whose maternal grandmother was born in the Serbian noble family of Jak\u0161i\u0107 . [62] Lazar appears in a fresco in the Cathedral of the Archangel , the burial place of Russian rulers in the Moscow Kremlin . The walls of the cathedral were painted in 1565 with frescoes showing all Russian rulers preceding Ivan the Terrible. Only four non-Russians were depicted: Byzantine Emperor Michael VIII Palaiologos and three Serbs\u2014Saints Simeon, Sava, and Lazar. The prince is also represented in the Illustrated Chronicle of Ivan the Terrible , in its nine miniatures depicting the Battle of Kosovo. [61] It is in this Russian book that Prince Lazar was for the first time referred to as a tsar. Around 1700, Count \u0110or\u0111e Brankovi\u0107 would write his Slavo-Serbian Chronicles , in which he claimed that Lazar was crowned tsar. This would influence Serbian folk tradition, in which the prince is to this day known as Tsar Lazar. [63] After the death of Ivan the Terrible, Lazar is rarely mentioned in Russian sources. [61] Lazar's cult in his Ottoman-held homeland, reduced to the Ravanica Monastery, was given a boost during the office of Serbian Patriarch Paisije. In 1633 and several ensuing years, Lazar was painted in the church of the Patriarchal Monastery of Pe\u0107 and three other Serbian churches. Patriarch Paisije wrote that Serbian Tsar Du\u0161an adopted Lazar and gave him his relative, Princess Milica, in marriage. In this way, Lazar was the legitimate successor to the Nemanji\u0107 dynasty. In 1667, the prince was painted on a wall in the Hilandar Monastery. The same painter created an icon showing Lazar together with \u0110or\u0111e Kratovac, a goldsmith who was tortured and killed by the Turks and recognized as a martyr. In 1675, Prince Lazar and several Nemanji\u0107s were represented in an icon commissioned by the brothers Gavro and Vukoje Humkovi\u0107, Serbian craftsmen from Sarajevo. The prince's images from this period show him more as a ruler than as a saint, except the icon with \u0110or\u0111e Kratovac. [64] After the Great Serb Migration [ edit ] Relic case of Lazar of Serbia, Monastery of Vrdnik-Ravanica in Vrdnik During the Great Turkish War in the last decades of the 17th century, the Habsburg Monarchy took some Serbian lands from the Ottomans. In 1690, a considerable proportion of the Serbian population living in these lands emigrated to the Habsburg Monarchy, as its army retreated from Serbia before the advancing Ottomans. This exodus, known as the Great Serb Migration , was led by Arsenije III \u010carnojevi\u0107 , the patriarch of the Serbian Church. The Ravanica monks joined the northward exodus, taking Lazar's relics and the monastery's valuables with them. They settled at the town of Szentendre , near which they built a wooden church and placed the relics in it. [65] They built houses for themselves around the church, and named their new settlement Ravanica. Szentendre also became a temporary see of Patriarch Arsenije III. [66] The Ravanica monks established contacts with Serbian monasteries in the Habsburg Monarchy, and with the Russian Orthodox Church , from which they received help. They considerably enlarged their library and treasury during their stay at Szentendre. In this period they started to use printing to spread the veneration of the Holy Prince: they made a woodcut representing Lazar as a cephalophore , holding his severed head in his hand. [66] In 1697, the Ravanica monks left their wooden settlement at Szentendre and moved to the dilapidated Monastery of Vrdnik-Ravanica on Mount Fru\u0161ka Gora in the region of Syrmia . They renovated it and placed Lazar's relics in its church, after which this monastery became the centre of Lazar's cult. It soon came to be more frequently referred to as Ravanica than Vrdnik. By the mid-18th century, a general belief arose that the monastery was founded by Prince Lazar himself. [66] Its church became too small to accommodate all the devotees who assembled there on holidays. [67] Copperplates of Prince Lazar by Hristofor \u017defarovi\u0107 (1741) and Zaharije Orfelin (1773) The Treaty of Passarowitz , by which Serbia north of the West Morava was ceded from the Ottoman Empire to the Habsburg Monarchy, was signed on 21\u00a0July 1718. At that time, only one of the original Ravanica monks who had left their monastery 28 years ago, was still alive. His name was Stefan. Shortly before the treaty was signed, Stefan returned to Ravanica and renovated the monastery, which had been half-ruined and overgrown with vegetation when he came. In 1733, there were only five monks in Ravanica. Serbia was returned to the Ottoman Empire in 1739, but the monastery was not completely abandoned this time. [65] After the Great Serb Migration, the highest clergy of the Serbian Church actively popularized the cults of canonized Serbian rulers. Arsenije IV \u0160akabenta , Metropolitan of Karlovci , employed in 1741 the engravers Hristofor \u017defarovi\u0107 and Toma Mesmer to create a poster titled \"Saint Sava with Serbian Saints of the House of Nemanja\", where Lazar was also depicted. Its purpose was not only religious, as it should also remind people of the independent Serbian state before the Ottoman conquest, and of Prince Lazar's fight against the Ottomans. The poster was presented at the Habsburg court. The same engravers produced a book titled Stemmatographia , published in Vienna in 1741. Part of it included copperplates of 29 rulers and saints, among whom were two cephalophores, Jovan Vladimir and Lazar. Stemmatographia was very popular among the Serbs, stirring patriotic feelings in them. The Holy Prince would often be represented as a cephalophore in subsequent works, created in various artistic techniques. [67] An isolated case among the images of Lazar is a 1773 copperplate by Zaharije Orfelin , in which the prince has a parading appearance, without saintly attributes except a halo. [68] Lazar's relics remained in the Monastery of Vrdnik-Ravanica until 1941. Shortly before Nazi Germany attacked and overran Yugoslavia , the relics were taken to the Be\u0161enovo Monastery , also on Mount Fru\u0161ka Gora. Syrmia became part of the Nazi puppet state of Croatia , controlled by the fascist Usta\u0161e movement, which conducted large-scale genocide campaigns against the Serbs. The Archimandrite of Vrdnik, Longin, who escaped to Belgrade in 1941, reported that Serbian sacred objects on Fru\u0161ka Gora were in danger of total destruction. He proposed that they be taken to Belgrade, which was accepted by the Synod of the Serbian Orthodox Church. On 14\u00a0April 1942, after the German occupation authorities gave their permission, the reliquary with Lazar's relics was transported from Be\u0161enovo to the Belgrade Cathedral Church and ceremonially laid in front of the iconostasis in the church. In 1954, the Synod decided that the relics should be returned the Ravanica Monastery, which was accomplished in 1989\u2014on the 600th anniversary of the Battle of Kosovo. [69] Tradition [ edit ] Kosovo curse : Inscription of the curse on the Gazimestan monument \"Whoever is a Serb and of Serb birth, And of Serb blood and heritage, And comes not to the Battle of Kosovo, May he never have the progeny his heart desires, Neither son nor daughter! May nothing grow that his hand sows, Neither dark wine nor white wheat! And let him be cursed from all ages to all ages!\" \u2013 Lazar curses those who do not take up arms against the Turks at the Battle of Kosovo, from a poem first published in 1815. [70] In Serbian epic tradition , Lazar is said to have been visited the night before battle by a grey hawk or falcon from Jerusalem who offered a choice between an earthly kingdom\u2014implying victory at the Battle of Kosovo\u2014or a heavenly kingdom\u2014which would come as the result of a peaceful capitulation or bloody defeat. [71] \"...the Prophet Elijah then appeared as a gray falcon to Lazar, bearing a letter from the Mother of God that told him the choice was between holding an earthly kingdom and entering the kingdom of heaven...\" [72] According to the epics, Lazar opted for the eternal, heavenly kingdom and consequently perished on the battlefield. [73] \"We die with Christ , to live forever\", he told his soldiers. That Kosovo's declaration and testament is regarded as a covenant which the Serb people made with God and sealed with the blood of martyrs. Since then all Serbs faithful to that Testament regard themselves as the people of God, Christ's New Testament nation, heavenly Serbia, part of God's New Israel. This is why Serbs sometimes refer to themselves as the people of Heaven . [74] Jefimija, the former wife of Uglje\u0161a Mrnjav\u010devi\u0107 and later a nun in the Ljubostinja monastery, embroidered the Praise to Prince Lazar , one of the most significant works of medieval Serbian literature. [75] The Serbian Orthodox Church canonised Lazar as Saint Lazar . He is celebrated on June 28\u00a0[ O.S. June 15] ( Vidovdan ). Several towns and villages (like Lazarevac ), small Serbian Orthodox churches and missions throughout the world are named after him. His alleged remains are kept in Ravanica Monastery . Titles [ edit ] Duke Lazar, by \u0110ura Jak\u0161i\u0107 It is uncertain since when Lazar had borne the title of knez , [7] which is usually translated as \"prince\" or \"duke\". [11] The earliest source that testifies to Lazar's new title is a Ragusan document in Latin, dated 22\u00a0April 1371, in which he is referred to as Comes Lazarus . [7] [12] Ragusans used comes as a Latin translation of the Slavic title knez . [13] The same document relates that Lazar held Rudnik at that time. [12] In medieval Serbia, knez was not a precisely defined term, and the title had no fixed rank in the feudal hierarchy. Its rank was high in the 12th century, but somewhat lower in the 13th century and the first half of the 14th century. During the reign of Tsar Uro\u0161, when the central authority declined, the high prestige of the title of knez was restored. It was borne by the mightiest regional lord, Vojislav Vojinovi\u0107, until his death in 1363. [7] In the period between 1374 and 1379 the Serbian Church recognized Lazar as the \"Lord of Serbs and Podunavlje \" (\u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0430\u0440 \u0421\u0440\u0431\u0430 \u0438 \u041f\u043e\u0434\u0443\u043d\u0430\u0432\u0459\u0430). [76] In 1381, he is signed as \" knez Lazar, of Serbs and Podunavlje \" ( \u043a\u043d\u0435\u0437\u044c \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u044c \u0421\u0440\u044c\u0431\u043b\u0465\u043c\u044c \u0438 \u041f\u043e\u0434\u0479\u043d\u0430\u0432\u0457\u044e ). [77] In an inscription from Ljubostinja dated to 1389, he is mentioned as \" knez Lazar, of all Serbs and Podunavlje provinces\" ( \u043a\u043d\u0435\u0437\u044c \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u044c \u0432\u0441\u0463\u043c\u044c \u0421\u0440\u044c\u0431\u043b\u0435\u043c\u044c \u0438 \u043f\u043e\u0434\u0479\u043d\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c\u044c \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u044c \u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0438\u043d\u044c ). [78] In Hungary, he was known as the \"Prince of the Kingdom of Rascia\". [79] In charters issued between 1379 and 1388, he named himself as Stefan Lazar. \" Stefan \" was the name borne by all Nemanji\u0107 rulers, leading the name to be regarded as a title of Serbian rulers. Tvrtko added \"Stefan\" to his name when he was crowned king of the Serbs and Bosnia. [29] In the charters, Lazar referred to himself as the autocrator ( samodr\u017eac in Serbian) of \"All Serbian Lands\" ( \u0441\u0430\u043c\u043e\u0434\u0440\u044c\u0436\u0446\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0465 \u0421\u0440\u044c\u0431\u044c\u0441\u043a\u044c\u0456\u0465 \u0437\u0435\u043c\u043b\u0465 [80] ), or the autocrator of \"All the Serbs\" ( \u0441\u0430\u043c\u043e\u0434\u0440\u044c\u0436\u0446\u044c \u0432\u044c\u0441\u0463\u043c\u044c \u0421\u0440\u0431\u044c\u043b\u0465\u043c\u044c ). Autocrator, \"self-ruler\" in Greek, was an epithet of the Byzantine emperors. The Nemanji\u0107 kings adopted it and applied it to themselves in its literal meaning to stress their independence from Byzantium, whose supreme suzerainty they nominally recognized. [29] Issue [ edit ] Monument to Prince Lazar, erected on 27 June 1971 to commemorate \"Six Centuries of Kru\u0161evac\" by author Neboj\u0161a Mitri\u0107 Lazar and Milica had at least seven children: [81] [ self-published source ] [ self-published source? ] Mara (died 12 April 1426), married Vuk Brankovi\u0107 in around 1371 [82] Dragana (died before July 1395), married Bulgarian Tsar Ivan Shishman , in around 1386 [83] [84] Teodora (died before 1405), married Hungarian noble Nicholas II Garay in around 1387 [85] [86] Jelena (died March 1443) married firstly Zetan lord \u0110ura\u0111 II Bal\u0161i\u0107 , [87] secondly Bosnian magnate Sandalj Hrani\u0107 [88] Olivera (1372\u2013after 1444), married Ottoman Sultan Bayezid I in 1390 [89] Stefan Lazarevi\u0107 (ca. 1377\u201319 July 1427), prince (1389\u20131402) and despot (1402\u20131427) [90] Vuk Lazarevi\u0107 , prince, executed on 6 July 1410 [90] References [ edit ] ^ a b c [1] [2] ^ Mihalj\u010di\u0107 1984, p. 15 ^ a b c d Fine 1994 , p.\u00a0374 ^ a b c d Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 15\u201328 ^ Fine 1994 , p.\u00a0335 ^ Fine 1994 , p.\u00a0345 ^ a b c d e f g h i j k l m n o Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 29\u201352 ^ Fine 1994, pp. 358\u201359 ^ Mihalj\u010di\u0107 1975 , p.\u00a043 ^ Fine 1994, pp. 363\u201364 ^ a b Fine 1994 , p.\u00a0624 ^ a b c d Jire\u010dek 1911, pp. 435\u201336 ^ a b Fine 2006 , p.\u00a0156 ^ Fine 1994, pp. 377\u201378 ^ a b Fine 1994 , p.\u00a0379 ^ Mihalj\u010di\u0107 1975 , p.\u00a0168 ^ Fine 1994 , p.\u00a0382 ^ a b c d e f Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 53\u201377 ^ Fine 1994 , p.\u00a0380 ^ Jire\u010dek 1911 , p.\u00a0438 ^ Fine 1994 , p.\u00a0384 ^ Fine 1994 , p.\u00a0341 ^ Mihalj\u010di\u0107 1985, p. 57 ^ Mihalj\u010di\u0107 1985, p. 58-59 ^ a b c Fine 1994, pp. 392\u201393 ^ a b c d e Fine 1994, pp. 387\u201389 ^ \u0160uica 2000, pp. 103\u201310 ^ Mihalj\u010di\u0107 2001 , p.\u00a0270 ^ a b c d e f Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 78\u2013115 ^ Popovi\u0107 2006 , p.\u00a0119 ^ Fine 1994 , p.\u00a0444 ^ a b c d e Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 175\u201379 ^ a b Mihalj\u010di\u0107 1975, pp. 217 ^ a b c d e f g h Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 116\u201332 ^ Stijovi\u0107 2008 , p.\u00a0457 ^ Reinert 1994 , p.\u00a0177 ^ Fine 1994, pp. 395\u201398 ^ a b c d e Fine 1994, pp. 409\u201314 ^ a b Fine 1994 , p.\u00a0408 ^ a b c Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 155\u201358 ^ Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 166\u201367 ^ Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 153\u201354 ^ Mihalj\u010di\u0107 2001 , p.\u00a0135 ^ a b c Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 140\u201343 ^ a b Mihalj\u010di\u0107 2001 , p.\u00a0173 ^ Mihalj\u010di\u0107 2001 , p.\u00a0278 ^ Mundal & Wellendorf 2008, p. 90 ^ a b Emmert 1991, pp. 23\u201327 ^ Mihalj\u010di\u0107 2001 , p.\u00a0145 ^ Emmert 1991 , p.\u00a024 ^ a b Mihalj\u010di\u0107 2001, p. 184\u201385 ^ Fine 1994 , p.\u00a0500 ^ Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 193, 200 ^ Fine 1994, pp. 525\u201326 ^ Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 188\u201389 ^ Fine 1994 , p.\u00a0575 ^ Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 193,195 ^ Mihalj\u010di\u0107 2001 , p.\u00a0204 ^ Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 207\u201310 ^ Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 212, 289 ^ a b c Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 196\u201397 ^ Purkovi\u0107 1996 , p.\u00a048 ^ Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 96\u201397 ^ Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 200\u20131 ^ a b Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 214\u201316 ^ a b c Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 220\u201325 ^ a b Mihalj\u010di\u0107 2001, pp. 226\u201329 ^ Mihalj\u010di\u0107 2001 , p.\u00a0230 ^ Medakovi\u0107 2007 , p.\u00a075 ^ Duijzings 2000, pp. 187\u201388 ^ Macdonald 2002 , p.\u00a069 ^ \"Insight: Legacy of Medieval Serbia\" . Archaeological Institute of America. October 1999 . Retrieved 29 March 2014 . ^ Macdonald 2002 , p.\u00a070 ^ Graubard 1999 , p.\u00a027 ^ Crnkovi\u0107 1999 , p.\u00a0221 ^ Blagojevi\u0107 2001 , \"\u0423 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0443 \u0438\u0437\u043c\u0435\u0452\u0443 1374. \u0438 1379. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430 \u0446\u0440\u043a\u0432\u0430 \u0458\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0445\u0432\u0430\u0442\u0438\u043b\u0430 \u043a\u043d\u0435\u0437\u0430 \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u0430 \u043a\u0430\u043e \u201e\u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0430 \u0438 \u041f\u043e\u0434\u0443\u043d\u0430\u0432\u0459\u0430\". ^ Miklosich 1858 , p.\u00a0200. ^ Miklosich 1858 , p.\u00a0215. ^ Jovan Ili\u0107 (1995). The Serbian question in the Balkans . Faculty of Geography, University of Belgrade. Prince Lazar is for Hungary the \"Prince of the Kingdom of Rascia\" ^ Miklosich 1858 , p.\u00a0212. ^ Purkovi\u0107 1959 , p.\u00a060. ^ Veselinovi\u0107 & Lju\u0161i\u0107 2001 , p.\u00a082-85. ^ Mihalj\u010di\u0107 2001 , pp.\u00a0116\u2013118. ^ Pavlov 2006 . ^ \u00c1rvai 2013 , p.\u00a0106. ^ Fine 1994 , pp.\u00a0374, 389. ^ Fine 1994 , p.\u00a0389. ^ Fine 1975 , p.\u00a0233. ^ Ulu\u00e7ay, M. \u00c7a\u011fatay (1985). Padi\u015fahlar\u0131n kad\u0131nlar\u0131 ve k\u0131zlar\u0131 . T\u00fcrk Tarih Kurumu. pp.\u00a024\u20135. ^ a b Ivi\u0107, Aleksa (1928). \u0420\u043e\u0434\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u0435 \u0442\u0430\u0431\u043b\u0438\u0446\u0435 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0458\u0430 \u0438 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u0435 . Novi sad: Matica Srpska. p.\u00a05. Sources [ edit ] \u00c1rvai, T\u00fcnde (2013). \"A h\u00e1zass\u00e1gok szerepe a Garaiak hatalmi t\u00f6rekv\u00e9seiben [The role of marriages in the Garais' attempts to rise]\".  In Fedeles, Tam\u00e1s; Font, M\u00e1rta; Kiss, Gergely (eds.). Kor-Szak-Hat\u00e1r (in Hungarian). P\u00e9csi Tudom\u00e1nyegyetem. pp.\u00a0103\u2013118. ISBN 978-963-642-518-0 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Blagojevi\u0107, Milo\u0161 (2001). Dr\u017eavna uprava u srpskim srednjovekovnim zemljama (in Serbian). Slu\u017ebeni list SRJ. CS1 maint: ref=harv ( link ) Blagojevi\u0107, Milo\u0161. \"Teritorije kneza Lazara na Kosovu i Metohiji\" (PDF) . Zbornik radova s me\u0111unarodnog nau\u010dnog skupa odr\u017eanog u Beogradu 16-18 marta 2006. godine (in Serbian). Bo\u017ei\u0107, I.; \u0110uri\u0107, V. J., eds. (1975). \u041e \u043a\u043d\u0435\u0437\u0443 \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u0443, \u041d\u0430\u0443\u0447\u043d\u0438 \u0441\u043a\u0443\u043f \u0443 \u041a\u0440\u0443\u0448\u0435\u0432\u0446\u0443 1971 . Belgrade: \u041e\u0434\u0435\u0459\u0435\u045a\u0435 \u0437\u0430 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0443 \u0443\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0424\u0438\u043b\u043e\u0437\u043e\u0444\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0443 \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443, \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0458 \u041a\u0440\u0443\u0448\u0435\u0432\u0430\u0446. \u0106irkovi\u0107, Sima (2004). The Serbs . Malden: Blackwell Publishing. CS1 maint: ref=harv ( link ) Crnkovi\u0107, Gordana P. (1999). \"Women Writers in Croatian and Serbian Literatures\".  In Ramet, Sabrina P. (ed.). Gender Politics in the Western Balkans: Women and Society in Yugoslavia and the Yugoslav Successor States . University Park, Pennsylvania: Penn State University Press. ISBN 0-271-01801-1 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Duijzings, Ger (2000). Religion and the Politics of Identity in Kosovo . New York: Columbia University Press. ISBN 0-231-12099-0 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Emmert, Thomas A. (1991). \"The Battle of Kosovo: Early Reports of Victory and Defeat\".  In Wayne S. Vucinich ; Thomas A. Emmert (eds.). Kosovo: Legacy of a Medieval Battle . Minnesota Mediterranean and East European Monographs. 1 . Minneapolis: University of Minnesota. ISBN 978-9992287552 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Fine, John Van Antwerp Jr. (1994) [1987]. The Late Medieval Balkans: A Critical Survey from the Late Twelfth Century to the Ottoman Conquest . Ann Arbor, Michigan: University of Michigan Press. CS1 maint: ref=harv ( link ) Fine, John Van Antwerp, Jr. (2006). When ethnicity did not matter in the Balkans: a study of identity in pre-nationalist Croatia, Dalmatia, and Slavonia in the medieval and early-modern periods . Ann Arbor, Michigan: The University of Michigan Press. ISBN 978-0-472-11414-6 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Fine, John Van Antwerp (December 1975), The Bosnian Church: a new interpretation\u00a0: a study of the Bosnian Church and its place in state and society from the 13th to the 15th centuries , East European quarterly, ISBN 978-0-914710-03-5 , retrieved 12 January 2013 CS1 maint: ref=harv ( link ) Graubard, Stephen Richards (1999). A New Europe for the Old? . Transaction Publishers. ISBN 978-1-4128-1617-5 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Jire\u010dek, Konstantin Josef (1911). Geschichte der Serben (in German). 1 . Gotha, Germany: Friedriech Andreas Perthes A.-G. CS1 maint: ref=harv ( link ) Macdonald, David Bruce (2002). Balkan Holocausts?: Serbian and Croatian Victim-Centered Propaganda and the War in Yugoslavia . Manchester : Manchester University Press. ISBN 978-0-7190-6467-8 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Mandi\u0107, Svetislav (1986). Velika gospoda sve srpske zemlje i drugi prosopografski prilozi (in Serbian). Srpska knji\u017eevna zadruga. CS1 maint: ref=harv ( link ) Medakovi\u0107, Dejan (2007). \u0421\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0430 \u0444\u0440\u0443\u0448\u043a\u043e\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430 (in Serbian). Novi Sad: Prometej. ISBN 978-86-515-0164-0 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Mihalj\u010di\u0107, Rade (1975). \u041a\u0440\u0430\u0458 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0446\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 (in Serbian). Belgrade: Srpska knji\u017eevna zadruga. CS1 maint: ref=harv ( link ) Mihalj\u010di\u0107, Rade (2001) [1984]. \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440 \u0425\u0440\u0435\u0431\u0435\u0459\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b: \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430, \u043a\u0443\u043b\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u045a\u0435 (in Serbian). Belgrade: Srpska \u0161kolska knjiga; Knowledge. ISBN 86-83565-01-7 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Miklosich, Franz (1858). Monumenta Serbica spectantia historiam Serbiae, Bosnae, Ragusii (in Latin). Vienna: apud Guilelmum Braum\u00fcller. CS1 maint: ref=harv ( link ) Mundal, Else; Wellendorf, Jonas (2008). Oral Art Forms and Their Passage Into Writing . Copenhagen: Museum Tusculanum Press . ISBN 9788763505048 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Pavlov, Plamen (2006). \u0422\u044a\u0440\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0442\u0435 \u0446\u0430\u0440\u0438\u0446\u0438 . \u0412.\u0422.:\u0414\u0410\u0420-\u0420\u0425. CS1 maint: ref=harv ( link ) Orbini, Mauro (1601). Il Regno de gli Slavi hoggi corrottamente detti Schiavoni . Pesaro: Apresso Girolamo Concordia. CS1 maint: ref=harv ( link ) \u041e\u0440\u0431\u0438\u043d, \u041c\u0430\u0432\u0440\u043e (1968). \u041a\u0440\u0430\u0459\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0421\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430 . \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434: \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430 \u043a\u045a\u0438\u0436\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0437\u0430\u0434\u0440\u0443\u0433\u0430. CS1 maint: ref=harv ( link ) Popovi\u0107, Danica (2006). \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0458\u0430\u0440\u0445 \u0408\u0435\u0444\u0440\u0435\u043c \u2013 \u0458\u0435\u0434\u0430\u043d \u043f\u043e\u0437\u043d\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u045a\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u043d\u0438 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435\u0459\u0441\u043a\u0438 \u043a\u0443\u043b\u0442 . Zbornik radova Vizantolo\u0161kog instituta (in Serbian). Belgrade: Vizantolo\u0161ki institut, SANU. 43 . ISSN 0584-9888 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Purkovi\u0107, Miodrag Al. (1959), Srpski vladari (in Serbian) Purkovi\u0107, Miodrag Al. (1996). \u041a\u045b\u0435\u0440\u0438 \u043a\u043d\u0435\u0437\u0430 \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u0430: \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0441\u043a\u0430 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0458\u0430 (in Serbian). Belgrade: Pe\u0161i\u0107 i sinovi. CS1 maint: ref=harv ( link ) Reinert, Stephen W (1994). \"From Ni\u0161 to Kosovo Polje: Reflections on Mur\u0101d I's Final Years\".  In Zachariadou, Elizabeth (ed.). The Ottoman Emirate (1300\u20131389) . Heraklion: Crete University Press. ISBN 978-960-7309-58-7 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Sedlar, Jean W. (1994). East Central Europe in the Middle Ages, 1000-1500 . Seattle: University of Washington Press. CS1 maint: ref=harv ( link ) Stijovi\u0107, Rada (2008), \u041d\u0435\u043a\u0435 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0438\u043d\u0435 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433 \u0458\u0435\u0437\u0438\u043a\u0430 \u0443 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0459\u0430\u043c\u0430 \u043a\u043d\u0435\u0437\u0430 \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u0430 \u0438 \u0434\u0435\u0441\u043f\u043e\u0442\u0430 \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u0430 , Ju\u017enoslovenski filolog (in Serbian), Belgrade: Serbian Academy of Sciences and Arts, 64 , ISSN 0350-185X \u0160uica, Marko (2000). \u041d\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e \u0434\u043e\u0431\u0430 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0440\u0435\u0434\u045a\u0435\u0433 \u0432\u0435\u043a\u0430: \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u0430 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u043d\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0430 (in Serbian). Belgrade: Slu\u017ebeni list SRJ. ISBN 86-355-0452-6 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Trifunovi\u0107, \u0110or\u0111e (1989). \"\u0416\u0438\u0442\u0438\u0458\u0435 \u0438 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0430\u0432\u0438\u043d\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0433 \u043a\u043d\u0435\u0437\u0430 \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u0430, \u043f\u0440\u0438\u0440\u0435\u0434\u0438\u043e \u0402\u043e\u0440\u0452\u0435 \u0422\u0440\u0438\u0444\u0443\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b\". \u041a\u0440\u0443\u0448\u0435\u0432\u0430\u0446: \u0411\u0430\u0433\u0434\u0430\u043b\u0430. Cite journal requires |journal= ( help ) Veselinovi\u0107, Andrija ; Lju\u0161i\u0107, Rado\u0161 (2001). \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0458\u0435 . \u041d\u043e\u0432\u0438 \u0421\u0430\u0434: \u041f\u043b\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d\u0435\u0443\u043c. ISBN 978-86-83639-01-4 . CS1 maint: ref=harv ( link ) External links [ edit ] Wikimedia Commons has media related to Lazar of Serbia . Serbian Epic Poetry Lazar of Serbia Lazarevi\u0107 dynasty Born: ca. 1329 Died: 15 June   1389 Regnal titles New title \"Lord of Serbs and Podunavlje \" 1374\u20131379 Succeeded\u00a0by Vuk Brankovi\u0107 Vacant Fall of the Serbian Empire \u2014\u00a0TITULAR\u00a0\u2014 \" Autocrator of all the Serbs \" 1379\u20131389 Succeeded\u00a0by Stefan Lazarevi\u0107 as Prince v t e Monarchs of Serbia Principality of Serbia ( early medieval ), 641\u2013969 Unknown Archon Vi\u0161eslav Radoslav Prosigoj Vlastimir Mutimir Pribislav Petar Pavle Zaharija \u010caslav Byzantine annexation, Duklja subsequently emerging as seat Serbian Principality of Duklja , 998\u20131101 Jovan Vladimir Stefan Vojislav Mihailo Constantine Bodin Ra\u0161ka re-emerging as seat (Grand Principality) Grand Principality of Serbia , 1101\u20131217 Vukan Uro\u0161 I Uro\u0161 II Belo\u0161 Desa Tihomir Stefan Nemanja Stefan the First-Crowned Proclamation of Kingdom Kingdom of Serbia , 1217\u20131346 Serbian Empire , 1346\u20131371 Stefan the First-Crowned Stefan Radoslav Stefan Vladislav Stefan Uro\u0161 I Stefan Dragutin Vladislav at Syrmia Stefan Milutin Stefan Konstantin Stefan De\u010danski Stefan Du\u0161an Proclamation of Empire Stefan Du\u0161an Stefan Uro\u0161 V Fall of the Serbian Empire Moravian Serbia , 1371\u20131402 Serbian Despotate , 1402\u20131537 Lazar Stefan Lazarevi\u0107 Proclamation of Despotate Stefan Lazarevi\u0107 \u0110ura\u0111 Brankovi\u0107 Lazar Brankovi\u0107 Stefan Brankovi\u0107 Stephen Toma\u0161evi\u0107 Ottoman annexation, titular: Vuk Grgurevi\u0107 \u0110or\u0111e Brankovi\u0107 Jovan Brankovi\u0107 Ivani\u0161 Berislavi\u0107 Stevan Berislavi\u0107 Radi\u010d Bo\u017ei\u0107 Pavle Baki\u0107 Stefan \u0160tiljanovi\u0107 Ottoman annexation Revolutionary Serbia , 1804\u20131837 Kara\u0111or\u0111e Milo\u0161 Obrenovi\u0107 Principality of Serbia , 1837\u20131882 Milo\u0161 Milan II Mihailo Aleksandar Milo\u0161 Mihailo Milan IV Proclamation of Kingdom Kingdom of Serbia , 1882\u20131918 Milan I Alexander Petar I Proclamation of Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes v t e Serbian saints St. Angelina St. Basil of Ostrog St. Danilo II St. Gavrilo Raji\u0107 St. Grigorije the Silent St. Helen of Anjou St. Jovan Vladimir St. Prince Lazar / St. Princess Milica St. Makarije Sokolovi\u0107 St. Maksim Brankovi\u0107 St. Nikodim I St. Nikolaj of Ohrid and \u017di\u010da St. Peter of Cetinje St. Sava St. Sava II St. Simeon the Monk St. Simeon the Myrrh-streaming St. Stefan Lazarevi\u0107 St. Stefan \u0160tiljanovi\u0107 St. Stefan Uro\u0161 St. Stefan of De\u010dani St. Stefan the Blind St. Stefan of Piperi St. Teodor Komogovinski St. Vladislav St. Vuka\u0161in St. Georgije Bogi\u0107 St. Justin of \u0106elije St. Hieromartyr Joanikije St. Avakum the Deacon St. Metropolitan Petar of Dabar-Bosna St. Sava of Gornji Karlovac St. Platon of Banja Luka St. Varnava of Hvosno St. Pajsije of Janjevo v t e Serbian epic poetry Characters Ailing Doj\u010din Alil-Aga Arnaut Osman Bajo Pivljanin Beg Kostadin Deli Radivoje Djemo the Mountaineer General Vu\u010da Ivan Kosan\u010di\u0107 Janko od Kotara Jug Bogdan Jugovi\u0107 brothers Mali Radojica Maksim Crnojevi\u0107 Manojlo Gr\u010di\u0107 Mihajlo Svilojevi\u0107 Milan Toplica Milo\u0161 Obili\u0107 Milo\u0161 Vojinovi\u0107 Musa Kesed\u017eija Pavle Orlovi\u0107 Petar Doj\u010din Philip the Magyar Pop Milo Jovovi\u0107 Prince Lazar Relja the Winged Stari Vujadin Starina Novak Strahinja Banovi\u0107 Sibinjanin Janko Tsar Du\u0161an Voivode Prijezda Zmaj Ognjeni Vuk Gusle players and collectors Avram Mileti\u0107 Dimitrije Karaman \u0110uro Milutinovi\u0107-Slepi Filip Vi\u0161nji\u0107 Old Rashko Petar Perunovi\u0107 Te\u0161an Podrugovi\u0107 Vuk Karad\u017ei\u0107 Vuk Vr\u010devi\u0107 \u017divana Antonijevi\u0107 See also Gusle , Bugar\u0161tica , Erlangen Manuscript , Perast manuscript , List of national poetries , The Building of Skadar Authority control BNF : cb12223222s (data) GND : 119287188 ISNI : 0000 0000 9391 950X LCCN : n88271278 NKC : js2010592546 NLI : 000152748 NTA : 291069339 SELIBR : 307818 SNAC : w6sb456p SUDOC : 111272750 VIAF : 76368092 WorldCat Identities : lccn-n88271278 Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Lazar_of_Serbia&oldid=963464835 \" Categories : 1329 births 1389 deaths 14th-century Serbian monarchs 14th-century Serbian nobility 14th-century Christian saints People of the Serbian Empire Lazarevi\u0107 dynasty People from Novo Brdo Kosovo Serbs Members of the Serbian Orthodox Church Eastern Orthodox monarchs Monarchs killed in action Serbian saints of the Eastern Orthodox Church Characters in Serbian epic poetry Medieval Serbian magnates Medieval Serbian military leaders Burials at Serbian Orthodox monasteries and churches Eastern Orthodox royal saints Hidden categories: Articles with short description Short description matches Wikidata Short description is different from Wikidata Articles containing Serbian-language text All articles with self-published sources Articles with self-published sources from February 2020 CS1 maint: ref=harv CS1 Hungarian-language sources (hu) CS1 Serbian-language sources (sr) CS1 German-language sources (de) CS1 uses Serbian-language script (sr) CS1 Latin-language sources (la) CS1 errors: missing periodical Commons category link from Wikidata Wikipedia articles with BNF identifiers Wikipedia articles with GND identifiers Wikipedia articles with ISNI identifiers Wikipedia articles with LCCN identifiers Wikipedia articles with NKC identifiers Wikipedia articles with NLI identifiers Wikipedia articles with NTA identifiers Wikipedia articles with SELIBR identifiers Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers Wikipedia articles with SUDOC identifiers Wikipedia articles with VIAF identifiers Wikipedia articles with WorldCat identifiers Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About Wikipedia Contact us Donate Wikipedia store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages Az\u0259rbaycanca \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f \u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438 Bosanski Catal\u00e0 \u010ce\u0161tina Dansk Deutsch \u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac Espa\u00f1ol Fran\u00e7ais Hrvatski Bahasa Indonesia Italiano \u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea Kiswahili Magyar \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438 Nederlands \u65e5\u672c\u8a9e Polski Portugu\u00eas Rom\u00e2n\u0103 \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 Sloven\u010dina Sloven\u0161\u010dina \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 Svenska Tagalog T\u00fcrk\u00e7e \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 \u4e2d\u6587 Edit links This page was last edited on 19 June 2020, at 23:28 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About Wikipedia Disclaimers Contact Wikipedia Mobile view Developers Statistics Cookie statement"
}