{
  "saint": "Petar_Zimonji%C4%87",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Petar_Zimonji%C4%87",
  "text": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" lang=\"en\" dir=\"ltr\">\n<head>\n<meta charset=\"UTF-8\"/>\n<title>Petar Zimonji\u0107 - Wikipedia</title>\n<script>document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"f4344ff5-b9a9-4864-a2f3-68b046d275d9\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Petar_Zimonji\u0107\",\"wgTitle\":\"Petar Zimonji\u0107\",\"wgCurRevisionId\":956653897,\"wgRevisionId\":956653897,\"wgArticleId\":60996779,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"CS1 errors: dates\",\"CS1 French-language sources (fr)\",\"CS1 Croatian-language sources (hr)\",\"Articles with short description\",\"Short description is different from Wikidata\",\"Commons category link is on Wikidata\",\"1866 births\",\"1941 deaths\",\"People from Nik\u0161i\u0107\",\n\"Bishops of the Serbian Orthodox Church\",\"Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\",\"Persecution of Serbs\",\"20th-century Eastern Orthodox martyrs\",\"20th-century Christian saints\",\"New Martyrs\",\"Hieromartyrs\",\"People executed by the Independent State of Croatia\",\"People who died in Jasenovac concentration camp\",\"Serb people who died in the Holocaust\",\"Serbian torture victims\",\"Serbian civilians killed in World War II\",\"Serbian people executed in Nazi concentration camps\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Petar_Zimonji\u0107\",\"wgRelevantArticleId\":60996779,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\n\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q12757192\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"ext.cite.ux-enhancements\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\n\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});</script>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\"></script>\n<meta name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\" content=\"\"/>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<meta name=\"generator\" content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-crossorigin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-cross-origin\"/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b7/%D0%9C%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82_%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80_%28%D0%97%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%87%29.jpg\"/>\n<link rel=\"alternate\" media=\"only screen and (max-width: 720px)\" href=\"//en.m.wikipedia.org/wiki/Petar_Zimonji%C4%87\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/x-wiki\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Petar_Zimonji%C4%87&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"edit\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Petar_Zimonji%C4%87&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\"/>\n<link rel=\"shortcut icon\" href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\"/>\n<link rel=\"search\" type=\"application/opensearchdescription+xml\" href=\"/w/opensearch_desc.php\" title=\"Wikipedia (en)\"/>\n<link rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\" href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\"/>\n<link rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\"/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Petar_Zimonji%C4%87\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//login.wikimedia.org\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//meta.wikimedia.org\" />\n</head>\n<body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Petar_Zimonji\u0107 rootpage-Petar_Zimonji\u0107 skin-vector action-view skin-vector-legacy\"><div id=\"mw-page-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"mw-head-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"content\" class=\"mw-body\" role=\"main\">\n\t<a id=\"top\"></a>\n\t<div id=\"siteNotice\" class=\"mw-body-content\"><!-- CentralNotice --></div>\n\t<div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n\t</div>\n\t<h1 id=\"firstHeading\" class=\"firstHeading\" lang=\"en\">Petar Zimonji\u0107</h1>\n\t<div id=\"bodyContent\" class=\"mw-body-content\">\n\t\t<div id=\"siteSub\" class=\"noprint\">From Wikipedia, the free encyclopedia</div>\n\t\t<div id=\"contentSub\"></div>\n\t\t<div id=\"contentSub2\"></div>\n\t\t\n\t\t<div id=\"jump-to-nav\"></div>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">Jump to navigation</a>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">Jump to search</a>\n\t\t<div id=\"mw-content-text\" lang=\"en\" dir=\"ltr\" class=\"mw-content-ltr\"><div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Serbian Orthodox saint</div>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"n\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color:gold;\"><div style=\"display:inline;\" class=\"fn\">Saint Metropolitan Petar of Dabar-Bosna</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:%D0%9C%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82_%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80_(%D0%97%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%87).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\u041c\u0438\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0440 (\u0417\u0438\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/%D0%9C%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82_%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80_%28%D0%97%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%87%29.jpg/205px-%D0%9C%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82_%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80_%28%D0%97%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%87%29.jpg\" decoding=\"async\" width=\"205\" height=\"277\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/%D0%9C%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82_%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80_%28%D0%97%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%87%29.jpg/308px-%D0%9C%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82_%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80_%28%D0%97%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%87%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b7/%D0%9C%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82_%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80_%28%D0%97%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%87%29.jpg 2x\" data-file-width=\"406\" data-file-height=\"549\" /></a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:gold;\">Holy <a href=\"/wiki/Hieromartyr\" title=\"Hieromartyr\">hieromartyr</a></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>Jovan Zimonji\u0107<br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1866-06-24</span>)</span>24 June 1866<br /><a href=\"/wiki/Grahovo,_Nik%C5%A1i%C4%87\" title=\"Grahovo, Nik\u0161i\u0107\">Grahovo</a>, <a href=\"/wiki/Nik%C5%A1i%C4%87\" title=\"Nik\u0161i\u0107\">Nik\u0161i\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Principality_of_Montenegro\" title=\"Principality of Montenegro\">Montenegro</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>June 1941<span style=\"display:none\">(1941-06-00)</span> (aged&#160;74\u201375)<br /><a href=\"/wiki/Jasenovac_concentration_camp\" title=\"Jasenovac concentration camp\">Jasenovac concentration camp</a>, <a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">Independent State of Croatia</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Venerated&#160;in</th><td><a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">Eastern Orthodox Church</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">Canonized</a></th><td>1998, <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a> by <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Calendar_of_saints\" title=\"Calendar of saints\">Feast</a></th><td>17 September (<a href=\"/wiki/Old_Style_and_New_Style_dates\" title=\"Old Style and New Style dates\">O.S.</a> 4 October)</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Saint_symbolism\" title=\"Saint symbolism\">Attributes</a></th><td>Vested as a <a href=\"/wiki/Bishop\" title=\"Bishop\">bishop</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Petar Zimonji\u0107</b> (<a href=\"/wiki/Serbian_Cyrillic_alphabet\" title=\"Serbian Cyrillic alphabet\">Serbian Cyrillic</a>: \u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0417\u0438\u043c\u043e\u045a\u0438\u045b; 24 June 1866 \u2013 June 1941) was a Bishop of the <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a> serving as <a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Dabar-Bosna\" title=\"Metropolitanate of Dabar-Bosna\">Metropolitan of the Eparchy of Dabar-Bosna</a> in the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Yugoslavia\" title=\"Kingdom of Yugoslavia\">Kingdom of Yugoslavia</a> from 1920 until the beginning of <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>.\n</p><p>He was killed by <a href=\"/wiki/Usta%C5%A1e\" title=\"Usta\u0161e\">Usta\u0161e</a> of the <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Nazi Germany</a>-<a href=\"/wiki/Satellite_state\" title=\"Satellite state\">aligned</a> <a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">Independent State of Croatia</a> in June 1941.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a> venerates him as a Saint. \n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\" role=\"navigation\" aria-labelledby=\"mw-toc-heading\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2 id=\"mw-toc-heading\">Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Martyrdom\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Martyrdom</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Footnotes\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Footnotes</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Petar_Zimonji%C4%87&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The future Metropolitan Petar was the son of a nobleman (<i><a href=\"/wiki/Vojvoda\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vojvoda\">vojvoda</a></i>) and priest Bogdan Zimonji\u0107 from the region of <a href=\"/wiki/Herzegovina\" title=\"Herzegovina\">Herzegovina</a>. He was born in <a href=\"/wiki/Bosansko_Grahovo\" title=\"Bosansko Grahovo\">Grahovo</a> on 24 June 1866. He attended the seminary in Reljevo (in neighboring Sarajevo) between 1883 and 1887 and continued his education at the Orthodox Theological Faculty in Cernovice from 1887 until his graduation in 1893. In October 1893, Petar was appointed assistant professor at the Reljevo Seminary, and a year later he was appointed professor.\n</p><p>He received the name Petar when he took monastic vows on 6 September 1895. He was ordained deacon on 7 September and presbyter the following day. He became a consistorial advisor in Sarajevo in 1901. He was then elected the Metropolitan of the <a href=\"/wiki/Eparchy_of_Zahumlje_and_Herzegovina\" title=\"Eparchy of Zahumlje and Herzegovina\">Eparchy of Zahumlje and Herzegovina</a> and then on 9 June 1903, Petar was consecrated and enthroned in <a href=\"/wiki/Mostar\" title=\"Mostar\">Mostar</a>. After the retirement of the Metropolitan of Dabar-Bosna Evgenije (Letica), Petar was appointed Metropolitan of the diocese by a royal charter dated 7 November 1920.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Martyrdom\">Martyrdom</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Petar_Zimonji%C4%87&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Martyrdom\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>After World War II had broken out, Metropolitan Petar was advised to leave Bosnia and move to <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a> or <a href=\"/wiki/Montenegro\" title=\"Montenegro\">Montenegro</a>. He replied saying: \u201cI am the people's shepherd, which means that I am bound to stay here and share evil with these people, as I used to share well with them; thus I have to share the destiny of my people and stay where I am supposed to be\". He defended consistently the Orthodox faith in front of German Gestapo by insisting on continuing use of the Serbian Cyrillic alphabet instead of changing to the Latin alphabet. A Roman Catholic priest, Bo\u017eidar Bralo, an adherent of the Croatian <a href=\"/wiki/Usta%C5%A1e\" title=\"Usta\u0161e\">Usta\u0161e</a> in charge of <a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a>, had a decisive role in this severe policy of forbidding the use of the Cyrillic alphabet, including the arrest of Metropolitan Petar.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Metropolitan Petar was arrested on 12 May 1941. He was imprisoned first in the \"Beledija\" prison, and then three days later he was transported to the \"Kerestinac\" prison where he was assigned the number 29781. There, his beard and hair were shaved and all his bishop's insignia were taken away from him. The circumstances of his death are inconsistent. After enduring severe torture, he was moved to <a href=\"/wiki/Koprivnica\" title=\"Koprivnica\">Koprivnica</a> and then to Jasenovac or <a href=\"/wiki/Gospi%C4%87\" title=\"Gospi\u0107\">Gospi\u0107</a>. According to the testimonies of Jovo Furtula and Jovo Lubura from the Sarajevo District, Metropolitan Petar was killed in <a href=\"/wiki/Jasenovac_concentration_camp\" title=\"Jasenovac concentration camp\">Jasenovac</a>}.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> His corpse was then thrown in the fiery furnace used for brick making. However, another version states that Metropolitan Petar was taken to Gospi\u0107, namely <a href=\"/wiki/Jadovno\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jadovno\">Jadovno</a>,<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> where he was killed in a monstrous manner and remains were thrown in an acid pit.\n</p><p>In 1998, during the regular session of the <a href=\"/wiki/Holy_Synod_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Holy Synod of the Serbian Orthodox Church\">Holy Synod of the Serbian Orthodox Church</a> Metropolitan Petar was canonized<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> and his name was added to the list of other saints of the Serbian people and of Orthodox Christian faith.\n</p><p>The Serbian Church marks the memory of him in the third week of September.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Petar_Zimonji%C4%87&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Serbian_saints\" title=\"List of Serbian saints\">List of Serbian saints</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Petar_Zimonji%C4%87&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Petar_Zimonji%C4%87&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Content in this draft was copied from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://orthodoxwiki.org/Petar_(Zimonji%C4%87)_of_Dabar-Bosna\">Petar (Zimonji\u0107) of Dabar-Bosna - OrthodoxWiki</a> at the OrthodoxWiki, which is licensed under the <a href=\"/wiki/GNU_Free_Documentation_License\" title=\"GNU Free Documentation License\">GNU Free Documentation License</a> as used by Wikipedia and the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://creativecommons.org/licenses/by-sa/2.5/\">Attribution-ShareAlike Creative Commons License, Version 2.5</a> or any later version published; with no Invariant Sections, no Front-Cover Texts, and no Back-Cover Texts. Subject to disclaimers.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Footnotes\">Footnotes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Petar_Zimonji%C4%87&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Footnotes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://orthochristian.com/114594.html\">\"Protodeacon Vladimir Vasilik. The Role of the Roman Catholic Church in the Genocide of Serbs on the Territory of the \"Independent State of Croatia<span class=\"cs1-kern-right\">\"</span>\"</a>. <i>OrthoChristian.Com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2019-08-26</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=OrthoChristian.Com&amp;rft.atitle=Protodeacon+Vladimir+Vasilik.+The+Role+of+the+Roman+Catholic+Church+in+the+Genocide+of+Serbs+on+the+Territory+of+the+%E2%80%9CIndependent+State+of+Croatia%E2%80%9D&amp;rft_id=http%3A%2F%2Forthochristian.com%2F114594.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+Zimonji%C4%87\" class=\"Z3988\"></span><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">.mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}</style></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFGreble2011\" class=\"citation book cs1\">Greble, Emily (2011-02-25). <span class=\"cs1-lock-registration\" title=\"Free registration required\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/sarajevo1941194500greb\"><i>Sarajevo, 1941\u20131945: Muslims, Christians, and Jews in Hitler's Europe</i></a></span>. Cornell University Press. p.&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/sarajevo1941194500greb/page/70\">70</a>. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780801461217\" title=\"Special:BookSources/9780801461217\"><bdi>9780801461217</bdi></a>. <q>Petar Zimonji\u0107.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sarajevo%2C+1941%E2%80%931945%3A+Muslims%2C+Christians%2C+and+Jews+in+Hitler%27s+Europe&amp;rft.pages=70&amp;rft.pub=Cornell+University+Press&amp;rft.date=2011-02-25&amp;rft.isbn=9780801461217&amp;rft.aulast=Greble&amp;rft.aufirst=Emily&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fsarajevo1941194500greb&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+Zimonji%C4%87\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFGreble2011\" class=\"citation book cs1\">Greble, Emily (2011-02-25). <span class=\"cs1-lock-registration\" title=\"Free registration required\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/sarajevo1941194500greb\"><i>Sarajevo, 1941\u20131945: Muslims, Christians, and Jews in Hitler's Europe</i></a></span>. Cornell University Press. p.&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/sarajevo1941194500greb/page/70\">70</a>. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780801461217\" title=\"Special:BookSources/9780801461217\"><bdi>9780801461217</bdi></a>. <q>Petar Zimonji\u0107.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sarajevo%2C+1941%E2%80%931945%3A+Muslims%2C+Christians%2C+and+Jews+in+Hitler%27s+Europe&amp;rft.pages=70&amp;rft.pub=Cornell+University+Press&amp;rft.date=2011-02-25&amp;rft.isbn=9780801461217&amp;rft.aulast=Greble&amp;rft.aufirst=Emily&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fsarajevo1941194500greb&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+Zimonji%C4%87\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFLees\" class=\"citation book cs1\">Lees, Michael (1992*). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=FT4pAQAAMAAJ&amp;q=petar+zimonjic&amp;dq=petar+zimonjic&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwjng4Kin_bjAhWZKs0KHbn-AEw4ChDoAQhGMAc\"><i>The Serbian Genocide 1941-1945</i></a>. Serbian Orthodox Diocese of Western America.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Serbian+Genocide+1941-1945&amp;rft.pub=Serbian+Orthodox+Diocese+of+Western+America&amp;rft.aulast=Lees&amp;rft.aufirst=Michael&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DFT4pAQAAMAAJ%26q%3Dpetar%2Bzimonjic%26dq%3Dpetar%2Bzimonjic%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwjng4Kin_bjAhWZKs0KHbn-AEw4ChDoAQhGMAc&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+Zimonji%C4%87\" class=\"Z3988\"></span> <span class=\"cs1-visible-error error citation-comment\">Check date values in: <code class=\"cs1-code\">&#124;date=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFRivelli1998\" class=\"citation book cs1\">Rivelli, Marco Aurelio (1998). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=QwBnceJfwgUC&amp;pg=PA75&amp;dq=Petar+Zimonji%C4%87&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwiQhvvynPbjAhWQZs0KHW5dDacQ6AEIQzAE#v=onepage&amp;q=Petar%20Zimonji%C4%87&amp;f=false\"><i>Le Genocide Occulte</i></a> (in French). L'AGE D'HOMME. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9782825111529\" title=\"Special:BookSources/9782825111529\"><bdi>9782825111529</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Le+Genocide+Occulte&amp;rft.pub=L%27AGE+D%27HOMME&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=9782825111529&amp;rft.aulast=Rivelli&amp;rft.aufirst=Marco+Aurelio&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DQwBnceJfwgUC%26pg%3DPA75%26dq%3DPetar%2BZimonji%25C4%2587%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwiQhvvynPbjAhWQZs0KHW5dDacQ6AEIQzAE%23v%3Donepage%26q%3DPetar%2520Zimonji%25C4%2587%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+Zimonji%C4%87\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.rastko.rs/istorija/dzomic-uzlocini/uzlocini-episkopi.html\">\"&#91;Projekat Rastko&#93; Velibor V. Dzomic: Ustaski zlocini nad srpskim svestenicima (Stradanje srpskih episkopa u NDH)\"</a>. <i>www.rastko.rs</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2019-11-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.rastko.rs&amp;rft.atitle=%5BProjekat+Rastko%5D+Velibor+V.+Dzomic%3A+Ustaski+zlocini+nad+srpskim+svestenicima+%28Stradanje+srpskih+episkopa+u+NDH%29&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Fistorija%2Fdzomic-uzlocini%2Fuzlocini-episkopi.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+Zimonji%C4%87\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFPer\u0161en1990\" class=\"citation book cs1\">Per\u0161en, Mirko (1990). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=zl4NAAAAIAAJ&amp;dq=%22Petar+Zimonji%C4%87%22&amp;focus=searchwithinvolume&amp;q=Petar+Zimonji%C4%87\"><i>Usta\u0161ki logori</i></a> (in Croatian). Globus. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788634305470\" title=\"Special:BookSources/9788634305470\"><bdi>9788634305470</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Usta%C5%A1ki+logori&amp;rft.pub=Globus&amp;rft.date=1990&amp;rft.isbn=9788634305470&amp;rft.aulast=Per%C5%A1en&amp;rft.aufirst=Mirko&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3Dzl4NAAAAIAAJ%26dq%3D%2522Petar%2BZimonji%25C4%2587%2522%26focus%3Dsearchwithinvolume%26q%3DPetar%2BZimonji%25C4%2587&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+Zimonji%C4%87\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=zrVBAQAAIAAJ&amp;q=Petar+Zimonji%C4%87+made+saint&amp;dq=Petar+Zimonji%C4%87+made+saint&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwi4uoWmovbjAhWTK80KHVpLCjUQ6AEIPDAD\"><i>Religion in Eastern Europe</i></a>. Ecumenical Press, Temple University. 2001.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Religion+in+Eastern+Europe&amp;rft.pub=Ecumenical+Press%2C+Temple+University&amp;rft.date=2001&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DzrVBAQAAIAAJ%26q%3DPetar%2BZimonji%25C4%2587%2Bmade%2Bsaint%26dq%3DPetar%2BZimonji%25C4%2587%2Bmade%2Bsaint%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwi4uoWmovbjAhWTK80KHVpLCjUQ6AEIPDAD&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+Zimonji%C4%87\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Peter_(Zimonji%C4%87)\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Peter (Zimonji\u0107)\"><span style=\"\">Petar Zimonji\u0107</span></a></b></i>.</td></tr>\n</tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Serbian_saints\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background-color:gold\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Serbian_Orthodox_saints\" title=\"Template:Serbian Orthodox saints\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Serbian_Orthodox_saints\" title=\"Template talk:Serbian Orthodox saints\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_Orthodox_saints&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Serbian_saints\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Serbian_saints\" title=\"List of Serbian saints\">Serbian saints</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Saint_Angelina_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Angelina of Serbia\">St. Angelina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basil_of_Ostrog\" title=\"Basil of Ostrog\">St. Basil of Ostrog</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Danilo_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Danilo II\">St. Danilo II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Gavrilo_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Gavrilo I\">St. Gavrilo Raji\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grigorije_of_Gornjak\" title=\"Grigorije of Gornjak\">St. Grigorije the Silent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helen_of_Anjou\" title=\"Helen of Anjou\">St. Helen of Anjou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovan_Vladimir\" title=\"Jovan Vladimir\">St. Jovan Vladimir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lazar_of_Serbia\" title=\"Lazar of Serbia\">St. Prince Lazar</a> / <a href=\"/wiki/Princess_Milica_of_Serbia\" title=\"Princess Milica of Serbia\">St. Princess Milica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Makarije_Sokolovi%C4%87\" title=\"Makarije Sokolovi\u0107\">St. Makarije Sokolovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maksim_Brankovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maksim Brankovi\u0107\">St. Maksim Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Nikodim_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Nikodim I\">St. Nikodim I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikolaj_Velimirovi%C4%87\" title=\"Nikolaj Velimirovi\u0107\">St. Nikolaj of Ohrid and \u017di\u010da</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"Petar I Petrovi\u0107-Njego\u0161\">St. Peter of Cetinje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">St. Sava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Sava_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Sava II\">St. Sava II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_II_Nemanji%C4%87_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan II Nemanji\u0107 of Serbia\">St. Simeon the Monk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Nemanja of Serbia\">St. Simeon the Myrrh-streaming</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">St. Stefan Lazarevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87\" title=\"Stefan \u0160tiljanovi\u0107\">St. Stefan \u0160tiljanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Uro\u0161 I of Serbia\">St. Stefan Uro\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_III_De%C4%8Danski_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Uro\u0161 III De\u010danski of Serbia\">St. Stefan of De\u010dani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Brankovi%C4%87\" title=\"Stefan Brankovi\u0107\">St. Stefan the Blind</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stephen_of_Piperi\" title=\"Stephen of Piperi\">St. Stefan of Piperi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodor_Komogovinski\" title=\"Teodor Komogovinski\">St. Teodor Komogovinski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Vladislav_I_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Vladislav I of Serbia\">St. Vladislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vuka%C5%A1in_Mandrapa\" title=\"Vuka\u0161in Mandrapa\">St. Vuka\u0161in</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87\" title=\"\u0110or\u0111e Bogi\u0107\">St. Georgije Bogi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Justin_Popovi%C4%87\" title=\"Justin Popovi\u0107\">St. Justin of \u0106elije</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joanikije_Lipovac\" title=\"Joanikije Lipovac\">St. Hieromartyr Joanikije</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avakum\" title=\"Avakum\">St. Avakum the Deacon</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">St. Metropolitan Petar of Dabar-Bosna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_Trlaji%C4%87\" title=\"Sava Trlaji\u0107\">St. Sava of Gornji Karlovac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Platon_of_Banja_Luka\" title=\"Platon of Banja Luka\">St. Platon of Banja Luka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Varnava_Nasti%C4%87\" title=\"Varnava Nasti\u0107\">St. Varnava of Hvosno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pajsije_of_Janjevo\" title=\"Pajsije of Janjevo\">St. Pajsije of Janjevo</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Freska u Hercegova\u010dkoj Gra\u010danici3.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/100px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg\" decoding=\"async\" width=\"100\" height=\"75\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/150px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/200px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg 2x\" data-file-width=\"2004\" data-file-height=\"1506\" /></a></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Genocide_of_Serbs_in_the_Independent_State_of_Croatia\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible mw-collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Genocide_of_Serbs\" title=\"Template:Genocide of Serbs\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Genocide_of_Serbs\" title=\"Template talk:Genocide of Serbs\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Genocide_of_Serbs&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Genocide_of_Serbs_in_the_Independent_State_of_Croatia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Genocide_of_Serbs_in_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"Genocide of Serbs in the Independent State of Croatia\">Genocide of Serbs</a> in the <a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">Independent State of Croatia</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Background</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anti-Serb_sentiment\" title=\"Anti-Serb sentiment\">Anti-Serb sentiment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Racial_policy_of_Nazi_Germany\" title=\"Racial policy of Nazi Germany\">Nazi racial policy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Invasion_of_Yugoslavia\" title=\"Invasion of Yugoslavia\">Invasion of Yugoslavia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ustashe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ustashe\">Ustashe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ustashe_Militia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ustashe Militia\">Ustashe Militia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"The Holocaust in the Independent State of Croatia\">The Holocaust in the Independent State of Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greater_Croatia\" title=\"Greater Croatia\">Greater Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatisation\" title=\"Croatisation\">Croatisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Eastern_Orthodox_Christians\" title=\"Persecution of Eastern Orthodox Christians\">Persecution of Eastern Orthodox Christians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catholic_clergy_involvement_with_the_Usta%C5%A1e\" title=\"Catholic clergy involvement with the Usta\u0161e\">Catholic clergy involvement with the Usta\u0161e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_Orthodox_Church\" title=\"Croatian Orthodox Church\">Croatian Orthodox Church</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Concentration_camps_in_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"Concentration camps in the Independent State of Croatia\">Concentration camps</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jasenovac_concentration_camp\" title=\"Jasenovac concentration camp\">Jasenovac</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_prisoners_of_Jasenovac\" title=\"List of prisoners of Jasenovac\">list of prisoners</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stara_Gradi%C5%A1ka_concentration_camp\" title=\"Stara Gradi\u0161ka concentration camp\">Stara Gradi\u0161ka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90akovo_internment_camp\" title=\"\u0110akovo internment camp\">\u0110akovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sisak_children%27s_concentration_camp\" title=\"Sisak children&#39;s concentration camp\">Sisak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gospi%C4%87_concentration_camp\" title=\"Gospi\u0107 concentration camp\">Gospi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jadovno_concentration_camp\" title=\"Jadovno concentration camp\">Jadovno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lepoglava_concentration_camp\" title=\"Lepoglava concentration camp\">Lepoglava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danica_concentration_camp\" title=\"Danica concentration camp\">Danica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lobor_concentration_camp\" title=\"Lobor concentration camp\">Lobor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kerestinec_camp\" title=\"Kerestinec camp\">Kerestinec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jastrebarsko_children%27s_camp\" title=\"Jastrebarsko children&#39;s camp\">Jastrebarsko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slana_concentration_camp\" title=\"Slana concentration camp\">Slana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kru%C5%A1%C4%8Dica_concentration_camp\" title=\"Kru\u0161\u010dica concentration camp\">Kru\u0161\u010dica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sajmi%C5%A1te_concentration_camp\" title=\"Sajmi\u0161te concentration camp\">Sajmi\u0161te</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_mass_executions_and_massacres_in_Yugoslavia_during_World_War_II\" title=\"List of mass executions and massacres in Yugoslavia during World War II\">Massacres</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Garavice\" title=\"Garavice\">Garavice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Glina_massacres\" title=\"Glina massacres\">Glina</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Drakuli%C4%87_massacre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Drakuli\u0107 massacre (page does not exist)\">Drakuli\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C5%A0u%C5%A1njar_massacre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0160u\u0161njar massacre (page does not exist)\">\u0160u\u0161njar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ra%C5%A1i%C4%87a_Gaj_massacres\" title=\"Ra\u0161i\u0107a Gaj massacres\">Ra\u0161i\u0107a Gaj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gudovac_massacre\" title=\"Gudovac massacre\">Gudovac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blagaj_massacre\" title=\"Blagaj massacre\">Blagaj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vo%C4%87in_massacre_(1942)\" title=\"Vo\u0107in massacre (1942)\">Vo\u0107in</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prebilovci_massacre\" title=\"Prebilovci massacre\">Prebilovci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Korita,_Bile%C4%87a\" title=\"Korita, Bile\u0107a\">Korita</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivanci_massacre\" title=\"Ivanci massacre\">Ivanci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vo%C4%87in_massacre_(1942)\" title=\"Vo\u0107in massacre (1942)\">Vo\u0107in</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vrginmost_massacre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vrginmost massacre (page does not exist)\">Vrginmost</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Prkos_massacres&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Prkos massacres (page does not exist)\">Prkos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Bosnia_and_Herzegovina_(1941%E2%80%9345)\" title=\"History of Bosnia and Herzegovina (1941\u201345)\">Sarajevo</a> (<a href=\"/wiki/Villa_Luburi%C4%87\" title=\"Villa Luburi\u0107\">Villa Luburi\u0107</a>)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Genocide perpetrators</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ante_Paveli%C4%87\" title=\"Ante Paveli\u0107\">Ante Paveli\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mile_Budak\" title=\"Mile Budak\">Mile Budak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julije_Makanec\" title=\"Julije Makanec\">Julije Makanec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikola_Mandi%C4%87\" title=\"Nikola Mandi\u0107\">Nikola Mandi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ademaga_Me%C5%A1i%C4%87\" title=\"Ademaga Me\u0161i\u0107\">Ademaga Me\u0161i\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C5%BEafer_Kulenovi%C4%87\" title=\"D\u017eafer Kulenovi\u0107\">D\u017eafer Kulenovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrija_Artukovi%C4%87\" title=\"Andrija Artukovi\u0107\">Andrija Artukovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mladen_Lorkovi%C4%87\" title=\"Mladen Lorkovi\u0107\">Mladen Lorkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavko_Kvaternik\" title=\"Slavko Kvaternik\">Slavko Kvaternik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antun_Naj%C5%BEer\" title=\"Antun Naj\u017eer\">Antun Naj\u017eer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_Brzica\" title=\"Petar Brzica\">Petar Brzica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miroslav_Filipovi%C4%87\" title=\"Miroslav Filipovi\u0107\">Miroslav Filipovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vjekoslav_Luburi%C4%87\" title=\"Vjekoslav Luburi\u0107\">Vjekoslav Luburi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivica_Matkovi%C4%87_(Usta%C5%A1a)\" title=\"Ivica Matkovi\u0107 (Usta\u0161a)\">Ivica Matkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ljubo_Milo%C5%A1\" title=\"Ljubo Milo\u0161\">Ljubo Milo\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dinko_%C5%A0aki%C4%87\" title=\"Dinko \u0160aki\u0107\">Dinko \u0160aki\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dido_Kvaternik\" title=\"Dido Kvaternik\">Dido Kvaternik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jure_Franceti%C4%87\" title=\"Jure Franceti\u0107\">Jure Franceti\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alija_%C5%A0uljak\" title=\"Alija \u0160uljak\">Alija \u0160uljak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viktor_Guti%C4%87\" title=\"Viktor Guti\u0107\">Viktor Guti\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krunoslav_Draganovi%C4%87\" title=\"Krunoslav Draganovi\u0107\">Krunoslav Draganovi\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Demography</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Croatia\" title=\"Demographics of Croatia\">Demographics of Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_of_Croatia\" title=\"Serbs of Croatia\">Serbs of Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Serbs of Bosnia and Herzegovina\">Serbs of Bosnia and Herzegovina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Vojvodina\" title=\"Serbs in Vojvodina\">Serbs in Vojvodina</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Famous victims</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sava_%C5%A0umanovi%C4%87\" title=\"Sava \u0160umanovi\u0107\">Sava \u0160umanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rafailo_Mom%C4%8Dilovi%C4%87\" title=\"Rafailo Mom\u010dilovi\u0107\">Rafailo Mom\u010dilovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%A0piro_Bocari%C4%87\" title=\"\u0160piro Bocari\u0107\">\u0160piro Bocari\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Platon_of_Banja_Luka\" title=\"Platon of Banja Luka\">Platon of Banja Luka</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Petar Zimonji\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_Trlaji%C4%87\" title=\"Sava Trlaji\u0107\">Sava Trlaji\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dositej_Vasi%C4%87\" title=\"Dositej Vasi\u0107\">Dositej Vasi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87\" title=\"\u0110or\u0111e Bogi\u0107\">\u0110or\u0111e Bogi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vuka%C5%A1in_Mandrapa\" title=\"Vuka\u0161in Mandrapa\">Vuka\u0161in Mandrapa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Branko_Dobrosavljevi%C4%87\" title=\"Branko Dobrosavljevi\u0107\">Branko Dobrosavljevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovo_Be%C4%87ir\" title=\"Jovo Be\u0107ir\">Jovo Be\u0107ir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nada_Dimi%C4%87\" title=\"Nada Dimi\u0107\">Nada Dimi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muhamed_Mehmedba%C5%A1i%C4%87\" title=\"Muhamed Mehmedba\u0161i\u0107\">Muhamed Mehmedba\u0161i\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Resistance</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/May_1941_Sanski_Most_revolt\" title=\"May 1941 Sanski Most revolt\">\u0110ur\u0111evdan uprising</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/June_Uprising_in_Eastern_Herzegovina\" class=\"mw-redirect\" title=\"June Uprising in Eastern Herzegovina\">Eastern Herzegovina uprising</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Drvar_uprising\" title=\"Drvar uprising\">Drvar uprising</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Srb_uprising\" title=\"Srb uprising\">Srb uprising</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Trials</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Trial_of_Mile_Budak\" title=\"Trial of Mile Budak\">Trial of Mile Budak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Gvardijan\" title=\"Operation Gvardijan\">Operation Gvardijan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aloysius_Stepinac#Trial\" title=\"Aloysius Stepinac\">Trial of Aloysius Stepinac</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Denial_of_genocide_of_Serbs_in_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"Denial of genocide of Serbs in the Independent State of Croatia\">Denial</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Jasenovac_%E2%80%93_istina\" title=\"Jasenovac \u2013 istina\">Jasenovac \u2013 istina</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Far-right_politics_in_Croatia\" title=\"Far-right politics in Croatia\">Far-right politics in Croatia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">See also</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Diana_Budisavljevi%C4%87\" title=\"Diana Budisavljevi\u0107\">Diana Budisavljevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bleiburg_repatriations\" title=\"Bleiburg repatriations\">Bleiburg repatriations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stone_Flower_(sculpture)\" title=\"Stone Flower (sculpture)\">Stone Flower</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Terrorism_in_Yugoslavia\" title=\"Terrorism in Yugoslavia\">Terrorism in Yugoslavia</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Yugoslav_Auschwitz_and_the_Vatican\" title=\"The Yugoslav Auschwitz and the Vatican\">The Yugoslav Auschwitz and the Vatican</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Diary_of_Diana_B.\" title=\"The Diary of Diana B.\">The Diary of Diana B.</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dara_in_Jasenovac\" title=\"Dara in Jasenovac\">Dara in Jasenovac</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1328\nCached time: 20200820112248\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 0.360 seconds\nReal time usage: 0.504 seconds\nPreprocessor visited node count: 1254/1000000\nPost\u2010expand include size: 55302/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1427/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 32612/5000000 bytes\nLua time usage: 0.187/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.57 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  423.326      1 -total\n 35.79%  151.518      1 Template:Reflist\n 25.86%  109.452      1 Template:Infobox_saint\n 24.20%  102.442      1 Template:Infobox\n 21.14%   89.475      2 Template:Cite_web\n 16.40%   69.446      4 Template:Br_separated_entries\n 16.36%   69.239      1 Template:Short_description\n 10.73%   45.418      6 Template:Cite_book\n  9.91%   41.943      1 Template:Commons_category\n  9.29%   39.332      1 Template:Birth_date\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:60996779-0!canonical and timestamp 20200820112247 and revision id 956653897\n -->\n</div><noscript><img src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" alt=\"\" title=\"\" width=\"1\" height=\"1\" style=\"border: none; position: absolute;\" /></noscript>\n<div class=\"printfooter\">Retrieved from \"<a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Petar_Zimonji\u0107&amp;oldid=956653897\">https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Petar_Zimonji\u0107&amp;oldid=956653897</a>\"</div></div>\n\t\t<div id=\"catlinks\" class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\"><div id=\"mw-normal-catlinks\" class=\"mw-normal-catlinks\"><a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">Categories</a>: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:1866_births\" title=\"Category:1866 births\">1866 births</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:1941_deaths\" title=\"Category:1941 deaths\">1941 deaths</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:People_from_Nik%C5%A1i%C4%87\" title=\"Category:People from Nik\u0161i\u0107\">People from Nik\u0161i\u0107</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Bishops_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Category:Bishops of the Serbian Orthodox Church\">Bishops of the Serbian Orthodox Church</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Serbian_saints_of_the_Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Category:Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\">Serbian saints of the Eastern Orthodox Church</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Persecution_of_Serbs\" title=\"Category:Persecution of Serbs\">Persecution of Serbs</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:20th-century_Eastern_Orthodox_martyrs\" title=\"Category:20th-century Eastern Orthodox martyrs\">20th-century Eastern Orthodox martyrs</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:20th-century_Christian_saints\" title=\"Category:20th-century Christian saints\">20th-century Christian saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:New_Martyrs\" title=\"Category:New Martyrs\">New Martyrs</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Hieromartyrs\" title=\"Category:Hieromartyrs\">Hieromartyrs</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:People_executed_by_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"Category:People executed by the Independent State of Croatia\">People executed by the Independent State of Croatia</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_Jasenovac_concentration_camp\" title=\"Category:People who died in Jasenovac concentration camp\">People who died in Jasenovac concentration camp</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Serb_people_who_died_in_the_Holocaust\" title=\"Category:Serb people who died in the Holocaust\">Serb people who died in the Holocaust</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Serbian_torture_victims\" title=\"Category:Serbian torture victims\">Serbian torture victims</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Serbian_civilians_killed_in_World_War_II\" title=\"Category:Serbian civilians killed in World War II\">Serbian civilians killed in World War II</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Serbian_people_executed_in_Nazi_concentration_camps\" title=\"Category:Serbian people executed in Nazi concentration camps\">Serbian people executed in Nazi concentration camps</a></li></ul></div><div id=\"mw-hidden-catlinks\" class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\">Hidden categories: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_errors:_dates\" title=\"Category:CS1 errors: dates\">CS1 errors: dates</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_French-language_sources_(fr)\" title=\"Category:CS1 French-language sources (fr)\">CS1 French-language sources (fr)</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_Croatian-language_sources_(hr)\" title=\"Category:CS1 Croatian-language sources (hr)\">CS1 Croatian-language sources (hr)</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_short_description\" title=\"Category:Articles with short description\">Articles with short description</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Short_description_is_different_from_Wikidata\" title=\"Category:Short description is different from Wikidata\">Short description is different from Wikidata</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Commons_category_link_is_on_Wikidata\" title=\"Category:Commons category link is on Wikidata\">Commons category link is on Wikidata</a></li></ul></div></div>\n\t</div>\n</div>\n<div id='mw-data-after-content'>\n\t<div class=\"read-more-container\"></div>\n</div>\n\n<div id=\"mw-navigation\">\n\t<h2>Navigation menu</h2>\n\t<div id=\"mw-head\">\n\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-personal\" class=\"vector-menu\" aria-labelledby=\"p-personal-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-personal-label\">\n\t\t<span>Personal tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"pt-anonuserpage\">Not logged in</li><li id=\"pt-anontalk\"><a href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\" accesskey=\"n\">Talk</a></li><li id=\"pt-anoncontribs\"><a href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\" accesskey=\"y\">Contributions</a></li><li id=\"pt-createaccount\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Petar+Zimonji%C4%87\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">Create account</a></li><li id=\"pt-login\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Petar+Zimonji%C4%87\" title=\"You&#039;re encouraged to log in; however, it&#039;s not mandatory. [o]\" accesskey=\"o\">Log in</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t<div id=\"left-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-namespaces\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-namespaces-label\">\n\t\t<span>Namespaces</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-nstab-main\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Petar_Zimonji%C4%87\" title=\"View the content page [c]\" accesskey=\"c\">Article</a></li><li id=\"ca-talk\"><a href=\"/wiki/Talk:Petar_Zimonji%C4%87\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\" accesskey=\"t\">Talk</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-variants\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" />\n\t<h3 id=\"p-variants-label\">\n\t\t<span>Variants</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t</div>\n\t\t<div id=\"right-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-views\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-views-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-views-label\">\n\t\t<span>Views</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-view\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Petar_Zimonji%C4%87\">Read</a></li><li id=\"ca-edit\"><a href=\"/w/index.php?title=Petar_Zimonji%C4%87&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\" accesskey=\"e\">Edit</a></li><li id=\"ca-history\"><a href=\"/w/index.php?title=Petar_Zimonji%C4%87&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\" accesskey=\"h\">View history</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-cactions\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" />\n\t<h3 id=\"p-cactions-label\">\n\t\t<span>More</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<div id=\"p-search\" role=\"search\">\n\t<h3 >\n\t\t<label for=\"searchInput\">Search</label>\n\t</h3>\n\t<form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n\t\t<div id=\"simpleSearch\">\n\t\t\t<input type=\"search\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" accesskey=\"f\" id=\"searchInput\"/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"title\" value=\"Special:Search\">\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"fulltext\" value=\"Search\" title=\"Search Wikipedia for this text\" id=\"mw-searchButton\" class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\"/>\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"go\" value=\"Go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" id=\"searchButton\" class=\"searchButton\"/>\n\t\t</div>\n\t</form>\n</div>\n\n\t\t</div>\n\t</div>\n\t\n<div id=\"mw-panel\">\n\t<div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n\t\t<a  title=\"Visit the main page\" class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\"></a>\n\t</div>\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-navigation\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" aria-labelledby=\"p-navigation-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-navigation-label\">\n\t\t<span>Navigation</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-mainpage-description\"><a href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\" accesskey=\"z\">Main page</a></li><li id=\"n-contents\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">Contents</a></li><li id=\"n-currentevents\"><a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">Current events</a></li><li id=\"n-randompage\"><a href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\" accesskey=\"x\">Random article</a></li><li id=\"n-aboutsite\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">About Wikipedia</a></li><li id=\"n-contactpage\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">Contact us</a></li><li id=\"n-sitesupport\"><a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">Donate</a></li><li id=\"n-shoplink\"><a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">Wikipedia store</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-interaction\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-interaction-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-interaction-label\">\n\t\t<span>Contribute</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-help\"><a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">Help</a></li><li id=\"n-portal\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">Community portal</a></li><li id=\"n-recentchanges\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\" accesskey=\"r\">Recent changes</a></li><li id=\"n-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">Upload file</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-tb\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-tb-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-tb-label\">\n\t\t<span>Tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"t-whatlinkshere\"><a href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Petar_Zimonji%C4%87\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\" accesskey=\"j\">What links here</a></li><li id=\"t-recentchangeslinked\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Petar_Zimonji%C4%87\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\" accesskey=\"k\">Related changes</a></li><li id=\"t-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\" accesskey=\"u\">Upload file</a></li><li id=\"t-specialpages\"><a href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\" accesskey=\"q\">Special pages</a></li><li id=\"t-permalink\"><a href=\"/w/index.php?title=Petar_Zimonji%C4%87&amp;oldid=956653897\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">Permanent link</a></li><li id=\"t-info\"><a href=\"/w/index.php?title=Petar_Zimonji%C4%87&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">Page information</a></li><li id=\"t-cite\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Petar_Zimonji%C4%87&amp;id=956653897&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">Cite this page</a></li><li id=\"t-wikibase\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q12757192\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\" accesskey=\"g\">Wikidata item</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-coll-print_export\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n\t\t<span>Print/export</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"coll-download-as-rl\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=Petar+Zimonji%C4%87&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">Download as PDF</a></li><li id=\"t-print\"><a href=\"/w/index.php?title=Petar_Zimonji%C4%87&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\" accesskey=\"p\">Printable version</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-wikibase-otherprojects\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n\t\t<span>In other projects</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\"><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Peter_(Zimonji%C4%87)\" hreflang=\"en\">Wikimedia Commons</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-lang\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-lang-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-lang-label\">\n\t\t<span>Languages</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"interlanguage-link interwiki-bs\"><a href=\"https://bs.wikipedia.org/wiki/Petar_Zimonji%C4%87\" title=\"Petar Zimonji\u0107 \u2013 Bosnian\" lang=\"bs\" hreflang=\"bs\" class=\"interlanguage-link-target\">Bosanski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\"><a href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Piotr_(Zimonji%C4%87)\" title=\"Piotr (Zimonji\u0107) \u2013 Polish\" lang=\"pl\" hreflang=\"pl\" class=\"interlanguage-link-target\">Polski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ru\"><a href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80_(%D0%97%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%87)\" title=\"\u041f\u0435\u0442\u0440 (\u0417\u0438\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447) \u2013 Russian\" lang=\"ru\" hreflang=\"ru\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sr\"><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%80_%D0%97%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D1%9A%D0%B8%D1%9B\" title=\"\u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0417\u0438\u043c\u043e\u045a\u0438\u045b \u2013 Serbian\" lang=\"sr\" hreflang=\"sr\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sh\"><a href=\"https://sh.wikipedia.org/wiki/Petar_Zimonji%C4%87\" title=\"Petar Zimonji\u0107 \u2013 Serbo-Croatian\" lang=\"sh\" hreflang=\"sh\" class=\"interlanguage-link-target\">Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438</a></li></ul>\n\t\t<div class=\"after-portlet after-portlet-lang\"><span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q12757192#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\" class=\"wbc-editpage\">Edit links</a></span></div>\n\t</div>\n</nav>\n\n</div>\n\n</div>\n\n<footer id=\"footer\" class=\"mw-footer\" role=\"contentinfo\" >\n\t<ul id=\"footer-info\" >\n\t\t<li id=\"footer-info-lastmod\"> This page was last edited on 14 May 2020, at 14:58<span class=\"anonymous-show\">&#160;(UTC)</span>.</li>\n\t\t<li id=\"footer-info-copyright\">Text is available under the <a rel=\"license\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\">Creative Commons Attribution-ShareAlike License</a><a rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" style=\"display:none;\"></a>;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">Terms of Use</a> and <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">Privacy Policy</a>. Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">Wikimedia Foundation, Inc.</a>, a non-profit organization.</li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-places\" >\n\t\t<li id=\"footer-places-privacy\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" class=\"extiw\" title=\"wmf:Privacy policy\">Privacy policy</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-about\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">About Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-disclaimer\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">Disclaimers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-contact\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">Contact Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-mobileview\"><a href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Petar_Zimonji%C4%87&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\" class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\">Mobile view</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-developers\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">Developers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-statslink\"><a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">Statistics</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-cookiestatement\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">Cookie statement</a></li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-icons\" class=\"noprint\">\n\t\t<li id=\"footer-copyrightico\"><a href=\"https://wikimediafoundation.org/\"><img src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" alt=\"Wikimedia Foundation\" loading=\"lazy\" /></a></li>\n\t\t<li id=\"footer-poweredbyico\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/\"><img src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" alt=\"Powered by MediaWiki\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" loading=\"lazy\"/></a></li>\n\t</ul>\n\t<div style=\"clear: both;\"></div>\n</footer>\n\n\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.360\",\"walltime\":\"0.504\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":1254,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":55302,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":1427,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":18,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":0,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":32612,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00%  423.326      1 -total\",\" 35.79%  151.518      1 Template:Reflist\",\" 25.86%  109.452      1 Template:Infobox_saint\",\" 24.20%  102.442      1 Template:Infobox\",\" 21.14%   89.475      2 Template:Cite_web\",\" 16.40%   69.446      4 Template:Br_separated_entries\",\" 16.36%   69.239      1 Template:Short_description\",\" 10.73%   45.418      6 Template:Cite_book\",\"  9.91%   41.943      1 Template:Commons_category\",\"  9.29%   39.332      1 Template:Birth_date\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.187\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":4796789,\"limit\":52428800}},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1328\",\"timestamp\":\"20200820112248\",\"ttl\":86400,\"transientcontent\":true}}});});</script>\n<script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Petar Zimonji\\u0107\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Petar_Zimonji%C4%87\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q12757192\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q12757192\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2019-06-09T03:12:22Z\",\"dateModified\":\"2020-05-14T14:58:31Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/b\\/b7\\/%D0%9C%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82_%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80_%28%D0%97%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%87%29.jpg\",\"headline\":\"Serbian clergyman\"}</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":670,\"wgHostname\":\"mw1328\"});});</script>\n</body></html>",
  "formatedtext": "Petar Zimonji\u0107 -  Petar Zimonji\u0107  Serbian Orthodox saint Saint Metropolitan Petar of Dabar-Bosna Holy hieromartyr Born Jovan Zimonji\u0107 ( 1866-06-24 ) 24 June 1866 Grahovo , Nik\u0161i\u0107 , Montenegro Died June 1941 (1941-06-00) (aged\u00a074\u201375) Jasenovac concentration camp , Independent State of Croatia Venerated\u00a0in Eastern Orthodox Church Canonized 1998, Belgrade by Serbian Orthodox Church Feast 17 September ( O.S. 4 October) Attributes Vested as a bishop Petar Zimonji\u0107 ( Serbian Cyrillic : \u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0417\u0438\u043c\u043e\u045a\u0438\u045b; 24 June 1866 \u2013 June 1941) was a Bishop of the Serbian Orthodox Church serving as Metropolitan of the Eparchy of Dabar-Bosna in the Kingdom of Yugoslavia from 1920 until the beginning of World War II . He was killed by Usta\u0161e of the Nazi Germany - aligned Independent State of Croatia in June 1941. [1] [2] [3] [4] The Serbian Orthodox Church venerates him as a Saint. Contents 1 Life 2 Martyrdom 3 See also 4 References 4.1 Sources 4.2 Footnotes Life [ edit ] The future Metropolitan Petar was the son of a nobleman ( vojvoda ) and priest Bogdan Zimonji\u0107 from the region of Herzegovina . He was born in Grahovo on 24 June 1866. He attended the seminary in Reljevo (in neighboring Sarajevo) between 1883 and 1887 and continued his education at the Orthodox Theological Faculty in Cernovice from 1887 until his graduation in 1893. In October 1893, Petar was appointed assistant professor at the Reljevo Seminary, and a year later he was appointed professor. He received the name Petar when he took monastic vows on 6 September 1895. He was ordained deacon on 7 September and presbyter the following day. He became a consistorial advisor in Sarajevo in 1901. He was then elected the Metropolitan of the Eparchy of Zahumlje and Herzegovina and then on 9 June 1903, Petar was consecrated and enthroned in Mostar . After the retirement of the Metropolitan of Dabar-Bosna Evgenije (Letica), Petar was appointed Metropolitan of the diocese by a royal charter dated 7 November 1920. Martyrdom [ edit ] After World War II had broken out, Metropolitan Petar was advised to leave Bosnia and move to Serbia or Montenegro . He replied saying: \u201cI am the people's shepherd, which means that I am bound to stay here and share evil with these people, as I used to share well with them; thus I have to share the destiny of my people and stay where I am supposed to be\". He defended consistently the Orthodox faith in front of German Gestapo by insisting on continuing use of the Serbian Cyrillic alphabet instead of changing to the Latin alphabet. A Roman Catholic priest, Bo\u017eidar Bralo, an adherent of the Croatian Usta\u0161e in charge of Bosnia and Herzegovina , had a decisive role in this severe policy of forbidding the use of the Cyrillic alphabet, including the arrest of Metropolitan Petar. [5] Metropolitan Petar was arrested on 12 May 1941. He was imprisoned first in the \"Beledija\" prison, and then three days later he was transported to the \"Kerestinac\" prison where he was assigned the number 29781. There, his beard and hair were shaved and all his bishop's insignia were taken away from him. The circumstances of his death are inconsistent. After enduring severe torture, he was moved to Koprivnica and then to Jasenovac or Gospi\u0107 . According to the testimonies of Jovo Furtula and Jovo Lubura from the Sarajevo District, Metropolitan Petar was killed in Jasenovac }. [6] His corpse was then thrown in the fiery furnace used for brick making. However, another version states that Metropolitan Petar was taken to Gospi\u0107, namely Jadovno , [7] where he was killed in a monstrous manner and remains were thrown in an acid pit. In 1998, during the regular session of the Holy Synod of the Serbian Orthodox Church Metropolitan Petar was canonized [8] and his name was added to the list of other saints of the Serbian people and of Orthodox Christian faith. The Serbian Church marks the memory of him in the third week of September. See also [ edit ] List of Serbian saints References [ edit ] Sources [ edit ] Content in this draft was copied from Petar (Zimonji\u0107) of Dabar-Bosna - OrthodoxWiki at the OrthodoxWiki, which is licensed under the GNU Free Documentation License as used by  and the Attribution-ShareAlike Creative Commons License, Version 2.5 or any later version published; with no Invariant Sections, no Front-Cover Texts, and no Back-Cover Texts. Subject to disclaimers. Footnotes [ edit ] ^ \"Protodeacon Vladimir Vasilik. The Role of the Roman Catholic Church in the Genocide of Serbs on the Territory of the \"Independent State of Croatia \" \" . OrthoChristian.Com . Retrieved 2019-08-26 . ^ Greble, Emily (2011-02-25). Sarajevo, 1941\u20131945: Muslims, Christians, and Jews in Hitler's Europe . Cornell University Press. p. 70 . ISBN 9780801461217 . Petar Zimonji\u0107. ^ Greble, Emily (2011-02-25). Sarajevo, 1941\u20131945: Muslims, Christians, and Jews in Hitler's Europe . Cornell University Press. p. 70 . ISBN 9780801461217 . Petar Zimonji\u0107. ^ Lees, Michael (1992*). The Serbian Genocide 1941-1945 . Serbian Orthodox Diocese of Western America. Check date values in: |date= ( help ) ^ Rivelli, Marco Aurelio (1998). Le Genocide Occulte (in French). L'AGE D'HOMME. ISBN 9782825111529 . ^ \"[Projekat Rastko] Velibor V. Dzomic: Ustaski zlocini nad srpskim svestenicima (Stradanje srpskih episkopa u NDH)\" . www.rastko.rs . Retrieved 2019-11-27 . ^ Per\u0161en, Mirko (1990). Usta\u0161ki logori (in Croatian). Globus. ISBN 9788634305470 . ^ Religion in Eastern Europe . Ecumenical Press, Temple University. 2001. Wikimedia Commons has media related to Petar Zimonji\u0107 . v t e Serbian saints St. Angelina St. Basil of Ostrog St. Danilo II St. Gavrilo Raji\u0107 St. Grigorije the Silent St. Helen of Anjou St. Jovan Vladimir St. Prince Lazar / St. Princess Milica St. Makarije Sokolovi\u0107 St. Maksim Brankovi\u0107 St. Nikodim I St. Nikolaj of Ohrid and \u017di\u010da St. Peter of Cetinje St. Sava St. Sava II St. Simeon the Monk St. Simeon the Myrrh-streaming St. Stefan Lazarevi\u0107 St. Stefan \u0160tiljanovi\u0107 St. Stefan Uro\u0161 St. Stefan of De\u010dani St. Stefan the Blind St. Stefan of Piperi St. Teodor Komogovinski St. Vladislav St. Vuka\u0161in St. Georgije Bogi\u0107 St. Justin of \u0106elije St. Hieromartyr Joanikije St. Avakum the Deacon St. Metropolitan Petar of Dabar-Bosna St. Sava of Gornji Karlovac St. Platon of Banja Luka St. Varnava of Hvosno St. Pajsije of Janjevo v t e Genocide of Serbs in the Independent State of Croatia Background Anti-Serb sentiment Nazi racial policy Invasion of Yugoslavia Ustashe Ustashe Militia The Holocaust in the Independent State of Croatia Greater Croatia Croatisation Persecution of Eastern Orthodox Christians Catholic clergy involvement with the Usta\u0161e Croatian Orthodox Church Concentration camps Jasenovac list of prisoners Stara Gradi\u0161ka \u0110akovo Sisak Gospi\u0107 Jadovno Lepoglava Danica Lobor Kerestinec Jastrebarsko Slana Kru\u0161\u010dica Sajmi\u0161te Massacres Garavice Glina Drakuli\u0107 \u0160u\u0161njar Ra\u0161i\u0107a Gaj Gudovac Blagaj Vo\u0107in Prebilovci Korita Ivanci Vo\u0107in Vrginmost Prkos Sarajevo ( Villa Luburi\u0107 ) Genocide perpetrators Ante Paveli\u0107 Mile Budak Julije Makanec Nikola Mandi\u0107 Ademaga Me\u0161i\u0107 D\u017eafer Kulenovi\u0107 Andrija Artukovi\u0107 Mladen Lorkovi\u0107 Slavko Kvaternik Antun Naj\u017eer Petar Brzica Miroslav Filipovi\u0107 Vjekoslav Luburi\u0107 Ivica Matkovi\u0107 Ljubo Milo\u0161 Dinko \u0160aki\u0107 Dido Kvaternik Jure Franceti\u0107 Alija \u0160uljak Viktor Guti\u0107 Krunoslav Draganovi\u0107 Demography Demographics of Croatia Serbs of Croatia Serbs of Bosnia and Herzegovina Serbs in Vojvodina Famous victims Sava \u0160umanovi\u0107 Rafailo Mom\u010dilovi\u0107 \u0160piro Bocari\u0107 Platon of Banja Luka Petar Zimonji\u0107 Sava Trlaji\u0107 Dositej Vasi\u0107 \u0110or\u0111e Bogi\u0107 Vuka\u0161in Mandrapa Branko Dobrosavljevi\u0107 Jovo Be\u0107ir Nada Dimi\u0107 Muhamed Mehmedba\u0161i\u0107 Resistance \u0110ur\u0111evdan uprising Eastern Herzegovina uprising Drvar uprising Srb uprising Trials Trial of Mile Budak Operation Gvardijan Trial of Aloysius Stepinac Denial Jasenovac \u2013 istina Far-right politics in Croatia See also Diana Budisavljevi\u0107 Bleiburg repatriations Stone Flower Terrorism in Yugoslavia The Yugoslav Auschwitz and the Vatican The Diary of Diana B. Dara in Jasenovac Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Petar_Zimonji\u0107&oldid=956653897 \" Categories : 1866 births 1941 deaths People from Nik\u0161i\u0107 Bishops of the Serbian Orthodox Church Serbian saints of the Eastern Orthodox Church Persecution of Serbs 20th-century Eastern Orthodox martyrs 20th-century Christian saints New Martyrs Hieromartyrs People executed by the Independent State of Croatia People who died in Jasenovac concentration camp Serb people who died in the Holocaust Serbian torture victims Serbian civilians killed in World War II Serbian people executed in Nazi concentration camps Hidden categories: CS1 errors: dates CS1 French-language sources (fr) CS1 Croatian-language sources (hr) Articles with short description Short description is different from Wikidata Commons category link is on Wikidata Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About  Contact us Donate  store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages Bosanski Polski \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 Edit links This page was last edited on 14 May 2020, at 14:58 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . \u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About  Disclaimers Contact  Mobile view Developers Statistics Cookie statement",
  "imagelinks": [
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/%D0%9C%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82_%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80_%28%D0%97%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%87%29.jpg/205px-%D0%9C%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82_%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80_%28%D0%97%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%87%29.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/100px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg"
  ]
}