{
  "saint": "Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1",
  "text": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" lang=\"en\" dir=\"ltr\">\n<head>\n<meta charset=\"UTF-8\"/>\n<title>Petar I Petrovi\u0107-Njego\u0161 - Wikipedia</title>\n<script>document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"a9346903-d99e-4a76-976c-d2712cb1801f\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Petar_I_Petrovi\u0107-Njego\u0161\",\"wgTitle\":\"Petar I Petrovi\u0107-Njego\u0161\",\"wgCurRevisionId\":973732456,\"wgRevisionId\":973732456,\"wgArticleId\":763609,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"CS1: long volume value\",\"Articles containing Serbian-language text\",\"CS1 maint: ref=harv\",\"Wikipedia articles with BNF identifiers\",\"Wikipedia articles with GND identifiers\",\"Wikipedia articles with ISNI identifiers\",\"Wikipedia articles with LCCN identifiers\",\n\"Wikipedia articles with NKC identifiers\",\"Wikipedia articles with SUDOC identifiers\",\"Wikipedia articles with VIAF identifiers\",\"Wikipedia articles with WorldCat identifiers\",\"1747 births\",\"1830 deaths\",\"Prince-bishops of Montenegro\",\"Serbian Orthodox metropolitans of Montenegro\",\"Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\",\"19th-century Christian saints\",\"19th-century Montenegrin people\",\"Petrovi\u0107-Njego\u0161 dynasty\",\"People from Cetinje\",\"People of the Napoleonic Wars\",\"Rulers of Montenegro\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Petar_I_Petrovi\u0107-Njego\u0161\",\"wgRelevantArticleId\":763609,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\n\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q523458\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"ext.cite.ux-enhancements\",\"ext.scribunto.logs\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\n\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});</script>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\"></script>\n<meta name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\" content=\"\"/>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<meta name=\"generator\" content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-crossorigin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-cross-origin\"/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a9/Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1_%D0%97%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B8_%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8_XIX._%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%B0.jpg\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/x-wiki\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"edit\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\"/>\n<link rel=\"shortcut icon\" href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\"/>\n<link rel=\"search\" type=\"application/opensearchdescription+xml\" href=\"/w/opensearch_desc.php\" title=\"Wikipedia (en)\"/>\n<link rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\" href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\"/>\n<link rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/atom+xml\" title=\"Wikipedia Atom feed\" href=\"/w/index.php?title=Special:RecentChanges&amp;feed=atom\"/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//login.wikimedia.org\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//meta.wikimedia.org\" />\n</head>\n<body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Petar_I_Petrovi\u0107-Njego\u0161 rootpage-Petar_I_Petrovi\u0107-Njego\u0161 skin-vector action-view skin-vector-legacy\"><div id=\"mw-page-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"mw-head-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"content\" class=\"mw-body\" role=\"main\">\n\t<a id=\"top\"></a>\n\t<div id=\"siteNotice\" class=\"mw-body-content\"><!-- CentralNotice --></div>\n\t<div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n\t</div>\n\t<h1 id=\"firstHeading\" class=\"firstHeading\" lang=\"en\">Petar I Petrovi\u0107-Njego\u0161</h1>\n\t<div id=\"bodyContent\" class=\"mw-body-content\">\n\t\t<div id=\"siteSub\" class=\"noprint\">From Wikipedia, the free encyclopedia</div>\n\t\t<div id=\"contentSub\"></div>\n\t\t<div id=\"contentSub2\"></div>\n\t\t\n\t\t<div id=\"jump-to-nav\"></div>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">Jump to navigation</a>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">Jump to search</a>\n\t\t<div id=\"mw-content-text\" lang=\"en\" dir=\"ltr\" class=\"mw-content-ltr\"><div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For other uses, see <a href=\"/wiki/Danilo_of_Montenegro_(disambiguation)\" class=\"mw-redirect mw-disambig\" title=\"Danilo of Montenegro (disambiguation)\">Danilo of Montenegro</a>.</div>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"n\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #DFB0DF;\"><div style=\"display:inline\" class=\"fn\">Petar I Petrovi\u0107-Njego\u0161</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"role\" style=\"text-align:center\"><i>Prince-Bishop of Montenegro</i></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1_%D0%97%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B8_%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8_XIX._%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%B0.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Petar I Petrovi\u0107-Njego\u0161 \u0417\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438 XIX. \u0432\u0435\u043a\u0430.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1_%D0%97%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B8_%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8_XIX._%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%B0.jpg/250px-Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1_%D0%97%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B8_%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8_XIX._%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%B0.jpg\" decoding=\"async\" width=\"250\" height=\"325\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1_%D0%97%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B8_%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8_XIX._%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%B0.jpg/375px-Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1_%D0%97%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B8_%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8_XIX._%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%B0.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1_%D0%97%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B8_%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8_XIX._%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%B0.jpg/500px-Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1_%D0%97%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B8_%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8_XIX._%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%B0.jpg 2x\" data-file-width=\"960\" data-file-height=\"1248\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Native name</th><td><div class=\"nickname\" lang=\"Montenegrin\">\u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 I</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Church</th><td class=\"org\"><a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a></td></tr><tr class=\"note\"><th scope=\"row\">Installed</th><td>1784</td></tr><tr class=\"note\"><th scope=\"row\">Term ended</th><td>1830</td></tr><tr><th scope=\"row\">Predecessor</th><td><a href=\"/wiki/Arsenije_Plamenac\" title=\"Arsenije Plamenac\">Arsenije Plamenac</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Successor</th><td><a href=\"/wiki/Petar_II_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"Petar II Petrovi\u0107-Njego\u0161\">Peter II</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#DDDDDD;\">Orders</th></tr><tr><th scope=\"row\">Ordination</th><td>1784<br />by&#160;<a href=\"/wiki/Mojsije_Putnik\" title=\"Mojsije Putnik\">Mojsije Putnik</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#DDDDDD;\">Personal details</th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>1748<br /><a href=\"/wiki/Njegu%C5%A1i\" title=\"Njegu\u0161i\">Njegu\u0161i</a>, <a href=\"/wiki/Prince-Bishopric_of_Montenegro\" title=\"Prince-Bishopric of Montenegro\">Prince-Bishopric of Montenegro</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>31 October 1830 (aged 82)<br /><a href=\"/wiki/Cetinje\" title=\"Cetinje\">Cetinje</a>, <a href=\"/wiki/Prince-Bishopric_of_Montenegro\" title=\"Prince-Bishopric of Montenegro\">Prince-Bishopric of Montenegro</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">Montenegrin</td></tr><tr><th scope=\"row\">Denomination</th><td class=\"category\"><a href=\"/wiki/Eastern_Orthodoxy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eastern Orthodoxy\">Eastern Orthodoxy</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Residence</th><td class=\"label\"><a href=\"/wiki/Cetinje\" title=\"Cetinje\">Cetinje</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Parents</th><td>Marko Petrovi\u0107 and An\u0111elija Martinovi\u0107</td></tr><tr><th scope=\"row\">Coat of arms</th><td><a href=\"/wiki/File:Coat_of_arms_of_Metropolitan_Petar_I_of_Montenegro.png\" class=\"image\" title=\"Petar I Petrovi\u0107-Njego\u0161&#39;s coat of arms\"><img alt=\"Petar I Petrovi\u0107-Njego\u0161&#39;s coat of arms\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Coat_of_arms_of_Metropolitan_Petar_I_of_Montenegro.png/50px-Coat_of_arms_of_Metropolitan_Petar_I_of_Montenegro.png\" decoding=\"async\" width=\"50\" height=\"57\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Coat_of_arms_of_Metropolitan_Petar_I_of_Montenegro.png/75px-Coat_of_arms_of_Metropolitan_Petar_I_of_Montenegro.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Coat_of_arms_of_Metropolitan_Petar_I_of_Montenegro.png/100px-Coat_of_arms_of_Metropolitan_Petar_I_of_Montenegro.png 2x\" data-file-width=\"811\" data-file-height=\"927\" /></a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#DDDDDD;\">Sainthood</th></tr><tr><th scope=\"row\">Feast day</th><td>October 31 (<a href=\"/wiki/Gregorian_calendar\" title=\"Gregorian calendar\">Gregorian calendar</a>), October 18 (<a href=\"/wiki/Julian_calendar\" title=\"Julian calendar\">Julian calendar</a>)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Venerated in</th><td><a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">Eastern Orthodox Church</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Title as Saint</th><td>Saint Peter of Cetinje</td></tr><tr><th scope=\"row\">Canonized</th><td>by&#160;<a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Petar I <a href=\"/wiki/Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"mw-redirect\" title=\"Petrovi\u0107-Njego\u0161\">Petrovi\u0107-Njego\u0161</a></b> (<a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>: <span lang=\"sr\">\u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 I \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b \u040a\u0435\u0433\u043e\u0448</span>; 1748 \u2013 31 October 1830) was the ruler of the <a href=\"/wiki/Prince-Bishopric_of_Montenegro\" title=\"Prince-Bishopric of Montenegro\">Prince-Bishopric of Montenegro</a> as the <a href=\"/wiki/Metropolitan_bishop\" title=\"Metropolitan bishop\">Metropolitan</a> (<i>vladika</i>) of <a href=\"/wiki/Cetinje\" title=\"Cetinje\">Cetinje</a>, and Exarch (legate) of the <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a> in Montenegro. He was the most popular spiritual and military leader from the <a href=\"/wiki/Petrovi%C4%87_dynasty\" class=\"mw-redirect\" title=\"Petrovi\u0107 dynasty\">Petrovi\u0107 dynasty</a>. During his long rule, Petar strengthened the state by uniting the often quarreling <a href=\"/wiki/Tribes_of_Montenegro\" title=\"Tribes of Montenegro\">tribes</a>, consolidating his control over <a href=\"/wiki/Old_Montenegro\" title=\"Old Montenegro\">Montenegrin lands</a>, introducing the first laws in Montenegro (<i>Zakonik Petra I</i>). His rule prepared Montenegro for the subsequent introduction of modern institutions of the state: taxes, schools and larger commercial enterprises. He was canonized by the Serbian Orthodox Church as <b>Saint Peter of Cetinje</b> (<span lang=\"sr\" title=\"Serbian language text\">\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0426\u0435\u0442\u0438\u045a\u0441\u043a\u0438</span>).\n</p><p>He was described as \"a man of uncommon size, handsome features, considerable talent, and a highly respected character\" by <a href=\"/wiki/Therese_Albertine_Luise_Robinson\" title=\"Therese Albertine Luise Robinson\">Therese Albertine Luise Robinson</a>.<sup id=\"cite_ref-TalvjRobinson1801_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TalvjRobinson1801-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\" role=\"navigation\" aria-labelledby=\"mw-toc-heading\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2 id=\"mw-toc-heading\">Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Office\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Office</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#1784\u201399\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">1784\u201399</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#1800\u201309\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">1800\u201309</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#1810\u201320\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">1810\u201320</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Pan-Serbism\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Pan-Serbism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Canonisation\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Canonisation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The son of Marko and An\u0111elija (n\u00e9e Martinovi\u0107), Petar followed the footsteps of his relatives, becoming a monk and a deacon. He spent four years in <a href=\"/wiki/Imperial_Russia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Imperial Russia\">Imperial Russia</a>, finishing the Military School (1765\u201369). In 1778, archimandrite Petar was in Russia with <i>guvernadur</i> Jovan Radonji\u0107 and <i>serdar</i> Ivan Petrovi\u0107.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEStamatovi\u01071999_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEStamatovi\u01071999-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Metropolitan <a href=\"/wiki/Sava_Petrovi%C4%87\" title=\"Sava Petrovi\u0107\">Sava Petrovi\u0107</a> (s. 1735\u20131781), who died in 1781, chose his nephew and co-adjutor <a href=\"/wiki/Arsenije_Plamenac\" title=\"Arsenije Plamenac\">Arsenije Plamenac</a> the successor,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKosti\u01072000351_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKosti\u01072000351-3\">&#91;3&#93;</a></sup> which was met with opposition from the Montenegrin tribes at the beginning, later switching in favour after Sava gained the support of <a href=\"/wiki/%C5%A0%C4%87epan_Mali\" title=\"\u0160\u0107epan Mali\">\u0160\u0107epan Mali</a>,<sup id=\"cite_ref-JCEA-1959-81_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-JCEA-1959-81-4\">&#91;4&#93;</a></sup> the false tsar and ruler of Montenegro. Plamenac was inactive and had little power,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEStamatovi\u01071999_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEStamatovi\u01071999-2\">&#91;2&#93;</a></sup> serving as metropolitan between 1781 and his death in 1784.<sup id=\"cite_ref-JCEA-1959-81_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-JCEA-1959-81-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEStamatovi\u01071999_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEStamatovi\u01071999-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The <i>guvernadur</i> family of Radonji\u0107, which had Venetian support and then Austrian, increased their power and sought to push aside the Petrovi\u0107 metropolitans.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEStamatovi\u01071999_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEStamatovi\u01071999-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The chieftains had suggested Petar the bishop seat already in 1783, and he was then sent to the Habsburg Monarchy to be ordained.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEStamatovi\u01071999_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEStamatovi\u01071999-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Office\">Office</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Office\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"1784.E2.80.9399\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1784\u201399\">1784\u201399</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: 1784\u201399\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Petar was made a bishop (ordained) by <a href=\"/wiki/Mojsije_Putnik\" title=\"Mojsije Putnik\">Mojsije Putnik</a> of the <a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Karlovci\" title=\"Metropolitanate of Karlovci\">Metropolitanate of Karlovci</a> at <a href=\"/wiki/Sremski_Karlovci\" title=\"Sremski Karlovci\">Sremski Karlovci</a> on 13 October 1784. He then returned to Vienna where he met Russian chancellor Potemkin, and also Austrian general Zori\u0107 and Ragusan emigre Frano Dolci.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEStamatovi\u01071999_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEStamatovi\u01071999-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Petar was, under unclear circumstances, kicked out of St. Petersburg in November 1785.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEStamatovi\u01071999_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEStamatovi\u01071999-2\">&#91;2&#93;</a></sup> During his trip, Montenegro was threatened by <a href=\"/wiki/Kara_Mahmud_Pasha\" title=\"Kara Mahmud Pasha\">Kara Mahmud Pasha</a>, the <a href=\"/wiki/Pasha_of_Scutari\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pasha of Scutari\">Pasha of Scutari</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEStamatovi\u01071999_2-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEStamatovi\u01071999-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Mahmud Pasha attacked in June 1785.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEStamatovi\u01071999_2-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEStamatovi\u01071999-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The Montenegrin army of 8,000 was reduced by 3,000 <a href=\"/wiki/Crmnica\" title=\"Crmnica\">Crmni\u010dani</a>, and they were followed by many more surrenders.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESrbsko_U\u010deno_Dru\u0161tvo1891262_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESrbsko_U\u010deno_Dru\u0161tvo1891262-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Mahmud Pasha crossed <a href=\"/wiki/Bjelice\" title=\"Bjelice\">Bjelice</a>, and burnt down <a href=\"/wiki/Njegu%C5%A1i\" title=\"Njegu\u0161i\">Njegu\u0161i</a>, and received help from <a href=\"/wiki/Nik%C5%A1i%C4%87_(tribe)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nik\u0161i\u0107 (tribe)\">Nik\u0161i\u0107i</a>, then crossed <a href=\"/wiki/Pa%C5%A1trovi%C4%87i\" title=\"Pa\u0161trovi\u0107i\">Pa\u0161trovi\u0107i</a> to return to Scutari.<sup id=\"cite_ref-PlamenacBojovi\u01071997_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-PlamenacBojovi\u01071997-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>The Metropolitan Petar I and <i><a href=\"/wiki/Guvernadur\" title=\"Guvernadur\">guvernadur</a></i> <a href=\"/wiki/Jovan_Radonji%C4%87\" title=\"Jovan Radonji\u0107\">Jovan Radonji\u0107</a> were the two head chiefs of Montenegro, one by title, the other according to actual position.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Jovan sought to rule Montenegro by himself; he appropriated secular rights for himself, and wanted the Metropolitan to exercise only his spiritual leadership;<sup id=\"cite_ref-Brastvo32-91_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Brastvo32-91-8\">&#91;8&#93;</a></sup> that the <i>guvernadur</i> was the master of the people and the Metropolitan the master of the church.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESrbsko_U\u010deno_Dru\u0161tvo1891227_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESrbsko_U\u010deno_Dru\u0161tvo1891227-9\">&#91;9&#93;</a></sup> The two clashed in international politics: the Metropolitan held to Russia, while Jovan relied on Austria.<sup id=\"cite_ref-Brastvo32-91_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Brastvo32-91-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEStanojevi\u0107Vasi\u01071975460_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEStanojevi\u0107Vasi\u01071975460-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Hence, there were two parties in the land, one \"Russophile\" and the other \"Austrophile\", led by the Metropolitan and Jovan, respectively.<sup id=\"cite_ref-Brastvo32-91_8-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Brastvo32-91-8\">&#91;8&#93;</a></sup> On the question whether to support Austria or not, the two sides conflicted during the <a href=\"/wiki/Austro-Turkish_War_(1787%E2%80%9391)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Austro-Turkish War (1787\u201391)\">Austro-Turkish War (1787\u201391)</a> and <a href=\"/wiki/Russo-Turkish_War_(1787%E2%80%9392)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Russo-Turkish War (1787\u201392)\">Russo-Turkish War (1787\u201392)</a>.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> During this period, Montenegro was divided into the following districts: <i><a href=\"/w/index.php?title=Katunska_nahija&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Katunska nahija (page does not exist)\">Katunska nahija</a></i>, <i><a href=\"/w/index.php?title=Rije%C4%8Dka_nahija&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rije\u010dka nahija (page does not exist)\">Rije\u010dka nahija</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Crmnica\" title=\"Crmnica\">Crmni\u010dka nahija</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Lje%C5%A1anska_nahija\" title=\"Lje\u0161anska nahija\">Lje\u0161anska nahija</a></i> and <i><a href=\"/w/index.php?title=Pje%C5%A1iva%C4%8Dka_nahija&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pje\u0161iva\u010dka nahija (page does not exist)\">Pje\u0161iva\u010dka nahija</a></i>. These were governed by the officials, Jovan Radonji\u0107 and the Metropolitan, with the help of 5 serdars, 9 vojvodas and 34 knezes (a synthesis of secular and theocratic government which will cause strife and struggle for supremacy until 1832\u201333).<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>In July 1788, Jovan Radonji\u0107 asked Empress Catherine II of Russia to send <a href=\"/wiki/Sofronije_Jugovi%C4%87-Markovi%C4%87\" title=\"Sofronije Jugovi\u0107-Markovi\u0107\">Sofronije Jugovi\u0107-Markovi\u0107</a>,<sup id=\"cite_ref-\u01101900_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u01101900-13\">&#91;13&#93;</a></sup> whom he promised the throne of Montenegro; Jovan sought to bring him to the land and replace Petrovi\u0107, then get rid of him too, securing the rule for himself.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESrbsko_U\u010deno_Dru\u0161tvo1891228_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESrbsko_U\u010deno_Dru\u0161tvo1891228-14\">&#91;14&#93;</a></sup> He sent another letter in 1789,<sup id=\"cite_ref-\u01101900_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u01101900-13\">&#91;13&#93;</a></sup> then made a trip to Austria<sup id=\"cite_ref-ICG-442_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ICG-442-15\">&#91;15&#93;</a></sup> seeking to retrieve his reputation with the help of the Austrian court.<sup id=\"cite_ref-ICG-442_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ICG-442-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Radonji\u0107 requested that the Austrian army be sent into Montenegro, which was declined.<sup id=\"cite_ref-ICG-442_15-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ICG-442-15\">&#91;15&#93;</a></sup> On Radonji\u0107's re-request, the Austrian Emperor decided to send munition to Montenegro in February 1790, provided that the Montenegrins \"come under the wings of the Emperor in war-time, as much as in peace-time, with the Ottoman Empire\".<sup id=\"cite_ref-ICG-442_15-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ICG-442-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Austrian support looked unpromising.<sup id=\"cite_ref-ICG-442_15-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ICG-442-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1794, the <a href=\"/wiki/Ku%C4%8Di\" title=\"Ku\u010di\">Ku\u010di</a> and <a href=\"/wiki/Rov%C4%8Dani\" title=\"Rov\u010dani\">Rov\u010dani</a> (tribes outside Montenegro) were devastated by the Ottomans.<sup id=\"cite_ref-Barjaktarovic-28_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Barjaktarovic-28-16\">&#91;16&#93;</a></sup> In 1796, Kara Mahmud Pasha was defeated at the <a href=\"/wiki/Battle_of_Martini%C4%87i\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Martini\u0107i\">Battle of Martini\u0107i</a>. Mahmud Pasha later returned and was defeated and killed at the <a href=\"/wiki/Battle_of_Krusi\" title=\"Battle of Krusi\">Battle of Krusi</a> on 22 September. Half of the Montenegrin army was led by Metropolitan Petar I, the other by Jovan.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Petar I's army was assisted by the <a href=\"/wiki/Piperi_(tribe)\" title=\"Piperi (tribe)\">Piperi</a>.<sup id=\"cite_ref-Barjaktarovic-28_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Barjaktarovic-28-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Mahmud Pasha's army, allegedly made up of 30,000, including seven French officers, fought a Montenegrin force of 6,000, and had heavy casualties. The Montenegrin victory resulted in territorial expansion, with the tribes of <a href=\"/wiki/Bjelopavli%C4%87i\" title=\"Bjelopavli\u0107i\">Bjelopavli\u0107i</a> and Piperi being joined into the Montenegrin state.<sup id=\"cite_ref-\u010culinovi\u01071954_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u010culinovi\u01071954-18\">&#91;18&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Rov%C4%8Dani\" title=\"Rov\u010dani\">Rov\u010dani</a>, as other highlander tribes, subsequently turned more and more towards Montenegro.<sup id=\"cite_ref-Barjaktarovic-29_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Barjaktarovic-29-19\">&#91;19&#93;</a></sup> \n</p><p>The tribe of <a href=\"/wiki/Njegu%C5%A1i\" title=\"Njegu\u0161i\">Njegu\u0161i</a> to which the <a href=\"/wiki/Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1_dynasty\" title=\"Petrovi\u0107-Njego\u0161 dynasty\">Petrovi\u0107-Njego\u0161</a> belonged was involved in the one of the most long-standing blood feuds in Montenegro against the tribe of <a href=\"/wiki/Ceklin\" title=\"Ceklin\">Ceklin</a> in the 18th century. The feud lasted for 32 years and ended in 1797 in a joint meeting of all tribes of Old Montenegro under Petar Petrovi\u0107. The pacification of the feud between two of the strongest tribes of the region is considered as an important step in Petar Petrovi\u0107's strategy of uniting Old Montenegro.<sup id=\"cite_ref-Boehm_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Boehm-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>Metropolitan Petar I sent letters in 1799 to the <a href=\"/wiki/Mora%C4%8Dani\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mora\u010dani\">Mora\u010dani</a> and Rov\u010dani, advising them to live peacefully and in solidarity.<sup id=\"cite_ref-Barjaktarovic-29_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Barjaktarovic-29-19\">&#91;19&#93;</a></sup>  In 1799, Montenegro was guaranteed a subsidy by Russia, which assured that it would defend its interest.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKir\u00e1lyRothenberg198265_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKir\u00e1lyRothenberg198265-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"1800.E2.80.9309\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1800\u201309\">1800\u201309</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: 1800\u201309\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>During the <a href=\"/wiki/First_Serbian_Uprising\" title=\"First Serbian Uprising\">First Serbian Uprising</a> Petar I began cooperating with <a href=\"/wiki/Kara%C4%91or%C4%91e\" title=\"Kara\u0111or\u0111e\">Kara\u0111or\u0111e</a>, the Serbian rebel leader. Petar I had by that time distinguished himself in international relations, as the bishop and ruler of Montenegro. It was known that Petar was ready to revolt as soon as a favourable opportunity came along. Russian ambassador in Vienna, Razumovski, informed Interior Minister <a href=\"/wiki/Adam_Jerzy_Czartoryski\" title=\"Adam Jerzy Czartoryski\">Czartoryski</a> of a secret message received on 13 December 1803 that Petar I had 2,000 armed men, and that he \"had taken off his bishop clothes and dressed in military clothing, a general uniform\" and that he planned to raise his army to 12,000 men. Knowing that his army would not be able to fight the stronger Ottomans, he sought to unite with the \"rebels of <a href=\"/wiki/%C5%A0umadija\" title=\"\u0160umadija\">\u0160umadija</a>\", and together, with the help of the Russian, turn on the Turks. He messaged <a href=\"/wiki/Visoki_De%C4%8Dani\" title=\"Visoki De\u010dani\">Visoki De\u010dani</a> of his intentions.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBogunovi\u0107_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBogunovi\u0107-22\">&#91;22&#93;</a></sup> Petar I was a <a href=\"/wiki/Pen_pal\" title=\"Pen pal\">pen pal</a> of <a href=\"/wiki/Dositej_Obradovi%C4%87\" title=\"Dositej Obradovi\u0107\">Dositej Obradovi\u0107</a>.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n <div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Petar_I_Petrovi%C4%87_Njego%C5%A1,_French_drawing.png\" class=\"image\"><img alt=\"Petar I Petrovic as a warrior (by French drawing)\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Petar_I_Petrovi%C4%87_Njego%C5%A1%2C_French_drawing.png/220px-Petar_I_Petrovi%C4%87_Njego%C5%A1%2C_French_drawing.png\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"253\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8b/Petar_I_Petrovi%C4%87_Njego%C5%A1%2C_French_drawing.png 1.5x\" data-file-width=\"316\" data-file-height=\"364\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Petar_I_Petrovi%C4%87_Njego%C5%A1,_French_drawing.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Petar I Petrovi\u0107 as a warrior (by French drawing)</div></div></div>\n<p>In 1806, the troops of <a href=\"/wiki/Napoleon_I_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Napoleon I of France\">Napoleonic</a> <a href=\"/wiki/First_French_Empire\" title=\"First French Empire\">France</a> advanced toward the <a href=\"/wiki/Bay_of_Kotor\" title=\"Bay of Kotor\">Bay of Kotor</a> in Montenegro. The Montenegrin army led by Petar I, aided by several Russian battalions and the fleet of <a href=\"/wiki/Admiral\" title=\"Admiral\">Admiral</a> <a href=\"/wiki/Dmitry_Senyavin\" title=\"Dmitry Senyavin\">Dmitry Senyavin</a> pushed them back to <a href=\"/wiki/Dubrovnik\" title=\"Dubrovnik\">Dubrovnik</a>. But soon after, Russian <a href=\"/wiki/Tsar\" title=\"Tsar\">Tsar</a> <a href=\"/wiki/Alexander_I_of_Russia\" title=\"Alexander I of Russia\">Alexander I</a> asked Montenegrins to relinquish control of <a href=\"/wiki/Boka_Kotorska\" class=\"mw-redirect\" title=\"Boka Kotorska\">Boka</a> to <a href=\"/wiki/Austria\" title=\"Austria\">Austria</a>. However, after Montenegrins retreated to <a href=\"/wiki/Herceg_Novi\" title=\"Herceg Novi\">Herceg Novi</a>, Alexander changed his mind again, and with a help of Montenegrins conquered <a href=\"/wiki/Bra%C4%8D\" title=\"Bra\u010d\">Bra\u010d</a> and <a href=\"/wiki/Kor%C4%8Dula\" title=\"Kor\u010dula\">Kor\u010dula</a>. In the meantime, France encouraged Turkey to attack Russia, which withdrew its fleet from the <a href=\"/wiki/Adriatic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Adriatic\">Adriatic</a> to defend the <a href=\"/wiki/Ionian_islands\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ionian islands\">Ionian islands</a>. The <a href=\"/wiki/Treaty_of_Tilsit\" class=\"mw-redirect\" title=\"Treaty of Tilsit\">Treaty of Tilsit</a> (1807) between Russia and France granted the control of the Bay of Kotor to France. In early 1807, Petar had plans to unite several Serb-inhabited regions into <a href=\"#Pan-Serbism\">a renewed Serbian Empire</a>. In February 1807, Petar I planned an invasion of Herzegovina and asked for Kara\u0111or\u0111e's aid.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKir\u00e1lyRothenberg198265_21-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKir\u00e1lyRothenberg198265-21\">&#91;21&#93;</a></sup> After the <a href=\"/wiki/Battle_of_Suvodol\" title=\"Battle of Suvodol\">Battle of Suvodol</a> and Serbian rebel advance, Kara\u0111or\u0111e managed connecting the rebel forces to Montenegro (1809).<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> However, Kara\u0111or\u0111e was unable to hold lasting ties with the Serbs of Montenegro and Bosnia and Herzegovina, as after 1809 the uprising waned.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"1810.E2.80.9320\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1810\u201320\">1810\u201320</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: 1810\u201320\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Petar I waged a successful campaign against the <a href=\"/wiki/Bosnia_Eyalet\" title=\"Bosnia Eyalet\">Bosnia Eyalet</a> in 1819. In 1820, in the north of Montenegro, the highlanders from <a href=\"/wiki/Mora%C4%8Da\" title=\"Mora\u010da\">Mora\u010da</a> led by <i><a href=\"/wiki/Field_marshal\" title=\"Field marshal\">serdar</a></i> Mrkoje Miju\u0161kovi\u0107 won a major battle against the Ottoman Bosnian forces. The repulse of an Ottoman invasion from Albania during the <a href=\"/wiki/Russo-Turkish_War_(1828%E2%80%9329)\" title=\"Russo-Turkish War (1828\u201329)\">Russo-Turkish War (1828\u201329)</a> led to the recognition of Montenegrin sovereignty over Piperi.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMiller2012142_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMiller2012142-26\">&#91;26&#93;</a></sup> Petar I had managed to unite the Piperi and Bjelopavli\u0107i with Montenegro,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMiller2012142_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMiller2012142-26\">&#91;26&#93;</a></sup> and when Bjelopavli\u0107i and the rest of <i>the Hills</i> (Seven hills) were joined into the Montenegrin state, the polity was officially called \"Black Mountain (Montenegro) and the Hills\".<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Pan-Serbism\">Pan-Serbism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Pan-Serbism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Petar I conceived a plan in 1807 to revive a Serbian Empire (\"Slaveno\u2013Serb empire\"), which he informed the Russian court.<sup id=\"cite_ref-JM_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-JM-28\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Oslobodjenje_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Oslobodjenje-29\">&#91;29&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> Earlier, in June 1804, Habsburg Serb metropolitan <a href=\"/wiki/Stefan_Stratimirovi%C4%87\" title=\"Stefan Stratimirovi\u0107\">Stefan Stratimirovi\u0107</a> informed the Russian court of the same plan.<sup id=\"cite_ref-\u041f\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u045b1933_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u041f\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u045b1933-32\">&#91;32&#93;</a></sup> Petar I's plan was to unite <a href=\"/wiki/Podgorica\" title=\"Podgorica\">Podgorica</a>, <a href=\"/wiki/Spu%C5%BE\" title=\"Spu\u017e\">Spu\u017e</a>, <a href=\"/wiki/%C5%BDabljak\" title=\"\u017dabljak\">\u017dabljak</a>, the <a href=\"/wiki/Bay_of_Kotor\" title=\"Bay of Kotor\">Bay of Kotor</a>, <a href=\"/wiki/Herzegovina\" title=\"Herzegovina\">Herzegovina</a>, <a href=\"/wiki/Dubrovnik\" title=\"Dubrovnik\">Dubrovnik</a> and <a href=\"/wiki/Dalmatia\" title=\"Dalmatia\">Dalmatia</a> with Montenegro.<sup id=\"cite_ref-JM_28-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-JM-28\">&#91;28&#93;</a></sup> The title of Serbian emperor would be held by the Russian emperor.<sup id=\"cite_ref-JM_28-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-JM-28\">&#91;28&#93;</a></sup> The French\u2013Russian peace treaty thwarted the plan.<sup id=\"cite_ref-JM_28-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-JM-28\">&#91;28&#93;</a></sup> After the French conquered Dalmatia, they offered Petar I the title of \"Patriarch of all of the Serb nation or all Illyricum\" under the condition that he stop cooperation with Russia and accept a French protectorate, which he declined, fearing eventual Papal jurisdiction.<sup id=\"cite_ref-Oslobodjenje_29-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Oslobodjenje-29\">&#91;29&#93;</a></sup> The Metropolitanate of Cetinje began exerting influence towards <a href=\"/wiki/Brda,_Montenegro\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brda, Montenegro\">Brda</a> and <a href=\"/wiki/Old_Herzegovina\" title=\"Old Herzegovina\">Old Herzegovina</a>, which considered Montenegro as the leader for liberation.<sup id=\"cite_ref-Oslobodjenje_29-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Oslobodjenje-29\">&#91;29&#93;</a></sup> While his reputation and influence reached the surrounding lands, he increasingly directed himself to <a href=\"/wiki/Revolutionary_Serbia\" title=\"Revolutionary Serbia\">Revolutionary Serbia</a> as the backbone for liberation and unification.<sup id=\"cite_ref-Oslobodjenje_29-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Oslobodjenje-29\">&#91;29&#93;</a></sup> The project is included in several historiographical works.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Canonisation\">Canonisation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Canonisation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Saint_Peter_of_Cetinje.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Saint_Peter_of_Cetinje.jpg/220px-Saint_Peter_of_Cetinje.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"311\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Saint_Peter_of_Cetinje.jpg/330px-Saint_Peter_of_Cetinje.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Saint_Peter_of_Cetinje.jpg/440px-Saint_Peter_of_Cetinje.jpg 2x\" data-file-width=\"518\" data-file-height=\"732\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Saint_Peter_of_Cetinje.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Orthodox icon of Petar as a saint.</div></div></div>\n<p>He was canonised as <b>Saint Peter of Cetinje</b> by his successor <a href=\"/wiki/Petar_II_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"Petar II Petrovi\u0107-Njego\u0161\">Petar II Petrovi\u0107-Njego\u0161</a>. The <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a> celebrates him on October 31, <a href=\"/wiki/Gregorian_calendar\" title=\"Gregorian calendar\">Gregorian calendar</a>, which is October 18 in the <a href=\"/wiki/Julian_calendar\" title=\"Julian calendar\">Julian calendar</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>The Lore in Verse</i> (\u041f\u043e\u0443\u0447\u0435\u045a\u0435 \u0443 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0432\u0438\u043c\u0430)</li>\n<li><i>The Sons of <a href=\"/wiki/Ivan_Crnojevi%C4%87\" title=\"Ivan Crnojevi\u0107\">Ivan-bey</a></i> (\u0421\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438 \u0418\u0432\u0430\u043d\u0431\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438)</li>\n<li><i>Poem to <a href=\"/wiki/Karageorge\" class=\"mw-redirect\" title=\"Karageorge\">Karageorge</a></i> (\u041f\u0458\u0435\u0441\u043c\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0430\u0452\u043e\u0440\u0452\u0443)</li>\n<li><i>To Serb Christmas Eve</i> (\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e \u0411\u0430\u0434\u045a\u0435 \u0432\u0435\u0447\u0435)</li>\n<li><i>Short History of Montenegro</i> (Kpa\u0442\u043aa \u0418\u0441\u0442op\u0438ja \u0426\u0440\u043de \u0413\u043e\u0440e)<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-TalvjRobinson1801-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-TalvjRobinson1801_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFTalvj\" class=\"citation book cs1\">Talvj. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=aPwtAAAAYAAJ&amp;pg=PA120\"><i>Historical View of the Language and Literature of the Slavic Nations: With a Sketch of Their Popular Poetry</i></a>. G.P. Putnam. pp.&#160;120\u2013.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historical+View+of+the+Language+and+Literature+of+the+Slavic+Nations%3A+With+a+Sketch+of+Their+Popular+Poetry&amp;rft.pages=120-&amp;rft.pub=G.P.+Putnam&amp;rft.au=Talvj&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DaPwtAAAAYAAJ%26pg%3DPA120&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">.mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}</style></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEStamatovi\u01071999-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEStamatovi\u01071999_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEStamatovi\u01071999_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEStamatovi\u01071999_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEStamatovi\u01071999_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEStamatovi\u01071999_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEStamatovi\u01071999_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEStamatovi\u01071999_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEStamatovi\u01071999_2-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEStamatovi\u01071999_2-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFStamatovi\u01071999\">Stamatovi\u0107 1999</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKosti\u01072000351-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKosti\u01072000351_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKosti\u01072000\">Kosti\u0107 2000</a>, p.&#160;351.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-JCEA-1959-81-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-JCEA-1959-81_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-JCEA-1959-81_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=qc0JAQAAMAAJ\"><i>Journal of Central European Affairs</i></a>. 1959. p.&#160;81.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Journal+of+Central+European+Affairs&amp;rft.pages=81&amp;rft.date=1959&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dqc0JAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESrbsko_U\u010deno_Dru\u0161tvo1891262-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESrbsko_U\u010deno_Dru\u0161tvo1891262_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSrbsko_U\u010deno_Dru\u0161tvo1891\">Srbsko U\u010deno Dru\u0161tvo 1891</a>, p.&#160;262.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-PlamenacBojovi\u01071997-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-PlamenacBojovi\u01071997_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFRade_Turov_PlamenacJovan_R._Bojovi\u01071997\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Rade_Turov_Plamenac\" title=\"Rade Turov Plamenac\">Rade Turov Plamenac</a>; Jovan R. Bojovi\u0107 (1997). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=VfwyAAAAMAAJ\"><i>Memoari</i></a>. CID. p.&#160;537.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Memoari&amp;rft.pages=537&amp;rft.pub=CID&amp;rft.date=1997&amp;rft.au=Rade+Turov+Plamenac&amp;rft.au=Jovan+R.+Bojovi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DVfwyAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFStanojevi\u0107Vasi\u01071975\">Stanojevi\u0107 &amp; Vasi\u0107 1975</a>, p.&#160;460 <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r960796168\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>\u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b \u0438 \u0433\u0443\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0443\u0440 \u0408\u043e\u0432\u0430\u043d \u0420\u0430\u0434\u043e\u045a\u0438\u045b, \u0434\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0432\u0430 \u0446\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0432\u0430\u0440\u0430, \u0458\u0435\u0434\u0430\u043d \u043f\u043e \u0437\u0432\u0430\u045a\u0443, \u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438 \u043f\u043e \u0441\u0442\u0432\u0430\u0440\u043d\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0430\u0458\u0443. \u0423 \u043f\u043e\u0447\u0435\u0442\u043a\u0443 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438, \u043e\u043d\u0438 \u0441\u0435 \u0443\u0441\u043a\u043e\u0440\u043e \u0440\u0430\u0437\u043c\u0438\u043c\u043e\u0438\u043b\u0430\u0437\u0435, \u0458\u0435\u0440 \u0441\u0432\u0430\u043a\u0438 \u043e\u0434 \u0441\u0443\u043f\u0430\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u0458\u0438 \u0434\u0430 \u043e\u0431\u0435\u0437\u0431\u0438\u0458\u0435\u0434\u0438 \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 ...</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Brastvo32-91-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Brastvo32-91_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Brastvo32-91_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Brastvo32-91_8-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=5GoaAQAAIAAJ\"><i>Brastvo</i></a>. <b>32</b>. Dru\u0161tvo sv. Save. 1941. p.&#160;91.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Brastvo&amp;rft.pages=91&amp;rft.pub=Dru%C5%A1tvo+sv.+Save.&amp;rft.date=1941&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D5GoaAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESrbsko_U\u010deno_Dru\u0161tvo1891227-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESrbsko_U\u010deno_Dru\u0161tvo1891227_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSrbsko_U\u010deno_Dru\u0161tvo1891\">Srbsko U\u010deno Dru\u0161tvo 1891</a>, p.&#160;227.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEStanojevi\u0107Vasi\u01071975460-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEStanojevi\u0107Vasi\u01071975460_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFStanojevi\u0107Vasi\u01071975\">Stanojevi\u0107 &amp; Vasi\u0107 1975</a>, p.&#160;460.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u010cubrilovi\u01071983\">\u010cubrilovi\u0107 1983</a>, p.&#160;362 </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=La9pAAAAMAAJ\"><i>\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0441\u043a\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438</i></a>. <b>73</b>. \u0441.\u043d. 2000. p.&#160;127.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B8&amp;rft.pages=127&amp;rft.pub=%D1%81.%D0%BD.&amp;rft.date=2000&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DLa9pAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-\u01101900-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-\u01101900_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-\u01101900_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFVasilije_Deri\u01071900\" class=\"citation book cs1\">Vasilije Deri\u0107 (1900). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=vQ0TAAAAIAAJ\"><i>O srpskom imenu po zapadnijem krajevima na\u0161ega naroda</i></a>. \u0160tampano u dr\u017eavnoj \u0161tampariji. <q>1788. \u0433\u043e\u0434. \u043f\u0438\u0448\u0435 \u0418\u0432\u0430\u043d \u0420\u0430\u0434\u043e\u045a\u0438\u045b, \u0446\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0443\u0441\u043a\u043e\u0458 \u0446\u0430\u0440\u0438\u0446\u0438 \u041a\u0430\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u0438 II.: \u201e\u0421\u0430\u0434\u0430 \u043c\u0438 \u0441\u0432\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438 \u0426\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0446\u0438 \u043c\u043e\u043b\u0438\u043c\u043e \u0432\u0430\u0448\u0443 \u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0443 \u043c\u0438\u043b\u043e\u0441\u0442 \u0434\u0430 \u043f\u043e\u0448\u0459\u0435\u0442\u0435 \u043a \u043d\u0430\u043c\u0430 \u043a\u045a\u0430\u0437\u0430 \u0421\u043e\u0444\u0440\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0408\u0443\u0433\u043e\u0432\u0438\u045b\u0430\u201c.\" 1789. \u0433\u043e\u0434. \u043f\u0438\u0448\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0442 \u0418\u0432\u0430\u043d \u0420\u0430\u0434\u043e\u045a\u0438\u045b, \u0446\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0443\u0441\u043a\u043e\u0458 \u0446\u0430\u0440\u0438\u0446\u0438: \u201e\u0421\u0430\u0434 \u043c\u0438 \u0441\u0432\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438 \u0438\u0437 \u0426\u0440\u043d\u0435 \u0413\u043e\u0440\u0435, \u0425\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435, \u0411\u0430\u045a\u0430\u043d\u0430, \u0414\u0440\u043e\u0431\u045a\u0430\u043a\u0430, \u041a\u0443\u0447\u0430, \u041f\u0438\u043f\u0435\u0440\u0430, \u0411je\u043b\u043e\u043f\u0430\u0432\u043b\u0438\u045b\u0430, \u0417\u0435\u0442\u0435, \u041a\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430, \u0412\u0430\u0441\u043e\u0458\u0435\u0432\u0438\u045b\u0430, \u0411\u0440\u0430\u0442\u043e\u043d\u043e\u0436\u0438\u045b\u0430, \u041f\u0435\u045b\u0438, \u041a\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430, \u041f\u0440\u0438\u0437\u0440\u0435\u043d\u0430, \u0410\u0440\u0431\u0430\u043d\u0438\u0458\u0435, \u041c\u0430\u045b\u0435\u0434\u043e\u043d\u0438\u0458\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043f\u0430\u0434\u0430\u043c\u043e \u0432\u0430\u0448\u0435\u043c\u0443 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0438 \u043c\u043e\u043b\u0438\u043c\u043e, \u0434\u0430 \u043a\u0430\u043e \u043c\u0438\u043b\u043e\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430 \u043d\u0430\u0448\u0430 \u043c\u0430\u0458\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0448\u0459\u0435\u0442\u0435 \u043a \u043d\u0430\u043c\u0430 \u043a\u045a\u0430\u0437\u0430 \u0421\u043e- \u0444\u0440\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0408\u0443\u0433\u043e\u0432\u0438\u045b\u0430</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=O+srpskom+imenu+po+zapadnijem+krajevima+na%C5%A1ega+naroda&amp;rft.pub=%C5%A0tampano+u+dr%C5%BEavnoj+%C5%A1tampariji&amp;rft.date=1900&amp;rft.au=Vasilije+Deri%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DvQ0TAAAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESrbsko_U\u010deno_Dru\u0161tvo1891228-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESrbsko_U\u010deno_Dru\u0161tvo1891228_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSrbsko_U\u010deno_Dru\u0161tvo1891\">Srbsko U\u010deno Dru\u0161tvo 1891</a>, p.&#160;228.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ICG-442-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ICG-442_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ICG-442_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ICG-442_15-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ICG-442_15-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ICG-442_15-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFStanojevi\u0107Vasi\u01071975\">Stanojevi\u0107 &amp; Vasi\u0107 1975</a>, p.&#160;442</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Barjaktarovic-28-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Barjaktarovic-28_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Barjaktarovic-28_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Barjaktarovi\u0107 1984, p. 28</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFNovak1949\">Novak 1949</a>, p.&#160;178 <link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r960796168\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>... \u043f\u043e\u0434 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0438\u045b\u0438\u043c\u0430 \u0438 22 \u0441\u0435\u043f\u0442\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430 \u0438\u0441\u0442\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0443 \u041a\u0440\u0443\u0441\u0438\u043c\u0430, \u043d\u0435\u0434\u0430\u043b\u0435\u043a\u043e \u041f\u043e\u0434- \u0433\u043e\u0440\u0438\u0446\u0435, \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u043e\u043c \u0446\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0435 \u0432\u043e\u0458\u0441\u043a\u0435 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u043e \u0432\u043b\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 I, \u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u043e\u043c \u0433\u0443\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0443\u0440 \u0408\u043e\u043a\u043e. \u0418\u0437 \u043e\u0432\u043e\u0433\u0430 \u0441\u0435 \u0458\u0430\u0441\u043d\u043e \u0432\u0438\u0434\u0438 \u0434\u043e \u043a\u043e\u0458\u0435 \u0432\u0438\u0441\u0438\u043d\u0435 \u0458\u0435 \u0434\u043e\u0441\u043f\u0435\u043b\u0430 ...</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-\u010culinovi\u01071954-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-\u010culinovi\u01071954_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFFerdo_\u010culinovi\u01071954\" class=\"citation book cs1\">Ferdo \u010culinovi\u0107 (1954). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=BzI5AQAAIAAJ\"><i>Dr\u017eavnopravna historija jugoslavenskih zemalja XIX i XX vijeka: knj. Srbija, Crna Gora, Makedonija, Jugoslavija, 1918-1945</i></a>. \u0160kolska knjiga.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Dr%C5%BEavnopravna+historija+jugoslavenskih+zemalja+XIX+i+XX+vijeka%3A+knj.+Srbija%2C+Crna+Gora%2C+Makedonija%2C+Jugoslavija%2C+1918-1945&amp;rft.pub=%C5%A0kolska+knjiga&amp;rft.date=1954&amp;rft.au=Ferdo+%C4%8Culinovi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DBzI5AQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Barjaktarovic-29-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Barjaktarovic-29_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Barjaktarovic-29_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Barjaktarovi\u0107 1984, p. 29</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Boehm-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Boehm_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"Boehm\" class=\"citation book cs1\">Boehm, Christopher (1987). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=oq4B2WGT9mYC&amp;pg=PA138\"><i>Blood Revenge: The Enactment and Management of Conflict in Montenegro and Other Tribal Societies</i></a>. University of Pennsylvania Press. p.&#160;138. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/081221241X\" title=\"Special:BookSources/081221241X\"><bdi>081221241X</bdi></a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 March</span> 2020</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Blood+Revenge%3A+The+Enactment+and+Management+of+Conflict+in+Montenegro+and+Other+Tribal+Societies&amp;rft.pages=138&amp;rft.pub=University+of+Pennsylvania+Press&amp;rft.date=1987&amp;rft.isbn=081221241X&amp;rft.aulast=Boehm&amp;rft.aufirst=Christopher&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Doq4B2WGT9mYC%26pg%3DPA138&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKir\u00e1lyRothenberg198265-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKir\u00e1lyRothenberg198265_21-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKir\u00e1lyRothenberg198265_21-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKir\u00e1lyRothenberg1982\">Kir\u00e1ly &amp; Rothenberg 1982</a>, p.&#160;65.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBogunovi\u0107-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBogunovi\u0107_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBogunovi\u0107\">Bogunovi\u0107</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFDositej_Obradovi\u01071899\" class=\"citation book cs1\">Dositej Obradovi\u0107 (1899). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/domaapisma01obragoog\"><i>Doma\u0107a pisma</i></a>. Srpska knji\u017eevna zadruga. p.&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/domaapisma01obragoog/page/n247\">203</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Doma%C4%87a+pisma&amp;rft.pages=203&amp;rft.pub=Srpska+knji%C5%BEevna+zadruga&amp;rft.date=1899&amp;rft.au=Dositej+Obradovi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fdomaapisma01obragoog&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFMorison1942\" class=\"citation book cs1\">Morison, W. A. (1942). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=GjU9AAAAIAAJ\"><i>The Revolt of the Serbs Against the Turks 1804-1913</i></a>. Cambridge University Press. GGKEY:BRSF4PUC0LU.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Revolt+of+the+Serbs+Against+the+Turks+1804-1913&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1942&amp;rft.aulast=Morison&amp;rft.aufirst=W.+A.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DGjU9AAAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFDavid_MacKenzie1967\" class=\"citation book cs1\">David MacKenzie (1967). <span class=\"cs1-lock-registration\" title=\"Free registration required\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/serbsrussianpans0000mack\"><i>The Serbs and Russian Pan-Slavism, 1875-1878</i></a></span>. Cornell University Press. p.&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/serbsrussianpans0000mack/page/4\">4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Serbs+and+Russian+Pan-Slavism%2C+1875-1878&amp;rft.pages=4&amp;rft.pub=Cornell+University+Press&amp;rft.date=1967&amp;rft.au=David+MacKenzie&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fserbsrussianpans0000mack&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMiller2012142-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMiller2012142_26-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMiller2012142_26-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMiller2012\">Miller 2012</a>, p.&#160;142.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFEtnografski_institut_(Srpska_akademija_nauka_i_umetnosti)1952\" class=\"citation book cs1\">Etnografski institut (Srpska akademija nauka i umetnosti) (1952). <i>Posebna izdanja, Volumes 4-8</i>. Nau\u010dno delo. p.&#160;101. <q>\u041a\u0430\u0434\u0430, \u0437\u0430 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 I, \u0446\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0441\u0443 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0443\u043f\u0435 \u0411^\u0435\u043b\u043e\u043f\u0430\u0432\u043b\u0438\u042c\u0438, \u043f\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0438 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0411\u0440\u0434\u0430, \u043e\u043d\u0434\u0430 je, \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e, \u201e\u0426\u0440\u043d\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u0411\u0440\u0434\u0430\"</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Posebna+izdanja%2C+Volumes+4-8&amp;rft.pages=101&amp;rft.pub=Nau%C4%8Dno+delo&amp;rft.date=1952&amp;rft.au=Etnografski+institut+%28Srpska+akademija+nauka+i+umetnosti%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-JM-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-JM_28-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-JM_28-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-JM_28-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-JM_28-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREF\u0408\u043e\u0432\u0430\u043d_\u041c\u0438\u043b\u0438\u045b\u0435\u0432\u0438\u045b1994\" class=\"citation book cs1\">\u0408\u043e\u0432\u0430\u043d \u041c\u0438\u043b\u0438\u045b\u0435\u0432\u0438\u045b (1994). \"\u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 I \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b, \u0418\u0434\u0435\u0458\u0430 \u043e \u043e\u0431\u043d\u043e\u0432\u0438 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0435\". <i>\u0426\u0440\u043d\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0430 1797-1851</i>. <i>\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458a \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430, V-1</i>. \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434. pp.&#160;170\u2013171.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=%D0%9F%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%80+I+%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B%2C+%D0%98%D0%B4%D0%B5%D1%98%D0%B0+%D0%BE+%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8+%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B5+%D0%B4%D1%80%D0%B6%D0%B0%D0%B2%D0%B5&amp;rft.btitle=%D0%A6%D1%80%D0%BD%D0%B0+%D0%93%D0%BE%D1%80%D0%B0+1797-1851&amp;rft.place=%D0%91%D0%B5%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4&amp;rft.pages=170-171&amp;rft.date=1994&amp;rft.au=%D0%88%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD+%D0%9C%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%9B%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Oslobodjenje-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Oslobodjenje_29-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Oslobodjenje_29-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Oslobodjenje_29-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Oslobodjenje_29-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book cs1\"><i>\u041e\u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0452\u0435\u045a\u0435, \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0438 \u0443\u0458\u0435\u0434\u0438\u045a\u0435\u045a\u0435 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435 \u0438 \u0426\u0440\u043d\u0435 \u0413\u043e\u0440\u0435</i>. \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434: \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0458 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435. 1999. p.&#160;116.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%9E%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%92%D0%B5%D1%9A%D0%B5%2C+%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82+%D0%B8+%D1%83%D1%98%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%9A%D0%B5%D1%9A%D0%B5+%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8%D1%98%D0%B5+%D0%B8+%D0%A6%D1%80%D0%BD%D0%B5+%D0%93%D0%BE%D1%80%D0%B5&amp;rft.place=%D0%91%D0%B5%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4&amp;rft.pages=116&amp;rft.pub=%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B5%D1%98+%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8%D1%98%D0%B5&amp;rft.date=1999&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Qs8gAQAAMAAJ\"><i>Bulletin scientifique</i></a>. 22-23. Le Conseil. 1986. p.&#160;300. <q>This was the time when Petar I devised his visionary programme of creation of a Slavonic- -Serbian state</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Bulletin+scientifique&amp;rft.pages=300&amp;rft.pub=Le+Conseil&amp;rft.date=1986&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DQs8gAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=V0kmAQAAMAAJ\"><i>Soviet Studies in History</i></a>. <b>20</b>. International Arts and Sciences Press. 1982. p.&#160;28. <q>Montenegro sent to Russia in the spring of 1807 a project for establishing a Slavic-Serbian kingdom in the Balkans</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Soviet+Studies+in+History&amp;rft.pages=28&amp;rft.pub=International+Arts+and+Sciences+Press&amp;rft.date=1982&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DV0kmAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-\u041f\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u045b1933-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-\u041f\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u045b1933_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREF\u041f\u0435\u0442\u0430\u0440_\u0418_\u041f\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u045b1933\" class=\"citation book cs1\">\u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0418 \u041f\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u045b (1933). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=3XMBAAAAMAAJ\"><i>\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u043e-\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0438 \u0437\u0430 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435 \u043f\u0440\u0432\u043e\u0433 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043a\u0430: \u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d \u0438 \u041a\u0430\u0440\u0430\u0452\u043e\u0440\u0452\u0435</i></a>. \u0418\u0437\u0434\u0430\u045a\u0435 \u043f\u043e\u0442\u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u043d\u0443\u0442\u043e \u0458\u0435 \u0438\u0437 \u043d\u0430 \u0417\u0430\u0434\u0443\u0436\u0431\u0438\u043d\u0435 \u041b\u0443\u043a\u0435 \u040b\u0435\u043b\u043e\u0432\u0438\u045b\u0430-\u0422\u0440\u0435\u0431\u0438\u045a\u0446\u0430. p.&#160;10.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%BE-%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%B8+%D0%B7%D0%B0+%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5+%D0%BF%D1%80%D0%B2%D0%BE%D0%B3+%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B0%3A+%D0%9D%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BE%D0%BD+%D0%B8+%D0%9A%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%92%D0%BE%D1%80%D1%92%D0%B5&amp;rft.pages=10&amp;rft.pub=%D0%98%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D1%9A%D0%B5+%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D1%83%D1%82%D0%BE+%D1%98%D0%B5+%D0%B8%D0%B7+%D0%BD%D0%B0+%D0%97%D0%B0%D0%B4%D1%83%D0%B6%D0%B1%D0%B8%D0%BD%D0%B5+%D0%9B%D1%83%D0%BA%D0%B5+%D0%8B%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B%D0%B0-%D0%A2%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%B8%D1%9A%D1%86%D0%B0&amp;rft.date=1933&amp;rft.au=%D0%9F%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%80+%D0%98+%D0%9F%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D3XMBAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.njegos.org/petrovics/svpetaris.htm\">\"Sveti Petar Cetinjski - Kratka Istorija Crne Gore\"</a>. <i>www.njegos.org</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 April</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.njegos.org&amp;rft.atitle=Sveti+Petar+Cetinjski+-+Kratka+Istorija+Crne+Gore&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.njegos.org%2Fpetrovics%2Fsvpetaris.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFBogunovi\u0107\" class=\"citation book cs1\">Bogunovi\u0107, Neboj\u0161a. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=NC2XAgAAQBAJ&amp;pg=PT71\"><i>Iz srpske istorije</i></a>. eBook Portal. pp.&#160;71\u201374. GGKEY:TEEA3BSLU7B.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Iz+srpske+istorije&amp;rft.pages=71-74&amp;rft.pub=eBook+Portal&amp;rft.aulast=Bogunovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Neboj%C5%A1a&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DNC2XAgAAQBAJ%26pg%3DPT71&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u010cubrilovi\u01071983\" class=\"citation book cs1\">\u010cubrilovi\u0107, Vasa (1983). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=sP64AAAAIAAJ\"><i>Odabrani istorijski radovi</i></a>. Narodna knjiga.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Odabrani+istorijski+radovi&amp;rft.pub=Narodna+knjiga&amp;rft.date=1983&amp;rft.aulast=%C4%8Cubrilovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Vasa&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DsP64AAAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0412\u0443\u043a\u0441\u0430\u043d_\u0414\u0443\u0448\u0430\u043d1951\" class=\"citation book cs1\">\u0412\u0443\u043a\u0441\u0430\u043d \u0414\u0443\u0448\u0430\u043d (1951). <i>\u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 I \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b \u040a\u0435\u0433\u043e\u0448 \u0438 \u045a\u0435\u0433\u043e\u0432\u043e \u0434\u043e\u0431\u0430</i>. \u0426\u0435\u0442\u0438\u045a\u0435.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%9F%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%80+I+%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B+%D0%8A%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%88+%D0%B8+%D1%9A%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE+%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%B0&amp;rft.place=%D0%A6%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%9A%D0%B5&amp;rft.date=1951&amp;rft.au=%D0%92%D1%83%D0%BA%D1%81%D0%B0%D0%BD+%D0%94%D1%83%D1%88%D0%B0%D0%BD&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKir\u00e1lyRothenberg1982\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/B%C3%A9la_K._Kir%C3%A1ly\" class=\"mw-redirect\" title=\"B\u00e9la K. Kir\u00e1ly\">Kir\u00e1ly, B\u00e9la K.</a>; <a href=\"/wiki/Gunther_E._Rothenberg\" title=\"Gunther E. Rothenberg\">Rothenberg, Gunther E.</a> (1982). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=KV_fAAAAMAAJ\"><i>War and Society in East Central Europe: The first Serbian uprising 1804-1813</i></a>. Brooklyn College Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-930888-15-2\" title=\"Special:BookSources/978-0-930888-15-2\"><bdi>978-0-930888-15-2</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=War+and+Society+in+East+Central+Europe%3A+The+first+Serbian+uprising+1804-1813&amp;rft.pub=Brooklyn+College+Press&amp;rft.date=1982&amp;rft.isbn=978-0-930888-15-2&amp;rft.aulast=Kir%C3%A1ly&amp;rft.aufirst=B%C3%A9la+K.&amp;rft.au=Rothenberg%2C+Gunther+E.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DKV_fAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKosti\u01072000\" class=\"citation book cs1\">Kosti\u0107, Lazo M. (2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=KYpiAAAAMAAJ\"><i>\u040a\u0435\u0433\u043e\u0448 \u0438 \u0441\u0440\u043f\u0441\u0442\u0432\u043e</i></a>. \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430\u043b\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-7402-035-7\" title=\"Special:BookSources/978-86-7402-035-7\"><bdi>978-86-7402-035-7</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%8A%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%88+%D0%B8+%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE&amp;rft.pub=%D0%A1%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B0+%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%BD%D0%B0+%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B0&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=978-86-7402-035-7&amp;rft.aulast=Kosti%C4%87&amp;rft.aufirst=Lazo+M.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DKYpiAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMiller2012\" class=\"citation book cs1\">Miller, William (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=DunDZV3tcnEC\"><i>The Ottoman Empire and Its Successors 1801-1927</i></a>. Routledge. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-136-26046-9\" title=\"Special:BookSources/978-1-136-26046-9\"><bdi>978-1-136-26046-9</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Ottoman+Empire+and+Its+Successors+1801-1927&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=978-1-136-26046-9&amp;rft.aulast=Miller&amp;rft.aufirst=William&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DDunDZV3tcnEC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMilovi\u01071987\" class=\"citation book cs1\">Milovi\u0107, Jevto M. (1987). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Xp9IAQAAIAAJ\"><i>Petar I Petrovi\u0107 Njego\u0161: pisma i drugi dokumenti</i></a>. Istorijski institut SR Crne Gore.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Petar+I+Petrovi%C4%87+Njego%C5%A1%3A+pisma+i+drugi+dokumenti&amp;rft.pub=Istorijski+institut+SR+Crne+Gore&amp;rft.date=1987&amp;rft.aulast=Milovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Jevto+M.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DXp9IAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFNovak1949\" class=\"citation book cs1\">Novak, Viktor (1949). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=-__iAAAAMAAJ\"><i>Istoriski \u010dasopis</i></a>. <b>1</b>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Istoriski+%C4%8Dasopis&amp;rft.date=1949&amp;rft.aulast=Novak&amp;rft.aufirst=Viktor&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D-&#95;_iAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPavi\u0107evi\u01072007\" class=\"citation book cs1\">Pavi\u0107evi\u0107, Branko (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=LG0tAQAAIAAJ\"><i>Petar I Petrovi\u0107 Njego\u0161</i></a>. CID.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Petar+I+Petrovi%C4%87+Njego%C5%A1&amp;rft.pub=CID&amp;rft.date=2007&amp;rft.aulast=Pavi%C4%87evi%C4%87&amp;rft.aufirst=Branko&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DLG0tAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFStamatovi\u01071999\" class=\"citation book cs1\">Stamatovi\u0107, Aleksandar (1999). \"\u041c\u0438\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0446\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430 \u0437\u0430 \u0432\u0440\u0438\u0458\u0435\u043c\u0435 \u043c\u0438\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b\u0430\". <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/rastko-cg/povijest/istorijat/istorijat_3_c.html\"><i>\u041a\u0440\u0430\u0442\u043a\u0430 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u041c\u0438\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0458\u0435 \u0426\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e-\u043f\u0440\u0438\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0435 (1219-1999)</i></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=%D0%9C%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%98%D0%B0+%D1%86%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B0+%D0%B7%D0%B0+%D0%B2%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B5%D0%BC%D0%B5+%D0%BC%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B0+%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B%D0%B0&amp;rft.btitle=%D0%9A%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%B0+%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B0+%D0%9C%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%98%D0%B5+%D0%A6%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B5+%281219-1999%29&amp;rft.date=1999&amp;rft.aulast=Stamatovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Aleksandar&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Frastko-cg%2Fpovijest%2Fistorijat%2Fistorijat_3_c.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFDragoslav_Srejovi\u0107Slavko_Gavrilovi\u0107Sima_M._\u0106irkovi\u01071981\" class=\"citation book cs1\">Dragoslav Srejovi\u0107; Slavko Gavrilovi\u0107; Sima M. \u0106irkovi\u0107 (1981). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Rr1BAAAAYAAJ\"><i>Istorija srpskog naroda</i></a>. <b>5</b>. Srpska knji\u017eevna zadruga.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Istorija+srpskog+naroda&amp;rft.pub=Srpska+knji%C5%BEevna+zadruga&amp;rft.date=1981&amp;rft.au=Dragoslav+Srejovi%C4%87&amp;rft.au=Slavko+Gavrilovi%C4%87&amp;rft.au=Sima+M.+%C4%86irkovi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DRr1BAAAAYAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite class=\"citation book cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=E4PiAAAAMAAJ\"><i>Glasnik cetinjskih muzeja</i></a>. <b>7\u201310</b>. 1974.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Glasnik+cetinjskih+muzeja&amp;rft.date=1974&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DE4PiAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFStanojevi\u0107Vasi\u01071975\" class=\"citation book cs1\">Stanojevi\u0107, Gligor; Vasi\u0107, Milan (1975). <i>Istorija Crne Gore (3): od po\u010detka XVI do kraja XVIII vijeka</i>. Titograd: Redakcija za istoriju Crne Gore. <a href=\"/wiki/OCLC_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"OCLC (identifier)\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/799489791\">799489791</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Istorija+Crne+Gore+%283%29%3A+od+po%C4%8Detka+XVI+do+kraja+XVIII+vijeka&amp;rft.place=Titograd&amp;rft.pub=Redakcija+za+istoriju+Crne+Gore&amp;rft.date=1975&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F799489791&amp;rft.aulast=Stanojevi%C4%87&amp;rft.aufirst=Gligor&amp;rft.au=Vasi%C4%87%2C+Milan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSrbsko_U\u010deno_Dru\u0161tvo1891\" class=\"citation book cs1\">Srbsko U\u010deno Dru\u0161tvo (1891). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=fR4WAQAAMAAJ\"><i>Glasnik Srbskog u\u010denog dru\u0161tva</i></a>. <b>72</b>. u Dr\u017eavnoj \u0161tampariji.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Glasnik+Srbskog+u%C4%8Denog+dru%C5%A1tva&amp;rft.pub=u+Dr%C5%BEavnoj+%C5%A1tampariji&amp;rft.date=1891&amp;rft.au=Srbsko+U%C4%8Deno+Dru%C5%A1tvo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DfR4WAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090409003757/http://www.mitropolija.me/istbibl/sv_petar_cetinjski.html\">\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0426\u0435\u0442\u0438\u045a\u0441\u043a\u0438: \u0416\u0438\u0442\u0438\u0458\u0435, \u0434\u0458\u0435\u043b\u043e, \u043c\u043e\u043b\u0438\u0442\u0432\u0430</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140111203805/http://www.rastko.org.rs/rastko-cg/povijest/sveti_petar-1796e.html\">Speeches to Montenegrins before battles against Turks on Martinici and on Krusi, 1796</a></li>\n<li><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://njegos.org/petrovics/slavserb.htm\">\"\u0418\u0434\u0435\u0458\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0433 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 \u0426\u0435\u0442\u0438\u045a\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043e \u043e\u0431\u043d\u043e\u0432\u0438 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0435 / \u041f\u043b\u0430\u043d \u0446\u0435\u0442\u0438\u045a\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043c\u0438\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430 (\u0432\u043b\u0430\u0434\u0438\u043a\u0435) \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 I \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b\u0430 \u043e \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u0430\u045a\u0443 \u0441\u043b\u0430\u0432\u0435\u043d\u043e-\u0441\u0435\u0440\u0431\u0441\u043a\u043e\u0433\u0430 \u0446\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 1807\"</a>. Njegos.org.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%D0%98%D0%B4%D0%B5%D1%98%D0%B0+%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B3+%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B0+%D0%A6%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%9A%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3+%D0%BE+%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8+%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B5+%D0%B4%D1%80%D0%B6%D0%B0%D0%B2%D0%B5+%2F+%D0%9F%D0%BB%D0%B0%D0%BD+%D1%86%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%9A%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3+%D0%BC%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B0+%28%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D0%B5%29+%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B0+I+%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B%D0%B0+%D0%BE+%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0%D1%9A%D1%83+%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B1%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B0+%D1%86%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0+1807.&amp;rft.pub=Njegos.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnjegos.org%2Fpetrovics%2Fslavserb.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APetar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li></ul>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #FABE60;\">Religious titles\n</th></tr>\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Arsenije_Plamenac\" title=\"Arsenije Plamenac\">Arsenije Plamenac</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/Prince-Bishopric_of_Montenegro\" title=\"Prince-Bishopric of Montenegro\">Metropolitan of Montenegro and the Hills</a></b><br />1784\u20131830\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Petar_II_Petrovi%C4%87_Njego%C5%A1\" class=\"mw-redirect\" title=\"Petar II Petrovi\u0107 Njego\u0161\">Petar II</a></span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Spiritual_leaders_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible mw-collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Serbian_Orthodox_leaders\" title=\"Template:Serbian Orthodox leaders\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Serbian_Orthodox_leaders\" title=\"Template talk:Serbian Orthodox leaders\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_Orthodox_leaders&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Spiritual_leaders_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_heads_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" title=\"List of heads of the Serbian Orthodox Church\">Spiritual leaders of the Serbian Orthodox Church</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks mw-collapsible expanded navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div id=\"Archbishops\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Archbishops</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th id=\"1219\u20131346\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1219\u20131346</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">Sava</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arsenije_Sremac\" title=\"Arsenije Sremac\">Arsenije Sremac</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_II\" title=\"Sava II\">Sava II</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danilo_I,_Archbishop_of_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Danilo I, Archbishop of Serbs\">Danilo I</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joanikije_I\" title=\"Joanikije I\">Joanikije I</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jevstatije_I\" title=\"Jevstatije I\">Jevstatije I</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jakov,_Archbishop_of_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jakov, Archbishop of Serbs\">Jakov</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jevstatije_II\" title=\"Jevstatije II\">Jevstatije II</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_III\" title=\"Sava III\">Sava III</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikodim_I\" title=\"Nikodim I\">Nikodim I</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danilo_II,_Archbishop_of_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Danilo II, Archbishop of Serbs\">Danilo II</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joanikije_II\" title=\"Joanikije II\">Joanikije II</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks mw-collapsible expanded navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div id=\"Patriarchs_(since_1346)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Patriarchs (since 1346)</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1346\u20131463</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Joanikije_II\" title=\"Joanikije II\">Joanikije II</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_IV\" title=\"Sava IV\">Sava IV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jefrem_(patriarch)\" title=\"Jefrem (patriarch)\">Jefrem</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spiridon_(patriarch)\" title=\"Spiridon (patriarch)\">Spiridon</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danilo_III_(patriarch)\" title=\"Danilo III (patriarch)\">Danilo III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_V\" title=\"Sava V\">Sava V</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danilo_IV\" title=\"Danilo IV\">Danilo IV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kirilo_I,_Serbian_Patriarch\" title=\"Kirilo I, Serbian Patriarch\">Kirilo I</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikon_I,_Serbian_Patriarch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikon I, Serbian Patriarch (page does not exist)\">Nikon I</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Teofan_I,_Serbian_Patriarch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teofan I, Serbian Patriarch (page does not exist)\">Teofan I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikodim_II,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nikodim II, Serbian Patriarch\">Nikodim II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arsenije_II,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arsenije II, Serbian Patriarch\">Arsenije II</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1557\u20131766</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Makarije_Sokolovi%C4%87\" title=\"Makarije Sokolovi\u0107\">Makarije Sokolovi\u0107</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonije_Sokolovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antonije Sokolovi\u0107\">Antonije Sokolovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gerasim_Sokolovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gerasim Sokolovi\u0107\">Gerasim Sokolovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Savatije_Sokolovi%C4%87\" title=\"Savatije Sokolovi\u0107\">Savatije Sokolovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikanor,_Serbian_Patriarch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikanor, Serbian Patriarch (page does not exist)\">Nikanor</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jerotej,_Serbian_Patriarch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jerotej, Serbian Patriarch (page does not exist)\">Jerotej</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Filip_Sokolovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Filip Sokolovi\u0107 (page does not exist)\">Filip Sokolovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovan_Kantul\" title=\"Jovan Kantul\">Jovan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pajsije\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pajsije\">Pajsije I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gavrilo_I,_Serbian_Patriarch\" title=\"Gavrilo I, Serbian Patriarch\">Gavrilo I</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maksim_I,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maksim I, Serbian Patriarch\">Maksim I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arsenije_III_Crnojevi%C4%87\" title=\"Arsenije III Crnojevi\u0107\">Arsenije III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kalinik_I\" title=\"Kalinik I\">Kalinik I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atanasije_I,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Atanasije I, Serbian Patriarch\">Atanasije I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mojsije_I,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mojsije I, Serbian Patriarch\">Mojsije I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arsenije_IV_Jovanovi%C4%87_%C5%A0akabenta\" title=\"Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta\">Arsenije IV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joannicius_III_of_Constantinople\" title=\"Joannicius III of Constantinople\">Joanikije III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atanasije_II_Gavrilovi%C4%87\" title=\"Atanasije II Gavrilovi\u0107\">Atanasije II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gavrilo_II,_Serbian_Patriarch\" title=\"Gavrilo II, Serbian Patriarch\">Gavrilo II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gavrilo_III,_Serbian_Patriarch\" title=\"Gavrilo III, Serbian Patriarch\">Gavrilo III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vikentije_I,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vikentije I, Serbian Patriarch\">Vikentije I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pajsije_II,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pajsije II, Serbian Patriarch\">Pajsije II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gavrilo_IV,_Serbian_Patriarch\" title=\"Gavrilo IV, Serbian Patriarch\">Gavrilo IV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kirilo_II,_Serbian_Patriarch\" title=\"Kirilo II, Serbian Patriarch\">Kirilo II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vasilije_I,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vasilije I, Serbian Patriarch\">Vasilije I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kalinik_II,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kalinik II, Serbian Patriarch\">Kalinik II</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">since 1920</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Dimitrije\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Dimitrije\">Dimitrije</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Varnava\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Varnava\">Varnava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Gavrilo_V\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Gavrilo V\">Gavrilo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Vikentije_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Vikentije II\">Vikentije</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_German\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch German\">German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Pavle_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Pavle II\">Pavle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Irinej\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Irinej\">Irinej</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks mw-collapsible expanded navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div id=\"Heads_of_the_Serbian_Orthodox_Church_in_the_Habsburg_Monarchy_(1690\u20131920)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Heads of the Serbian Orthodox Church in the Habsburg Monarchy (1690\u20131920)</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Karlovci\" title=\"Metropolitanate of Karlovci\">Metropolitans of Karlovci</a> 1690\u20131848</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arsenije_III_%C4%8Carnojevi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arsenije III \u010carnojevi\u0107\">Arsenije III \u010carnojevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isaija_%C4%90akovi%C4%87\" title=\"Isaija \u0110akovi\u0107\">Isaija \u0110akovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sofronije_Podgori%C4%8Danin\" title=\"Sofronije Podgori\u010danin\">Sofronije Podgori\u010danin</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vikentije_Popovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vikentije Popovi\u0107 (page does not exist)\">Vikentije Popovi\u0107</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><i>of <a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Belgrade_and_Karlovci\" class=\"mw-redirect\" title=\"Metropolitanate of Belgrade and Karlovci\">Belgrade and Karlovci</a></i>:</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mojsije_Petrovi%C4%87\" title=\"Mojsije Petrovi\u0107\">Mojsije Petrovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vi%C4%87entije_Jovanovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vi\u0107entije Jovanovi\u0107\">Vi\u0107entije Jovanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arsenije_IV_Jovanovi%C4%87_%C5%A0akabenta\" title=\"Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta\">Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isaija_Antonovi%C4%87\" title=\"Isaija Antonovi\u0107\">Isaija Antonovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pavle_Nenadovi%C4%87\" title=\"Pavle Nenadovi\u0107\">Pavle Nenadovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mitropolit_Jovan_%C4%90or%C4%91evi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mitropolit Jovan \u0110or\u0111evi\u0107 (page does not exist)\">Jovan \u0110or\u0111evi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vi%C4%87entije_Jovanovi%C4%87_Vidak\" title=\"Vi\u0107entije Jovanovi\u0107 Vidak\">Vi\u0107entije Jovanovi\u0107 Vidak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mojisije_Putnik\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mojisije Putnik\">Mojisije Putnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Stratimirovi%C4%87\" title=\"Stefan Stratimirovi\u0107\">Stefan Stratimirovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Stankovi%C4%87\" title=\"Stefan Stankovi\u0107\">Stefan Stankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josif_Raja%C4%8Di%C4%87\" title=\"Josif Raja\u010di\u0107\">Josif Raja\u010di\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Karlovci\" title=\"Metropolitanate of Karlovci\">Metropolitans</a> and <a href=\"/wiki/Patriarchate_of_Karlovci\" title=\"Patriarchate of Karlovci\">Patriarchs of Karlovci</a> 1848\u20131920</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Josif_Raja%C4%8Di%C4%87\" title=\"Josif Raja\u010di\u0107\">Josif Raja\u010di\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Samuilo_Ma%C5%A1irevi%C4%87\" title=\"Samuilo Ma\u0161irevi\u0107\">Samuilo Ma\u0161irevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prokopije_Iva%C4%8Dkovi%C4%87\" title=\"Prokopije Iva\u010dkovi\u0107\">Prokopije Iva\u010dkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_An%C4%91eli%C4%87\" title=\"German An\u0111eli\u0107\">German An\u0111eli\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georgije_Brankovi%C4%87\" title=\"Georgije Brankovi\u0107\">Georgije Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lukijan_Bogdanovi%C4%87\" title=\"Lukijan Bogdanovi\u0107\">Lukijan Bogdanovi\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks mw-collapsible expanded navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div id=\"Metropolitans_of_Belgrade\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Belgrade\" title=\"Metropolitanate of Belgrade\">Metropolitans of Belgrade</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th id=\"1831\u20131920\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1831\u20131920</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Melentije_Pavlovi%C4%87\" title=\"Melentije Pavlovi\u0107\">Melentije Pavlovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_Jovanovi%C4%87_(metropolitan)\" title=\"Petar Jovanovi\u0107 (metropolitan)\">Petar Jovanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihailo_Jovanovi%C4%87_(metropolitan)\" title=\"Mihailo Jovanovi\u0107 (metropolitan)\">Mihailo Jovanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodosije_Mraovi%C4%87\" title=\"Teodosije Mraovi\u0107\">Teodosije Mraovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Inokentije_Pavlovi%C4%87\" title=\"Inokentije Pavlovi\u0107\">Inokentije Pavlovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrije,_Serbian_Patriarch\" title=\"Dimitrije, Serbian Patriarch\">Dimitrije Pavlovi\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks mw-collapsible expanded navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div id=\"Metropolitans_of_Montenegro\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Metropolitans_of_Montenegro\" title=\"List of Metropolitans of Montenegro\">Metropolitans of Montenegro</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th id=\"1766\u20131920\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1766\u20131920</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sava_Petrovi%C4%87\" title=\"Sava Petrovi\u0107\">Sava Petrovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arsenije_Plamenac\" title=\"Arsenije Plamenac\">Arsenije Plamenac</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Petar I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_II_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"Petar II Petrovi\u0107-Njego\u0161\">Petar II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danilo_I,_Prince_of_Montenegro\" title=\"Danilo I, Prince of Montenegro\">Danilo II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikanor_Ivanovi%C4%87\" title=\"Nikanor Ivanovi\u0107\">Nikanor Ivanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ilarion_Roganovi%C4%87\" title=\"Ilarion Roganovi\u0107\">Ilarion Roganovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Visarion_Ljubi%C5%A1a\" title=\"Visarion Ljubi\u0161a\">Visarion Ljubi\u0161a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mitrofan_Ban\" title=\"Mitrofan Ban\">Mitrofan Ban</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Serbian_literature_23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible mw-collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Serbian_literature\" title=\"Template:Serbian literature\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Serbian_literature\" title=\"Template talk:Serbian literature\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_literature&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Serbian_literature_23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Serbian_literature\" title=\"Serbian literature\">Serbian literature</a> <span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Civil_flag_of_Serbia.svg/23px-Civil_flag_of_Serbia.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Civil_flag_of_Serbia.svg/35px-Civil_flag_of_Serbia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Civil_flag_of_Serbia.svg/45px-Civil_flag_of_Serbia.svg.png 2x\" data-file-width=\"1350\" data-file-height=\"900\" /></span></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related articles</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian language</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Shtokavian\" title=\"Shtokavian\">Shtokavian</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Serbia\" title=\"History of Serbia\">History of Serbia</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_Kosovo\" title=\"History of Kosovo\">History of Kosovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Vojvodina\" title=\"History of Vojvodina\">History of Vojvodina</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Republika_Srpska\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of Republika Srpska\">History of Republika Srpska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Medieval_Serbian_literature\" title=\"Medieval Serbian literature\">Medieval Serbian literature</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Miroslav_Gospel\" title=\"Miroslav Gospel\">Miroslav Gospel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Srbulja\" title=\"Srbulja\">Srbulja</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republic_of_Ragusa\" title=\"Republic of Ragusa\">Republic of Ragusa</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_Chancellery_in_Dubrovnik\" title=\"Serbian Chancellery in Dubrovnik\">Serbian Chancellery in Dubrovnik</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_poetry\" title=\"Serbian poetry\">Serbian poetry</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_epic_poetry\" title=\"Serbian epic poetry\">Serbian epic poetry</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavic_studies\" title=\"Slavic studies\">Slavic studies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanticism\" title=\"Romanticism\">Romanticism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Literary_realism\" title=\"Literary realism\">Realism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Literary_Guild\" title=\"Serbian Literary Guild\">Serbian Literary Guild</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Association_of_Writers_of_Serbia\" title=\"Association of Writers of Serbia\">Association of Writers of Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adligat\" title=\"Adligat\">Adligat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belgrade_Book_Fair\" title=\"Belgrade Book Fair\">Belgrade Book Fair</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"7\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Miroslavs_Gospel.jpg/100px-Miroslavs_Gospel.jpg\" decoding=\"async\" width=\"100\" height=\"132\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Miroslavs_Gospel.jpg/150px-Miroslavs_Gospel.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Miroslavs_Gospel.jpg/200px-Miroslavs_Gospel.jpg 2x\" data-file-width=\"328\" data-file-height=\"432\" /></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Medieval literature</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">Stefan the First-Crowned</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">Saint Sava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Domentijan\" title=\"Domentijan\">Domentijan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodosije_the_Hilandarian\" title=\"Teodosije the Hilandarian\">Teodosije the Hilandarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jakov_of_Serres\" title=\"Jakov of Serres\">Jakov of Serres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jefrem_(patriarch)\" title=\"Jefrem (patriarch)\">Patriarch Jefrem</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danilo_II,_Serbian_Archbishop\" title=\"Danilo II, Serbian Archbishop\">Danilo II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanislav_of_Lesnovo\" title=\"Stanislav of Lesnovo\">Stanislav of Lesnovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Princess_Milica_of_Serbia\" title=\"Princess Milica of Serbia\">Princess Milica of Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jefimija\" title=\"Jefimija\">Jefimija</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jelena_Bal%C5%A1i%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jelena Bal\u0161i\u0107\">Jelena Bal\u0161i\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">Stefan Lazarevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Konstantin_Mihailovi%C4%87\" title=\"Konstantin Mihailovi\u0107\">Konstantin Mihailovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martin_Segon\" title=\"Martin Segon\">Martin Segon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demetrius_Kantakouzenos\" title=\"Demetrius Kantakouzenos\">Demetrius Kantakouzenos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pachomius_the_Serb\" title=\"Pachomius the Serb\">Pachomius the Serb</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitar_of_Kratovo\" title=\"Dimitar of Kratovo\">Dimitar of Kratovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladislav_the_Grammarian\" title=\"Vladislav the Grammarian\">Vladislav the Grammarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hieromonk_Makarije\" title=\"Hieromonk Makarije\">Hieromonk Makarije</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Pre-19th century</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Giovanni_Bona_de_Boliris\" title=\"Giovanni Bona de Boliris\">Giovanni Bona de Boliris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pajsije_of_Janjevo\" title=\"Pajsije of Janjevo\">Pajsije of Janjevo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrija_Zmajevi%C4%87\" title=\"Andrija Zmajevi\u0107\">Andrija Zmajevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arsenije_III_%C4%8Carnojevi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arsenije III \u010carnojevi\u0107\">Arsenije III \u010carnojevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Brankovi%C4%87_(count)\" title=\"\u0110or\u0111e Brankovi\u0107 (count)\">\u0110or\u0111e Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gavrilo_Stefanovi%C4%87_Venclovi%C4%87\" title=\"Gavrilo Stefanovi\u0107 Venclovi\u0107\">Gavrilo Stefanovi\u0107 Venclovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emanuel_Koza%C4%8Dinski\" title=\"Emanuel Koza\u010dinski\">Emanuel Koza\u010dinski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vasilije_Petrovi%C4%87\" title=\"Vasilije Petrovi\u0107\">Vasilije Petrovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hristofor_%C5%BDefarovi%C4%87\" title=\"Hristofor \u017defarovi\u0107\">Hristofor \u017defarovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovan_Raji%C4%87\" title=\"Jovan Raji\u0107\">Jovan Raji\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zaharije_Orfelin\" title=\"Zaharije Orfelin\">Zaharije Orfelin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pavle_Julinac\" title=\"Pavle Julinac\">Pavle Julinac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Simeon_Pi%C5%A1%C4%8Devi%C4%87\" title=\"Simeon Pi\u0161\u010devi\u0107\">Simeon Pi\u0161\u010devi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dositej_Obradovi%C4%87\" title=\"Dositej Obradovi\u0107\">Dositej Obradovi\u0107</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Petar I Petrovi\u0107-Njego\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vi%C4%87entije_Raki%C4%87\" title=\"Vi\u0107entije Raki\u0107\">Vi\u0107entije Raki\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefano_Zannowich\" title=\"Stefano Zannowich\">Stefano Zannowich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gerasim_Zeli%C4%87\" title=\"Gerasim Zeli\u0107\">Gerasim Zeli\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aleksije_Vezili%C4%87\" title=\"Aleksije Vezili\u0107\">Aleksije Vezili\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avram_Mileti%C4%87\" title=\"Avram Mileti\u0107\">Avram Mileti\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emanuilo_Jankovi%C4%87\" title=\"Emanuilo Jankovi\u0107\">Emanuilo Jankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joakim_Vuji%C4%87\" title=\"Joakim Vuji\u0107\">Joakim Vuji\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atanasije_Stojkovi%C4%87\" title=\"Atanasije Stojkovi\u0107\">Atanasije Stojkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pavle_Solari%C4%87\" title=\"Pavle Solari\u0107\">Pavle Solari\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">19th century</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jovan_Do%C5%A1enovi%C4%87\" title=\"Jovan Do\u0161enovi\u0107\">Jovan Do\u0161enovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lukijan_Mu%C5%A1icki\" title=\"Lukijan Mu\u0161icki\">Lukijan Mu\u0161icki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Matija_Nenadovi%C4%87\" title=\"Matija Nenadovi\u0107\">Matija Nenadovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milovan_Vidakovi%C4%87\" title=\"Milovan Vidakovi\u0107\">Milovan Vidakovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vuk_Karad%C5%BEi%C4%87\" title=\"Vuk Karad\u017ei\u0107\">Vuk Karad\u017ei\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sima_Milutinovi%C4%87_Sarajlija\" title=\"Sima Milutinovi\u0107 Sarajlija\">Sima Milutinovi\u0107 Sarajlija</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovan_Sterija_Popovi%C4%87\" title=\"Jovan Sterija Popovi\u0107\">Jovan Sterija Popovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milorad_Popovi%C4%87_%C5%A0ap%C4%8Danin\" title=\"Milorad Popovi\u0107 \u0160ap\u010danin\">Milorad Popovi\u0107 \u0160ap\u010danin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Markovi%C4%87_Koder\" title=\"\u0110or\u0111e Markovi\u0107 Koder\">\u0110or\u0111e Markovi\u0107 Koder</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_II_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"Petar II Petrovi\u0107-Njego\u0161\">Petar II Petrovi\u0107-Njego\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovan_Suboti%C4%87\" title=\"Jovan Suboti\u0107\">Jovan Suboti\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jakov_Ignjatovi%C4%87\" title=\"Jakov Ignjatovi\u0107\">Jakov Ignjatovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stjepan_Mitrov_Ljubi%C5%A1a\" title=\"Stjepan Mitrov Ljubi\u0161a\">Stjepan Mitrov Ljubi\u0161a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Branko_Radi%C4%8Devi%C4%87\" title=\"Branko Radi\u010devi\u0107\">Branko Radi\u010devi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovan_Ili%C4%87\" title=\"Jovan Ili\u0107\">Jovan Ili\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milica_Stojadinovi%C4%87-Srpkinja\" title=\"Milica Stojadinovi\u0107-Srpkinja\">Milica Stojadinovi\u0107-Srpkinja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ljubomir_Nenadovi%C4%87\" title=\"Ljubomir Nenadovi\u0107\">Ljubomir Nenadovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stojan_Novakovi%C4%87\" title=\"Stojan Novakovi\u0107\">Stojan Novakovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90ura_Jak%C5%A1i%C4%87\" title=\"\u0110ura Jak\u0161i\u0107\">\u0110ura Jak\u0161i\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_Mili%C4%87evi%C4%87\" title=\"Milan Mili\u0107evi\u0107\">Milan Mili\u0107evi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marko_Miljanov\" title=\"Marko Miljanov\">Marko Miljanov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovan_Jovanovi%C4%87_Zmaj\" title=\"Jovan Jovanovi\u0107 Zmaj\">Jovan Jovanovi\u0107 Zmaj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lazar_Komar%C4%8Di%C4%87\" title=\"Lazar Komar\u010di\u0107\">Lazar Komar\u010di\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laza_Kosti%C4%87\" title=\"Laza Kosti\u0107\">Laza Kosti\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kosta_Trifkovi%C4%87\" title=\"Kosta Trifkovi\u0107\">Kosta Trifkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milovan_Gli%C5%A1i%C4%87\" title=\"Milovan Gli\u0161i\u0107\">Milovan Gli\u0161i\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laza_Lazarevi%C4%87\" title=\"Laza Lazarevi\u0107\">Laza Lazarevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Simo_Matavulj\" title=\"Simo Matavulj\">Simo Matavulj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stevan_Sremac\" title=\"Stevan Sremac\">Stevan Sremac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivo_Vojnovi%C4%87\" title=\"Ivo Vojnovi\u0107\">Ivo Vojnovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vojislav_Ili%C4%87\" title=\"Vojislav Ili\u0107\">Vojislav Ili\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dragutin_Ili%C4%87\" title=\"Dragutin Ili\u0107\">Dragutin Ili\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Janko_Veselinovi%C4%87_(writer)\" title=\"Janko Veselinovi\u0107 (writer)\">Janko Veselinovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Svetolik_Rankovi%C4%87\" title=\"Svetolik Rankovi\u0107\">Svetolik Rankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aleksa_%C5%A0anti%C4%87\" title=\"Aleksa \u0160anti\u0107\">Aleksa \u0160anti\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivo_%C4%86ipiko\" title=\"Ivo \u0106ipiko\">Ivo \u0106ipiko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radoje_Domanovi%C4%87\" title=\"Radoje Domanovi\u0107\">Radoje Domanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Svetozar_%C4%86orovi%C4%87\" title=\"Svetozar \u0106orovi\u0107\">Svetozar \u0106orovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Borisav_Stankovi%C4%87\" title=\"Borisav Stankovi\u0107\">Bora Stankovi\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">20th century</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Branislav_Nu%C5%A1i%C4%87\" title=\"Branislav Nu\u0161i\u0107\">Branislav Nu\u0161i\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slobodan_Jovanovi%C4%87\" title=\"Slobodan Jovanovi\u0107\">Slobodan Jovanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovan_Du%C4%8Di%C4%87\" title=\"Jovan Du\u010di\u0107\">Jovan Du\u010di\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isidora_Sekuli%C4%87\" title=\"Isidora Sekuli\u0107\">Isidora Sekuli\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_Ko%C4%8Di%C4%87\" title=\"Petar Ko\u010di\u0107\">Petar Ko\u010di\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovan_Skerli%C4%87\" title=\"Jovan Skerli\u0107\">Jovan Skerli\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladislav_Petkovi%C4%87_Dis\" title=\"Vladislav Petkovi\u0107 Dis\">Vladislav Petkovi\u0107 Dis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sima_Pandurovi%C4%87\" title=\"Sima Pandurovi\u0107\">Sima Pandurovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milutin_Uskokovi%C4%87\" title=\"Milutin Uskokovi\u0107\">Milutin Uskokovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Veljko_Petrovi%C4%87_(poet)\" title=\"Veljko Petrovi\u0107 (poet)\">Veljko Petrovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dragi%C5%A1a_Vasi%C4%87\" title=\"Dragi\u0161a Vasi\u0107\">Dragi\u0161a Vasi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanislav_Vinaver\" title=\"Stanislav Vinaver\">Stanislav Vinaver</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milutin_Boji%C4%87\" title=\"Milutin Boji\u0107\">Milutin Boji\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivo_Andri%C4%87\" title=\"Ivo Andri\u0107\">Ivo Andri\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Branislav_Crn%C4%8Devi%C4%87\" title=\"Branislav Crn\u010devi\u0107\">Branislav Crn\u010devi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Crnjanski\" title=\"Milo\u0161 Crnjanski\">Milo\u0161 Crnjanski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mom%C4%8Dilo_Nastasijevi%C4%87\" title=\"Mom\u010dilo Nastasijevi\u0107\">Mom\u010dilo Nastasijevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Veljko_Mili%C4%87evi%C4%87\" title=\"Veljko Mili\u0107evi\u0107\">Veljko Mili\u0107evi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ljubomir_Mici%C4%87\" title=\"Ljubomir Mici\u0107\">Ljubomir Mici\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Borislav_Mihajlovi%C4%87_Mihiz\" title=\"Borislav Mihajlovi\u0107 Mihiz\">Borislav Mihajlovi\u0107 Mihiz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovan_Popovi%C4%87_(writer)\" title=\"Jovan Popovi\u0107 (writer)\">Jovan Popovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rastko_Petrovi%C4%87\" title=\"Rastko Petrovi\u0107\">Rastko Petrovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milorad_Petrovi%C4%87_Seljan%C4%8Dica\" title=\"Milorad Petrovi\u0107 Seljan\u010dica\">Milorad Petrovi\u0107 Seljan\u010dica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Desanka_Maksimovi%C4%87\" title=\"Desanka Maksimovi\u0107\">Desanka Maksimovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rade_Drainac\" title=\"Rade Drainac\">Rade Drainac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Du%C5%A1an_Vasiljev\" title=\"Du\u0161an Vasiljev\">Du\u0161an Vasiljev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladan_Desnica\" title=\"Vladan Desnica\">Vladan Desnica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oskar_Davi%C4%8Do\" title=\"Oskar Davi\u010do\">Oskar Davi\u010do</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Predrag_Dragi%C4%87\" title=\"Predrag Dragi\u0107\">Predrag Dragi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Me%C5%A1a_Selimovi%C4%87\" title=\"Me\u0161a Selimovi\u0107\">Me\u0161a Selimovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milovan_%C4%90ilas\" title=\"Milovan \u0110ilas\">Milovan \u0110ilas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonije_%C4%90uri%C4%87\" title=\"Antonije \u0110uri\u0107\">Antonije \u0110uri\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihailo_Lali%C4%87\" title=\"Mihailo Lali\u0107\">Mihailo Lali\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Branko_%C4%86opi%C4%87\" title=\"Branko \u0106opi\u0107\">Branko \u0106opi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dobrica_%C4%86osi%C4%87\" title=\"Dobrica \u0106osi\u0107\">Dobrica \u0106osi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dobrica_Eri%C4%87\" title=\"Dobrica Eri\u0107\">Dobrica Eri\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vasko_Popa\" title=\"Vasko Popa\">Vasko Popa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vojislav_Ili%C4%87_Mla%C4%91i\" title=\"Vojislav Ili\u0107 Mla\u0111i\">Vojislav Ili\u0107 Mla\u0111i</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mileta_Jak%C5%A1i%C4%87\" title=\"Mileta Jak\u0161i\u0107\">Mileta Jak\u0161i\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladeta_Jeroti%C4%87\" title=\"Vladeta Jeroti\u0107\">Vladeta Jeroti\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikola_Koljevi%C4%87\" title=\"Nikola Koljevi\u0107\">Nikola Koljevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dejan_Medakovi%C4%87\" title=\"Dejan Medakovi\u0107\">Dejan Medakovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grozdana_Oluji%C4%87\" title=\"Grozdana Oluji\u0107\">Grozdana Oluji\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_Raki%C4%87\" title=\"Milan Raki\u0107\">Milan Raki\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Du%C5%A1ko_Radovi%C4%87\" title=\"Du\u0161ko Radovi\u0107\">Du\u0161ko Radovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonije_Isakovi%C4%87\" title=\"Antonije Isakovi\u0107\">Antonije Isakovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Du%C5%A1ko_Trifunovi%C4%87\" title=\"Du\u0161ko Trifunovi\u0107\">Du\u0161ko Trifunovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aleksandar_Ti%C5%A1ma\" title=\"Aleksandar Ti\u0161ma\">Aleksandar Ti\u0161ma</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ja%C5%A1a_Tomi%C4%87\" title=\"Ja\u0161a Tomi\u0107\">Ja\u0161a Tomi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mira_Ale%C4%8Dkovi%C4%87\" title=\"Mira Ale\u010dkovi\u0107\">Mira Ale\u010dkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_Ka%C5%A1anin\" title=\"Milan Ka\u0161anin\">Milan Ka\u0161anin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radomir_Konstantinovi%C4%87\" title=\"Radomir Konstantinovi\u0107\">Radomir Konstantinovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stevan_Rai%C4%8Dkovi%C4%87\" title=\"Stevan Rai\u010dkovi\u0107\">Stevan Rai\u010dkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slobodan_Rakiti%C4%87\" title=\"Slobodan Rakiti\u0107\">Slobodan Rakiti\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miodrag_Pavlovi%C4%87\" title=\"Miodrag Pavlovi\u0107\">Miodrag Pavlovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milorad_Pavi%C4%87\" title=\"Milorad Pavi\u0107\">Milorad Pavi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aleksandar_Popovi%C4%87_(writer)\" title=\"Aleksandar Popovi\u0107 (writer)\">Aleksandar Popovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danko_Popovi%C4%87\" title=\"Danko Popovi\u0107\">Danko Popovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Borislav_Peki%C4%87\" title=\"Borislav Peki\u0107\">Borislav Peki\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miodrag_Bulatovi%C4%87\" title=\"Miodrag Bulatovi\u0107\">Miodrag Bulatovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stevan_Jakovljevi%C4%87\" title=\"Stevan Jakovljevi\u0107\">Stevan Jakovljevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivan_V._Lali%C4%87\" title=\"Ivan V. Lali\u0107\">Ivan V. Lali\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovan_%C4%86irilov\" title=\"Jovan \u0106irilov\">Jovan \u0106irilov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mika_Anti%C4%87\" title=\"Mika Anti\u0107\">Mika Anti\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%BDivojin_Pavlovi%C4%87\" title=\"\u017divojin Pavlovi\u0107\">\u017divojin Pavlovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Svetlana_Velmar-Jankovi%C4%87\" title=\"Svetlana Velmar-Jankovi\u0107\">Svetlana Velmar-Jankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Branko_Miljkovi%C4%87\" title=\"Branko Miljkovi\u0107\">Branko Miljkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikola_Milo%C5%A1evi%C4%87_(politician)\" title=\"Nikola Milo\u0161evi\u0107 (politician)\">Nikola Milo\u0161evi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danilo_Ki%C5%A1\" title=\"Danilo Ki\u0161\">Danilo Ki\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Momo_Kapor\" title=\"Momo Kapor\">Momo Kapor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miroslav_Josi%C4%87_Vi%C5%A1nji%C4%87\" title=\"Miroslav Josi\u0107 Vi\u0161nji\u0107\">Miroslav Josi\u0107 Vi\u0161nji\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slobodan_Seleni%C4%87\" title=\"Slobodan Seleni\u0107\">Slobodan Seleni\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Contemporary<br /></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dragoslav_Mihailovi%C4%87\" title=\"Dragoslav Mihailovi\u0107\">Dragoslav Mihailovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ljubomir_Simovi%C4%87\" title=\"Ljubomir Simovi\u0107\">Ljubomir Simovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vida_Ognjenovi%C4%87\" title=\"Vida Ognjenovi\u0107\">Vida Ognjenovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ljubivoje_R%C5%A1umovi%C4%87\" title=\"Ljubivoje R\u0161umovi\u0107\">Ljubivoje R\u0161umovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Matija_Be%C4%87kovi%C4%87\" title=\"Matija Be\u0107kovi\u0107\">Matija Be\u0107kovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Filip_David\" title=\"Filip David\">Filip David</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milisav_Savi%C4%87\" title=\"Milisav Savi\u0107\">Milisav Savi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milovan_Danojli%C4%87\" title=\"Milovan Danojli\u0107\">Milovan Danojli\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vuk_Dra%C5%A1kovi%C4%87\" title=\"Vuk Dra\u0161kovi\u0107\">Vuk Dra\u0161kovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gojko_%C4%90ogo\" title=\"Gojko \u0110ogo\">Gojko \u0110ogo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ljiljana_Habjanovi%C4%87_%C4%90urovi%C4%87\" title=\"Ljiljana Habjanovi\u0107 \u0110urovi\u0107\">Ljiljana Habjanovi\u0107 \u0110urovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prvoslav_Vujcic\" title=\"Prvoslav Vujcic\">Prvoslav Vuj\u010di\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vidosav_Stevanovi%C4%87\" title=\"Vidosav Stevanovi\u0107\">Vidosav Stevanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milovan_Vitezovi%C4%87\" title=\"Milovan Vitezovi\u0107\">Milovan Vitezovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rajko_Petrov_Nogo\" title=\"Rajko Petrov Nogo\">Rajko Petrov Nogo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/David_Albahari\" title=\"David Albahari\">David Albahari</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Du%C5%A1an_Kova%C4%8Devi%C4%87\" title=\"Du\u0161an Kova\u010devi\u0107\">Du\u0161an Kova\u010devi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sini%C5%A1a_Kova%C4%8Devi%C4%87\" title=\"Sini\u0161a Kova\u010devi\u0107\">Sini\u0161a Kova\u010devi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zoran_%C5%BDivkovi%C4%87_(writer)\" title=\"Zoran \u017divkovi\u0107 (writer)\">Zoran \u017divkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dragan_Veliki%C4%87\" title=\"Dragan Veliki\u0107\">Dragan Veliki\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Svetislav_Basara\" title=\"Svetislav Basara\">Svetislav Basara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladislav_Bajac\" title=\"Vladislav Bajac\">Vladislav Bajac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radoslav_Pavlovi%C4%87\" title=\"Radoslav Pavlovi\u0107\">Radoslav Pavlovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jelena_Lengold\" title=\"Jelena Lengold\">Jelena Lengold</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Pi%C5%A1talo\" title=\"Vladimir Pi\u0161talo\">Vladimir Pi\u0161talo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Goran_Petrovi%C4%87\" title=\"Goran Petrovi\u0107\">Goran Petrovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladan_Matijevi%C4%87\" title=\"Vladan Matijevi\u0107\">Vladan Matijevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aleksandar_Gatalica\" title=\"Aleksandar Gatalica\">Aleksandar Gatalica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Biljana_Srbljanovi%C4%87\" title=\"Biljana Srbljanovi\u0107\">Biljana Srbljanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uglje%C5%A1a_%C5%A0ajtinac\" title=\"Uglje\u0161a \u0160ajtinac\">Uglje\u0161a \u0160ajtinac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marko_Vidojkovi%C4%87\" title=\"Marko Vidojkovi\u0107\">Marko Vidojkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Svetozar_Vlajkovi%C4%87\" title=\"Svetozar Vlajkovi\u0107\">Svetozar Vlajkovi\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Literary awards</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/NIN_Award\" title=\"NIN Award\">NIN Award</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isidora_Sekuli%C4%87_Award\" title=\"Isidora Sekuli\u0107 Award\">Isidora Sekuli\u0107 Award</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Serbian_saints\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background-color:gold\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Serbian_Orthodox_saints\" title=\"Template:Serbian Orthodox saints\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Serbian_Orthodox_saints\" title=\"Template talk:Serbian Orthodox saints\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_Orthodox_saints&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Serbian_saints\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Serbian_saints\" title=\"List of Serbian saints\">Serbian saints</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Saint_Angelina_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Angelina of Serbia\">St. Angelina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basil_of_Ostrog\" title=\"Basil of Ostrog\">St. Basil of Ostrog</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Danilo_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Danilo II\">St. Danilo II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Gavrilo_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Gavrilo I\">St. Gavrilo Raji\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grigorije_of_Gornjak\" title=\"Grigorije of Gornjak\">St. Grigorije the Silent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helen_of_Anjou\" title=\"Helen of Anjou\">St. Helen of Anjou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovan_Vladimir\" title=\"Jovan Vladimir\">St. Jovan Vladimir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lazar_of_Serbia\" title=\"Lazar of Serbia\">St. Prince Lazar</a> / <a href=\"/wiki/Princess_Milica_of_Serbia\" title=\"Princess Milica of Serbia\">St. Princess Milica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Makarije_Sokolovi%C4%87\" title=\"Makarije Sokolovi\u0107\">St. Makarije Sokolovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maksim_Brankovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maksim Brankovi\u0107\">St. Maksim Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Nikodim_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Nikodim I\">St. Nikodim I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikolaj_Velimirovi%C4%87\" title=\"Nikolaj Velimirovi\u0107\">St. Nikolaj of Ohrid and \u017di\u010da</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">St. Peter of Cetinje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">St. Sava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Sava_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Sava II\">St. Sava II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_II_Nemanji%C4%87_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan II Nemanji\u0107 of Serbia\">St. Simeon the Monk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Nemanja of Serbia\">St. Simeon the Myrrh-streaming</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">St. Stefan Lazarevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87\" title=\"Stefan \u0160tiljanovi\u0107\">St. Stefan \u0160tiljanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Uro\u0161 I of Serbia\">St. Stefan Uro\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_III_De%C4%8Danski_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Uro\u0161 III De\u010danski of Serbia\">St. Stefan of De\u010dani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Brankovi%C4%87\" title=\"Stefan Brankovi\u0107\">St. Stefan the Blind</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stephen_of_Piperi\" title=\"Stephen of Piperi\">St. Stefan of Piperi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodor_Komogovinski\" title=\"Teodor Komogovinski\">St. Teodor Komogovinski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Vladislav_I_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Vladislav I of Serbia\">St. Vladislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vuka%C5%A1in_Mandrapa\" title=\"Vuka\u0161in Mandrapa\">St. Vuka\u0161in</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87\" title=\"\u0110or\u0111e Bogi\u0107\">St. Georgije Bogi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Justin_Popovi%C4%87\" title=\"Justin Popovi\u0107\">St. Justin of \u0106elije</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joanikije_Lipovac\" title=\"Joanikije Lipovac\">St. Hieromartyr Joanikije</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avakum\" title=\"Avakum\">St. Avakum the Deacon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_Zimonji%C4%87\" title=\"Petar Zimonji\u0107\">St. Metropolitan Petar of Dabar-Bosna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_Trlaji%C4%87\" title=\"Sava Trlaji\u0107\">St. Sava of Gornji Karlovac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Platon_of_Banja_Luka\" title=\"Platon of Banja Luka\">St. Platon of Banja Luka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Varnava_Nasti%C4%87\" title=\"Varnava Nasti\u0107\">St. Varnava of Hvosno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pajsije_of_Janjevo\" title=\"Pajsije of Janjevo\">St. Pajsije of Janjevo</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Freska u Hercegova\u010dkoj Gra\u010danici3.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/100px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg\" decoding=\"async\" width=\"100\" height=\"75\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/150px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/200px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg 2x\" data-file-width=\"2004\" data-file-height=\"1506\" /></a></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox authority-control\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q523458&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q523458&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q523458\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/10px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/15px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/20px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BNF_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"BNF (identifier)\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13772740w\">cb13772740w</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://data.bnf.fr/ark:/12148/cb13772740w\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/GND_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"GND (identifier)\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118882384\">118882384</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/ISNI_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISNI (identifier)\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000110235020\">0000 0001 1023 5020</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LCCN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"LCCN (identifier)\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.loc.gov/authorities/names/n90626599\">n90626599</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=js2005269495&amp;CON_LNG=ENG\">js2005269495</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SUDOC_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"SUDOC (identifier)\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/069571155\">069571155</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/VIAF_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"VIAF (identifier)\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/29715453\">29715453</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"> <a href=\"/wiki/WorldCat_Identities\" class=\"mw-redirect\" title=\"WorldCat Identities\">WorldCat Identities</a>: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/lccn-n90626599\">lccn-n90626599</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1340\nCached time: 20200818222918\nCache expiry: 2592000\nDynamic content: false\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 0.848 seconds\nReal time usage: 1.103 seconds\nPreprocessor visited node count: 3601/1000000\nPost\u2010expand include size: 160462/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3230/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 125687/5000000 bytes\nLua time usage: 0.482/10.000 seconds\nLua memory usage: 19.94 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  907.663      1 -total\n 26.38%  239.439      1 Template:Reflist\n 25.08%  227.648     31 Template:Cite_book\n 19.22%  174.425      1 Template:Lang-sr\n  8.35%   75.813     19 Template:Sfn\n  7.27%   65.955      1 Template:Infobox_Christian_leader\n  6.36%   57.770      1 Template:Serbian_Orthodox_leaders\n  6.23%   56.558      1 Template:Authority_control\n  5.83%   52.904      1 Template:Navbox_with_collapsible_groups\n  5.20%   47.154      1 Template:Infobox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:763609-0!canonical and timestamp 20200818222917 and revision id 973732456\n -->\n</div><noscript><img src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" alt=\"\" title=\"\" width=\"1\" height=\"1\" style=\"border: none; position: absolute;\" /></noscript>\n<div class=\"printfooter\">Retrieved from \"<a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Petar_I_Petrovi\u0107-Njego\u0161&amp;oldid=973732456\">https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Petar_I_Petrovi\u0107-Njego\u0161&amp;oldid=973732456</a>\"</div></div>\n\t\t<div id=\"catlinks\" class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\"><div id=\"mw-normal-catlinks\" class=\"mw-normal-catlinks\"><a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">Categories</a>: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:1747_births\" title=\"Category:1747 births\">1747 births</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:1830_deaths\" title=\"Category:1830 deaths\">1830 deaths</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Prince-bishops_of_Montenegro\" title=\"Category:Prince-bishops of Montenegro\">Prince-bishops of Montenegro</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Serbian_Orthodox_metropolitans_of_Montenegro\" title=\"Category:Serbian Orthodox metropolitans of Montenegro\">Serbian Orthodox metropolitans of Montenegro</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Serbian_saints_of_the_Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Category:Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\">Serbian saints of the Eastern Orthodox Church</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:19th-century_Christian_saints\" title=\"Category:19th-century Christian saints\">19th-century Christian saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:19th-century_Montenegrin_people\" title=\"Category:19th-century Montenegrin people\">19th-century Montenegrin people</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1_dynasty\" title=\"Category:Petrovi\u0107-Njego\u0161 dynasty\">Petrovi\u0107-Njego\u0161 dynasty</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:People_from_Cetinje\" title=\"Category:People from Cetinje\">People from Cetinje</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:People_of_the_Napoleonic_Wars\" title=\"Category:People of the Napoleonic Wars\">People of the Napoleonic Wars</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Rulers_of_Montenegro\" title=\"Category:Rulers of Montenegro\">Rulers of Montenegro</a></li></ul></div><div id=\"mw-hidden-catlinks\" class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\">Hidden categories: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:CS1:_long_volume_value\" title=\"Category:CS1: long volume value\">CS1: long volume value</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Serbian-language_text\" title=\"Category:Articles containing Serbian-language text\">Articles containing Serbian-language text</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">CS1 maint: ref=harv</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers\">Wikipedia articles with BNF identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_GND_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with GND identifiers\">Wikipedia articles with GND identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers\">Wikipedia articles with ISNI identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers\">Wikipedia articles with LCCN identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers\">Wikipedia articles with NKC identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers\">Wikipedia articles with SUDOC identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers\">Wikipedia articles with VIAF identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_WorldCat_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with WorldCat identifiers\">Wikipedia articles with WorldCat identifiers</a></li></ul></div></div>\n\t</div>\n</div>\n<div id='mw-data-after-content'>\n\t<div class=\"read-more-container\"></div>\n</div>\n\n<div id=\"mw-navigation\">\n\t<h2>Navigation menu</h2>\n\t<div id=\"mw-head\">\n\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-personal\" class=\"vector-menu\" aria-labelledby=\"p-personal-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-personal-label\">\n\t\t<span>Personal tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"pt-anonuserpage\">Not logged in</li><li id=\"pt-anontalk\"><a href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\" accesskey=\"n\">Talk</a></li><li id=\"pt-anoncontribs\"><a href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\" accesskey=\"y\">Contributions</a></li><li id=\"pt-createaccount\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Petar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">Create account</a></li><li id=\"pt-login\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Petar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"You&#039;re encouraged to log in; however, it&#039;s not mandatory. [o]\" accesskey=\"o\">Log in</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t<div id=\"left-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-namespaces\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-namespaces-label\">\n\t\t<span>Namespaces</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-nstab-main\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"View the content page [c]\" accesskey=\"c\">Article</a></li><li id=\"ca-talk\"><a href=\"/wiki/Talk:Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\" accesskey=\"t\">Talk</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-variants\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" />\n\t<h3 id=\"p-variants-label\">\n\t\t<span>Variants</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t</div>\n\t\t<div id=\"right-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-views\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-views-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-views-label\">\n\t\t<span>Views</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-view\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\">Read</a></li><li id=\"ca-edit\"><a href=\"/w/index.php?title=Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\" accesskey=\"e\">Edit</a></li><li id=\"ca-history\"><a href=\"/w/index.php?title=Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\" accesskey=\"h\">View history</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-cactions\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" />\n\t<h3 id=\"p-cactions-label\">\n\t\t<span>More</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<div id=\"p-search\" role=\"search\">\n\t<h3 >\n\t\t<label for=\"searchInput\">Search</label>\n\t</h3>\n\t<form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n\t\t<div id=\"simpleSearch\">\n\t\t\t<input type=\"search\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" accesskey=\"f\" id=\"searchInput\"/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"title\" value=\"Special:Search\">\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"fulltext\" value=\"Search\" title=\"Search Wikipedia for this text\" id=\"mw-searchButton\" class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\"/>\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"go\" value=\"Go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" id=\"searchButton\" class=\"searchButton\"/>\n\t\t</div>\n\t</form>\n</div>\n\n\t\t</div>\n\t</div>\n\t\n<div id=\"mw-panel\">\n\t<div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n\t\t<a  title=\"Visit the main page\" class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\"></a>\n\t</div>\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-navigation\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" aria-labelledby=\"p-navigation-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-navigation-label\">\n\t\t<span>Navigation</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-mainpage-description\"><a href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\" accesskey=\"z\">Main page</a></li><li id=\"n-contents\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">Contents</a></li><li id=\"n-currentevents\"><a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">Current events</a></li><li id=\"n-randompage\"><a href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\" accesskey=\"x\">Random article</a></li><li id=\"n-aboutsite\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">About Wikipedia</a></li><li id=\"n-contactpage\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">Contact us</a></li><li id=\"n-sitesupport\"><a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">Donate</a></li><li id=\"n-shoplink\"><a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">Wikipedia store</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-interaction\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-interaction-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-interaction-label\">\n\t\t<span>Contribute</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-help\"><a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">Help</a></li><li id=\"n-portal\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">Community portal</a></li><li id=\"n-recentchanges\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\" accesskey=\"r\">Recent changes</a></li><li id=\"n-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">Upload file</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-tb\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-tb-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-tb-label\">\n\t\t<span>Tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"t-whatlinkshere\"><a href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\" accesskey=\"j\">What links here</a></li><li id=\"t-recentchangeslinked\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\" accesskey=\"k\">Related changes</a></li><li id=\"t-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\" accesskey=\"u\">Upload file</a></li><li id=\"t-specialpages\"><a href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\" accesskey=\"q\">Special pages</a></li><li id=\"t-permalink\"><a href=\"/w/index.php?title=Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1&amp;oldid=973732456\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">Permanent link</a></li><li id=\"t-info\"><a href=\"/w/index.php?title=Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">Page information</a></li><li id=\"t-cite\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1&amp;id=973732456&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">Cite this page</a></li><li id=\"t-wikibase\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q523458\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\" accesskey=\"g\">Wikidata item</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-coll-print_export\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n\t\t<span>Print/export</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"coll-download-as-rl\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=Petar+I+Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">Download as PDF</a></li><li id=\"t-print\"><a href=\"/w/index.php?title=Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\" accesskey=\"p\">Printable version</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-wikibase-otherprojects\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n\t\t<span>In other projects</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\"><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Petar_I_Petrovi%C4%87_Njego%C5%A1\" hreflang=\"en\">Wikimedia Commons</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-lang\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-lang-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-lang-label\">\n\t\t<span>Languages</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"interlanguage-link interwiki-ar\"><a href=\"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%D9%8A%D8%AA%D8%B1%D9%88_%D8%A8%D9%8A%D8%AA%D8%B1%D9%88%D9%81%D9%8A%D8%AA%D8%B4\" title=\"\u0628\u064a\u062a\u0631\u0648 \u0628\u064a\u062a\u0631\u0648\u0641\u064a\u062a\u0634 \u2013 Arabic\" lang=\"ar\" hreflang=\"ar\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-cs\"><a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Petr_I._Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"Petr I. Petrovi\u0107-Njego\u0161 \u2013 Czech\" lang=\"cs\" hreflang=\"cs\" class=\"interlanguage-link-target\">\u010ce\u0161tina</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-de\"><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Petar_I._(Montenegro)\" title=\"Petar I. (Montenegro) \u2013 German\" lang=\"de\" hreflang=\"de\" class=\"interlanguage-link-target\">Deutsch</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-el\"><a href=\"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A0%CE%AD%CF%84%CF%81%CE%BF%CF%82_%CE%91%CE%84_%CE%A0%CE%AD%CF%84%CF%81%CE%BF%CE%B2%CE%B9%CF%84%CF%82-%CE%9D%CE%B9%CE%AD%CE%B3%CE%BA%CE%BF%CF%82\" title=\"\u03a0\u03ad\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2 \u0391\u0384 \u03a0\u03ad\u03c4\u03c1\u03bf\u03b2\u03b9\u03c4\u03c2-\u039d\u03b9\u03ad\u03b3\u03ba\u03bf\u03c2 \u2013 Greek\" lang=\"el\" hreflang=\"el\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-es\"><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Pedro_I_de_Montenegro\" title=\"Pedro I de Montenegro \u2013 Spanish\" lang=\"es\" hreflang=\"es\" class=\"interlanguage-link-target\">Espa\u00f1ol</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-fr\"><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"Petar I Petrovi\u0107-Njego\u0161 \u2013 French\" lang=\"fr\" hreflang=\"fr\" class=\"interlanguage-link-target\">Fran\u00e7ais</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-hr\"><a href=\"https://hr.wikipedia.org/wiki/Sveti_Petar_Cetinjski\" title=\"Sveti Petar Cetinjski \u2013 Croatian\" lang=\"hr\" hreflang=\"hr\" class=\"interlanguage-link-target\">Hrvatski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-it\"><a href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Pietro_di_Cettigne\" title=\"Pietro di Cettigne \u2013 Italian\" lang=\"it\" hreflang=\"it\" class=\"interlanguage-link-target\">Italiano</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-he\"><a href=\"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A4%D7%98%D7%A8_%D7%94%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F_%D7%A4%D7%98%D7%A8%D7%95%D7%91%D7%99%D7%A5%27,_%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%98_%D7%9E%D7%95%D7%A0%D7%98%D7%A0%D7%92%D7%A8%D7%95\" title=\"\u05e4\u05d8\u05e8 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e4\u05d8\u05e8\u05d5\u05d1\u05d9\u05e5&#039;, \u05e9\u05dc\u05d9\u05d8 \u05de\u05d5\u05e0\u05d8\u05e0\u05d2\u05e8\u05d5 \u2013 Hebrew\" lang=\"he\" hreflang=\"he\" class=\"interlanguage-link-target\">\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-mk\"><a href=\"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%80_I_%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9C_%D0%8A%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%88\" title=\"\u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 I \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045c \u040a\u0435\u0433\u043e\u0448 \u2013 Macedonian\" lang=\"mk\" hreflang=\"mk\" class=\"interlanguage-link-target\">\u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\"><a href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Piotr_I_Petrowi%C4%87-Niegosz\" title=\"Piotr I Petrowi\u0107-Niegosz \u2013 Polish\" lang=\"pl\" hreflang=\"pl\" class=\"interlanguage-link-target\">Polski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ru\"><a href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%91%D1%82%D1%80_I_%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87\" title=\"\u041f\u0451\u0442\u0440 I \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u2013 Russian\" lang=\"ru\" hreflang=\"ru\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sq\"><a href=\"https://sq.wikipedia.org/wiki/Petri_I_Petroviq-Njegosh\" title=\"Petri I Petroviq-Njegosh \u2013 Albanian\" lang=\"sq\" hreflang=\"sq\" class=\"interlanguage-link-target\">Shqip</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sr\"><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%80_I_%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B_%D0%8A%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%88\" title=\"\u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 I \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b \u040a\u0435\u0433\u043e\u0448 \u2013 Serbian\" lang=\"sr\" hreflang=\"sr\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sh\"><a href=\"https://sh.wikipedia.org/wiki/Petar_I_Petrovi%C4%87_Njego%C5%A1\" title=\"Petar I Petrovi\u0107 Njego\u0161 \u2013 Serbo-Croatian\" lang=\"sh\" hreflang=\"sh\" class=\"interlanguage-link-target\">Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-uk\"><a href=\"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE_I_%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87-%D0%9D%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%88\" title=\"\u041f\u0435\u0442\u0440\u043e I \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447-\u041d\u0435\u0433\u043e\u0448 \u2013 Ukrainian\" lang=\"uk\" hreflang=\"uk\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430</a></li></ul>\n\t\t<div class=\"after-portlet after-portlet-lang\"><span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q523458#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\" class=\"wbc-editpage\">Edit links</a></span></div>\n\t</div>\n</nav>\n\n</div>\n\n</div>\n\n<footer id=\"footer\" class=\"mw-footer\" role=\"contentinfo\" >\n\t<ul id=\"footer-info\" >\n\t\t<li id=\"footer-info-lastmod\"> This page was last edited on 18 August 2020, at 22:29<span class=\"anonymous-show\">&#160;(UTC)</span>.</li>\n\t\t<li id=\"footer-info-copyright\">Text is available under the <a rel=\"license\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\">Creative Commons Attribution-ShareAlike License</a><a rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" style=\"display:none;\"></a>;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">Terms of Use</a> and <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">Privacy Policy</a>. Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">Wikimedia Foundation, Inc.</a>, a non-profit organization.</li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-places\" >\n\t\t<li id=\"footer-places-privacy\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" class=\"extiw\" title=\"wmf:Privacy policy\">Privacy policy</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-about\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">About Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-disclaimer\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">Disclaimers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-contact\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">Contact Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-mobileview\"><a href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\" class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\">Mobile view</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-developers\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">Developers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-statslink\"><a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">Statistics</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-cookiestatement\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">Cookie statement</a></li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-icons\" class=\"noprint\">\n\t\t<li id=\"footer-copyrightico\"><a href=\"https://wikimediafoundation.org/\"><img src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" alt=\"Wikimedia Foundation\" loading=\"lazy\" /></a></li>\n\t\t<li id=\"footer-poweredbyico\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/\"><img src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" alt=\"Powered by MediaWiki\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" loading=\"lazy\"/></a></li>\n\t</ul>\n\t<div style=\"clear: both;\"></div>\n</footer>\n\n\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.848\",\"walltime\":\"1.103\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":3601,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":160462,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":3230,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":10,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":8,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":125687,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00%  907.663      1 -total\",\" 26.38%  239.439      1 Template:Reflist\",\" 25.08%  227.648     31 Template:Cite_book\",\" 19.22%  174.425      1 Template:Lang-sr\",\"  8.35%   75.813     19 Template:Sfn\",\"  7.27%   65.955      1 Template:Infobox_Christian_leader\",\"  6.36%   57.770      1 Template:Serbian_Orthodox_leaders\",\"  6.23%   56.558      1 Template:Authority_control\",\"  5.83%   52.904      1 Template:Navbox_with_collapsible_groups\",\"  5.20%   47.154      1 Template:Infobox\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.482\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":20909333,\"limit\":52428800},\"limitreport-logs\":\"anchor_id_list = table#1 {\\n  [\\\"Boehm\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBogunovi\u0107\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFDavid_MacKenzie1967\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFDositej_Obradovi\u01071899\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFDragoslav_Srejovi\u0107Slavko_Gavrilovi\u0107Sima_M._\u0106irkovi\u01071981\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFEtnografski_institut_(Srpska_akademija_nauka_i_umetnosti)1952\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFFerdo_\u010culinovi\u01071954\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFKir\u00e1lyRothenberg1982\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFKosti\u01072000\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMiller2012\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMilovi\u01071987\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMorison1942\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFNovak1949\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFPavi\u0107evi\u01072007\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFRade_Turov_PlamenacJovan_R._Bojovi\u01071997\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFSrbsko_U\u010deno_Dru\u0161tvo1891\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFStamatovi\u01071999\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFStanojevi\u0107Vasi\u01071975\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFTalvj\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFVasilije_Deri\u01071900\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREF\u010cubrilovi\u01071983\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREF\u0408\u043e\u0432\u0430\u043d_\u041c\u0438\u043b\u0438\u045b\u0435\u0432\u0438\u045b1994\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREF\u0412\u0443\u043a\u0441\u0430\u043d_\u0414\u0443\u0448\u0430\u043d1951\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREF\u041f\u0435\u0442\u0430\u0440_\u0418_\u041f\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u045b1933\\\"] = 1,\\n}\\ntemplate_list = table#1 {\\n  [\\\"!\\\"] = 1,\\n  [\\\"Authority control\\\"] = 1,\\n  [\\\"Cite book\\\"] = 31,\\n  [\\\"Cite web\\\"] = 2,\\n  [\\\"DEFAULTSORT:Petar 01 Petrovic-Njegos\\\"] = 1,\\n  [\\\"Harvnb\\\"] = 4,\\n  [\\\"Infobox Christian leader\\\"] = 1,\\n  [\\\"Lang\\\"] = 1,\\n  [\\\"Lang-sr\\\"] = 1,\\n  [\\\"Other uses\\\"] = 1,\\n  [\\\"Quote\\\"] = 2,\\n  [\\\"Reflist\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-aft\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-bef\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-end\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-rel\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-start\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-ttl\\\"] = 1,\\n  [\\\"Serbian Orthodox leaders\\\"] = 1,\\n  [\\\"Serbian Orthodox saints\\\"] = 1,\\n  [\\\"Serbian literature\\\"] = 1,\\n  [\\\"Sfn\\\"] = 19,\\n}\\narticle_whitelist = table#1 {\\n}\\n\"},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1340\",\"timestamp\":\"20200818222918\",\"ttl\":2592000,\"transientcontent\":false}}});});</script>\n<script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Petar I Petrovi\\u0107-Njego\\u0161\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q523458\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q523458\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2004-06-29T10:47:42Z\",\"dateModified\":\"2020-08-18T22:29:14Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/a\\/a9\\/Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1_%D0%97%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B8_%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8_XIX._%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%B0.jpg\",\"headline\":\"Ruler of Montenegro, the Cetinje Episcop of the Serbian Orthodox Church\"}</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":120,\"wgHostname\":\"mw1365\"});});</script>\n</body></html>",
  "formatedtext": "Petar I Petrovi\u0107-Njego\u0161 -  Petar I Petrovi\u0107-Njego\u0161  For other uses, see Danilo of Montenegro . Petar I Petrovi\u0107-Njego\u0161 Prince-Bishop of Montenegro Native name \u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 I Church Serbian Orthodox Church Installed 1784 Term ended 1830 Predecessor Arsenije Plamenac Successor Peter II Orders Ordination 1784 by Mojsije Putnik Personal details Born 1748 Njegu\u0161i , Prince-Bishopric of Montenegro Died 31 October 1830 (aged 82) Cetinje , Prince-Bishopric of Montenegro Nationality Montenegrin Denomination Eastern Orthodoxy Residence Cetinje Parents Marko Petrovi\u0107 and An\u0111elija Martinovi\u0107 Coat of arms Sainthood Feast day October 31 ( Gregorian calendar ), October 18 ( Julian calendar ) Venerated in Eastern Orthodox Church Title as Saint Saint Peter of Cetinje Canonized by Serbian Orthodox Church Petar I Petrovi\u0107-Njego\u0161 ( Serbian : \u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 I \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b \u040a\u0435\u0433\u043e\u0448 ; 1748 \u2013 31 October 1830) was the ruler of the Prince-Bishopric of Montenegro as the Metropolitan ( vladika ) of Cetinje , and Exarch (legate) of the Serbian Orthodox Church in Montenegro. He was the most popular spiritual and military leader from the Petrovi\u0107 dynasty . During his long rule, Petar strengthened the state by uniting the often quarreling tribes , consolidating his control over Montenegrin lands , introducing the first laws in Montenegro ( Zakonik Petra I ). His rule prepared Montenegro for the subsequent introduction of modern institutions of the state: taxes, schools and larger commercial enterprises. He was canonized by the Serbian Orthodox Church as Saint Peter of Cetinje ( \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0426\u0435\u0442\u0438\u045a\u0441\u043a\u0438 ). He was described as \"a man of uncommon size, handsome features, considerable talent, and a highly respected character\" by Therese Albertine Luise Robinson . [1] Contents 1 Early life 2 Office 2.1 1784\u201399 2.2 1800\u201309 2.3 1810\u201320 3 Pan-Serbism 4 Canonisation 5 Works 6 References 7 Sources 8 External links Early life [ edit ] The son of Marko and An\u0111elija (n\u00e9e Martinovi\u0107), Petar followed the footsteps of his relatives, becoming a monk and a deacon. He spent four years in Imperial Russia , finishing the Military School (1765\u201369). In 1778, archimandrite Petar was in Russia with guvernadur Jovan Radonji\u0107 and serdar Ivan Petrovi\u0107. [2] Metropolitan Sava Petrovi\u0107 (s. 1735\u20131781), who died in 1781, chose his nephew and co-adjutor Arsenije Plamenac the successor, [3] which was met with opposition from the Montenegrin tribes at the beginning, later switching in favour after Sava gained the support of \u0160\u0107epan Mali , [4] the false tsar and ruler of Montenegro. Plamenac was inactive and had little power, [2] serving as metropolitan between 1781 and his death in 1784. [4] [2] The guvernadur family of Radonji\u0107, which had Venetian support and then Austrian, increased their power and sought to push aside the Petrovi\u0107 metropolitans. [2] The chieftains had suggested Petar the bishop seat already in 1783, and he was then sent to the Habsburg Monarchy to be ordained. [2] Office [ edit ] 1784\u201399 [ edit ] Petar was made a bishop (ordained) by Mojsije Putnik of the Metropolitanate of Karlovci at Sremski Karlovci on 13 October 1784. He then returned to Vienna where he met Russian chancellor Potemkin, and also Austrian general Zori\u0107 and Ragusan emigre Frano Dolci. [2] Petar was, under unclear circumstances, kicked out of St. Petersburg in November 1785. [2] During his trip, Montenegro was threatened by Kara Mahmud Pasha , the Pasha of Scutari . [2] Mahmud Pasha attacked in June 1785. [2] The Montenegrin army of 8,000 was reduced by 3,000 Crmni\u010dani , and they were followed by many more surrenders. [5] Mahmud Pasha crossed Bjelice , and burnt down Njegu\u0161i , and received help from Nik\u0161i\u0107i , then crossed Pa\u0161trovi\u0107i to return to Scutari. [6] The Metropolitan Petar I and guvernadur Jovan Radonji\u0107 were the two head chiefs of Montenegro, one by title, the other according to actual position. [7] Jovan sought to rule Montenegro by himself; he appropriated secular rights for himself, and wanted the Metropolitan to exercise only his spiritual leadership; [8] that the guvernadur was the master of the people and the Metropolitan the master of the church. [9] The two clashed in international politics: the Metropolitan held to Russia, while Jovan relied on Austria. [8] [10] Hence, there were two parties in the land, one \"Russophile\" and the other \"Austrophile\", led by the Metropolitan and Jovan, respectively. [8] On the question whether to support Austria or not, the two sides conflicted during the Austro-Turkish War (1787\u201391) and Russo-Turkish War (1787\u201392) . [11] During this period, Montenegro was divided into the following districts: Katunska nahija , Rije\u010dka nahija , Crmni\u010dka nahija , Lje\u0161anska nahija and Pje\u0161iva\u010dka nahija . These were governed by the officials, Jovan Radonji\u0107 and the Metropolitan, with the help of 5 serdars, 9 vojvodas and 34 knezes (a synthesis of secular and theocratic government which will cause strife and struggle for supremacy until 1832\u201333). [12] In July 1788, Jovan Radonji\u0107 asked Empress Catherine II of Russia to send Sofronije Jugovi\u0107-Markovi\u0107 , [13] whom he promised the throne of Montenegro; Jovan sought to bring him to the land and replace Petrovi\u0107, then get rid of him too, securing the rule for himself. [14] He sent another letter in 1789, [13] then made a trip to Austria [15] seeking to retrieve his reputation with the help of the Austrian court. [15] Radonji\u0107 requested that the Austrian army be sent into Montenegro, which was declined. [15] On Radonji\u0107's re-request, the Austrian Emperor decided to send munition to Montenegro in February 1790, provided that the Montenegrins \"come under the wings of the Emperor in war-time, as much as in peace-time, with the Ottoman Empire\". [15] Austrian support looked unpromising. [15] In 1794, the Ku\u010di and Rov\u010dani (tribes outside Montenegro) were devastated by the Ottomans. [16] In 1796, Kara Mahmud Pasha was defeated at the Battle of Martini\u0107i . Mahmud Pasha later returned and was defeated and killed at the Battle of Krusi on 22 September. Half of the Montenegrin army was led by Metropolitan Petar I, the other by Jovan. [17] Petar I's army was assisted by the Piperi . [16] Mahmud Pasha's army, allegedly made up of 30,000, including seven French officers, fought a Montenegrin force of 6,000, and had heavy casualties. The Montenegrin victory resulted in territorial expansion, with the tribes of Bjelopavli\u0107i and Piperi being joined into the Montenegrin state. [18] The Rov\u010dani , as other highlander tribes, subsequently turned more and more towards Montenegro. [19] The tribe of Njegu\u0161i to which the Petrovi\u0107-Njego\u0161 belonged was involved in the one of the most long-standing blood feuds in Montenegro against the tribe of Ceklin in the 18th century. The feud lasted for 32 years and ended in 1797 in a joint meeting of all tribes of Old Montenegro under Petar Petrovi\u0107. The pacification of the feud between two of the strongest tribes of the region is considered as an important step in Petar Petrovi\u0107's strategy of uniting Old Montenegro. [20] Metropolitan Petar I sent letters in 1799 to the Mora\u010dani and Rov\u010dani, advising them to live peacefully and in solidarity. [19] In 1799, Montenegro was guaranteed a subsidy by Russia, which assured that it would defend its interest. [21] 1800\u201309 [ edit ] During the First Serbian Uprising Petar I began cooperating with Kara\u0111or\u0111e , the Serbian rebel leader. Petar I had by that time distinguished himself in international relations, as the bishop and ruler of Montenegro. It was known that Petar was ready to revolt as soon as a favourable opportunity came along. Russian ambassador in Vienna, Razumovski, informed Interior Minister Czartoryski of a secret message received on 13 December 1803 that Petar I had 2,000 armed men, and that he \"had taken off his bishop clothes and dressed in military clothing, a general uniform\" and that he planned to raise his army to 12,000 men. Knowing that his army would not be able to fight the stronger Ottomans, he sought to unite with the \"rebels of \u0160umadija \", and together, with the help of the Russian, turn on the Turks. He messaged Visoki De\u010dani of his intentions. [22] Petar I was a pen pal of Dositej Obradovi\u0107 . [23] Petar I Petrovi\u0107 as a warrior (by French drawing) In 1806, the troops of Napoleonic France advanced toward the Bay of Kotor in Montenegro. The Montenegrin army led by Petar I, aided by several Russian battalions and the fleet of Admiral Dmitry Senyavin pushed them back to Dubrovnik . But soon after, Russian Tsar Alexander I asked Montenegrins to relinquish control of Boka to Austria . However, after Montenegrins retreated to Herceg Novi , Alexander changed his mind again, and with a help of Montenegrins conquered Bra\u010d and Kor\u010dula . In the meantime, France encouraged Turkey to attack Russia, which withdrew its fleet from the Adriatic to defend the Ionian islands . The Treaty of Tilsit (1807) between Russia and France granted the control of the Bay of Kotor to France. In early 1807, Petar had plans to unite several Serb-inhabited regions into a renewed Serbian Empire . In February 1807, Petar I planned an invasion of Herzegovina and asked for Kara\u0111or\u0111e's aid. [21] After the Battle of Suvodol and Serbian rebel advance, Kara\u0111or\u0111e managed connecting the rebel forces to Montenegro (1809). [24] However, Kara\u0111or\u0111e was unable to hold lasting ties with the Serbs of Montenegro and Bosnia and Herzegovina, as after 1809 the uprising waned. [25] 1810\u201320 [ edit ] Petar I waged a successful campaign against the Bosnia Eyalet in 1819. In 1820, in the north of Montenegro, the highlanders from Mora\u010da led by serdar Mrkoje Miju\u0161kovi\u0107 won a major battle against the Ottoman Bosnian forces. The repulse of an Ottoman invasion from Albania during the Russo-Turkish War (1828\u201329) led to the recognition of Montenegrin sovereignty over Piperi. [26] Petar I had managed to unite the Piperi and Bjelopavli\u0107i with Montenegro, [26] and when Bjelopavli\u0107i and the rest of the Hills (Seven hills) were joined into the Montenegrin state, the polity was officially called \"Black Mountain (Montenegro) and the Hills\". [27] Pan-Serbism [ edit ] Petar I conceived a plan in 1807 to revive a Serbian Empire (\"Slaveno\u2013Serb empire\"), which he informed the Russian court. [28] [29] [30] [31] Earlier, in June 1804, Habsburg Serb metropolitan Stefan Stratimirovi\u0107 informed the Russian court of the same plan. [32] Petar I's plan was to unite Podgorica , Spu\u017e , \u017dabljak , the Bay of Kotor , Herzegovina , Dubrovnik and Dalmatia with Montenegro. [28] The title of Serbian emperor would be held by the Russian emperor. [28] The French\u2013Russian peace treaty thwarted the plan. [28] After the French conquered Dalmatia, they offered Petar I the title of \"Patriarch of all of the Serb nation or all Illyricum\" under the condition that he stop cooperation with Russia and accept a French protectorate, which he declined, fearing eventual Papal jurisdiction. [29] The Metropolitanate of Cetinje began exerting influence towards Brda and Old Herzegovina , which considered Montenegro as the leader for liberation. [29] While his reputation and influence reached the surrounding lands, he increasingly directed himself to Revolutionary Serbia as the backbone for liberation and unification. [29] The project is included in several historiographical works. Canonisation [ edit ] Orthodox icon of Petar as a saint. He was canonised as Saint Peter of Cetinje by his successor Petar II Petrovi\u0107-Njego\u0161 . The Serbian Orthodox Church celebrates him on October 31, Gregorian calendar , which is October 18 in the Julian calendar . Works [ edit ] The Lore in Verse (\u041f\u043e\u0443\u0447\u0435\u045a\u0435 \u0443 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0432\u0438\u043c\u0430) The Sons of Ivan-bey (\u0421\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438 \u0418\u0432\u0430\u043d\u0431\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438) Poem to Karageorge (\u041f\u0458\u0435\u0441\u043c\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0430\u0452\u043e\u0440\u0452\u0443) To Serb Christmas Eve (\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e \u0411\u0430\u0434\u045a\u0435 \u0432\u0435\u0447\u0435) Short History of Montenegro (Kpa\u0442\u043aa \u0418\u0441\u0442op\u0438ja \u0426\u0440\u043de \u0413\u043e\u0440e) [33] References [ edit ] ^ Talvj. Historical View of the Language and Literature of the Slavic Nations: With a Sketch of Their Popular Poetry . G.P. Putnam. pp.\u00a0120\u2013. ^ a b c d e f g h i Stamatovi\u0107 1999 . ^ Kosti\u0107 2000 , p.\u00a0351. ^ a b Journal of Central European Affairs . 1959. p.\u00a081. ^ Srbsko U\u010deno Dru\u0161tvo 1891 , p.\u00a0262. ^ Rade Turov Plamenac ; Jovan R. Bojovi\u0107 (1997). Memoari . CID. p.\u00a0537. ^ Stanojevi\u0107 & Vasi\u0107 1975 , p.\u00a0460 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b \u0438 \u0433\u0443\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0443\u0440 \u0408\u043e\u0432\u0430\u043d \u0420\u0430\u0434\u043e\u045a\u0438\u045b, \u0434\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0432\u0430 \u0446\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0432\u0430\u0440\u0430, \u0458\u0435\u0434\u0430\u043d \u043f\u043e \u0437\u0432\u0430\u045a\u0443, \u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438 \u043f\u043e \u0441\u0442\u0432\u0430\u0440\u043d\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0430\u0458\u0443. \u0423 \u043f\u043e\u0447\u0435\u0442\u043a\u0443 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438, \u043e\u043d\u0438 \u0441\u0435 \u0443\u0441\u043a\u043e\u0440\u043e \u0440\u0430\u0437\u043c\u0438\u043c\u043e\u0438\u043b\u0430\u0437\u0435, \u0458\u0435\u0440 \u0441\u0432\u0430\u043a\u0438 \u043e\u0434 \u0441\u0443\u043f\u0430\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u0458\u0438 \u0434\u0430 \u043e\u0431\u0435\u0437\u0431\u0438\u0458\u0435\u0434\u0438 \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 ... ^ a b c Brastvo . 32 . Dru\u0161tvo sv. Save. 1941. p.\u00a091. ^ Srbsko U\u010deno Dru\u0161tvo 1891 , p.\u00a0227. ^ Stanojevi\u0107 & Vasi\u0107 1975 , p.\u00a0460. ^ \u010cubrilovi\u0107 1983 , p.\u00a0362 ^ \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0441\u043a\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 . 73 . \u0441.\u043d. 2000. p.\u00a0127. ^ a b Vasilije Deri\u0107 (1900). O srpskom imenu po zapadnijem krajevima na\u0161ega naroda . \u0160tampano u dr\u017eavnoj \u0161tampariji. 1788. \u0433\u043e\u0434. \u043f\u0438\u0448\u0435 \u0418\u0432\u0430\u043d \u0420\u0430\u0434\u043e\u045a\u0438\u045b, \u0446\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0443\u0441\u043a\u043e\u0458 \u0446\u0430\u0440\u0438\u0446\u0438 \u041a\u0430\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u0438 II.: \u201e\u0421\u0430\u0434\u0430 \u043c\u0438 \u0441\u0432\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438 \u0426\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0446\u0438 \u043c\u043e\u043b\u0438\u043c\u043e \u0432\u0430\u0448\u0443 \u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0443 \u043c\u0438\u043b\u043e\u0441\u0442 \u0434\u0430 \u043f\u043e\u0448\u0459\u0435\u0442\u0435 \u043a \u043d\u0430\u043c\u0430 \u043a\u045a\u0430\u0437\u0430 \u0421\u043e\u0444\u0440\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0408\u0443\u0433\u043e\u0432\u0438\u045b\u0430\u201c.\" 1789. \u0433\u043e\u0434. \u043f\u0438\u0448\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0442 \u0418\u0432\u0430\u043d \u0420\u0430\u0434\u043e\u045a\u0438\u045b, \u0446\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0443\u0441\u043a\u043e\u0458 \u0446\u0430\u0440\u0438\u0446\u0438: \u201e\u0421\u0430\u0434 \u043c\u0438 \u0441\u0432\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438 \u0438\u0437 \u0426\u0440\u043d\u0435 \u0413\u043e\u0440\u0435, \u0425\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435, \u0411\u0430\u045a\u0430\u043d\u0430, \u0414\u0440\u043e\u0431\u045a\u0430\u043a\u0430, \u041a\u0443\u0447\u0430, \u041f\u0438\u043f\u0435\u0440\u0430, \u0411je\u043b\u043e\u043f\u0430\u0432\u043b\u0438\u045b\u0430, \u0417\u0435\u0442\u0435, \u041a\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430, \u0412\u0430\u0441\u043e\u0458\u0435\u0432\u0438\u045b\u0430, \u0411\u0440\u0430\u0442\u043e\u043d\u043e\u0436\u0438\u045b\u0430, \u041f\u0435\u045b\u0438, \u041a\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430, \u041f\u0440\u0438\u0437\u0440\u0435\u043d\u0430, \u0410\u0440\u0431\u0430\u043d\u0438\u0458\u0435, \u041c\u0430\u045b\u0435\u0434\u043e\u043d\u0438\u0458\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043f\u0430\u0434\u0430\u043c\u043e \u0432\u0430\u0448\u0435\u043c\u0443 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0438 \u043c\u043e\u043b\u0438\u043c\u043e, \u0434\u0430 \u043a\u0430\u043e \u043c\u0438\u043b\u043e\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430 \u043d\u0430\u0448\u0430 \u043c\u0430\u0458\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0448\u0459\u0435\u0442\u0435 \u043a \u043d\u0430\u043c\u0430 \u043a\u045a\u0430\u0437\u0430 \u0421\u043e- \u0444\u0440\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0408\u0443\u0433\u043e\u0432\u0438\u045b\u0430 ^ Srbsko U\u010deno Dru\u0161tvo 1891 , p.\u00a0228. ^ a b c d e Stanojevi\u0107 & Vasi\u0107 1975 , p.\u00a0442 ^ a b Barjaktarovi\u0107 1984, p. 28 ^ Novak 1949 , p.\u00a0178 ... \u043f\u043e\u0434 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0438\u045b\u0438\u043c\u0430 \u0438 22 \u0441\u0435\u043f\u0442\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430 \u0438\u0441\u0442\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0443 \u041a\u0440\u0443\u0441\u0438\u043c\u0430, \u043d\u0435\u0434\u0430\u043b\u0435\u043a\u043e \u041f\u043e\u0434- \u0433\u043e\u0440\u0438\u0446\u0435, \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u043e\u043c \u0446\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0435 \u0432\u043e\u0458\u0441\u043a\u0435 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u043e \u0432\u043b\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 I, \u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u043e\u043c \u0433\u0443\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0443\u0440 \u0408\u043e\u043a\u043e. \u0418\u0437 \u043e\u0432\u043e\u0433\u0430 \u0441\u0435 \u0458\u0430\u0441\u043d\u043e \u0432\u0438\u0434\u0438 \u0434\u043e \u043a\u043e\u0458\u0435 \u0432\u0438\u0441\u0438\u043d\u0435 \u0458\u0435 \u0434\u043e\u0441\u043f\u0435\u043b\u0430 ... ^ Ferdo \u010culinovi\u0107 (1954). Dr\u017eavnopravna historija jugoslavenskih zemalja XIX i XX vijeka: knj. Srbija, Crna Gora, Makedonija, Jugoslavija, 1918-1945 . \u0160kolska knjiga. ^ a b Barjaktarovi\u0107 1984, p. 29 ^ Boehm, Christopher (1987). Blood Revenge: The Enactment and Management of Conflict in Montenegro and Other Tribal Societies . University of Pennsylvania Press. p.\u00a0138. ISBN 081221241X . Retrieved 27 March 2020 . ^ a b Kir\u00e1ly & Rothenberg 1982 , p.\u00a065. ^ Bogunovi\u0107 . ^ Dositej Obradovi\u0107 (1899). Doma\u0107a pisma . Srpska knji\u017eevna zadruga. p. 203 . ^ Morison, W. A. (1942). The Revolt of the Serbs Against the Turks 1804-1913 . Cambridge University Press. GGKEY:BRSF4PUC0LU. ^ David MacKenzie (1967). The Serbs and Russian Pan-Slavism, 1875-1878 . Cornell University Press. p. 4 . ^ a b Miller 2012 , p.\u00a0142. ^ Etnografski institut (Srpska akademija nauka i umetnosti) (1952). Posebna izdanja, Volumes 4-8 . Nau\u010dno delo. p.\u00a0101. \u041a\u0430\u0434\u0430, \u0437\u0430 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 I, \u0446\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0441\u0443 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0443\u043f\u0435 \u0411^\u0435\u043b\u043e\u043f\u0430\u0432\u043b\u0438\u042c\u0438, \u043f\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0438 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0411\u0440\u0434\u0430, \u043e\u043d\u0434\u0430 je, \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e, \u201e\u0426\u0440\u043d\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u0411\u0440\u0434\u0430\" ^ a b c d \u0408\u043e\u0432\u0430\u043d \u041c\u0438\u043b\u0438\u045b\u0435\u0432\u0438\u045b (1994). \"\u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 I \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b, \u0418\u0434\u0435\u0458\u0430 \u043e \u043e\u0431\u043d\u043e\u0432\u0438 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0435\". \u0426\u0440\u043d\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0430 1797-1851 . \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458a \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430, V-1 . \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434. pp.\u00a0170\u2013171. ^ a b c d \u041e\u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0452\u0435\u045a\u0435, \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0438 \u0443\u0458\u0435\u0434\u0438\u045a\u0435\u045a\u0435 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435 \u0438 \u0426\u0440\u043d\u0435 \u0413\u043e\u0440\u0435 . \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434: \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0458 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435. 1999. p.\u00a0116. ^ Bulletin scientifique . 22-23. Le Conseil. 1986. p.\u00a0300. This was the time when Petar I devised his visionary programme of creation of a Slavonic- -Serbian state ^ Soviet Studies in History . 20 . International Arts and Sciences Press. 1982. p.\u00a028. Montenegro sent to Russia in the spring of 1807 a project for establishing a Slavic-Serbian kingdom in the Balkans ^ \u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0418 \u041f\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u045b (1933). \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u043e-\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0438 \u0437\u0430 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435 \u043f\u0440\u0432\u043e\u0433 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043a\u0430: \u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d \u0438 \u041a\u0430\u0440\u0430\u0452\u043e\u0440\u0452\u0435 . \u0418\u0437\u0434\u0430\u045a\u0435 \u043f\u043e\u0442\u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u043d\u0443\u0442\u043e \u0458\u0435 \u0438\u0437 \u043d\u0430 \u0417\u0430\u0434\u0443\u0436\u0431\u0438\u043d\u0435 \u041b\u0443\u043a\u0435 \u040b\u0435\u043b\u043e\u0432\u0438\u045b\u0430-\u0422\u0440\u0435\u0431\u0438\u045a\u0446\u0430. p.\u00a010. ^ \"Sveti Petar Cetinjski - Kratka Istorija Crne Gore\" . www.njegos.org . Retrieved 12 April 2018 . Sources [ edit ] Bogunovi\u0107, Neboj\u0161a. Iz srpske istorije . eBook Portal. pp.\u00a071\u201374. GGKEY:TEEA3BSLU7B. CS1 maint: ref=harv ( link ) \u010cubrilovi\u0107, Vasa (1983). Odabrani istorijski radovi . Narodna knjiga. CS1 maint: ref=harv ( link ) \u0412\u0443\u043a\u0441\u0430\u043d \u0414\u0443\u0448\u0430\u043d (1951). \u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 I \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b \u040a\u0435\u0433\u043e\u0448 \u0438 \u045a\u0435\u0433\u043e\u0432\u043e \u0434\u043e\u0431\u0430 . \u0426\u0435\u0442\u0438\u045a\u0435. Kir\u00e1ly, B\u00e9la K. ; Rothenberg, Gunther E. (1982). War and Society in East Central Europe: The first Serbian uprising 1804-1813 . Brooklyn College Press. ISBN 978-0-930888-15-2 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Kosti\u0107, Lazo M. (2000). \u040a\u0435\u0433\u043e\u0448 \u0438 \u0441\u0440\u043f\u0441\u0442\u0432\u043e . \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430\u043b\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430. ISBN 978-86-7402-035-7 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Miller, William (2012). The Ottoman Empire and Its Successors 1801-1927 . Routledge. ISBN 978-1-136-26046-9 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Milovi\u0107, Jevto M. (1987). Petar I Petrovi\u0107 Njego\u0161: pisma i drugi dokumenti . Istorijski institut SR Crne Gore. Novak, Viktor (1949). Istoriski \u010dasopis . 1 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Pavi\u0107evi\u0107, Branko (2007). Petar I Petrovi\u0107 Njego\u0161 . CID. Stamatovi\u0107, Aleksandar (1999). \"\u041c\u0438\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0446\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430 \u0437\u0430 \u0432\u0440\u0438\u0458\u0435\u043c\u0435 \u043c\u0438\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b\u0430\". \u041a\u0440\u0430\u0442\u043a\u0430 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u041c\u0438\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0458\u0435 \u0426\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e-\u043f\u0440\u0438\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0435 (1219-1999) . CS1 maint: ref=harv ( link ) Dragoslav Srejovi\u0107; Slavko Gavrilovi\u0107; Sima M. \u0106irkovi\u0107 (1981). Istorija srpskog naroda . 5 . Srpska knji\u017eevna zadruga. Glasnik cetinjskih muzeja . 7\u201310 . 1974. CS1 maint: ref=harv ( link ) Stanojevi\u0107, Gligor; Vasi\u0107, Milan (1975). Istorija Crne Gore (3): od po\u010detka XVI do kraja XVIII vijeka . Titograd: Redakcija za istoriju Crne Gore. OCLC 799489791 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Srbsko U\u010deno Dru\u0161tvo (1891). Glasnik Srbskog u\u010denog dru\u0161tva . 72 . u Dr\u017eavnoj \u0161tampariji. CS1 maint: ref=harv ( link ) External links [ edit ] \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0426\u0435\u0442\u0438\u045a\u0441\u043a\u0438: \u0416\u0438\u0442\u0438\u0458\u0435, \u0434\u0458\u0435\u043b\u043e, \u043c\u043e\u043b\u0438\u0442\u0432\u0430 Speeches to Montenegrins before battles against Turks on Martinici and on Krusi, 1796 \"\u0418\u0434\u0435\u0458\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0433 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 \u0426\u0435\u0442\u0438\u045a\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043e \u043e\u0431\u043d\u043e\u0432\u0438 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0435 / \u041f\u043b\u0430\u043d \u0446\u0435\u0442\u0438\u045a\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043c\u0438\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430 (\u0432\u043b\u0430\u0434\u0438\u043a\u0435) \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 I \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b\u0430 \u043e \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u0430\u045a\u0443 \u0441\u043b\u0430\u0432\u0435\u043d\u043e-\u0441\u0435\u0440\u0431\u0441\u043a\u043e\u0433\u0430 \u0446\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 1807\" . Njegos.org. Religious titles Preceded\u00a0by Arsenije Plamenac Metropolitan of Montenegro and the Hills 1784\u20131830 Succeeded\u00a0by Petar II v t e Spiritual leaders of the Serbian Orthodox Church Archbishops 1219\u20131346 Sava (St.) Arsenije Sremac (St.) Sava II (St.) Danilo I (St.) Joanikije I (St.) Jevstatije I (St.) Jakov (St.) Jevstatije II (St.) Sava III (St.) Nikodim I (St.) Danilo II (St.) Joanikije II (St.) Patriarchs (since 1346) 1346\u20131463 Joanikije II (St.) Sava IV Jefrem (St.) Spiridon (St.) Danilo III Sava V Danilo IV Kirilo I (St.) Nikon I (St.) Teofan I Nikodim II Arsenije II 1557\u20131766 Makarije Sokolovi\u0107 (St.) Antonije Sokolovi\u0107 Gerasim Sokolovi\u0107 Savatije Sokolovi\u0107 Nikanor Jerotej Filip Sokolovi\u0107 Jovan Pajsije I Gavrilo I (St.) Maksim I Arsenije III Kalinik I Atanasije I Mojsije I Arsenije IV Joanikije III Atanasije II Gavrilo II Gavrilo III Vikentije I Pajsije II Gavrilo IV Kirilo II Vasilije I Kalinik II since 1920 Dimitrije Varnava Gavrilo Vikentije German Pavle Irinej Heads of the Serbian Orthodox Church in the Habsburg Monarchy (1690\u20131920) Metropolitans of Karlovci 1690\u20131848 Arsenije III \u010carnojevi\u0107 Isaija \u0110akovi\u0107 Sofronije Podgori\u010danin Vikentije Popovi\u0107 of Belgrade and Karlovci : Mojsije Petrovi\u0107 Vi\u0107entije Jovanovi\u0107 Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta Isaija Antonovi\u0107 Pavle Nenadovi\u0107 Jovan \u0110or\u0111evi\u0107 Vi\u0107entije Jovanovi\u0107 Vidak Mojisije Putnik Stefan Stratimirovi\u0107 Stefan Stankovi\u0107 Josif Raja\u010di\u0107 Metropolitans and Patriarchs of Karlovci 1848\u20131920 Josif Raja\u010di\u0107 Samuilo Ma\u0161irevi\u0107 Prokopije Iva\u010dkovi\u0107 German An\u0111eli\u0107 Georgije Brankovi\u0107 Lukijan Bogdanovi\u0107 Metropolitans of Belgrade 1831\u20131920 Melentije Pavlovi\u0107 Petar Jovanovi\u0107 Mihailo Jovanovi\u0107 Teodosije Mraovi\u0107 Inokentije Pavlovi\u0107 Dimitrije Pavlovi\u0107 Metropolitans of Montenegro 1766\u20131920 Sava Petrovi\u0107 Arsenije Plamenac Petar I Petar II Danilo II Nikanor Ivanovi\u0107 Ilarion Roganovi\u0107 Visarion Ljubi\u0161a Mitrofan Ban v t e Serbian literature Related articles Serbian language Shtokavian History of Serbia History of Kosovo History of Vojvodina History of Republika Srpska Medieval Serbian literature Miroslav Gospel Srbulja Republic of Ragusa Serbian Chancellery in Dubrovnik Serbian poetry Serbian epic poetry Slavic studies Romanticism Realism Serbian Literary Guild Association of Writers of Serbia Adligat Belgrade Book Fair Medieval literature Stefan the First-Crowned Saint Sava Domentijan Teodosije the Hilandarian Jakov of Serres Patriarch Jefrem Danilo II Stanislav of Lesnovo Princess Milica of Serbia Jefimija Jelena Bal\u0161i\u0107 Stefan Lazarevi\u0107 Konstantin Mihailovi\u0107 Martin Segon Demetrius Kantakouzenos Pachomius the Serb Dimitar of Kratovo Vladislav the Grammarian Hieromonk Makarije Pre-19th century Giovanni Bona de Boliris Pajsije of Janjevo Andrija Zmajevi\u0107 Arsenije III \u010carnojevi\u0107 \u0110or\u0111e Brankovi\u0107 Gavrilo Stefanovi\u0107 Venclovi\u0107 Emanuel Koza\u010dinski Vasilije Petrovi\u0107 Hristofor \u017defarovi\u0107 Jovan Raji\u0107 Zaharije Orfelin Pavle Julinac Simeon Pi\u0161\u010devi\u0107 Dositej Obradovi\u0107 Petar I Petrovi\u0107-Njego\u0161 Vi\u0107entije Raki\u0107 Stefano Zannowich Gerasim Zeli\u0107 Aleksije Vezili\u0107 Avram Mileti\u0107 Emanuilo Jankovi\u0107 Joakim Vuji\u0107 Atanasije Stojkovi\u0107 Pavle Solari\u0107 19th century Jovan Do\u0161enovi\u0107 Lukijan Mu\u0161icki Matija Nenadovi\u0107 Milovan Vidakovi\u0107 Vuk Karad\u017ei\u0107 Sima Milutinovi\u0107 Sarajlija Jovan Sterija Popovi\u0107 Milorad Popovi\u0107 \u0160ap\u010danin \u0110or\u0111e Markovi\u0107 Koder Petar II Petrovi\u0107-Njego\u0161 Jovan Suboti\u0107 Jakov Ignjatovi\u0107 Stjepan Mitrov Ljubi\u0161a Branko Radi\u010devi\u0107 Jovan Ili\u0107 Milica Stojadinovi\u0107-Srpkinja Ljubomir Nenadovi\u0107 Stojan Novakovi\u0107 \u0110ura Jak\u0161i\u0107 Milan Mili\u0107evi\u0107 Marko Miljanov Jovan Jovanovi\u0107 Zmaj Lazar Komar\u010di\u0107 Laza Kosti\u0107 Kosta Trifkovi\u0107 Milovan Gli\u0161i\u0107 Laza Lazarevi\u0107 Simo Matavulj Stevan Sremac Ivo Vojnovi\u0107 Vojislav Ili\u0107 Dragutin Ili\u0107 Janko Veselinovi\u0107 Svetolik Rankovi\u0107 Aleksa \u0160anti\u0107 Ivo \u0106ipiko Radoje Domanovi\u0107 Svetozar \u0106orovi\u0107 Bora Stankovi\u0107 20th century Branislav Nu\u0161i\u0107 Slobodan Jovanovi\u0107 Jovan Du\u010di\u0107 Isidora Sekuli\u0107 Petar Ko\u010di\u0107 Jovan Skerli\u0107 Vladislav Petkovi\u0107 Dis Sima Pandurovi\u0107 Milutin Uskokovi\u0107 Veljko Petrovi\u0107 Dragi\u0161a Vasi\u0107 Stanislav Vinaver Milutin Boji\u0107 Ivo Andri\u0107 Branislav Crn\u010devi\u0107 Milo\u0161 Crnjanski Mom\u010dilo Nastasijevi\u0107 Veljko Mili\u0107evi\u0107 Ljubomir Mici\u0107 Borislav Mihajlovi\u0107 Mihiz Jovan Popovi\u0107 Rastko Petrovi\u0107 Milorad Petrovi\u0107 Seljan\u010dica Desanka Maksimovi\u0107 Rade Drainac Du\u0161an Vasiljev Vladan Desnica Oskar Davi\u010do Predrag Dragi\u0107 Me\u0161a Selimovi\u0107 Milovan \u0110ilas Antonije \u0110uri\u0107 Mihailo Lali\u0107 Branko \u0106opi\u0107 Dobrica \u0106osi\u0107 Dobrica Eri\u0107 Vasko Popa Vojislav Ili\u0107 Mla\u0111i Mileta Jak\u0161i\u0107 Vladeta Jeroti\u0107 Nikola Koljevi\u0107 Dejan Medakovi\u0107 Grozdana Oluji\u0107 Milan Raki\u0107 Du\u0161ko Radovi\u0107 Antonije Isakovi\u0107 Du\u0161ko Trifunovi\u0107 Aleksandar Ti\u0161ma Ja\u0161a Tomi\u0107 Mira Ale\u010dkovi\u0107 Milan Ka\u0161anin Radomir Konstantinovi\u0107 Stevan Rai\u010dkovi\u0107 Slobodan Rakiti\u0107 Miodrag Pavlovi\u0107 Milorad Pavi\u0107 Aleksandar Popovi\u0107 Danko Popovi\u0107 Borislav Peki\u0107 Miodrag Bulatovi\u0107 Stevan Jakovljevi\u0107 Ivan V. Lali\u0107 Jovan \u0106irilov Mika Anti\u0107 \u017divojin Pavlovi\u0107 Svetlana Velmar-Jankovi\u0107 Branko Miljkovi\u0107 Nikola Milo\u0161evi\u0107 Danilo Ki\u0161 Momo Kapor Miroslav Josi\u0107 Vi\u0161nji\u0107 Slobodan Seleni\u0107 Contemporary Dragoslav Mihailovi\u0107 Ljubomir Simovi\u0107 Vida Ognjenovi\u0107 Ljubivoje R\u0161umovi\u0107 Matija Be\u0107kovi\u0107 Filip David Milisav Savi\u0107 Milovan Danojli\u0107 Vuk Dra\u0161kovi\u0107 Gojko \u0110ogo Ljiljana Habjanovi\u0107 \u0110urovi\u0107 Prvoslav Vuj\u010di\u0107 Vidosav Stevanovi\u0107 Milovan Vitezovi\u0107 Rajko Petrov Nogo David Albahari Du\u0161an Kova\u010devi\u0107 Sini\u0161a Kova\u010devi\u0107 Zoran \u017divkovi\u0107 Dragan Veliki\u0107 Svetislav Basara Vladislav Bajac Radoslav Pavlovi\u0107 Jelena Lengold Vladimir Pi\u0161talo Goran Petrovi\u0107 Vladan Matijevi\u0107 Aleksandar Gatalica Biljana Srbljanovi\u0107 Uglje\u0161a \u0160ajtinac Marko Vidojkovi\u0107 Svetozar Vlajkovi\u0107 Literary awards NIN Award Isidora Sekuli\u0107 Award v t e Serbian saints St. Angelina St. Basil of Ostrog St. Danilo II St. Gavrilo Raji\u0107 St. Grigorije the Silent St. Helen of Anjou St. Jovan Vladimir St. Prince Lazar / St. Princess Milica St. Makarije Sokolovi\u0107 St. Maksim Brankovi\u0107 St. Nikodim I St. Nikolaj of Ohrid and \u017di\u010da St. Peter of Cetinje St. Sava St. Sava II St. Simeon the Monk St. Simeon the Myrrh-streaming St. Stefan Lazarevi\u0107 St. Stefan \u0160tiljanovi\u0107 St. Stefan Uro\u0161 St. Stefan of De\u010dani St. Stefan the Blind St. Stefan of Piperi St. Teodor Komogovinski St. Vladislav St. Vuka\u0161in St. Georgije Bogi\u0107 St. Justin of \u0106elije St. Hieromartyr Joanikije St. Avakum the Deacon St. Metropolitan Petar of Dabar-Bosna St. Sava of Gornji Karlovac St. Platon of Banja Luka St. Varnava of Hvosno St. Pajsije of Janjevo Authority control BNF : cb13772740w (data) GND : 118882384 ISNI : 0000 0001 1023 5020 LCCN : n90626599 NKC : js2005269495 SUDOC : 069571155 VIAF : 29715453 WorldCat Identities : lccn-n90626599 Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Petar_I_Petrovi\u0107-Njego\u0161&oldid=973732456 \" Categories : 1747 births 1830 deaths Prince-bishops of Montenegro Serbian Orthodox metropolitans of Montenegro Serbian saints of the Eastern Orthodox Church 19th-century Christian saints 19th-century Montenegrin people Petrovi\u0107-Njego\u0161 dynasty People from Cetinje People of the Napoleonic Wars Rulers of Montenegro Hidden categories: CS1: long volume value Articles containing Serbian-language text CS1 maint: ref=harv  articles with BNF identifiers  articles with GND identifiers  articles with ISNI identifiers  articles with LCCN identifiers  articles with NKC identifiers  articles with SUDOC identifiers  articles with VIAF identifiers  articles with WorldCat identifiers Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About  Contact us Donate  store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u010ce\u0161tina Deutsch \u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac Espa\u00f1ol Fran\u00e7ais Hrvatski Italiano \u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438 Polski \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 Shqip \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 Edit links This page was last edited on 18 August 2020, at 22:29 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . \u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About  Disclaimers Contact  Mobile view Developers Statistics Cookie statement"
}