{
  "saint": "Platon_of_Banja_Luka",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Platon_of_Banja_Luka",
  "text": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" lang=\"en\" dir=\"ltr\">\n<head>\n<meta charset=\"UTF-8\"/>\n<title>Platon of Banja Luka - Wikipedia</title>\n<script>document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"d31bf5ad-3b95-4079-becd-579abad6d828\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Platon_of_Banja_Luka\",\"wgTitle\":\"Platon of Banja Luka\",\"wgCurRevisionId\":967336458,\"wgRevisionId\":967336458,\"wgArticleId\":61448443,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Good articles\",\"Use dmy dates from March 2020\",\"Articles containing Serbian-language text\",\"Articles containing Croatian-language text\",\"CS1 maint: ref=harv\",\"CS1 Serbo-Croatian-language sources (sh)\",\"CS1 Serbian-language sources (sr)\",\"Commons category link from Wikidata\",\n\"Wikipedia articles with LCCN identifiers\",\"Wikipedia articles with VIAF identifiers\",\"Wikipedia articles with WorldCat identifiers\",\"1874 births\",\"1941 deaths\",\"20th-century Eastern Orthodox martyrs\",\"20th-century Christian saints\",\"Bishops of the Serbian Orthodox Church\",\"Hieromartyrs\",\"New Martyrs\",\"People executed by the Independent State of Croatia\",\"People from Belgrade\",\"Persecution of Serbs\",\"Serbian civilians killed in World War II\",\"Serb people who died in the Holocaust\",\"Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Platon_of_Banja_Luka\",\"wgRelevantArticleId\":61448443,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\n\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q366396\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"ext.cite.ux-enhancements\",\"ext.scribunto.logs\",\"site\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\n\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});</script>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\"></script>\n<meta name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\" content=\"\"/>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<meta name=\"generator\" content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.5\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-crossorigin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-cross-origin\"/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Platon_Banjalucki.jpg/1200px-Platon_Banjalucki.jpg\"/>\n<link rel=\"alternate\" media=\"only screen and (max-width: 720px)\" href=\"//en.m.wikipedia.org/wiki/Platon_of_Banja_Luka\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/x-wiki\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Platon_of_Banja_Luka&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"edit\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Platon_of_Banja_Luka&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\"/>\n<link rel=\"shortcut icon\" href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\"/>\n<link rel=\"search\" type=\"application/opensearchdescription+xml\" href=\"/w/opensearch_desc.php\" title=\"Wikipedia (en)\"/>\n<link rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\" href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\"/>\n<link rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\"/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Platon_of_Banja_Luka\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//login.wikimedia.org\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//meta.wikimedia.org\" />\n</head>\n<body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Platon_of_Banja_Luka rootpage-Platon_of_Banja_Luka skin-vector action-view skin-vector-legacy\"><div id=\"mw-page-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"mw-head-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"content\" class=\"mw-body\" role=\"main\">\n\t<a id=\"top\"></a>\n\t<div id=\"siteNotice\" class=\"mw-body-content\"><!-- CentralNotice --></div>\n\t<div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n\t<div id=\"mw-indicator-good-star\" class=\"mw-indicator\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Good_articles\" title=\"This is a good article. Click here for more information.\"><img alt=\"This is a good article. Click here for more information.\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/94/Symbol_support_vote.svg/19px-Symbol_support_vote.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"19\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/94/Symbol_support_vote.svg/29px-Symbol_support_vote.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/94/Symbol_support_vote.svg/39px-Symbol_support_vote.svg.png 2x\" data-file-width=\"180\" data-file-height=\"185\" /></a></div>\n\t</div>\n\t<h1 id=\"firstHeading\" class=\"firstHeading\" lang=\"en\">Platon of Banja Luka</h1>\n\t<div id=\"bodyContent\" class=\"mw-body-content\">\n\t\t<div id=\"siteSub\" class=\"noprint\">From Wikipedia, the free encyclopedia</div>\n\t\t<div id=\"contentSub\"></div>\n\t\t<div id=\"contentSub2\"></div>\n\t\t\n\t\t<div id=\"jump-to-nav\"></div>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">Jump to navigation</a>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">Jump to search</a>\n\t\t<div id=\"mw-content-text\" lang=\"en\" dir=\"ltr\" class=\"mw-content-ltr\"><div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n\n</p>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"n\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color:gold;\"><div style=\"display:inline;\" class=\"fn\">Platon of Banja Luka</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Platon_Banjalucki.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Platon Banjalucki.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Platon_Banjalucki.jpg/195px-Platon_Banjalucki.jpg\" decoding=\"async\" width=\"195\" height=\"350\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Platon_Banjalucki.jpg/293px-Platon_Banjalucki.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Platon_Banjalucki.jpg/390px-Platon_Banjalucki.jpg 2x\" data-file-width=\"1833\" data-file-height=\"3288\" /></a><div>An <a href=\"/wiki/Icon\" title=\"Icon\">icon</a> of Platon</div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:gold;\">Holy <a href=\"/wiki/Hieromartyr\" title=\"Hieromartyr\">hieromartyr</a></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>Milivoje Jovanovi\u0107<br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1874-09-29</span>)</span>29 September 1874<br /><a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a>, <a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia\" title=\"Principality of Serbia\">Principality of Serbia</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>5 May 1941<span style=\"display:none\">(1941-05-05)</span> (aged&#160;66)<br /><a href=\"/wiki/Banja_Luka\" title=\"Banja Luka\">Banja Luka</a>, <a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">Independent State of Croatia</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Venerated&#160;in</th><td><a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">Eastern Orthodox Church</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">Canonized</a></th><td>21 May 2000, <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a>, by the <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Calendar_of_saints\" title=\"Calendar of saints\">Feast</a></th><td>5 May (<a href=\"/wiki/Old_Style_and_New_Style_dates\" title=\"Old Style and New Style dates\">O.S.</a> 22 April)</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Hieromartyr Platon, Bishop of Banja Luka</b> (born <b>Milivoje Jovanovi\u0107</b>; 29 September 1874 \u2013 5 May 1941) was a <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox</a> cleric who served as the <a href=\"/wiki/Eparchy_of_Banja_Luka\" title=\"Eparchy of Banja Luka\">Bishop of Banja Luka</a> between 1940 and 1941. His tenure ended in May 1941, when he was abducted, tortured and killed by followers of the <a href=\"/wiki/Usta%C5%A1e\" title=\"Usta\u0161e\">Usta\u0161e</a> movement.\n</p><p>Platon attended <a href=\"/wiki/Seminary\" title=\"Seminary\">seminary</a> in his hometown of <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a> and later graduated from the <a href=\"/wiki/Moscow_Theological_Academy\" title=\"Moscow Theological Academy\">Moscow Theological Academy</a>. He served as a <a href=\"/wiki/Military_chaplain\" title=\"Military chaplain\">military chaplain</a> in the <a href=\"/wiki/Royal_Serbian_Army\" title=\"Royal Serbian Army\">Royal Serbian Army</a> during both <a href=\"/wiki/Balkan_Wars\" title=\"Balkan Wars\">Balkan Wars</a>, as well as in the opening months of <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a>. In 1936, he was ordained a bishop. Two years later, Platon was appointed Bishop of <a href=\"/wiki/Ohrid\" title=\"Ohrid\">Ohrid</a> and <a href=\"/wiki/Bitola\" title=\"Bitola\">Bitola</a>, but was dismissed from his post after criticizing his predecessor and accusing him of fomenting discord within the <a href=\"/wiki/Eparchy\" title=\"Eparchy\">eparchy</a>. In October 1940, he assumed the position of Bishop of Banja Luka. Six months later, Yugoslavia was <a href=\"/wiki/Invasion_of_Yugoslavia\" title=\"Invasion of Yugoslavia\">invaded</a> and occupied by the <a href=\"/wiki/Axis_powers\" title=\"Axis powers\">Axis powers</a>. Banja Luka became part of the <a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">Independent State of Croatia</a> (NDH), a <a href=\"/wiki/Fascist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fascist\">fascist</a> <a href=\"/wiki/Puppet_state\" title=\"Puppet state\">puppet state</a> ruled by the Usta\u0161e. On 24 April, the Usta\u0161e commissioner of Banja Luka, <a href=\"/wiki/Viktor_Guti%C4%87\" title=\"Viktor Guti\u0107\">Viktor Guti\u0107</a>, issued a decree ordering all citizens who had been born in <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia\" title=\"Kingdom of Serbia\">Serbia</a> or <a href=\"/wiki/Principality_of_Montenegro\" title=\"Principality of Montenegro\">Montenegro</a> to leave the city within five days. Platon refused to abide by the order. On the evening of 4\u20135 May, he was arrested by the Usta\u0161e. The following night, he and another cleric were taken from their cell and driven to the outskirts of Banja Luka, where they were tortured and killed, and their mutilated bodies pushed into the <a href=\"/wiki/Vrbas_(river)\" title=\"Vrbas (river)\">Vrbas</a>.\n</p><p>Platon's body was discovered on the banks of the Vrbas on 23 May and buried in an unmarked grave the following day. He was one of several hundred Serbian Orthodox clerics killed in the NDH over the course of the war. In 1973, Platon's remains were exhumed and reinterred in the crypt of the Church of the Holy Trinity in Banja Luka. In 1998, Platon was elevated to the status of <a href=\"/wiki/Hieromartyr\" title=\"Hieromartyr\">hieromartyr</a> by the Serbian Orthodox Church, and <a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">canonized</a> two years later. His <a href=\"/wiki/Feast_day\" class=\"mw-redirect\" title=\"Feast day\">feast day</a> is celebrated annually on 5 May, the date of his death.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\" role=\"navigation\" aria-labelledby=\"mw-toc-heading\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2 id=\"mw-toc-heading\">Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Clerical_service\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Clerical service</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Ordination_as_Bishop\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Ordination as Bishop</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Death\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Death</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Footnotes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Footnotes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Citations\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Citations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Platon_of_Banja_Luka&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Platon_of_Banja_Luka&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Platon was born Milivoje Jovanovi\u0107 in <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a>, <a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia\" title=\"Principality of Serbia\">Serbia</a>, on 29 September 1874. His father, Ilija, was a <a href=\"/wiki/Career_soldier\" class=\"mw-redirect\" title=\"Career soldier\">career soldier</a> who had been born in <a href=\"/wiki/Trebinje\" title=\"Trebinje\">Trebinje</a> and his mother, Jelka (<a href=\"/wiki/N%C3%A9e\" class=\"mw-redirect\" title=\"N\u00e9e\"><span title=\"Birth name#Maiden and married names\">n&#233;e</span></a>&#160;Sokolovi\u0107), was from <a href=\"/wiki/Fo%C4%8Da\" title=\"Fo\u010da\">Fo\u010da</a>. He was <a href=\"/wiki/Baptized\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baptized\">baptized</a> at the <a href=\"/wiki/Church_of_the_Ascension,_Belgrade\" title=\"Church of the Ascension, Belgrade\">Church of the Ascension</a> in Belgrade. He completed his <a href=\"/wiki/Primary_education\" title=\"Primary education\">primary education</a> in <a href=\"/wiki/Vranje\" title=\"Vranje\">Vranje</a> and <a href=\"/wiki/Secondary_education\" title=\"Secondary education\">secondary education</a> in <a href=\"/wiki/Ni%C5%A1\" title=\"Ni\u0161\">Ni\u0161</a>. In 1892, Jovanovi\u0107 enrolled in the <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox</a> <a href=\"/wiki/Seminary\" title=\"Seminary\">seminary</a> in Belgrade's <a href=\"/wiki/Bogoslovija\" title=\"Bogoslovija\">Bogoslovija</a> district. Three years later, in 1895, he took his <a href=\"/wiki/Monastic_vows\" class=\"mw-redirect\" title=\"Monastic vows\">monastic vows</a> and adopted the <a href=\"/wiki/Religious_name\" title=\"Religious name\">name</a> Platon. He graduated from the seminary in 1896. He was subsequently ordained a <a href=\"/wiki/Deacon\" title=\"Deacon\">deacon</a> and later a <a href=\"/wiki/Presbyter\" title=\"Presbyter\">presbyter</a>. In 1896, Platon moved to <a href=\"/wiki/Russian_Empire\" title=\"Russian Empire\">Russia</a> to continue his education at the <a href=\"/wiki/Moscow_Theological_Academy\" title=\"Moscow Theological Academy\">Moscow Theological Academy</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002243_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPuzovi\u01072002243-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He enrolled in the academy in 1897, becoming the first <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serb</a> to receive the <a href=\"/wiki/Ivan_Aksakov\" title=\"Ivan Aksakov\">Ivan Aksakov</a> Scholarship.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002244_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPuzovi\u01072002244-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Platon completed his studies at the Moscow Theological Academy in 1901. Upon his return from Russia, Platon was raised to the rank of <a href=\"/wiki/Syncellus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Syncellus\">syncellus</a> and assigned to the <a href=\"/wiki/Rajinovac\" title=\"Rajinovac\">Rajinovac</a> Monastery in the Belgrade suburb of <a href=\"/wiki/Grocka\" title=\"Grocka\">Grocka</a>. Platon requested that he be allowed to teach at the seminary in Bogoslovija, but this was denied. Instead, he was assigned to a theology school in <a href=\"/wiki/Aleksinac\" title=\"Aleksinac\">Aleksinac</a>, where he taught between 1903 and 1906. He also taught theology in <a href=\"/wiki/Jagodina\" title=\"Jagodina\">Jagodina</a> for several months in 1906. In 1906, Platon was certified to be a professor of theology, and raised to the rank of <a href=\"/wiki/Protosyncellus\" title=\"Protosyncellus\">protosyncellus</a>. In 1908, he was entrusted with editing the Gazette of the Serbian Orthodox Patriarchate, and the following year, he was raised to the rank of <a href=\"/wiki/Archimandrite\" title=\"Archimandrite\">archimandrite</a>. In 1910, he was relieved of his duties as the editor of the Gazette.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002244_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPuzovi\u01072002244-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Clerical_service\">Clerical service</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Platon_of_Banja_Luka&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Clerical service\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Following the outbreak of the <a href=\"/wiki/Balkan_Wars\" title=\"Balkan Wars\">Balkan Wars</a> in November 1912, Platon was summoned to serve as a <a href=\"/wiki/Military_chaplain\" title=\"Military chaplain\">military chaplain</a> in the Morava Brigade of the <a href=\"/wiki/Royal_Serbian_Army\" title=\"Royal Serbian Army\">Royal Serbian Army</a>. Platon also served as a military chaplain in the opening months of World War I. He was relieved of his chaplaincy on 11 December 1914 and permitted to resume teaching at the seminary in Bogoslovija. He spent the entirety of the war in Serbia, refusing to evacuate to the Greek island of <a href=\"/wiki/Corfu\" title=\"Corfu\">Corfu</a> along with the Royal Serbian Army after the country was defeated and occupied by the <a href=\"/wiki/Central_Powers\" title=\"Central Powers\">Central Powers</a>. By late 1918, the Central Powers had been defeated. <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a> collapsed and the Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes (later renamed <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Yugoslavia\" title=\"Kingdom of Yugoslavia\">Yugoslavia</a>) was established over its former Balkan possessions. In 1919, due to the lobbying of his political opponents within the <a href=\"/wiki/Bishops%27_Council_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Bishops&#39; Council of the Serbian Orthodox Church\">Bishops' Council of the Serbian Orthodox Church</a>, Platon was forcibly retired, forcing him to find work as an apprentice in a carpentry shop. Within several months, Platon managed to find work as an accountant. He was later appointed the manager of a publishing house. Following the death of one of his chief rivals in 1922, Platon was permitted to return to the priesthood by the Bishop's Council. He was subsequently appointed archimandrite of the <a href=\"/wiki/Rakovica_Monastery\" title=\"Rakovica Monastery\">Rakovica Monastery</a>, as well as the administrator of its monastic school.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002245_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPuzovi\u01072002245-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Within several years of his appointment, Platon was accused of misappropriating funds and relieved of his duties without restitution. After lodging several unsuccessful appeals with the Bishops' Council, Platon unsuccessfully petitioned the Minister of Education to permit him to teach at a seminary. He then appealed to <a href=\"/wiki/Dositej_Vasi%C4%87\" title=\"Dositej Vasi\u0107\">Dositej</a>, the <a href=\"/wiki/Eparchy_of_Ni%C5%A1\" title=\"Eparchy of Ni\u0161\">Bishop of Ni\u0161</a>, who promised Platon a teaching position at a local seminary. Dositej subsequently wrote a letter to the Minister of Education, requesting that Platon be allowed to teach at the seminary, but Platon's opponents in the Ministry of Education successfully lobbied for his request to be ignored. Dositej subsequently appointed Platon as the archimandrite of the <a href=\"/wiki/Poganovo_Monastery\" title=\"Poganovo Monastery\">Poganovo Monastery</a>. The death of Patriarch <a href=\"/wiki/Dimitrije,_Serbian_Patriarch\" title=\"Dimitrije, Serbian Patriarch\">Dimitrije</a> in 1930 resulted in several of Platon's political opponents, who had long enjoyed the late patriarch's patronage, being demoted in status. In 1932, the Bishop's Council dismissed the charges against Platon stemming from his tenure at Rakovica. In November 1932, Platon was appointed manager of the monastery printing press at Sremski Karlovci and once again entrusted with editing the Gazette of the Serbian Orthodox Patriarchate. In 1933, he launched a children's newspaper called <i>Little Bogoljub</i>. The following year, he was appointed the archimandrite of the <a href=\"/wiki/Kru%C5%A1edol_Monastery\" title=\"Kru\u0161edol Monastery\">Kru\u0161edol Monastery</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002246_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPuzovi\u01072002246-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Ordination_as_Bishop\">Ordination as Bishop</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Platon_of_Banja_Luka&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Ordination as Bishop\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>On 4 October 1936, Platon was ordained a bishop in a ceremony presided over by Patriarch <a href=\"/wiki/Varnava,_Serbian_Patriarch\" title=\"Varnava, Serbian Patriarch\">Varnava</a> at Sremski Karlovci.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002247_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPuzovi\u01072002247-5\">&#91;5&#93;</a></sup> During the <a href=\"/w/index.php?title=Concordat_Crisis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Concordat Crisis (page does not exist)\">Concordat Crisis</a>,<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;a&#93;</a></sup> Platon wrote a pamphlet titled \"Remarks and Objections to the Concordat Project\" (<a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>: <i lang=\"sr\">Primedbe i prigovori na projekat Konkordata</i>), which was published anonymously. It soon emerged that Platon was its author, causing a rift between him and the Royal Yugoslav Government, headed by <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Yugoslavia\" title=\"Prime Minister of Yugoslavia\">Prime Minister</a> <a href=\"/wiki/Milan_Stojadinovi%C4%87\" title=\"Milan Stojadinovi\u0107\">Milan Stojadinovi\u0107</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERamet200697_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERamet200697-8\">&#91;7&#93;</a></sup> On 19 July 1937, the adoption of the <a href=\"/wiki/Concordat\" title=\"Concordat\">concordat</a> was put before a vote in the <a href=\"/wiki/Parliament_of_Yugoslavia\" title=\"Parliament of Yugoslavia\">National Assembly</a>, prompting street demonstrations led by high-ranking Serbian Orthodox clerics, which were violently suppressed by <a href=\"/wiki/Gendarmerie\" title=\"Gendarmerie\">gendarmes</a> wielding truncheons.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAdrianoCingolani2018144\u2013145_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAdrianoCingolani2018144\u2013145-9\">&#91;8&#93;</a></sup> Platon scuffled with the gendarmes during the unrest,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002247_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPuzovi\u01072002247-5\">&#91;5&#93;</a></sup> during which a bishop and a priest were killed.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAdrianoCingolani2018144\u2013145_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAdrianoCingolani2018144\u2013145-9\">&#91;8&#93;</a></sup> The press termed the riots the Bloody Liturgy (<a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>: <i lang=\"sr\">Krvava litija</i>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPerica200217_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPerica200217-10\">&#91;9&#93;</a></sup> On 23 July, the National Assembly approved the legislation. Nevertheless, Stojadinovi\u0107 announced he would postpone the implementation of the concordat in order to mend ties with the Serbian Orthodox Church.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERamet200698_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERamet200698-11\">&#91;10&#93;</a></sup> Several hours later, Patriarch Varnava died of a heart attack.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAdrianoCingolani2018144\u2013145_9-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAdrianoCingolani2018144\u2013145-9\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>On 22 June 1938, the Bishops' Council elected Platon to the vacant <a href=\"/w/index.php?title=Eparchy_of_Ohrid_and_Bitola&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eparchy of Ohrid and Bitola (page does not exist)\">Eparchy of Ohrid and Bitola</a>. Following his arrival in southwestern <a href=\"/wiki/Macedonia_(region)\" title=\"Macedonia (region)\">Macedonia</a>, Platon was surprised to find that the priests of his diocese were quarreling amongst themselves. On 19 December 1939, during a service to mark the <a href=\"/wiki/Feast_day\" class=\"mw-redirect\" title=\"Feast day\">feast</a> of <a href=\"/wiki/Saint_Nicholas\" title=\"Saint Nicholas\">Saint Nicholas</a>, Platon delivered a sermon in which he denounced his predecessor, and chastised him for inciting division and discontent within the diocese. The remarks proved controversial and the Bishops' Council sided with Platon's predecessor, demanding that Platon formally apologize before the Bishops' Council and beg for its forgiveness. Faced with the prospect of being defrocked, Platon begrudgingly obliged.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002247_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPuzovi\u01072002247-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Although the Ministry of Religious Affairs wished to see him forcibly retired, the Bishops' Council decided to transfer Platon to the <a href=\"/wiki/Eparchy_of_Banja_Luka\" title=\"Eparchy of Banja Luka\">Eparchy of Banja Luka</a>. Because his opponents had declared that they would protest his arrival, Platon arrived in Banja Luka unannounced. On 1 October 1940, he assumed the position of Bishop of Banja Luka without undergoing a formal enthronement ceremony. To prevent clerics from assuming the position of bishop without being formally enthroned in the future, the Bishops' Council soon issued a prohibition against such practices, though Platon was allowed to keep his post.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002248_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPuzovi\u01072002248-12\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Death\">Death</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Platon_of_Banja_Luka&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Death\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Following the <a href=\"/wiki/Axis_powers\" title=\"Axis powers\">Axis</a> <a href=\"/wiki/Invasion_of_Yugoslavia\" title=\"Invasion of Yugoslavia\">invasion of Yugoslavia</a> in April 1941, <a href=\"/wiki/Bosnia_(region)\" title=\"Bosnia (region)\">Bosnia</a> and <a href=\"/wiki/Herzegovina\" title=\"Herzegovina\">Herzegovina</a> became part of the <a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">Independent State of Croatia</a> (<a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a>: <i lang=\"hr\">Nezavisna dr\u017eava Hrvatska</i>; NDH), a <a href=\"/wiki/Puppet_state\" title=\"Puppet state\">puppet state</a> governed by the <a href=\"/wiki/Fascist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fascist\">fascist</a>, <a href=\"/wiki/Croatian_nationalist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Croatian nationalist\">Croatian nationalist</a> <a href=\"/wiki/Usta%C5%A1e\" title=\"Usta\u0161e\">Usta\u0161e</a> movement, under the leadership of <a href=\"/wiki/Ante_Paveli%C4%87\" title=\"Ante Paveli\u0107\">Ante Paveli\u0107</a>. Almost immediately, the Usta\u0161e set about implementing race laws targeting Serbs, <a href=\"/wiki/Jews\" title=\"Jews\">Jews</a> and <a href=\"/wiki/Romani_people\" title=\"Romani people\">Roma</a>. The movement's primary targets were Serbs, whom the Usta\u0161e resented and collectively blamed for the marginalization of Yugoslavia's Croat population during the <a href=\"/wiki/Interwar_period\" title=\"Interwar period\">interwar period</a>, citing incidents of <a href=\"/wiki/Police_brutality\" title=\"Police brutality\">police brutality</a>, political assassinations, <a href=\"/wiki/Voter_suppression\" title=\"Voter suppression\">voter suppression</a>, and the centralization of political power within Serbia-proper.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001402\u2013403_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001402\u2013403-13\">&#91;12&#93;</a></sup> Shortly after the establishment of the NDH, <a href=\"/wiki/Viktor_Guti%C4%87\" title=\"Viktor Guti\u0107\">Viktor Guti\u0107</a> was named the Usta\u0161e commissioner (<a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a>: <i lang=\"hr\">Sto\u017eernik</i>) for the city of Banja Luka.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDuli\u0107201184_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDuli\u0107201184-14\">&#91;13&#93;</a></sup> Guti\u0107 swiftly implemented a string of anti-Serb and <a href=\"/wiki/Anti-Semitic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anti-Semitic\">anti-Semitic</a> measures. All Serbs, Jews and \"enemies of the state\" working in the public sector had their employment terminated and their jobs were allocated to Croats and Bosnian Muslims who were deemed loyal. Additionally, Serbs and Jews were forbidden from using the same public transportation as Croats and Bosnian Muslims. On 24 April, Guti\u0107 issued a decree ordering that all individuals born in \"the former Serbia and Montenegro\", or had roots therein, leave Banja Luka within five days.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBergholz201667\u201370_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBergholz201667\u201370-15\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>Platon decided to arrange a meeting with Guti\u0107 in an effort to ameliorate the anti-Serb measures that he had decreed, and if possible, convince him to postpone his deadline for the deportation of certain Serbs. Platon selected Du\u0161an Ma\u010dki\u0107, a priest from the town of <a href=\"/wiki/Klju%C4%8D,_Una-Sana_Canton\" title=\"Klju\u010d, Una-Sana Canton\">Klju\u010d</a>, to act as his intermediary. Ma\u010dki\u0107 and Guti\u0107 met on 27 April. During the meeting, Guti\u0107 described the anti-Serb measures that the Usta\u0161e were implementing as \"God's punishment for you Serbs\", but agreed to postpone the deportations by ten days.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDuli\u01072005217_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDuli\u01072005217-16\">&#91;15&#93;</a></sup> Following their conversation, Guti\u0107 unexpectedly decided to appoint Ma\u010dki\u0107 as Platon's successor, given that the latter was scheduled to be deported. Ma\u010dki\u0107 complained that he was not second in rank to Platon, but Guti\u0107 insisted, reasoning that Platon's deputy bishop, Sava, had been born in Montenegro and would therefore also be deported. Ma\u010dki\u0107 reluctantly accepted the appointment, a decision that drew the ire of much of the local clergy. Several days later, local newspapers began to report that Ma\u010dki\u0107 had been appointed Platon's successor. Civilians began arriving at Ma\u010dki\u0107's home, pleading with him to intervene on behalf of their friends and relatives.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDuli\u01072005218_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDuli\u01072005218-17\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>Despite being born in Serbia, Platon refused to leave his diocese. On 1 May, he wrote Guti\u0107 a letter pledging that he would not \"abandon his flock\", irrespective of the latter's decree. He was arrested by the Usta\u0161e on the night of 4\u20135 May.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002248\u2013249_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPuzovi\u01072002248\u2013249-18\">&#91;17&#93;</a></sup> Also arrested that night were many other prominent Serbs and Serbian Orthodox priests. Platon was detained inside the Habsburg-era prison known as the Black House.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDuli\u01072005218_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDuli\u01072005218-17\">&#91;16&#93;</a></sup> The Episcopal Dean of Gradi\u0161ka, Du\u0161an, was his cellmate.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEStojanovi\u01072017274_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEStojanovi\u01072017274-19\">&#91;18&#93;</a></sup> On the evening of 5 May, Platon and Du\u0161an were taken from their cell by Asim \u0110eli\u0107, one of Gutic's bodyguards.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGoldstein201297_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGoldstein201297-20\">&#91;19&#93;</a></sup> Together with two other Usta\u0161e, Mirko Kova\u010devi\u0107 and Nino \u010condri\u0107, \u0110eli\u0107 forced the two clerics into the back of a car and drove them out of the city.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002248\u2013249_18-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPuzovi\u01072002248\u2013249-18\">&#91;17&#93;</a></sup> They were subsequently dragged to the banks of the <a href=\"/wiki/Vrbas_(river)\" title=\"Vrbas (river)\">Vrbas</a>, near the village of Rebrovac.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELuka\u010d196894_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELuka\u010d196894-21\">&#91;20&#93;</a></sup> \u0110eli\u0107, Kova\u010devi\u0107 and \u010condri\u0107 first beat the two clerics. Platon's beard was subsequently torn off, his eyes gouged out, and his nose and ears cut off. Pieces of his flesh were removed with a knife and salt was poured on his wounds.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002248\u2013249_18-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPuzovi\u01072002248\u2013249-18\">&#91;17&#93;</a></sup> A hot iron rod was then driven into his chest.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWest_11_June_1995_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWest_11_June_1995-22\">&#91;21&#93;</a></sup> Platon finally succumbed after being shot in the head.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEStojanovi\u01072017274_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEStojanovi\u01072017274-19\">&#91;18&#93;</a></sup> He was 66 years old.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGoda2016_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGoda2016-23\">&#91;22&#93;</a></sup> Du\u0161an was killed in a similar manner. Both clerics' bodies were subsequently pushed into the Vrbas. On 23 May, Platon's mutilated body was discovered on the banks of the Vrbas.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEStojanovi\u01072017274_19-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEStojanovi\u01072017274-19\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Platon_of_Banja_Luka&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:%D0%9A%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%82_%D0%9F%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B0_%D0%B1%D0%B0%D1%9A%D0%B0%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%BA%D0%BE%D0%B3.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/%D0%9A%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%82_%D0%9F%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B0_%D0%B1%D0%B0%D1%9A%D0%B0%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%BA%D0%BE%D0%B3.jpg/200px-%D0%9A%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%82_%D0%9F%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B0_%D0%B1%D0%B0%D1%9A%D0%B0%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%BA%D0%BE%D0%B3.jpg\" decoding=\"async\" width=\"200\" height=\"149\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/%D0%9A%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%82_%D0%9F%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B0_%D0%B1%D0%B0%D1%9A%D0%B0%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%BA%D0%BE%D0%B3.jpg/300px-%D0%9A%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%82_%D0%9F%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B0_%D0%B1%D0%B0%D1%9A%D0%B0%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%BA%D0%BE%D0%B3.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/%D0%9A%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%82_%D0%9F%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B0_%D0%B1%D0%B0%D1%9A%D0%B0%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%BA%D0%BE%D0%B3.jpg/400px-%D0%9A%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%82_%D0%9F%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B0_%D0%B1%D0%B0%D1%9A%D0%B0%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%BA%D0%BE%D0%B3.jpg 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"373\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:%D0%9A%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%82_%D0%9F%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B0_%D0%B1%D0%B0%D1%9A%D0%B0%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%BA%D0%BE%D0%B3.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Platon's relics in the <a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A6%D1%80%D0%BA%D0%B2%D0%B0_%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5_%D0%A2%D1%80%D0%BE%D1%98%D0%B8%D1%86%D0%B5_(%D0%91%D0%B0%D1%9A%D0%B0_%D0%9B%D1%83%D0%BA%D0%B0)\" class=\"extiw\" title=\"sr:\u0426\u0440\u043a\u0432\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0435 \u0422\u0440\u043e\u0458\u0438\u0446\u0435 (\u0411\u0430\u045a\u0430 \u041b\u0443\u043a\u0430)\">Church of the Holy Trinity</a>, Banja Luka</div></div></div>\n<p>Through an intermediary, Ma\u010dki\u0107 managed to persuade a group of Bosnian Muslim and Croat civilians to bury Platon's body.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDuli\u01072005218_17-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDuli\u01072005218-17\">&#91;16&#93;</a></sup> On 24 May, his body was buried without ceremony at a <a href=\"/wiki/Military_cemetery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Military cemetery\">military cemetery</a> in Banja Luka. The cross placed above his burial plot was left unmarked.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002250_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPuzovi\u01072002250-24\">&#91;23&#93;</a></sup> Of the ten Serbian Orthodox bishops in the NDH, three were killed, including Platon.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMojzes201163\u201364_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMojzes201163\u201364-25\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;b&#93;</a></sup> The nine Serbian Orthodox dioceses in the NDH were extinguished, and according to Velikonja, the Serbian Orthodox Church \"practically ceased to exist\" within the puppet state.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVelikonja2003170_28-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVelikonja2003170-28\">&#91;27&#93;</a></sup> Velikonja states that there were 577 Serbian Orthodox priests, monks and other religious dignitaries in the NDH in April 1941. By December, there were none left. \"Between 214 and 217 were murdered outright,\" Velikonja writes, \"334 were exiled to German-occupied Serbia, eighteen fled of their own accord, three were arrested, and five died of natural causes.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVelikonja2003170_28-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVelikonja2003170-28\">&#91;27&#93;</a></sup> Mojzes states that 187 Serbian Orthodox priests and thirty monks were killed in the NDH over the course of the war. In addition, several hundred priests were exiled.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMojzes201163\u201364_25-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMojzes201163\u201364-25\">&#91;24&#93;</a></sup> Stella Alexander puts the death toll at three bishops and 214 priests.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAlexander198773_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAlexander198773-30\">&#91;28&#93;</a></sup> The historian <a href=\"/wiki/Jozo_Tomasevich\" title=\"Jozo Tomasevich\">Jozo Tomasevich</a> writes that around 150 Serbian Orthodox priests were killed between May and December 1941 alone.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001398_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001398-26\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p><p>In October 1944, \u0110eli\u0107 was hanged on the orders of the <a href=\"/wiki/Croatian_Home_Guard_(World_War_II)\" title=\"Croatian Home Guard (World War II)\">Croatian Home Guard</a> general <a href=\"/wiki/Vladimir_Metiko%C5%A1\" title=\"Vladimir Metiko\u0161\">Vladimir Metiko\u0161</a>, citing insubordination.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELuka\u010d1968359_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELuka\u010d1968359-31\">&#91;29&#93;</a></sup> A post-war investigation conducted by the Yugoslav State Commission established that Platon's killing had been ordered by Guti\u0107.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEStojanovi\u01072017p._274,_note_21_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEStojanovi\u01072017p._274,_note_21-32\">&#91;30&#93;</a></sup> As the NDH disintegrated in 1945, Guti\u0107 fled to Italy. He was subsequently apprehended by the Allies and extradited to Yugoslavia, where he was put on trial for <a href=\"/wiki/Treason\" title=\"Treason\">treason</a>, collaboration, <a href=\"/wiki/War_crimes\" class=\"mw-redirect\" title=\"War crimes\">war crimes</a> and <a href=\"/wiki/Crimes_against_humanity\" title=\"Crimes against humanity\">crimes against humanity</a>. He was convicted on all counts in February 1947 and hanged later that month.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVukli\u0161Sto\u0161i\u0107201721\u201337_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVukli\u0161Sto\u0161i\u0107201721\u201337-33\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p><p>On 1 July 1973, Platon's remains were exhumed and reinterred in the crypt of the <a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A6%D1%80%D0%BA%D0%B2%D0%B0_%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5_%D0%A2%D1%80%D0%BE%D1%98%D0%B8%D1%86%D0%B5_(%D0%91%D0%B0%D1%9A%D0%B0_%D0%9B%D1%83%D0%BA%D0%B0)\" class=\"extiw\" title=\"sr:\u0426\u0440\u043a\u0432\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0435 \u0422\u0440\u043e\u0458\u0438\u0446\u0435 (\u0411\u0430\u045a\u0430 \u041b\u0443\u043a\u0430)\">Church of the Holy Trinity</a> in Banja Luka, which had been dynamited by the Usta\u0161e during the war and had only recently been rebuilt. In 1998, the Serbian Orthodox Church elevated Platon to the status of <a href=\"/wiki/Hieromartyr\" title=\"Hieromartyr\">hieromartyr</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002250_24-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPuzovi\u01072002250-24\">&#91;23&#93;</a></sup> The religious scholar Dimitri Brady argues that Platon was \"martyred for [his] ethnic affiliation as much as for [his] religious convictions\", and draws a parallel between his murder and that of the monk Father Chariton, who was abducted, tortured and killed by the <a href=\"/wiki/Kosovo_Liberation_Army\" title=\"Kosovo Liberation Army\">Kosovo Liberation Army</a> in June 1999.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBrady2010435_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBrady2010435-34\">&#91;32&#93;</a></sup> Platon was canonized by the Serbian Orthodox Church on 21 May 2000, in a ceremony held in Belgrade's <a href=\"/wiki/Cathedral_of_Saint_Sava\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cathedral of Saint Sava\">Cathedral of Saint Sava</a>, together with several other clergymen who had perished at the hands of the Usta\u0161e.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPerica2002177\u2013178_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPerica2002177\u2013178-35\">&#91;33&#93;</a></sup> His remains were soon disinterred from the crypt of the Church of the Holy Trinity and interred as <a href=\"/wiki/Relics\" class=\"mw-redirect\" title=\"Relics\">relics</a> inside a <a href=\"/wiki/Sarcophagus\" title=\"Sarcophagus\">sarcophagus</a> in front of the church's <a href=\"/wiki/Altar\" title=\"Altar\">altar</a>. Platon's <a href=\"/wiki/Calendar_of_saints\" title=\"Calendar of saints\">feast</a> is celebrated annually on 5 May, the anniversary of his death.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002250_24-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPuzovi\u01072002250-24\">&#91;23&#93;</a></sup> The historian <a href=\"/wiki/Vjekoslav_Perica\" title=\"Vjekoslav Perica\">Vjekoslav Perica</a> argues that Platon's canonization and that of the other clergymen was undertaken in response to <a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">Pope John Paul II</a>'s controversial <a href=\"/wiki/Beatification\" title=\"Beatification\">beatification</a> of the wartime <a href=\"/wiki/Archbishop_of_Zagreb\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archbishop of Zagreb\">Archbishop of Zagreb</a> <a href=\"/wiki/Aloysius_Stepinac\" title=\"Aloysius Stepinac\">Aloysius Stepinac</a> in October 1998.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPerica2002177\u2013178_35-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPerica2002177\u2013178-35\">&#91;33&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;c&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Platon_of_Banja_Luka&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Serbian_saints\" title=\"List of Serbian saints\">List of Serbian saints</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Footnotes\">Footnotes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Platon_of_Banja_Luka&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Footnotes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 40em; -webkit-column-width: 40em; column-width: 40em; list-style-type: lower-alpha;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The Concordat Crisis stemmed from Stojadinovi\u0107's desire to negotiate the terms of a concordat between Yugoslavia and the <a href=\"/wiki/Holy_See\" title=\"Holy See\">Holy See</a>, which would regulate the status of the Roman Catholic Church in the country. The Serbian Orthodox Church threatened to excommunicate any Serbian Orthodox parliamentary deputy who voted in favour of it.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELane200466_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELane200466-6\">&#91;6&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">On 12 May, the Usta\u0161e arrested Petar, the Metropolitan of Sarajevo, and soon killed him. In mid-August, they arrested Sava, the Bishop of <a href=\"/wiki/Eparchy_of_Gornji_Karlovac\" title=\"Eparchy of Gornji Karlovac\">Pla\u0161ki\u2013Karlovac</a>. It is believed that both bishops were deported to the <a href=\"/wiki/Jadovno_concentration_camp\" title=\"Jadovno concentration camp\">Jadovno concentration camp</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001398_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomasevich2001398-26\">&#91;25&#93;</a></sup> The exact circumstances of Petar's demise have never been established.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEStojanovi\u01072017274_19-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEStojanovi\u01072017274-19\">&#91;18&#93;</a></sup> Sava was reportedly pushed off a mountain to his death.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETanner2001151_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETanner2001151-27\">&#91;26&#93;</a></sup> The life of Dositej, the Bishop of Zagreb, was spared at the last minute after the Germans intervened on his behalf.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEStojanovi\u01072017274_19-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEStojanovi\u01072017274-19\">&#91;18&#93;</a></sup> Having been tortured, he managed to reach Serbia after a painful ordeal, but died of his injuries several years later.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVelikonja2003170_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVelikonja2003170-28\">&#91;27&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stepinac had been convicted of treason by a post-war Yugoslav court for collaborating with the Usta\u0161e. He was also convicted of crimes against humanity for his role in the forcible conversion of Serbs to Roman Catholicism. He was sentenced to 16 years imprisonment, but died in 1960, before he could complete his sentence.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPollard2014370_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPollard2014370-36\">&#91;34&#93;</a></sup></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Citations\">Citations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Platon_of_Banja_Luka&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Citations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 20em; -webkit-column-width: 20em; column-width: 20em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPuzovi\u01072002243-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002243_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPuzovi\u01072002\">Puzovi\u0107 2002</a>, p.&#160;243.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPuzovi\u01072002244-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002244_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002244_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPuzovi\u01072002\">Puzovi\u0107 2002</a>, p.&#160;244.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPuzovi\u01072002245-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002245_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPuzovi\u01072002\">Puzovi\u0107 2002</a>, p.&#160;245.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPuzovi\u01072002246-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002246_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPuzovi\u01072002\">Puzovi\u0107 2002</a>, p.&#160;246.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPuzovi\u01072002247-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002247_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002247_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002247_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPuzovi\u01072002\">Puzovi\u0107 2002</a>, p.&#160;247.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELane200466-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELane200466_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLane2004\">Lane 2004</a>, p.&#160;66.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTERamet200697-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERamet200697_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRamet2006\">Ramet 2006</a>, p.&#160;97.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAdrianoCingolani2018144\u2013145-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAdrianoCingolani2018144\u2013145_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAdrianoCingolani2018144\u2013145_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAdrianoCingolani2018144\u2013145_9-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAdrianoCingolani2018\">Adriano &amp; Cingolani 2018</a>, pp.&#160;144\u2013145.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPerica200217-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPerica200217_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPerica2002\">Perica 2002</a>, p.&#160;17.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTERamet200698-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERamet200698_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRamet2006\">Ramet 2006</a>, p.&#160;98.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPuzovi\u01072002248-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002248_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPuzovi\u01072002\">Puzovi\u0107 2002</a>, p.&#160;248.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001402\u2013403-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001402\u2013403_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, pp.&#160;402\u2013403.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEDuli\u0107201184-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDuli\u0107201184_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDuli\u01072011\">Duli\u0107 2011</a>, p.&#160;84.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBergholz201667\u201370-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBergholz201667\u201370_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBergholz2016\">Bergholz 2016</a>, pp.&#160;67\u201370.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEDuli\u01072005217-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDuli\u01072005217_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDuli\u01072005\">Duli\u0107 2005</a>, p.&#160;217.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEDuli\u01072005218-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDuli\u01072005218_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDuli\u01072005218_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDuli\u01072005218_17-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDuli\u01072005\">Duli\u0107 2005</a>, p.&#160;218.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPuzovi\u01072002248\u2013249-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002248\u2013249_18-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002248\u2013249_18-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002248\u2013249_18-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPuzovi\u01072002\">Puzovi\u0107 2002</a>, pp.&#160;248\u2013249.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEStojanovi\u01072017274-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEStojanovi\u01072017274_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEStojanovi\u01072017274_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEStojanovi\u01072017274_19-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEStojanovi\u01072017274_19-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEStojanovi\u01072017274_19-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFStojanovi\u01072017\">Stojanovi\u0107 2017</a>, p.&#160;274.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGoldstein201297-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGoldstein201297_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGoldstein2012\">Goldstein 2012</a>, p.&#160;97.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELuka\u010d196894-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELuka\u010d196894_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLuka\u010d1968\">Luka\u010d 1968</a>, p.&#160;94.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEWest_11_June_1995-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWest_11_June_1995_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWest_11_June_1995\">West 11 June 1995</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGoda2016-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGoda2016_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGoda2016\">Goda 2016</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPuzovi\u01072002250-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002250_24-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002250_24-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPuzovi\u01072002250_24-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPuzovi\u01072002\">Puzovi\u0107 2002</a>, p.&#160;250.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMojzes201163\u201364-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMojzes201163\u201364_25-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMojzes201163\u201364_25-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMojzes2011\">Mojzes 2011</a>, pp.&#160;63\u201364.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomasevich2001398-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001398_26-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomasevich2001398_26-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomasevich2001\">Tomasevich 2001</a>, p.&#160;398.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETanner2001151-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETanner2001151_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTanner2001\">Tanner 2001</a>, p.&#160;151.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEVelikonja2003170-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVelikonja2003170_28-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVelikonja2003170_28-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVelikonja2003170_28-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVelikonja2003\">Velikonja 2003</a>, p.&#160;170.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAlexander198773-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAlexander198773_30-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlexander1987\">Alexander 1987</a>, p.&#160;73.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELuka\u010d1968359-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELuka\u010d1968359_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLuka\u010d1968\">Luka\u010d 1968</a>, p.&#160;359.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEStojanovi\u01072017p._274,_note_21-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEStojanovi\u01072017p._274,_note_21_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFStojanovi\u01072017\">Stojanovi\u0107 2017</a>, p. 274, note 21.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEVukli\u0161Sto\u0161i\u0107201721\u201337-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVukli\u0161Sto\u0161i\u0107201721\u201337_33-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVukli\u0161Sto\u0161i\u01072017\">Vukli\u0161 &amp; Sto\u0161i\u0107 2017</a>, pp.&#160;21\u201337.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBrady2010435-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBrady2010435_34-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBrady2010\">Brady 2010</a>, p.&#160;435.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPerica2002177\u2013178-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPerica2002177\u2013178_35-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPerica2002177\u2013178_35-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPerica2002\">Perica 2002</a>, pp.&#160;177\u2013178.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPollard2014370-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPollard2014370_36-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPollard2014\">Pollard 2014</a>, p.&#160;370.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Platon_of_Banja_Luka&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r886047268\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin reflist columns references-column-count references-column-count-2\" style=\"-moz-column-count: 2; -webkit-column-count: 2; column-count: 2;\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFAdrianoCingolani2018\" class=\"citation book cs1\">Adriano, Pino; Cingolani, Giorgio (2018). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=U7tWDwAAQBAJ\"><i>Nationalism and Terror: Ante Paveli\u0107 and Ustasha Terrorism from Fascism to the Cold War</i></a>. Budapest, Hungary: Central European University Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-9-63386-206-3\" title=\"Special:BookSources/978-9-63386-206-3\"><bdi>978-9-63386-206-3</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Nationalism+and+Terror%3A+Ante+Paveli%C4%87+and+Ustasha+Terrorism+from+Fascism+to+the+Cold+War&amp;rft.place=Budapest%2C+Hungary&amp;rft.pub=Central+European+University+Press&amp;rft.date=2018&amp;rft.isbn=978-9-63386-206-3&amp;rft.aulast=Adriano&amp;rft.aufirst=Pino&amp;rft.au=Cingolani%2C+Giorgio&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DU7tWDwAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APlaton+of+Banja+Luka\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">.mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}</style></li>\n<li><cite id=\"CITEREFAlexander1987\" class=\"citation book cs1\">Alexander, Stella (1987). <i>The Triple Myth: A Life of Archbishop Alojzije Stepinac</i>. East European Monographs. New York City: Columbia University Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-88033-122-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-88033-122-7\"><bdi>978-0-88033-122-7</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Triple+Myth%3A+A+Life+of+Archbishop+Alojzije+Stepinac&amp;rft.place=New+York+City&amp;rft.series=East+European+Monographs&amp;rft.pub=Columbia+University+Press&amp;rft.date=1987&amp;rft.isbn=978-0-88033-122-7&amp;rft.aulast=Alexander&amp;rft.aufirst=Stella&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APlaton+of+Banja+Luka\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBergholz2016\" class=\"citation book cs1\">Bergholz, Max (2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=nsh1DQAAQBAJ\"><i>Violence as a Generative Force: Identity, Nationalism, and Memory in a Balkan Community</i></a>. Ithaca, New York: Cornell University Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-50170-643-1\" title=\"Special:BookSources/978-1-50170-643-1\"><bdi>978-1-50170-643-1</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Violence+as+a+Generative+Force%3A+Identity%2C+Nationalism%2C+and+Memory+in+a+Balkan+Community&amp;rft.place=Ithaca%2C+New+York&amp;rft.pub=Cornell+University+Press&amp;rft.date=2016&amp;rft.isbn=978-1-50170-643-1&amp;rft.aulast=Bergholz&amp;rft.aufirst=Max&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dnsh1DQAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APlaton+of+Banja+Luka\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBrady2010\" class=\"citation book cs1\">Brady, Dimitri (2010). \"Eastern Christian Hagiographical Traditions: Eastern Orthodox\".  In Parry, Ken (ed.). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=fWp9JA3aBvcC\"><i>The Blackwell Companion to Eastern Christianity</i></a>. Hoboken, New Jersey: John Wiley &amp; Sons. pp.&#160;420\u2013438. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-44433-361-9\" title=\"Special:BookSources/978-1-44433-361-9\"><bdi>978-1-44433-361-9</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Eastern+Christian+Hagiographical+Traditions%3A+Eastern+Orthodox&amp;rft.btitle=The+Blackwell+Companion+to+Eastern+Christianity&amp;rft.place=Hoboken%2C+New+Jersey&amp;rft.pages=420-438&amp;rft.pub=John+Wiley+%26+Sons&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=978-1-44433-361-9&amp;rft.aulast=Brady&amp;rft.aufirst=Dimitri&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DfWp9JA3aBvcC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APlaton+of+Banja+Luka\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFDuli\u01072005\" class=\"citation book cs1\">Duli\u0107, Tomislav (2005). <i>Utopias of Nation: Local Mass Killing in Bosnia and Herzegovina, 1941\u201342</i>. Uppsala, Sweden: Uppsala University Library. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-9-1554-6302-1\" title=\"Special:BookSources/978-9-1554-6302-1\"><bdi>978-9-1554-6302-1</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Utopias+of+Nation%3A+Local+Mass+Killing+in+Bosnia+and+Herzegovina%2C+1941%E2%80%9342&amp;rft.place=Uppsala%2C+Sweden&amp;rft.pub=Uppsala+University+Library&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-9-1554-6302-1&amp;rft.aulast=Duli%C4%87&amp;rft.aufirst=Tomislav&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APlaton+of+Banja+Luka\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFDuli\u01072011\" class=\"citation book cs1\">Duli\u0107, Tomislav (2011). \"Ethnic Violence in Occupied Yugoslavia\".  In Djoki\u0107, Dejan; Ker-Lindsay, James (eds.). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=gj5ZBwAAQBAJ\"><i>New Perspectives on Yugoslavia: Key Issues and Controversies</i></a>. London, England: Routledge. pp.&#160;82\u201399. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-13693-132-1\" title=\"Special:BookSources/978-1-13693-132-1\"><bdi>978-1-13693-132-1</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Ethnic+Violence+in+Occupied+Yugoslavia&amp;rft.btitle=New+Perspectives+on+Yugoslavia%3A+Key+Issues+and+Controversies&amp;rft.place=London%2C+England&amp;rft.pages=82-99&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-1-13693-132-1&amp;rft.aulast=Duli%C4%87&amp;rft.aufirst=Tomislav&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dgj5ZBwAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APlaton+of+Banja+Luka\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGoda2016\" class=\"citation book cs1\">Goda, Norman J.&#160;W. (2016). <i>The Holocaust: Europe, the World, and the Jews, 1918\u20131945</i>. London, England: Routledge. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-31550-827-6\" title=\"Special:BookSources/978-1-31550-827-6\"><bdi>978-1-31550-827-6</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Holocaust%3A+Europe%2C+the+World%2C+and+the+Jews%2C+1918%E2%80%931945&amp;rft.place=London%2C+England&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2016&amp;rft.isbn=978-1-31550-827-6&amp;rft.aulast=Goda&amp;rft.aufirst=Norman+J.+W.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APlaton+of+Banja+Luka\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGoldstein2012\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Slavko_Goldstein\" title=\"Slavko Goldstein\">Goldstein, Slavko</a> (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=tPCrbVJNvWUC\"><i>1941: The Year That Keeps Returning</i></a>. Translated by Michael Gable (2nd ed.). New York City: New York Review Books. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-59017-673-3\" title=\"Special:BookSources/978-1-59017-673-3\"><bdi>978-1-59017-673-3</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=1941%3A+The+Year+That+Keeps+Returning&amp;rft.place=New+York+City&amp;rft.edition=2nd&amp;rft.pub=New+York+Review+Books&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=978-1-59017-673-3&amp;rft.aulast=Goldstein&amp;rft.aufirst=Slavko&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DtPCrbVJNvWUC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APlaton+of+Banja+Luka\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLane2004\" class=\"citation book cs1\">Lane, Ann (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=fFFdDwAAQBAJ\"><i>Yugoslavia: When Ideals Collide</i></a>. New York City: Palgrave Macmillan. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-23021-407-1\" title=\"Special:BookSources/978-0-23021-407-1\"><bdi>978-0-23021-407-1</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Yugoslavia%3A+When+Ideals+Collide&amp;rft.place=New+York+City&amp;rft.pub=Palgrave+Macmillan&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=978-0-23021-407-1&amp;rft.aulast=Lane&amp;rft.aufirst=Ann&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DfFFdDwAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APlaton+of+Banja+Luka\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLuka\u010d1968\" class=\"citation book cs1\">Luka\u010d, Du\u0161an (1968). <i>Banja Luka i okolica u ratu i revoluciji, 1941\u20131945</i> (in Serbo-Croatian). Banja Luka, Yugoslavia: Savez udru\u017eenja boraca NOR-a. <a href=\"/wiki/OCLC_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"OCLC (identifier)\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/566041766\">566041766</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Banja+Luka+i+okolica+u+ratu+i+revoluciji%2C+1941%E2%80%931945&amp;rft.place=Banja+Luka%2C+Yugoslavia&amp;rft.pub=Savez+udru%C5%BEenja+boraca+NOR-a&amp;rft.date=1968&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F566041766&amp;rft.aulast=Luka%C4%8D&amp;rft.aufirst=Du%C5%A1an&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APlaton+of+Banja+Luka\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMojzes2011\" class=\"citation book cs1\">Mojzes, Paul (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=KwW2O7v7CUcC\"><i>Balkan Genocides: Holocaust and Ethnic Cleansing in the 20th Century</i></a>. Lanham, Maryland: Rowman &amp; Littlefield. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4422-0665-6\" title=\"Special:BookSources/978-1-4422-0665-6\"><bdi>978-1-4422-0665-6</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Balkan+Genocides%3A+Holocaust+and+Ethnic+Cleansing+in+the+20th+Century&amp;rft.place=Lanham%2C+Maryland&amp;rft.pub=Rowman+%26+Littlefield&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-1-4422-0665-6&amp;rft.aulast=Mojzes&amp;rft.aufirst=Paul&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DKwW2O7v7CUcC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APlaton+of+Banja+Luka\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPerica2002\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Vjekoslav_Perica\" title=\"Vjekoslav Perica\">Perica, Vjekoslav</a> (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=jIoKMGRHxn4C\"><i>Balkan Idols: Religion and Nationalism in Yugoslav States</i></a>. Oxford, England: Oxford University Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19517-429-8\" title=\"Special:BookSources/978-0-19517-429-8\"><bdi>978-0-19517-429-8</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Balkan+Idols%3A+Religion+and+Nationalism+in+Yugoslav+States&amp;rft.place=Oxford%2C+England&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=978-0-19517-429-8&amp;rft.aulast=Perica&amp;rft.aufirst=Vjekoslav&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DjIoKMGRHxn4C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APlaton+of+Banja+Luka\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPollard2014\" class=\"citation book cs1\">Pollard, John (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=KxnVBAAAQBAJ\"><i>The Papacy in the Age of Totalitarianism, 1914\u20131958</i></a>. Oxford, England: Oxford University Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19102-657-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-19102-657-7\"><bdi>978-0-19102-657-7</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Papacy+in+the+Age+of+Totalitarianism%2C+1914%E2%80%931958&amp;rft.place=Oxford%2C+England&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2014&amp;rft.isbn=978-0-19102-657-7&amp;rft.aulast=Pollard&amp;rft.aufirst=John&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DKxnVBAAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APlaton+of+Banja+Luka\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPuzovi\u01072002\" class=\"citation journal cs1\">Puzovi\u0107, Predrag (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bogoslovlje.pbf.rs/images/arhiva/2002/1/2002-1-15.pdf\">\"\u041f\u043b\u0430\u0442\u043e\u043d \u0408\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b, \u0415\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u0411\u0430\u045a\u0430\u043b\u0443\u0447\u043a\u0438 (1874\u20131941)\"</a> <span class=\"cs1-format\">(PDF)</span>. <i>Bogoslovlje</i> (in Serbian). Belgrade, Yugoslavia: University of Belgrade. <b>61</b> (1): 243\u2013251. <a href=\"/wiki/ISSN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISSN (identifier)\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0006-5714\">0006-5714</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Bogoslovlje&amp;rft.atitle=%D0%9F%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BD+%D0%88%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B%2C+%D0%95%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BF+%D0%91%D0%B0%D1%9A%D0%B0%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%BA%D0%B8+%281874%E2%80%931941%29&amp;rft.volume=61&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=243-251&amp;rft.date=2002&amp;rft.issn=0006-5714&amp;rft.aulast=Puzovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Predrag&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbogoslovlje.pbf.rs%2Fimages%2Farhiva%2F2002%2F1%2F2002-1-15.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APlaton+of+Banja+Luka\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRamet2006\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Sabrina_P._Ramet\" title=\"Sabrina P. Ramet\">Ramet, Sabrina P.</a> (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=FTw3lEqi2-oC\"><i>The Three Yugoslavias: State-Building and Legitimation, 1918\u20132005</i></a>. Bloomington, Indiana: Indiana University Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-253-34656-8\" title=\"Special:BookSources/978-0-253-34656-8\"><bdi>978-0-253-34656-8</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Three+Yugoslavias%3A+State-Building+and+Legitimation%2C+1918%E2%80%932005&amp;rft.place=Bloomington%2C+Indiana&amp;rft.pub=Indiana+University+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-0-253-34656-8&amp;rft.aulast=Ramet&amp;rft.aufirst=Sabrina+P.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DFTw3lEqi2-oC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APlaton+of+Banja+Luka\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFStojanovi\u01072017\" class=\"citation journal cs1\">Stojanovi\u0107, Aleksandar (2017).  Pavlovi\u0107, Vojislav G. (ed.). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.academia.edu/36221905/A_Beleaguered_Church_The_Serbian_Orthodox_Church_in_the_Independent_State_of_Croatia_NDH_1941_1945\">\"A Beleaguered Church The Serbian Orthodox Church in the Independent State of Croatia (NDH) 1941\u20131945\"</a>. <i>Balcanica</i>. <b>XLVIII</b>: 269\u2013287. <a href=\"/wiki/ISSN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISSN (identifier)\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0350-7653\">0350-7653</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Balcanica&amp;rft.atitle=A+Beleaguered+Church+The+Serbian+Orthodox+Church+in+the+Independent+State+of+Croatia+%28NDH%29+1941%E2%80%931945&amp;rft.volume=XLVIII&amp;rft.pages=269-287&amp;rft.date=2017&amp;rft.issn=0350-7653&amp;rft.aulast=Stojanovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Aleksandar&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F36221905%2FA_Beleaguered_Church_The_Serbian_Orthodox_Church_in_the_Independent_State_of_Croatia_NDH_1941_1945&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APlaton+of+Banja+Luka\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFTanner2001\" class=\"citation book cs1\">Tanner, Marcus (2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=sfcpsAoSoewC\"><i>Croatia: A Nation Forged in War</i></a>. New Haven, Connecticut: Yale University Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-300-09125-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-300-09125-0\"><bdi>978-0-300-09125-0</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Croatia%3A+A+Nation+Forged+in+War&amp;rft.place=New+Haven%2C+Connecticut&amp;rft.pub=Yale+University+Press&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=978-0-300-09125-0&amp;rft.aulast=Tanner&amp;rft.aufirst=Marcus&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DsfcpsAoSoewC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APlaton+of+Banja+Luka\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFTomasevich2001\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Jozo_Tomasevich\" title=\"Jozo Tomasevich\">Tomasevich, Jozo</a> (2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=fqUSGevFe5MC\"><i>War and Revolution in Yugoslavia, 1941\u20131945: Occupation and Collaboration</i></a>. Stanford, California: Stanford University Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8047-3615-2\" title=\"Special:BookSources/978-0-8047-3615-2\"><bdi>978-0-8047-3615-2</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=War+and+Revolution+in+Yugoslavia%2C+1941%E2%80%931945%3A+Occupation+and+Collaboration&amp;rft.place=Stanford%2C+California&amp;rft.pub=Stanford+University+Press&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=978-0-8047-3615-2&amp;rft.aulast=Tomasevich&amp;rft.aufirst=Jozo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DfqUSGevFe5MC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APlaton+of+Banja+Luka\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFVelikonja2003\" class=\"citation book cs1\">Velikonja, Mitja (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=rqjLgtYDKQ0C\"><i>Religious Separation and Political Intolerance in Bosnia-Herzegovina</i></a>. College Station, Texas: Texas A&amp;M University Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-58544-226-3\" title=\"Special:BookSources/978-1-58544-226-3\"><bdi>978-1-58544-226-3</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Religious+Separation+and+Political+Intolerance+in+Bosnia-Herzegovina&amp;rft.place=College+Station%2C+Texas&amp;rft.pub=Texas+A%26M+University+Press&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=978-1-58544-226-3&amp;rft.aulast=Velikonja&amp;rft.aufirst=Mitja&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DrqjLgtYDKQ0C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APlaton+of+Banja+Luka\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFVukli\u0161Sto\u0161i\u01072017\" class=\"citation journal cs1\">Vukli\u0161, Vladan; Sto\u0161i\u0107, Verica M. (2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/34569535/From_the_abyss_they_came_into_the_abyss_they_were_thrown_Crime_and_punishment_in_the_WW2_Bosnian_Frontier\">\"From the Abyss They Came, Into the Abyss They Were Thrown: Crime and Punishment in the WW2 Bosnian Frontier\"</a>. <i>Topola</i>. <b>III</b> (3). <a href=\"/wiki/ISSN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISSN (identifier)\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/2303-856X\">2303-856X</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Topola&amp;rft.atitle=From+the+Abyss+They+Came%2C+Into+the+Abyss+They+Were+Thrown%3A+Crime+and+Punishment+in+the+WW2+Bosnian+Frontier&amp;rft.volume=III&amp;rft.issue=3&amp;rft.date=2017&amp;rft.issn=2303-856X&amp;rft.aulast=Vukli%C5%A1&amp;rft.aufirst=Vladan&amp;rft.au=Sto%C5%A1i%C4%87%2C+Verica+M.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F34569535%2FFrom_the_abyss_they_came_into_the_abyss_they_were_thrown_Crime_and_punishment_in_the_WW2_Bosnian_Frontier&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APlaton+of+Banja+Luka\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFWest_11_June_1995\" class=\"citation news cs1\"><a href=\"/wiki/Richard_West_(journalist)\" title=\"Richard West (journalist)\">West, Richard</a> (11 June 1995). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.independent.co.uk/news/world/religious-nettles-still-choke-the-garden-full-of-different-flowers-1585956.html\">\"Religious nettles still choke the 'garden full of different flowers<span class=\"cs1-kern-right\">'</span>\"</a>. <i>The Independent</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 December</span> 2019</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Independent&amp;rft.atitle=Religious+nettles+still+choke+the+%27garden+full+of+different+flowers%27&amp;rft.date=1995-06-11&amp;rft.aulast=West&amp;rft.aufirst=Richard&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.independent.co.uk%2Fnews%2Fworld%2Freligious-nettles-still-choke-the-garden-full-of-different-flowers-1585956.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APlaton+of+Banja+Luka\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Platon_of_Banja_Luka&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:Commons-logo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"12\" height=\"16\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></a> Media related to <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Platon_Banjalu%C4%8Dki\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Platon Banjalu\u010dki\"><span style=\"\">Platon Banjalu\u010dki</span></a> at Wikimedia Commons</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Serbian_saints\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible mw-collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background-color:gold\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Serbian_Orthodox_saints\" title=\"Template:Serbian Orthodox saints\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Serbian_Orthodox_saints\" title=\"Template talk:Serbian Orthodox saints\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_Orthodox_saints&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Serbian_saints\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Serbian_saints\" title=\"List of Serbian saints\">Serbian saints</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Saint_Angelina_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Angelina of Serbia\">St. Angelina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basil_of_Ostrog\" title=\"Basil of Ostrog\">St. Basil of Ostrog</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Danilo_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Danilo II\">St. Danilo II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Gavrilo_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Gavrilo I\">St. Gavrilo Raji\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grigorije_of_Gornjak\" title=\"Grigorije of Gornjak\">St. Grigorije the Silent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helen_of_Anjou\" title=\"Helen of Anjou\">St. Helen of Anjou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovan_Vladimir\" title=\"Jovan Vladimir\">St. Jovan Vladimir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lazar_of_Serbia\" title=\"Lazar of Serbia\">St. Prince Lazar</a> / <a href=\"/wiki/Princess_Milica_of_Serbia\" title=\"Princess Milica of Serbia\">St. Princess Milica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Makarije_Sokolovi%C4%87\" title=\"Makarije Sokolovi\u0107\">St. Makarije Sokolovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maksim_Brankovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maksim Brankovi\u0107\">St. Maksim Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Nikodim_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Nikodim I\">St. Nikodim I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikolaj_Velimirovi%C4%87\" title=\"Nikolaj Velimirovi\u0107\">St. Nikolaj of Ohrid and \u017di\u010da</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"Petar I Petrovi\u0107-Njego\u0161\">St. Peter of Cetinje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">St. Sava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Sava_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Sava II\">St. Sava II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_II_Nemanji%C4%87_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan II Nemanji\u0107 of Serbia\">St. Simeon the Monk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Nemanja of Serbia\">St. Simeon the Myrrh-streaming</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">St. Stefan Lazarevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87\" title=\"Stefan \u0160tiljanovi\u0107\">St. Stefan \u0160tiljanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Uro\u0161 I of Serbia\">St. Stefan Uro\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_III_De%C4%8Danski_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Uro\u0161 III De\u010danski of Serbia\">St. Stefan of De\u010dani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Brankovi%C4%87\" title=\"Stefan Brankovi\u0107\">St. Stefan the Blind</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stephen_of_Piperi\" title=\"Stephen of Piperi\">St. Stefan of Piperi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodor_Komogovinski\" title=\"Teodor Komogovinski\">St. Teodor Komogovinski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Vladislav_I_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Vladislav I of Serbia\">St. Vladislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vuka%C5%A1in_Mandrapa\" title=\"Vuka\u0161in Mandrapa\">St. Vuka\u0161in</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87\" title=\"\u0110or\u0111e Bogi\u0107\">St. Georgije Bogi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Justin_Popovi%C4%87\" title=\"Justin Popovi\u0107\">St. Justin of \u0106elije</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joanikije_Lipovac\" title=\"Joanikije Lipovac\">St. Hieromartyr Joanikije</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avakum\" title=\"Avakum\">St. Avakum the Deacon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_Zimonji%C4%87\" title=\"Petar Zimonji\u0107\">St. Metropolitan Petar of Dabar-Bosna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_Trlaji%C4%87\" title=\"Sava Trlaji\u0107\">St. Sava of Gornji Karlovac</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">St. Platon of Banja Luka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Varnava_Nasti%C4%87\" title=\"Varnava Nasti\u0107\">St. Varnava of Hvosno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pajsije_of_Janjevo\" title=\"Pajsije of Janjevo\">St. Pajsije of Janjevo</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Freska u Hercegova\u010dkoj Gra\u010danici3.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/100px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg\" decoding=\"async\" width=\"100\" height=\"75\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/150px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/200px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg 2x\" data-file-width=\"2004\" data-file-height=\"1506\" /></a></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Genocide_of_Serbs_in_the_Independent_State_of_Croatia\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible mw-collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Genocide_of_Serbs\" title=\"Template:Genocide of Serbs\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Genocide_of_Serbs\" title=\"Template talk:Genocide of Serbs\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Genocide_of_Serbs&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Genocide_of_Serbs_in_the_Independent_State_of_Croatia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Genocide_of_Serbs_in_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"Genocide of Serbs in the Independent State of Croatia\">Genocide of Serbs</a> in the <a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">Independent State of Croatia</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Background</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anti-Serb_sentiment\" title=\"Anti-Serb sentiment\">Anti-Serb sentiment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Racial_policy_of_Nazi_Germany\" title=\"Racial policy of Nazi Germany\">Nazi racial policy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Invasion_of_Yugoslavia\" title=\"Invasion of Yugoslavia\">Invasion of Yugoslavia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ustashe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ustashe\">Ustashe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ustashe_Militia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ustashe Militia\">Ustashe Militia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"The Holocaust in the Independent State of Croatia\">The Holocaust in the Independent State of Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greater_Croatia\" title=\"Greater Croatia\">Greater Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatisation\" title=\"Croatisation\">Croatisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Eastern_Orthodox_Christians\" title=\"Persecution of Eastern Orthodox Christians\">Persecution of Eastern Orthodox Christians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catholic_clergy_involvement_with_the_Usta%C5%A1e\" title=\"Catholic clergy involvement with the Usta\u0161e\">Catholic clergy involvement with the Usta\u0161e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_Orthodox_Church\" title=\"Croatian Orthodox Church\">Croatian Orthodox Church</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Concentration_camps_in_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"Concentration camps in the Independent State of Croatia\">Concentration camps</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jasenovac_concentration_camp\" title=\"Jasenovac concentration camp\">Jasenovac</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_prisoners_of_Jasenovac\" title=\"List of prisoners of Jasenovac\">list of prisoners</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stara_Gradi%C5%A1ka_concentration_camp\" title=\"Stara Gradi\u0161ka concentration camp\">Stara Gradi\u0161ka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90akovo_internment_camp\" title=\"\u0110akovo internment camp\">\u0110akovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sisak_children%27s_concentration_camp\" title=\"Sisak children&#39;s concentration camp\">Sisak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gospi%C4%87_concentration_camp\" title=\"Gospi\u0107 concentration camp\">Gospi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jadovno_concentration_camp\" title=\"Jadovno concentration camp\">Jadovno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lepoglava_concentration_camp\" title=\"Lepoglava concentration camp\">Lepoglava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danica_concentration_camp\" title=\"Danica concentration camp\">Danica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lobor_concentration_camp\" title=\"Lobor concentration camp\">Lobor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kerestinec_camp\" title=\"Kerestinec camp\">Kerestinec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jastrebarsko_children%27s_camp\" title=\"Jastrebarsko children&#39;s camp\">Jastrebarsko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slana_concentration_camp\" title=\"Slana concentration camp\">Slana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kru%C5%A1%C4%8Dica_concentration_camp\" title=\"Kru\u0161\u010dica concentration camp\">Kru\u0161\u010dica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sajmi%C5%A1te_concentration_camp\" title=\"Sajmi\u0161te concentration camp\">Sajmi\u0161te</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_mass_executions_and_massacres_in_Yugoslavia_during_World_War_II\" title=\"List of mass executions and massacres in Yugoslavia during World War II\">Massacres</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Garavice\" title=\"Garavice\">Garavice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Glina_massacres\" title=\"Glina massacres\">Glina</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Drakuli%C4%87_massacre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Drakuli\u0107 massacre (page does not exist)\">Drakuli\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C5%A0u%C5%A1njar_massacre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0160u\u0161njar massacre (page does not exist)\">\u0160u\u0161njar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ra%C5%A1i%C4%87a_Gaj_massacres\" title=\"Ra\u0161i\u0107a Gaj massacres\">Ra\u0161i\u0107a Gaj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gudovac_massacre\" title=\"Gudovac massacre\">Gudovac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blagaj_massacre\" title=\"Blagaj massacre\">Blagaj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vo%C4%87in_massacre_(1942)\" title=\"Vo\u0107in massacre (1942)\">Vo\u0107in</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prebilovci_massacre\" title=\"Prebilovci massacre\">Prebilovci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Korita,_Bile%C4%87a\" title=\"Korita, Bile\u0107a\">Korita</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivanci_massacre\" title=\"Ivanci massacre\">Ivanci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vo%C4%87in_massacre_(1942)\" title=\"Vo\u0107in massacre (1942)\">Vo\u0107in</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vrginmost_massacre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vrginmost massacre (page does not exist)\">Vrginmost</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Prkos_massacres&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Prkos massacres (page does not exist)\">Prkos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Bosnia_and_Herzegovina_(1941%E2%80%9345)\" title=\"History of Bosnia and Herzegovina (1941\u201345)\">Sarajevo</a> (<a href=\"/wiki/Villa_Luburi%C4%87\" title=\"Villa Luburi\u0107\">Villa Luburi\u0107</a>)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Genocide perpetrators</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ante_Paveli%C4%87\" title=\"Ante Paveli\u0107\">Ante Paveli\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mile_Budak\" title=\"Mile Budak\">Mile Budak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julije_Makanec\" title=\"Julije Makanec\">Julije Makanec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikola_Mandi%C4%87\" title=\"Nikola Mandi\u0107\">Nikola Mandi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ademaga_Me%C5%A1i%C4%87\" title=\"Ademaga Me\u0161i\u0107\">Ademaga Me\u0161i\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C5%BEafer_Kulenovi%C4%87\" title=\"D\u017eafer Kulenovi\u0107\">D\u017eafer Kulenovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrija_Artukovi%C4%87\" title=\"Andrija Artukovi\u0107\">Andrija Artukovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mladen_Lorkovi%C4%87\" title=\"Mladen Lorkovi\u0107\">Mladen Lorkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavko_Kvaternik\" title=\"Slavko Kvaternik\">Slavko Kvaternik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antun_Naj%C5%BEer\" title=\"Antun Naj\u017eer\">Antun Naj\u017eer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_Brzica\" title=\"Petar Brzica\">Petar Brzica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miroslav_Filipovi%C4%87\" title=\"Miroslav Filipovi\u0107\">Miroslav Filipovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vjekoslav_Luburi%C4%87\" title=\"Vjekoslav Luburi\u0107\">Vjekoslav Luburi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivica_Matkovi%C4%87_(Usta%C5%A1a)\" title=\"Ivica Matkovi\u0107 (Usta\u0161a)\">Ivica Matkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ljubo_Milo%C5%A1\" title=\"Ljubo Milo\u0161\">Ljubo Milo\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dinko_%C5%A0aki%C4%87\" title=\"Dinko \u0160aki\u0107\">Dinko \u0160aki\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dido_Kvaternik\" title=\"Dido Kvaternik\">Dido Kvaternik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jure_Franceti%C4%87\" title=\"Jure Franceti\u0107\">Jure Franceti\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alija_%C5%A0uljak\" title=\"Alija \u0160uljak\">Alija \u0160uljak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viktor_Guti%C4%87\" title=\"Viktor Guti\u0107\">Viktor Guti\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krunoslav_Draganovi%C4%87\" title=\"Krunoslav Draganovi\u0107\">Krunoslav Draganovi\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Demography</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Croatia\" title=\"Demographics of Croatia\">Demographics of Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_of_Croatia\" title=\"Serbs of Croatia\">Serbs of Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Serbs of Bosnia and Herzegovina\">Serbs of Bosnia and Herzegovina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Vojvodina\" title=\"Serbs in Vojvodina\">Serbs in Vojvodina</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Famous victims</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sava_%C5%A0umanovi%C4%87\" title=\"Sava \u0160umanovi\u0107\">Sava \u0160umanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rafailo_Mom%C4%8Dilovi%C4%87\" title=\"Rafailo Mom\u010dilovi\u0107\">Rafailo Mom\u010dilovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%A0piro_Bocari%C4%87\" title=\"\u0160piro Bocari\u0107\">\u0160piro Bocari\u0107</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Platon of Banja Luka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_Zimonji%C4%87\" title=\"Petar Zimonji\u0107\">Petar Zimonji\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_Trlaji%C4%87\" title=\"Sava Trlaji\u0107\">Sava Trlaji\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dositej_Vasi%C4%87\" title=\"Dositej Vasi\u0107\">Dositej Vasi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87\" title=\"\u0110or\u0111e Bogi\u0107\">\u0110or\u0111e Bogi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vuka%C5%A1in_Mandrapa\" title=\"Vuka\u0161in Mandrapa\">Vuka\u0161in Mandrapa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Branko_Dobrosavljevi%C4%87\" title=\"Branko Dobrosavljevi\u0107\">Branko Dobrosavljevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovo_Be%C4%87ir\" title=\"Jovo Be\u0107ir\">Jovo Be\u0107ir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nada_Dimi%C4%87\" title=\"Nada Dimi\u0107\">Nada Dimi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muhamed_Mehmedba%C5%A1i%C4%87\" title=\"Muhamed Mehmedba\u0161i\u0107\">Muhamed Mehmedba\u0161i\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Resistance</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/May_1941_Sanski_Most_revolt\" title=\"May 1941 Sanski Most revolt\">\u0110ur\u0111evdan uprising</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/June_Uprising_in_Eastern_Herzegovina\" class=\"mw-redirect\" title=\"June Uprising in Eastern Herzegovina\">Eastern Herzegovina uprising</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Drvar_uprising\" title=\"Drvar uprising\">Drvar uprising</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Srb_uprising\" title=\"Srb uprising\">Srb uprising</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Trials</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Trial_of_Mile_Budak\" title=\"Trial of Mile Budak\">Trial of Mile Budak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Gvardijan\" title=\"Operation Gvardijan\">Operation Gvardijan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aloysius_Stepinac#Trial\" title=\"Aloysius Stepinac\">Trial of Aloysius Stepinac</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Denial_of_genocide_of_Serbs_in_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"Denial of genocide of Serbs in the Independent State of Croatia\">Denial</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Jasenovac_%E2%80%93_istina\" title=\"Jasenovac \u2013 istina\">Jasenovac \u2013 istina</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Far-right_politics_in_Croatia\" title=\"Far-right politics in Croatia\">Far-right politics in Croatia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">See also</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Diana_Budisavljevi%C4%87\" title=\"Diana Budisavljevi\u0107\">Diana Budisavljevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bleiburg_repatriations\" title=\"Bleiburg repatriations\">Bleiburg repatriations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stone_Flower_(sculpture)\" title=\"Stone Flower (sculpture)\">Stone Flower</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Terrorism_in_Yugoslavia\" title=\"Terrorism in Yugoslavia\">Terrorism in Yugoslavia</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Yugoslav_Auschwitz_and_the_Vatican\" title=\"The Yugoslav Auschwitz and the Vatican\">The Yugoslav Auschwitz and the Vatican</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Diary_of_Diana_B.\" title=\"The Diary of Diana B.\">The Diary of Diana B.</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dara_in_Jasenovac\" title=\"Dara in Jasenovac\">Dara in Jasenovac</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox authority-control\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q366396&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q366396&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q366396\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/10px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/15px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/20px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LCCN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"LCCN (identifier)\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.loc.gov/authorities/names/no2008171235\">no2008171235</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/VIAF_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"VIAF (identifier)\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/71219384\">71219384</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"> <a href=\"/wiki/WorldCat_Identities\" class=\"mw-redirect\" title=\"WorldCat Identities\">WorldCat Identities</a>: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/lccn-no2008171235\">lccn-no2008171235</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1375\nCached time: 20200820131522\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 0.944 seconds\nReal time usage: 1.192 seconds\nPreprocessor visited node count: 3264/1000000\nPost\u2010expand include size: 93099/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3253/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 79147/5000000 bytes\nLua time usage: 0.551/10.000 seconds\nLua memory usage: 19.42 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1031.353      1 -total\n 17.12%  176.607      2 Template:Lang-sr\n 16.89%  174.170     54 Template:Sfn\n 16.32%  168.366     17 Template:Cite_book\n 15.18%  156.515      1 Template:Infobox_saint\n 14.44%  148.883      1 Template:Infobox\n 10.70%  110.329      4 Template:Br_separated_entries\n  8.10%   83.506      1 Template:Good_article\n  7.90%   81.426      5 Template:Main_other\n  7.41%   76.393      1 Template:Top_icon\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:61448443-0!canonical and timestamp 20200820131521 and revision id 967336458\n -->\n</div><noscript><img src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" alt=\"\" title=\"\" width=\"1\" height=\"1\" style=\"border: none; position: absolute;\" /></noscript>\n<div class=\"printfooter\">Retrieved from \"<a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Platon_of_Banja_Luka&amp;oldid=967336458\">https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Platon_of_Banja_Luka&amp;oldid=967336458</a>\"</div></div>\n\t\t<div id=\"catlinks\" class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\"><div id=\"mw-normal-catlinks\" class=\"mw-normal-catlinks\"><a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">Categories</a>: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:1874_births\" title=\"Category:1874 births\">1874 births</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:1941_deaths\" title=\"Category:1941 deaths\">1941 deaths</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:20th-century_Eastern_Orthodox_martyrs\" title=\"Category:20th-century Eastern Orthodox martyrs\">20th-century Eastern Orthodox martyrs</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:20th-century_Christian_saints\" title=\"Category:20th-century Christian saints\">20th-century Christian saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Bishops_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Category:Bishops of the Serbian Orthodox Church\">Bishops of the Serbian Orthodox Church</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Hieromartyrs\" title=\"Category:Hieromartyrs\">Hieromartyrs</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:New_Martyrs\" title=\"Category:New Martyrs\">New Martyrs</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:People_executed_by_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"Category:People executed by the Independent State of Croatia\">People executed by the Independent State of Croatia</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:People_from_Belgrade\" title=\"Category:People from Belgrade\">People from Belgrade</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Persecution_of_Serbs\" title=\"Category:Persecution of Serbs\">Persecution of Serbs</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Serbian_civilians_killed_in_World_War_II\" title=\"Category:Serbian civilians killed in World War II\">Serbian civilians killed in World War II</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Serb_people_who_died_in_the_Holocaust\" title=\"Category:Serb people who died in the Holocaust\">Serb people who died in the Holocaust</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Serbian_saints_of_the_Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Category:Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\">Serbian saints of the Eastern Orthodox Church</a></li></ul></div><div id=\"mw-hidden-catlinks\" class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\">Hidden categories: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:Good_articles\" title=\"Category:Good articles\">Good articles</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Use_dmy_dates_from_March_2020\" title=\"Category:Use dmy dates from March 2020\">Use dmy dates from March 2020</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Serbian-language_text\" title=\"Category:Articles containing Serbian-language text\">Articles containing Serbian-language text</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Croatian-language_text\" title=\"Category:Articles containing Croatian-language text\">Articles containing Croatian-language text</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">CS1 maint: ref=harv</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_Serbo-Croatian-language_sources_(sh)\" title=\"Category:CS1 Serbo-Croatian-language sources (sh)\">CS1 Serbo-Croatian-language sources (sh)</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_Serbian-language_sources_(sr)\" title=\"Category:CS1 Serbian-language sources (sr)\">CS1 Serbian-language sources (sr)</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Commons_category_link_from_Wikidata\" title=\"Category:Commons category link from Wikidata\">Commons category link from Wikidata</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers\">Wikipedia articles with LCCN identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers\">Wikipedia articles with VIAF identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_WorldCat_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with WorldCat identifiers\">Wikipedia articles with WorldCat identifiers</a></li></ul></div></div>\n\t</div>\n</div>\n<div id='mw-data-after-content'>\n\t<div class=\"read-more-container\"></div>\n</div>\n\n<div id=\"mw-navigation\">\n\t<h2>Navigation menu</h2>\n\t<div id=\"mw-head\">\n\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-personal\" class=\"vector-menu\" aria-labelledby=\"p-personal-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-personal-label\">\n\t\t<span>Personal tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"pt-anonuserpage\">Not logged in</li><li id=\"pt-anontalk\"><a href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\" accesskey=\"n\">Talk</a></li><li id=\"pt-anoncontribs\"><a href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\" accesskey=\"y\">Contributions</a></li><li id=\"pt-createaccount\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Platon+of+Banja+Luka\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">Create account</a></li><li id=\"pt-login\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Platon+of+Banja+Luka\" title=\"You&#039;re encouraged to log in; however, it&#039;s not mandatory. [o]\" accesskey=\"o\">Log in</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t<div id=\"left-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-namespaces\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-namespaces-label\">\n\t\t<span>Namespaces</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-nstab-main\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Platon_of_Banja_Luka\" title=\"View the content page [c]\" accesskey=\"c\">Article</a></li><li id=\"ca-talk\"><a href=\"/wiki/Talk:Platon_of_Banja_Luka\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\" accesskey=\"t\">Talk</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-variants\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" />\n\t<h3 id=\"p-variants-label\">\n\t\t<span>Variants</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t</div>\n\t\t<div id=\"right-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-views\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-views-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-views-label\">\n\t\t<span>Views</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-view\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Platon_of_Banja_Luka\">Read</a></li><li id=\"ca-edit\"><a href=\"/w/index.php?title=Platon_of_Banja_Luka&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\" accesskey=\"e\">Edit</a></li><li id=\"ca-history\"><a href=\"/w/index.php?title=Platon_of_Banja_Luka&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\" accesskey=\"h\">View history</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-cactions\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" />\n\t<h3 id=\"p-cactions-label\">\n\t\t<span>More</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<div id=\"p-search\" role=\"search\">\n\t<h3 >\n\t\t<label for=\"searchInput\">Search</label>\n\t</h3>\n\t<form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n\t\t<div id=\"simpleSearch\">\n\t\t\t<input type=\"search\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" accesskey=\"f\" id=\"searchInput\"/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"title\" value=\"Special:Search\">\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"fulltext\" value=\"Search\" title=\"Search Wikipedia for this text\" id=\"mw-searchButton\" class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\"/>\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"go\" value=\"Go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" id=\"searchButton\" class=\"searchButton\"/>\n\t\t</div>\n\t</form>\n</div>\n\n\t\t</div>\n\t</div>\n\t\n<div id=\"mw-panel\">\n\t<div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n\t\t<a  title=\"Visit the main page\" class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\"></a>\n\t</div>\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-navigation\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" aria-labelledby=\"p-navigation-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-navigation-label\">\n\t\t<span>Navigation</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-mainpage-description\"><a href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\" accesskey=\"z\">Main page</a></li><li id=\"n-contents\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">Contents</a></li><li id=\"n-currentevents\"><a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">Current events</a></li><li id=\"n-randompage\"><a href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\" accesskey=\"x\">Random article</a></li><li id=\"n-aboutsite\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">About Wikipedia</a></li><li id=\"n-contactpage\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">Contact us</a></li><li id=\"n-sitesupport\"><a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">Donate</a></li><li id=\"n-shoplink\"><a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">Wikipedia store</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-interaction\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-interaction-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-interaction-label\">\n\t\t<span>Contribute</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-help\"><a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">Help</a></li><li id=\"n-portal\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">Community portal</a></li><li id=\"n-recentchanges\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\" accesskey=\"r\">Recent changes</a></li><li id=\"n-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">Upload file</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-tb\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-tb-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-tb-label\">\n\t\t<span>Tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"t-whatlinkshere\"><a href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Platon_of_Banja_Luka\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\" accesskey=\"j\">What links here</a></li><li id=\"t-recentchangeslinked\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Platon_of_Banja_Luka\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\" accesskey=\"k\">Related changes</a></li><li id=\"t-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\" accesskey=\"u\">Upload file</a></li><li id=\"t-specialpages\"><a href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\" accesskey=\"q\">Special pages</a></li><li id=\"t-permalink\"><a href=\"/w/index.php?title=Platon_of_Banja_Luka&amp;oldid=967336458\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">Permanent link</a></li><li id=\"t-info\"><a href=\"/w/index.php?title=Platon_of_Banja_Luka&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">Page information</a></li><li id=\"t-cite\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Platon_of_Banja_Luka&amp;id=967336458&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">Cite this page</a></li><li id=\"t-wikibase\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q366396\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\" accesskey=\"g\">Wikidata item</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-coll-print_export\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n\t\t<span>Print/export</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"coll-download-as-rl\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:DownloadAsPdf&amp;page=Platon_of_Banja_Luka&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">Download as PDF</a></li><li id=\"t-print\"><a href=\"/w/index.php?title=Platon_of_Banja_Luka&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\" accesskey=\"p\">Printable version</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-wikibase-otherprojects\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n\t\t<span>In other projects</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\"><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Platon_Banjalu%C4%8Dki\" hreflang=\"en\">Wikimedia Commons</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-lang\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-lang-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-lang-label\">\n\t\t<span>Languages</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"interlanguage-link interwiki-bg\"><a href=\"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BD_%D0%91%D0%B0%D0%BD%D1%8F%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%BA%D0%B8\" title=\"\u041f\u043b\u0430\u0442\u043e\u043d \u0411\u0430\u043d\u044f\u043b\u0443\u0447\u043a\u0438 \u2013 Bulgarian\" lang=\"bg\" hreflang=\"bg\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-de\"><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Platon_(serbisch-orthodoxer_Bischof)\" title=\"Platon (serbisch-orthodoxer Bischof) \u2013 German\" lang=\"de\" hreflang=\"de\" class=\"interlanguage-link-target\">Deutsch</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-fr\"><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Platon_Jovanovi%C4%87\" title=\"Platon Jovanovi\u0107 \u2013 French\" lang=\"fr\" hreflang=\"fr\" class=\"interlanguage-link-target\">Fran\u00e7ais</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\"><a href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Platon_(Jovanovi%C4%87)\" title=\"Platon (Jovanovi\u0107) \u2013 Polish\" lang=\"pl\" hreflang=\"pl\" class=\"interlanguage-link-target\">Polski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ru\"><a href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BD_(%D0%99%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87)\" title=\"\u041f\u043b\u0430\u0442\u043e\u043d (\u0419\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447) \u2013 Russian\" lang=\"ru\" hreflang=\"ru\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sr\"><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BD_%D0%91%D0%B0%D1%9A%D0%B0%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%BA%D0%B8\" title=\"\u041f\u043b\u0430\u0442\u043e\u043d \u0411\u0430\u045a\u0430\u043b\u0443\u0447\u043a\u0438 \u2013 Serbian\" lang=\"sr\" hreflang=\"sr\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sh\"><a href=\"https://sh.wikipedia.org/wiki/Platon_Banjalu%C4%8Dki\" title=\"Platon Banjalu\u010dki \u2013 Serbo-Croatian\" lang=\"sh\" hreflang=\"sh\" class=\"interlanguage-link-target\">Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438</a></li></ul>\n\t\t<div class=\"after-portlet after-portlet-lang\"><span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q366396#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\" class=\"wbc-editpage\">Edit links</a></span></div>\n\t</div>\n</nav>\n\n</div>\n\n</div>\n<footer id=\"footer\" class=\"mw-footer\" role=\"contentinfo\" >\n\t<ul id=\"footer-info\" >\n\t\t<li id=\"footer-info-lastmod\"> This page was last edited on 12 July 2020, at 17:18<span class=\"anonymous-show\">&#160;(UTC)</span>.</li>\n\t\t<li id=\"footer-info-copyright\">Text is available under the <a rel=\"license\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\">Creative Commons Attribution-ShareAlike License</a><a rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" style=\"display:none;\"></a>;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">Terms of Use</a> and <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">Privacy Policy</a>. Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">Wikimedia Foundation, Inc.</a>, a non-profit organization.</li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-places\" >\n\t\t<li id=\"footer-places-privacy\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" class=\"extiw\" title=\"wmf:Privacy policy\">Privacy policy</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-about\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">About Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-disclaimer\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">Disclaimers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-contact\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">Contact Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-mobileview\"><a href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Platon_of_Banja_Luka&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\" class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\">Mobile view</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-developers\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">Developers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-statslink\"><a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">Statistics</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-cookiestatement\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">Cookie statement</a></li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-icons\" class=\"noprint\">\n\t\t<li id=\"footer-copyrightico\"><a href=\"https://wikimediafoundation.org/\"><img src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" alt=\"Wikimedia Foundation\" loading=\"lazy\" /></a></li>\n\t\t<li id=\"footer-poweredbyico\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/\"><img src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" alt=\"Powered by MediaWiki\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" loading=\"lazy\"/></a></li>\n\t</ul>\n\t<div style=\"clear: both;\"></div>\n</footer>\n\n\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.944\",\"walltime\":\"1.192\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":3264,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":93099,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":3253,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":18,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":3,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":79147,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00% 1031.353      1 -total\",\" 17.12%  176.607      2 Template:Lang-sr\",\" 16.89%  174.170     54 Template:Sfn\",\" 16.32%  168.366     17 Template:Cite_book\",\" 15.18%  156.515      1 Template:Infobox_saint\",\" 14.44%  148.883      1 Template:Infobox\",\" 10.70%  110.329      4 Template:Br_separated_entries\",\"  8.10%   83.506      1 Template:Good_article\",\"  7.90%   81.426      5 Template:Main_other\",\"  7.41%   76.393      1 Template:Top_icon\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.551\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":20365083,\"limit\":52428800},\"limitreport-logs\":\"anchor_id_list = table#1 {\\n  [\\\"CITEREFAdrianoCingolani2018\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFAlexander1987\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBergholz2016\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBrady2010\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFDuli\u01072005\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFDuli\u01072011\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFGoda2016\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFGoldstein2012\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFLane2004\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFLuka\u010d1968\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMojzes2011\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFPerica2002\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFPollard2014\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFPuzovi\u01072002\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFRamet2006\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFStojanovi\u01072017\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFTanner2001\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFTomasevich2001\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFVelikonja2003\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFVukli\u0161Sto\u0161i\u01072017\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFWest_11_June_1995\\\"] = 1,\\n}\\ntemplate_list = table#1 {\\n  [\\\"Authority control\\\"] = 1,\\n  [\\\"Birth date\\\"] = 1,\\n  [\\\"Cite book\\\"] = 17,\\n  [\\\"Cite journal\\\"] = 3,\\n  [\\\"Cite news\\\"] = 1,\\n  [\\\"Commons category-inline\\\"] = 1,\\n  [\\\"DEFAULTSORT:Jovanovic, Platon\\\"] = 1,\\n  [\\\"Death date and age\\\"] = 1,\\n  [\\\"Efn\\\"] = 3,\\n  [\\\"Genocide of Serbs\\\"] = 1,\\n  [\\\"Good article\\\"] = 1,\\n  [\\\"Harvid\\\"] = 2,\\n  [\\\"Infobox saint\\\"] = 1,\\n  [\\\"Lang-hr\\\"] = 2,\\n  [\\\"Lang-sr\\\"] = 2,\\n  [\\\"Nee\\\"] = 1,\\n  [\\\"Notelist\\\"] = 1,\\n  [\\\"Refbegin\\\"] = 1,\\n  [\\\"Refend\\\"] = 1,\\n  [\\\"Reflist\\\"] = 1,\\n  [\\\"Serbian Orthodox saints\\\"] = 1,\\n  [\\\"Sfn\\\"] = 54,\\n  [\\\"Use dmy dates\\\"] = 1,\\n}\\narticle_whitelist = table#1 {\\n}\\n\"},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1375\",\"timestamp\":\"20200820131522\",\"ttl\":86400,\"transientcontent\":true}}});});</script>\n<script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Platon of Banja Luka\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Platon_of_Banja_Luka\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q366396\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q366396\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2019-08-05T19:53:44Z\",\"dateModified\":\"2020-07-12T17:18:41Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/8\\/85\\/Platon_Banjalucki.jpg\",\"headline\":\"Serbian Orthodox bishop of Banja Luka\"}</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":128,\"wgHostname\":\"mw1328\"});});</script>\n</body></html>",
  "formatedtext": "Platon of Banja Luka -  Platon of Banja Luka  Platon of Banja Luka An icon of Platon Holy hieromartyr Born Milivoje Jovanovi\u0107 ( 1874-09-29 ) 29 September 1874 Belgrade , Principality of Serbia Died 5 May 1941 (1941-05-05) (aged\u00a066) Banja Luka , Independent State of Croatia Venerated\u00a0in Eastern Orthodox Church Canonized 21 May 2000, Belgrade , by the Serbian Orthodox Church Feast 5 May ( O.S. 22 April) Hieromartyr Platon, Bishop of Banja Luka (born Milivoje Jovanovi\u0107 ; 29 September 1874 \u2013 5 May 1941) was a Serbian Orthodox cleric who served as the Bishop of Banja Luka between 1940 and 1941. His tenure ended in May 1941, when he was abducted, tortured and killed by followers of the Usta\u0161e movement. Platon attended seminary in his hometown of Belgrade and later graduated from the Moscow Theological Academy . He served as a military chaplain in the Royal Serbian Army during both Balkan Wars , as well as in the opening months of World War I . In 1936, he was ordained a bishop. Two years later, Platon was appointed Bishop of Ohrid and Bitola , but was dismissed from his post after criticizing his predecessor and accusing him of fomenting discord within the eparchy . In October 1940, he assumed the position of Bishop of Banja Luka. Six months later, Yugoslavia was invaded and occupied by the Axis powers . Banja Luka became part of the Independent State of Croatia (NDH), a fascist puppet state ruled by the Usta\u0161e. On 24 April, the Usta\u0161e commissioner of Banja Luka, Viktor Guti\u0107 , issued a decree ordering all citizens who had been born in Serbia or Montenegro to leave the city within five days. Platon refused to abide by the order. On the evening of 4\u20135 May, he was arrested by the Usta\u0161e. The following night, he and another cleric were taken from their cell and driven to the outskirts of Banja Luka, where they were tortured and killed, and their mutilated bodies pushed into the Vrbas . Platon's body was discovered on the banks of the Vrbas on 23 May and buried in an unmarked grave the following day. He was one of several hundred Serbian Orthodox clerics killed in the NDH over the course of the war. In 1973, Platon's remains were exhumed and reinterred in the crypt of the Church of the Holy Trinity in Banja Luka. In 1998, Platon was elevated to the status of hieromartyr by the Serbian Orthodox Church, and canonized two years later. His feast day is celebrated annually on 5 May, the date of his death. Contents 1 Biography 1.1 Early life 1.2 Clerical service 1.3 Ordination as Bishop 1.4 Death 2 Legacy 3 See also 4 Footnotes 5 Citations 6 References 7 External links Biography [ edit ] Early life [ edit ] Platon was born Milivoje Jovanovi\u0107 in Belgrade , Serbia , on 29 September 1874. His father, Ilija, was a career soldier who had been born in Trebinje and his mother, Jelka ( n\u00e9e Sokolovi\u0107), was from Fo\u010da . He was baptized at the Church of the Ascension in Belgrade. He completed his primary education in Vranje and secondary education in Ni\u0161 . In 1892, Jovanovi\u0107 enrolled in the Serbian Orthodox seminary in Belgrade's Bogoslovija district. Three years later, in 1895, he took his monastic vows and adopted the name Platon. He graduated from the seminary in 1896. He was subsequently ordained a deacon and later a presbyter . In 1896, Platon moved to Russia to continue his education at the Moscow Theological Academy . [1] He enrolled in the academy in 1897, becoming the first Serb to receive the Ivan Aksakov Scholarship. [2] Platon completed his studies at the Moscow Theological Academy in 1901. Upon his return from Russia, Platon was raised to the rank of syncellus and assigned to the Rajinovac Monastery in the Belgrade suburb of Grocka . Platon requested that he be allowed to teach at the seminary in Bogoslovija, but this was denied. Instead, he was assigned to a theology school in Aleksinac , where he taught between 1903 and 1906. He also taught theology in Jagodina for several months in 1906. In 1906, Platon was certified to be a professor of theology, and raised to the rank of protosyncellus . In 1908, he was entrusted with editing the Gazette of the Serbian Orthodox Patriarchate, and the following year, he was raised to the rank of archimandrite . In 1910, he was relieved of his duties as the editor of the Gazette. [2] Clerical service [ edit ] Following the outbreak of the Balkan Wars in November 1912, Platon was summoned to serve as a military chaplain in the Morava Brigade of the Royal Serbian Army . Platon also served as a military chaplain in the opening months of World War I. He was relieved of his chaplaincy on 11 December 1914 and permitted to resume teaching at the seminary in Bogoslovija. He spent the entirety of the war in Serbia, refusing to evacuate to the Greek island of Corfu along with the Royal Serbian Army after the country was defeated and occupied by the Central Powers . By late 1918, the Central Powers had been defeated. Austria-Hungary collapsed and the Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes (later renamed Yugoslavia ) was established over its former Balkan possessions. In 1919, due to the lobbying of his political opponents within the Bishops' Council of the Serbian Orthodox Church , Platon was forcibly retired, forcing him to find work as an apprentice in a carpentry shop. Within several months, Platon managed to find work as an accountant. He was later appointed the manager of a publishing house. Following the death of one of his chief rivals in 1922, Platon was permitted to return to the priesthood by the Bishop's Council. He was subsequently appointed archimandrite of the Rakovica Monastery , as well as the administrator of its monastic school. [3] Within several years of his appointment, Platon was accused of misappropriating funds and relieved of his duties without restitution. After lodging several unsuccessful appeals with the Bishops' Council, Platon unsuccessfully petitioned the Minister of Education to permit him to teach at a seminary. He then appealed to Dositej , the Bishop of Ni\u0161 , who promised Platon a teaching position at a local seminary. Dositej subsequently wrote a letter to the Minister of Education, requesting that Platon be allowed to teach at the seminary, but Platon's opponents in the Ministry of Education successfully lobbied for his request to be ignored. Dositej subsequently appointed Platon as the archimandrite of the Poganovo Monastery . The death of Patriarch Dimitrije in 1930 resulted in several of Platon's political opponents, who had long enjoyed the late patriarch's patronage, being demoted in status. In 1932, the Bishop's Council dismissed the charges against Platon stemming from his tenure at Rakovica. In November 1932, Platon was appointed manager of the monastery printing press at Sremski Karlovci and once again entrusted with editing the Gazette of the Serbian Orthodox Patriarchate. In 1933, he launched a children's newspaper called Little Bogoljub . The following year, he was appointed the archimandrite of the Kru\u0161edol Monastery . [4] Ordination as Bishop [ edit ] On 4 October 1936, Platon was ordained a bishop in a ceremony presided over by Patriarch Varnava at Sremski Karlovci. [5] During the Concordat Crisis , [a] Platon wrote a pamphlet titled \"Remarks and Objections to the Concordat Project\" ( Serbian : Primedbe i prigovori na projekat Konkordata ), which was published anonymously. It soon emerged that Platon was its author, causing a rift between him and the Royal Yugoslav Government, headed by Prime Minister Milan Stojadinovi\u0107 . [7] On 19 July 1937, the adoption of the concordat was put before a vote in the National Assembly , prompting street demonstrations led by high-ranking Serbian Orthodox clerics, which were violently suppressed by gendarmes wielding truncheons. [8] Platon scuffled with the gendarmes during the unrest, [5] during which a bishop and a priest were killed. [8] The press termed the riots the Bloody Liturgy ( Serbian : Krvava litija ). [9] On 23 July, the National Assembly approved the legislation. Nevertheless, Stojadinovi\u0107 announced he would postpone the implementation of the concordat in order to mend ties with the Serbian Orthodox Church. [10] Several hours later, Patriarch Varnava died of a heart attack. [8] On 22 June 1938, the Bishops' Council elected Platon to the vacant Eparchy of Ohrid and Bitola . Following his arrival in southwestern Macedonia , Platon was surprised to find that the priests of his diocese were quarreling amongst themselves. On 19 December 1939, during a service to mark the feast of Saint Nicholas , Platon delivered a sermon in which he denounced his predecessor, and chastised him for inciting division and discontent within the diocese. The remarks proved controversial and the Bishops' Council sided with Platon's predecessor, demanding that Platon formally apologize before the Bishops' Council and beg for its forgiveness. Faced with the prospect of being defrocked, Platon begrudgingly obliged. [5] Although the Ministry of Religious Affairs wished to see him forcibly retired, the Bishops' Council decided to transfer Platon to the Eparchy of Banja Luka . Because his opponents had declared that they would protest his arrival, Platon arrived in Banja Luka unannounced. On 1 October 1940, he assumed the position of Bishop of Banja Luka without undergoing a formal enthronement ceremony. To prevent clerics from assuming the position of bishop without being formally enthroned in the future, the Bishops' Council soon issued a prohibition against such practices, though Platon was allowed to keep his post. [11] Death [ edit ] Following the Axis invasion of Yugoslavia in April 1941, Bosnia and Herzegovina became part of the Independent State of Croatia ( Croatian : Nezavisna dr\u017eava Hrvatska ; NDH), a puppet state governed by the fascist , Croatian nationalist Usta\u0161e movement, under the leadership of Ante Paveli\u0107 . Almost immediately, the Usta\u0161e set about implementing race laws targeting Serbs, Jews and Roma . The movement's primary targets were Serbs, whom the Usta\u0161e resented and collectively blamed for the marginalization of Yugoslavia's Croat population during the interwar period , citing incidents of police brutality , political assassinations, voter suppression , and the centralization of political power within Serbia-proper. [12] Shortly after the establishment of the NDH, Viktor Guti\u0107 was named the Usta\u0161e commissioner ( Croatian : Sto\u017eernik ) for the city of Banja Luka. [13] Guti\u0107 swiftly implemented a string of anti-Serb and anti-Semitic measures. All Serbs, Jews and \"enemies of the state\" working in the public sector had their employment terminated and their jobs were allocated to Croats and Bosnian Muslims who were deemed loyal. Additionally, Serbs and Jews were forbidden from using the same public transportation as Croats and Bosnian Muslims. On 24 April, Guti\u0107 issued a decree ordering that all individuals born in \"the former Serbia and Montenegro\", or had roots therein, leave Banja Luka within five days. [14] Platon decided to arrange a meeting with Guti\u0107 in an effort to ameliorate the anti-Serb measures that he had decreed, and if possible, convince him to postpone his deadline for the deportation of certain Serbs. Platon selected Du\u0161an Ma\u010dki\u0107, a priest from the town of Klju\u010d , to act as his intermediary. Ma\u010dki\u0107 and Guti\u0107 met on 27 April. During the meeting, Guti\u0107 described the anti-Serb measures that the Usta\u0161e were implementing as \"God's punishment for you Serbs\", but agreed to postpone the deportations by ten days. [15] Following their conversation, Guti\u0107 unexpectedly decided to appoint Ma\u010dki\u0107 as Platon's successor, given that the latter was scheduled to be deported. Ma\u010dki\u0107 complained that he was not second in rank to Platon, but Guti\u0107 insisted, reasoning that Platon's deputy bishop, Sava, had been born in Montenegro and would therefore also be deported. Ma\u010dki\u0107 reluctantly accepted the appointment, a decision that drew the ire of much of the local clergy. Several days later, local newspapers began to report that Ma\u010dki\u0107 had been appointed Platon's successor. Civilians began arriving at Ma\u010dki\u0107's home, pleading with him to intervene on behalf of their friends and relatives. [16] Despite being born in Serbia, Platon refused to leave his diocese. On 1 May, he wrote Guti\u0107 a letter pledging that he would not \"abandon his flock\", irrespective of the latter's decree. He was arrested by the Usta\u0161e on the night of 4\u20135 May. [17] Also arrested that night were many other prominent Serbs and Serbian Orthodox priests. Platon was detained inside the Habsburg-era prison known as the Black House. [16] The Episcopal Dean of Gradi\u0161ka, Du\u0161an, was his cellmate. [18] On the evening of 5 May, Platon and Du\u0161an were taken from their cell by Asim \u0110eli\u0107, one of Gutic's bodyguards. [19] Together with two other Usta\u0161e, Mirko Kova\u010devi\u0107 and Nino \u010condri\u0107, \u0110eli\u0107 forced the two clerics into the back of a car and drove them out of the city. [17] They were subsequently dragged to the banks of the Vrbas , near the village of Rebrovac. [20] \u0110eli\u0107, Kova\u010devi\u0107 and \u010condri\u0107 first beat the two clerics. Platon's beard was subsequently torn off, his eyes gouged out, and his nose and ears cut off. Pieces of his flesh were removed with a knife and salt was poured on his wounds. [17] A hot iron rod was then driven into his chest. [21] Platon finally succumbed after being shot in the head. [18] He was 66 years old. [22] Du\u0161an was killed in a similar manner. Both clerics' bodies were subsequently pushed into the Vrbas. On 23 May, Platon's mutilated body was discovered on the banks of the Vrbas. [18] Legacy [ edit ] Platon's relics in the Church of the Holy Trinity , Banja Luka Through an intermediary, Ma\u010dki\u0107 managed to persuade a group of Bosnian Muslim and Croat civilians to bury Platon's body. [16] On 24 May, his body was buried without ceremony at a military cemetery in Banja Luka. The cross placed above his burial plot was left unmarked. [23] Of the ten Serbian Orthodox bishops in the NDH, three were killed, including Platon. [24] [b] The nine Serbian Orthodox dioceses in the NDH were extinguished, and according to Velikonja, the Serbian Orthodox Church \"practically ceased to exist\" within the puppet state. [27] Velikonja states that there were 577 Serbian Orthodox priests, monks and other religious dignitaries in the NDH in April 1941. By December, there were none left. \"Between 214 and 217 were murdered outright,\" Velikonja writes, \"334 were exiled to German-occupied Serbia, eighteen fled of their own accord, three were arrested, and five died of natural causes.\" [27] Mojzes states that 187 Serbian Orthodox priests and thirty monks were killed in the NDH over the course of the war. In addition, several hundred priests were exiled. [24] Stella Alexander puts the death toll at three bishops and 214 priests. [28] The historian Jozo Tomasevich writes that around 150 Serbian Orthodox priests were killed between May and December 1941 alone. [25] In October 1944, \u0110eli\u0107 was hanged on the orders of the Croatian Home Guard general Vladimir Metiko\u0161 , citing insubordination. [29] A post-war investigation conducted by the Yugoslav State Commission established that Platon's killing had been ordered by Guti\u0107. [30] As the NDH disintegrated in 1945, Guti\u0107 fled to Italy. He was subsequently apprehended by the Allies and extradited to Yugoslavia, where he was put on trial for treason , collaboration, war crimes and crimes against humanity . He was convicted on all counts in February 1947 and hanged later that month. [31] On 1 July 1973, Platon's remains were exhumed and reinterred in the crypt of the Church of the Holy Trinity in Banja Luka, which had been dynamited by the Usta\u0161e during the war and had only recently been rebuilt. In 1998, the Serbian Orthodox Church elevated Platon to the status of hieromartyr . [23] The religious scholar Dimitri Brady argues that Platon was \"martyred for [his] ethnic affiliation as much as for [his] religious convictions\", and draws a parallel between his murder and that of the monk Father Chariton, who was abducted, tortured and killed by the Kosovo Liberation Army in June 1999. [32] Platon was canonized by the Serbian Orthodox Church on 21 May 2000, in a ceremony held in Belgrade's Cathedral of Saint Sava , together with several other clergymen who had perished at the hands of the Usta\u0161e. [33] His remains were soon disinterred from the crypt of the Church of the Holy Trinity and interred as relics inside a sarcophagus in front of the church's altar . Platon's feast is celebrated annually on 5 May, the anniversary of his death. [23] The historian Vjekoslav Perica argues that Platon's canonization and that of the other clergymen was undertaken in response to Pope John Paul II 's controversial beatification of the wartime Archbishop of Zagreb Aloysius Stepinac in October 1998. [33] [c] See also [ edit ] List of Serbian saints Footnotes [ edit ] ^ The Concordat Crisis stemmed from Stojadinovi\u0107's desire to negotiate the terms of a concordat between Yugoslavia and the Holy See , which would regulate the status of the Roman Catholic Church in the country. The Serbian Orthodox Church threatened to excommunicate any Serbian Orthodox parliamentary deputy who voted in favour of it. [6] ^ On 12 May, the Usta\u0161e arrested Petar, the Metropolitan of Sarajevo, and soon killed him. In mid-August, they arrested Sava, the Bishop of Pla\u0161ki\u2013Karlovac . It is believed that both bishops were deported to the Jadovno concentration camp . [25] The exact circumstances of Petar's demise have never been established. [18] Sava was reportedly pushed off a mountain to his death. [26] The life of Dositej, the Bishop of Zagreb, was spared at the last minute after the Germans intervened on his behalf. [18] Having been tortured, he managed to reach Serbia after a painful ordeal, but died of his injuries several years later. [27] ^ Stepinac had been convicted of treason by a post-war Yugoslav court for collaborating with the Usta\u0161e. He was also convicted of crimes against humanity for his role in the forcible conversion of Serbs to Roman Catholicism. He was sentenced to 16 years imprisonment, but died in 1960, before he could complete his sentence. [34] Citations [ edit ] ^ Puzovi\u0107 2002 , p.\u00a0243. ^ a b Puzovi\u0107 2002 , p.\u00a0244. ^ Puzovi\u0107 2002 , p.\u00a0245. ^ Puzovi\u0107 2002 , p.\u00a0246. ^ a b c Puzovi\u0107 2002 , p.\u00a0247. ^ Lane 2004 , p.\u00a066. ^ Ramet 2006 , p.\u00a097. ^ a b c Adriano & Cingolani 2018 , pp.\u00a0144\u2013145. ^ Perica 2002 , p.\u00a017. ^ Ramet 2006 , p.\u00a098. ^ Puzovi\u0107 2002 , p.\u00a0248. ^ Tomasevich 2001 , pp.\u00a0402\u2013403. ^ Duli\u0107 2011 , p.\u00a084. ^ Bergholz 2016 , pp.\u00a067\u201370. ^ Duli\u0107 2005 , p.\u00a0217. ^ a b c Duli\u0107 2005 , p.\u00a0218. ^ a b c Puzovi\u0107 2002 , pp.\u00a0248\u2013249. ^ a b c d e Stojanovi\u0107 2017 , p.\u00a0274. ^ Goldstein 2012 , p.\u00a097. ^ Luka\u010d 1968 , p.\u00a094. ^ West 11 June 1995 . ^ Goda 2016 . ^ a b c Puzovi\u0107 2002 , p.\u00a0250. ^ a b Mojzes 2011 , pp.\u00a063\u201364. ^ a b Tomasevich 2001 , p.\u00a0398. ^ Tanner 2001 , p.\u00a0151. ^ a b c Velikonja 2003 , p.\u00a0170. ^ Alexander 1987 , p.\u00a073. ^ Luka\u010d 1968 , p.\u00a0359. ^ Stojanovi\u0107 2017 , p. 274, note 21. ^ Vukli\u0161 & Sto\u0161i\u0107 2017 , pp.\u00a021\u201337. ^ Brady 2010 , p.\u00a0435. ^ a b Perica 2002 , pp.\u00a0177\u2013178. ^ Pollard 2014 , p.\u00a0370. References [ edit ] Adriano, Pino; Cingolani, Giorgio (2018). Nationalism and Terror: Ante Paveli\u0107 and Ustasha Terrorism from Fascism to the Cold War . Budapest, Hungary: Central European University Press. ISBN 978-9-63386-206-3 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Alexander, Stella (1987). The Triple Myth: A Life of Archbishop Alojzije Stepinac . East European Monographs. New York City: Columbia University Press. ISBN 978-0-88033-122-7 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Bergholz, Max (2016). Violence as a Generative Force: Identity, Nationalism, and Memory in a Balkan Community . Ithaca, New York: Cornell University Press. ISBN 978-1-50170-643-1 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Brady, Dimitri (2010). \"Eastern Christian Hagiographical Traditions: Eastern Orthodox\".  In Parry, Ken (ed.). The Blackwell Companion to Eastern Christianity . Hoboken, New Jersey: John Wiley & Sons. pp.\u00a0420\u2013438. ISBN 978-1-44433-361-9 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Duli\u0107, Tomislav (2005). Utopias of Nation: Local Mass Killing in Bosnia and Herzegovina, 1941\u201342 . Uppsala, Sweden: Uppsala University Library. ISBN 978-9-1554-6302-1 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Duli\u0107, Tomislav (2011). \"Ethnic Violence in Occupied Yugoslavia\".  In Djoki\u0107, Dejan; Ker-Lindsay, James (eds.). New Perspectives on Yugoslavia: Key Issues and Controversies . London, England: Routledge. pp.\u00a082\u201399. ISBN 978-1-13693-132-1 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Goda, Norman J.\u00a0W. (2016). The Holocaust: Europe, the World, and the Jews, 1918\u20131945 . London, England: Routledge. ISBN 978-1-31550-827-6 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Goldstein, Slavko (2012). 1941: The Year That Keeps Returning . Translated by Michael Gable (2nd ed.). New York City: New York Review Books. ISBN 978-1-59017-673-3 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Lane, Ann (2004). Yugoslavia: When Ideals Collide . New York City: Palgrave Macmillan. ISBN 978-0-23021-407-1 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Luka\u010d, Du\u0161an (1968). Banja Luka i okolica u ratu i revoluciji, 1941\u20131945 (in Serbo-Croatian). Banja Luka, Yugoslavia: Savez udru\u017eenja boraca NOR-a. OCLC 566041766 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Mojzes, Paul (2011). Balkan Genocides: Holocaust and Ethnic Cleansing in the 20th Century . Lanham, Maryland: Rowman & Littlefield. ISBN 978-1-4422-0665-6 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Perica, Vjekoslav (2002). Balkan Idols: Religion and Nationalism in Yugoslav States . Oxford, England: Oxford University Press. ISBN 978-0-19517-429-8 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Pollard, John (2014). The Papacy in the Age of Totalitarianism, 1914\u20131958 . Oxford, England: Oxford University Press. ISBN 978-0-19102-657-7 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Puzovi\u0107, Predrag (2002). \"\u041f\u043b\u0430\u0442\u043e\u043d \u0408\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b, \u0415\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u0411\u0430\u045a\u0430\u043b\u0443\u0447\u043a\u0438 (1874\u20131941)\" (PDF) . Bogoslovlje (in Serbian). Belgrade, Yugoslavia: University of Belgrade. 61 (1): 243\u2013251. ISSN 0006-5714 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Ramet, Sabrina P. (2006). The Three Yugoslavias: State-Building and Legitimation, 1918\u20132005 . Bloomington, Indiana: Indiana University Press. ISBN 978-0-253-34656-8 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Stojanovi\u0107, Aleksandar (2017).  Pavlovi\u0107, Vojislav G. (ed.). \"A Beleaguered Church The Serbian Orthodox Church in the Independent State of Croatia (NDH) 1941\u20131945\" . Balcanica . XLVIII : 269\u2013287. ISSN 0350-7653 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Tanner, Marcus (2001). Croatia: A Nation Forged in War . New Haven, Connecticut: Yale University Press. ISBN 978-0-300-09125-0 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Tomasevich, Jozo (2001). War and Revolution in Yugoslavia, 1941\u20131945: Occupation and Collaboration . Stanford, California: Stanford University Press. ISBN 978-0-8047-3615-2 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Velikonja, Mitja (2003). Religious Separation and Political Intolerance in Bosnia-Herzegovina . College Station, Texas: Texas A&M University Press. ISBN 978-1-58544-226-3 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Vukli\u0161, Vladan; Sto\u0161i\u0107, Verica M. (2017). \"From the Abyss They Came, Into the Abyss They Were Thrown: Crime and Punishment in the WW2 Bosnian Frontier\" . Topola . III (3). ISSN 2303-856X . West, Richard (11 June 1995). \"Religious nettles still choke the 'garden full of different flowers ' \" . The Independent . Retrieved 25 December 2019 . External links [ edit ] Media related to Platon Banjalu\u010dki at Wikimedia Commons v t e Serbian saints St. Angelina St. Basil of Ostrog St. Danilo II St. Gavrilo Raji\u0107 St. Grigorije the Silent St. Helen of Anjou St. Jovan Vladimir St. Prince Lazar / St. Princess Milica St. Makarije Sokolovi\u0107 St. Maksim Brankovi\u0107 St. Nikodim I St. Nikolaj of Ohrid and \u017di\u010da St. Peter of Cetinje St. Sava St. Sava II St. Simeon the Monk St. Simeon the Myrrh-streaming St. Stefan Lazarevi\u0107 St. Stefan \u0160tiljanovi\u0107 St. Stefan Uro\u0161 St. Stefan of De\u010dani St. Stefan the Blind St. Stefan of Piperi St. Teodor Komogovinski St. Vladislav St. Vuka\u0161in St. Georgije Bogi\u0107 St. Justin of \u0106elije St. Hieromartyr Joanikije St. Avakum the Deacon St. Metropolitan Petar of Dabar-Bosna St. Sava of Gornji Karlovac St. Platon of Banja Luka St. Varnava of Hvosno St. Pajsije of Janjevo v t e Genocide of Serbs in the Independent State of Croatia Background Anti-Serb sentiment Nazi racial policy Invasion of Yugoslavia Ustashe Ustashe Militia The Holocaust in the Independent State of Croatia Greater Croatia Croatisation Persecution of Eastern Orthodox Christians Catholic clergy involvement with the Usta\u0161e Croatian Orthodox Church Concentration camps Jasenovac list of prisoners Stara Gradi\u0161ka \u0110akovo Sisak Gospi\u0107 Jadovno Lepoglava Danica Lobor Kerestinec Jastrebarsko Slana Kru\u0161\u010dica Sajmi\u0161te Massacres Garavice Glina Drakuli\u0107 \u0160u\u0161njar Ra\u0161i\u0107a Gaj Gudovac Blagaj Vo\u0107in Prebilovci Korita Ivanci Vo\u0107in Vrginmost Prkos Sarajevo ( Villa Luburi\u0107 ) Genocide perpetrators Ante Paveli\u0107 Mile Budak Julije Makanec Nikola Mandi\u0107 Ademaga Me\u0161i\u0107 D\u017eafer Kulenovi\u0107 Andrija Artukovi\u0107 Mladen Lorkovi\u0107 Slavko Kvaternik Antun Naj\u017eer Petar Brzica Miroslav Filipovi\u0107 Vjekoslav Luburi\u0107 Ivica Matkovi\u0107 Ljubo Milo\u0161 Dinko \u0160aki\u0107 Dido Kvaternik Jure Franceti\u0107 Alija \u0160uljak Viktor Guti\u0107 Krunoslav Draganovi\u0107 Demography Demographics of Croatia Serbs of Croatia Serbs of Bosnia and Herzegovina Serbs in Vojvodina Famous victims Sava \u0160umanovi\u0107 Rafailo Mom\u010dilovi\u0107 \u0160piro Bocari\u0107 Platon of Banja Luka Petar Zimonji\u0107 Sava Trlaji\u0107 Dositej Vasi\u0107 \u0110or\u0111e Bogi\u0107 Vuka\u0161in Mandrapa Branko Dobrosavljevi\u0107 Jovo Be\u0107ir Nada Dimi\u0107 Muhamed Mehmedba\u0161i\u0107 Resistance \u0110ur\u0111evdan uprising Eastern Herzegovina uprising Drvar uprising Srb uprising Trials Trial of Mile Budak Operation Gvardijan Trial of Aloysius Stepinac Denial Jasenovac \u2013 istina Far-right politics in Croatia See also Diana Budisavljevi\u0107 Bleiburg repatriations Stone Flower Terrorism in Yugoslavia The Yugoslav Auschwitz and the Vatican The Diary of Diana B. Dara in Jasenovac Authority control LCCN : no2008171235 VIAF : 71219384 WorldCat Identities : lccn-no2008171235 Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Platon_of_Banja_Luka&oldid=967336458 \" Categories : 1874 births 1941 deaths 20th-century Eastern Orthodox martyrs 20th-century Christian saints Bishops of the Serbian Orthodox Church Hieromartyrs New Martyrs People executed by the Independent State of Croatia People from Belgrade Persecution of Serbs Serbian civilians killed in World War II Serb people who died in the Holocaust Serbian saints of the Eastern Orthodox Church Hidden categories: Good articles Use dmy dates from March 2020 Articles containing Serbian-language text Articles containing Croatian-language text CS1 maint: ref=harv CS1 Serbo-Croatian-language sources (sh) CS1 Serbian-language sources (sr) Commons category link from Wikidata  articles with LCCN identifiers  articles with VIAF identifiers  articles with WorldCat identifiers Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About  Contact us Donate  store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages \u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438 Deutsch Fran\u00e7ais Polski \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 Edit links This page was last edited on 12 July 2020, at 17:18 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . \u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About  Disclaimers Contact  Mobile view Developers Statistics Cookie statement",
  "imagelinks": [
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/94/Symbol_support_vote.svg/19px-Symbol_support_vote.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Platon_Banjalucki.jpg/195px-Platon_Banjalucki.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/%D0%9A%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%82_%D0%9F%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B0_%D0%B1%D0%B0%D1%9A%D0%B0%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%BA%D0%BE%D0%B3.jpg/200px-%D0%9A%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%82_%D0%9F%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B0_%D0%B1%D0%B0%D1%9A%D0%B0%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%BA%D0%BE%D0%B3.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/100px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg"
  ]
}