{
  "saint": "Pressburg",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pressburg",
  "body": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n <head>\n  <meta charset=\"utf-8\"/>\n  <title>\n   History of Bratislava - Wikipedia\n  </title>\n  <script>\n   document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"c1a1b9a9-7ef5-4bd5-a9d5-95c98ba7645b\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"History_of_Bratislava\",\"wgTitle\":\"History of Bratislava\",\"wgCurRevisionId\":969211910,\"wgRevisionId\":969211910,\"wgArticleId\":321140,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"CS1 maint: extra text: authors list\",\"CS1 Hungarian-language sources (hu)\",\"CS1 maint: ref=harv\",\"All articles with unsourced statements\",\"Articles with unsourced statements from August 2008\",\"Use dmy dates from February 2013\",\"Wikipedia introduction cleanup from November 2017\",\n\"All pages needing cleanup\",\"Articles covered by WikiProject Wikify from November 2017\",\"All articles covered by WikiProject Wikify\",\"Articles containing Hungarian-language text\",\"Articles containing German-language text\",\"Articles with unsourced statements from May 2008\",\"Wikipedia articles needing clarification from August 2009\",\"All articles lacking reliable references\",\"Articles lacking reliable references from May 2017\",\"Articles needing cleanup from August 2016\",\"Articles with sections that need to be turned into prose from August 2016\",\"Articles with unsourced statements from May 2009\",\"Articles needing cleanup from August 2009\",\"Cleanup tagged articles without a reason field from August 2009\",\"Wikipedia pages needing cleanup from August 2009\",\"Articles with unsourced statements from July 2019\",\"CS1 maint: multiple names: authors list\",\"CS1 Slovak-language sources (sk)\",\"CS1 Czech-language sources (cs)\",\"CS1 German-language sources (de)\",\"CS1 Russian-language sources (ru)\",\n\"Commons category link is on Wikidata\",\"History of Bratislava\",\"Boii\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"History_of_Bratislava\",\"wgRelevantArticleId\":321140,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgRedirectedFrom\":\"Pressburg\",\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgInternalRedirectTargetUrl\":\"/wiki/History_of_Bratislava\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q213398\"};RLSTATE={\n\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"mediawiki.action.view.redirect\",\"ext.cite.ux-enhancements\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\n\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});\n  </script>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\">\n  </script>\n  <meta content=\"\" name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\"/>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <meta content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\" name=\"generator\"/>\n  <meta content=\"origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-crossorigin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-cross-origin\" name=\"referrer\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=edit\" rel=\"alternate\" title=\"Edit this page\" type=\"application/x-wiki\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=edit\" rel=\"edit\" title=\"Edit this page\"/>\n  <link href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\" rel=\"apple-touch-icon\"/>\n  <link href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\" rel=\"shortcut icon\"/>\n  <link href=\"/w/opensearch_desc.php\" rel=\"search\" title=\"Wikipedia (en)\" type=\"application/opensearchdescription+xml\"/>\n  <link href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\" rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\"/>\n  <link href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Special:RecentChanges&amp;feed=atom\" rel=\"alternate\" title=\"Wikipedia Atom feed\" type=\"application/atom+xml\"/>\n  <link href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/History_of_Bratislava\" rel=\"canonical\"/>\n  <link href=\"//login.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n  <link href=\"//meta.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n </head>\n <body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-History_of_Bratislava rootpage-History_of_Bratislava skin-vector action-view skin-vector-legacy\">\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-page-base\">\n  </div>\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-head-base\">\n  </div>\n  <div class=\"mw-body\" id=\"content\" role=\"main\">\n   <a id=\"top\">\n   </a>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"siteNotice\">\n    <!-- CentralNotice -->\n   </div>\n   <div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n   </div>\n   <h1 class=\"firstHeading\" id=\"firstHeading\" lang=\"en\">\n    History of Bratislava\n   </h1>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"bodyContent\">\n    <div class=\"noprint\" id=\"siteSub\">\n     From Wikipedia, the free encyclopedia\n    </div>\n    <div id=\"contentSub\">\n     <span class=\"mw-redirectedfrom\">\n      (Redirected from\n      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/w/index.php?title=Pressburg&amp;redirect=no\" title=\"Pressburg\">\n       Pressburg\n      </a>\n      )\n     </span>\n    </div>\n    <div id=\"contentSub2\">\n    </div>\n    <div id=\"jump-to-nav\">\n    </div>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">\n     Jump to navigation\n    </a>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">\n     Jump to search\n    </a>\n    <div class=\"mw-content-ltr\" dir=\"ltr\" id=\"mw-content-text\" lang=\"en\">\n     <div class=\"mw-parser-output\">\n      <p class=\"mw-empty-elt\">\n      </p>\n      <table class=\"box-Lead_too_short plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-lead_too_short\" role=\"presentation\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <td class=\"mbox-image\">\n          <div style=\"width:52px\">\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\">\n            <img alt=\"Wiki letter w.svg\" data-file-height=\"44\" data-file-width=\"44\" decoding=\"async\" height=\"40\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" width=\"40\"/>\n           </a>\n          </div>\n         </td>\n         <td class=\"mbox-text\">\n          <div class=\"mbox-text-span\">\n           This article's\n           <b>\n            <a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style/Lead_section\" title=\"Wikipedia:Manual of Style/Lead section\">\n             lead section\n            </a>\n            does not adequately\n            <a href=\"/wiki/Wikipedia:Summary_style\" title=\"Wikipedia:Summary style\">\n             summarize\n            </a>\n            key points of its contents\n           </b>\n           .\n           <span class=\"hide-when-compact\">\n            Please consider expanding the lead to\n            <a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style/Lead_section#Provide_an_accessible_overview\" title=\"Wikipedia:Manual of Style/Lead section\">\n             provide an accessible overview\n            </a>\n            of all important aspects of the article. Please discuss this issue on the article's\n            <a href=\"/wiki/Talk:History_of_Bratislava\" title=\"Talk:History of Bratislava\">\n             talk page\n            </a>\n            .\n           </span>\n           <small class=\"date-container\">\n            <i>\n             (\n             <span class=\"date\">\n              November 2017\n             </span>\n             )\n            </i>\n           </small>\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <p>\n       <a href=\"/wiki/Bratislava\" title=\"Bratislava\">\n        Bratislava\n       </a>\n       (\n       <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">\n        Hungarian\n       </a>\n       :\n       <i lang=\"hu\">\n        Pozsony\n       </i>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">\n        German\n       </a>\n       :\n       <i lang=\"de\">\n        Pressburg\n       </i>\n       ), currently the capital of\n       <a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">\n        Slovakia\n       </a>\n       and the country's largest city, has existed for about a thousand years. Due to the city's strategic geographical location, it was an important European hub due to its proximity to the advanced cultures of the Mediterranean and the Orient as well as its link to the rest of Europe, which were possible by the\n       <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">\n        Danube River\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-1\">\n        <a href=\"#cite_note-1\">\n         [1]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <div aria-labelledby=\"mw-toc-heading\" class=\"toc\" id=\"toc\" role=\"navigation\">\n       <input class=\"toctogglecheckbox\" id=\"toctogglecheckbox\" role=\"button\" style=\"display:none\" type=\"checkbox\"/>\n       <div class=\"toctitle\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n        <h2 id=\"mw-toc-heading\">\n         Contents\n        </h2>\n        <span class=\"toctogglespan\">\n         <label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\">\n         </label>\n        </span>\n       </div>\n       <ul>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-1\">\n         <a href=\"#Prehistory\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           1\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Prehistory\n          </span>\n         </a>\n         <ul>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-2\">\n           <a href=\"#Early_Iron_Age\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             1.1\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Early Iron Age\n            </span>\n           </a>\n           <ul>\n            <li class=\"toclevel-3 tocsection-3\">\n             <a href=\"#Late_Iron_Age\">\n              <span class=\"tocnumber\">\n               1.1.1\n              </span>\n              <span class=\"toctext\">\n               Late Iron Age\n              </span>\n             </a>\n            </li>\n           </ul>\n          </li>\n         </ul>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-4\">\n         <a href=\"#1st_century\u201310th_century\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           2\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           1st century\u201310th century\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-5\">\n         <a href=\"#1000\u20131241\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           3\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           1000\u20131241\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-6\">\n         <a href=\"#1241\u20131536\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           4\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           1241\u20131536\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-7\">\n         <a href=\"#1536\u20131784\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           5\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           1536\u20131784\n          </span>\n         </a>\n         <ul>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-8\">\n           <a href=\"#Anti-Habsburg_uprisings\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             5.1\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Anti-Habsburg uprisings\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n         </ul>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-9\">\n         <a href=\"#1784\u20131900\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           6\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           1784\u20131900\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-10\">\n         <a href=\"#20th_century\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           7\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           20th century\n          </span>\n         </a>\n         <ul>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-11\">\n           <a href=\"#Post-World_War_II\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             7.1\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Post-World War II\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-12\">\n           <a href=\"#After_the_fall_of_communism\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             7.2\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             After the fall of communism\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n         </ul>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-13\">\n         <a href=\"#21st_century\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           8\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           21st century\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-14\">\n         <a href=\"#Demographic_evolution\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           9\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Demographic evolution\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-15\">\n         <a href=\"#City_name_history\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           10\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           City name history\n          </span>\n         </a>\n         <ul>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-16\">\n           <a href=\"#Etymology\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             10.1\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Etymology\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-17\">\n           <a href=\"#Older_city_name_forms\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             10.2\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Older city name forms\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n         </ul>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-18\">\n         <a href=\"#Notable_historical_figures\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           11\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Notable historical figures\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-19\">\n         <a href=\"#See_also\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           12\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           See also\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-20\">\n         <a href=\"#References\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           13\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           References\n          </span>\n         </a>\n         <ul>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-21\">\n           <a href=\"#Footnotes\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             13.1\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Footnotes\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-22\">\n           <a href=\"#Notations\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             13.2\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Notations\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n         </ul>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-23\">\n         <a href=\"#External_links\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           14\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           External links\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Prehistory\">\n        Prehistory\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Prehistory\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Web_Biatec.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"408\" data-file-width=\"824\" decoding=\"async\" height=\"109\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Web_Biatec.jpg/220px-Web_Biatec.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Web_Biatec.jpg/330px-Web_Biatec.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Web_Biatec.jpg/440px-Web_Biatec.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Web_Biatec.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         An original\n         <a href=\"/wiki/Biatec\" title=\"Biatec\">\n          Biatec\n         </a>\n         and its replica on a modern 5-\n         <a href=\"/wiki/Slovak_koruna\" title=\"Slovak koruna\">\n          koruna\n         </a>\n         coin.\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       In the area where present-day Bratislava lies, three skeletons of the\n       <i>\n        (Epi)\n        <a href=\"/wiki/Pliopithecus\" title=\"Pliopithecus\">\n         Pliopithecus\n        </a>\n        vindobonensis\n       </i>\n       were found in the borough\n       <a href=\"/wiki/Dev%C3%ADnska_Nov%C3%A1_Ves\" title=\"Dev\u00ednska Nov\u00e1 Ves\">\n        Dev\u00ednska Nov\u00e1 Ves\n       </a>\n       in 1957, dating to 25\u201315 million years ago. Teeth of the\n       <i>\n        <a href=\"/wiki/Griphopithecus_suessi\" title=\"Griphopithecus suessi\">\n         Griphopithecus suessi\n        </a>\n       </i>\n       (formerly known as\n       <i>\n        Sivapithecus darwiny\n       </i>\n       or\n       <i>\n        Dryopithecus darwiny\n       </i>\n       ), dating 14\u201310 million years ago, were also found in Dev\u00ednska Nov\u00e1 Ves, this time in 1902. From the\n       <a href=\"/wiki/Paleolithic\" title=\"Paleolithic\">\n        Paleolithic\n       </a>\n       period, hand-axes and other stone tools of\n       <i>\n        <a href=\"/wiki/Homo_heidelbergensis\" title=\"Homo heidelbergensis\">\n         Homo heidelbergensis\n        </a>\n       </i>\n       (from the periods about 0.45 million years and about 0.3 million years ago) and of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Neanderthal_man\" title=\"Neanderthal man\">\n        Neanderthal man\n       </a>\n       were found.\n      </p>\n      <p>\n       The first known permanent settlements on the town's territory (\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Linear_Ceramics_Culture\" title=\"Linear Ceramics Culture\">\n        Linear Ceramics Culture\n       </a>\n       ) was during the\n       <a href=\"/wiki/Neolithic\" title=\"Neolithic\">\n        Neolithic\n       </a>\n       period. However, during the Early Stone Age there was already a settlement in the general area.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-:0_2-0\">\n        <a href=\"#cite_note-:0-2\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n       But this was not within the present territory of the city. The first known fortified settlement on the area of later\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Medieval\" title=\"Medieval\">\n        medieval\n       </a>\n       castle of Bratislava appeared in\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Eneolithic\" title=\"Eneolithic\">\n        Eneolithic\n       </a>\n       . In the\n       <a href=\"/wiki/Bronze_Age\" title=\"Bronze Age\">\n        Bronze Age\n       </a>\n       there were settlements from both older and younger (\n       <a href=\"/wiki/Urnfield_culture\" title=\"Urnfield culture\">\n        Urnfield cultures\n       </a>\n       ) part of the period. On the area of later\n       <a href=\"/wiki/Dev%C3%ADn\" title=\"Dev\u00edn\">\n        Dev\u00edn\n       </a>\n       castle one finds important clues to the final period of the Bronze Age (Podoli Culture), when a fortified settlement arose on the strategic place: rock-cliff over\n       <a href=\"/wiki/Morava_(river)\" title=\"Morava (river)\">\n        river Morava\n       </a>\n       joining river\n       <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">\n        Danube\n       </a>\n       .\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Early_Iron_Age\">\n        Early Iron Age\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Early Iron Age\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       Early\n       <a href=\"/wiki/Iron_Age\" title=\"Iron Age\">\n        Iron Age\n       </a>\n       brought a shift of the settlement centre again to the area of today's historical centre and castle of Bratislava. This period is considered an epilogue to the Central European pre-history and this is attributed to the migration of the Thracian tribes, which brought with them their version of the Hellenic civilization.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-3\">\n        <a href=\"#cite_note-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n       Many archaeological finds support the theory that both castle-hill and area of the town (on an important river-crossing) formed an important seat of local Hallstatt Culture and that the richly furnished mounds (\n       <a href=\"/wiki/Tumulus\" title=\"Tumulus\">\n        barrows\n       </a>\n       ) excavated on eastern suburbs of the city were said to be burial grounds of princes.\n      </p>\n      <h4>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Late_Iron_Age\">\n        Late Iron Age\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Late Iron Age\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h4>\n      <p>\n       <a href=\"/wiki/La_T%C3%A8ne_culture\" title=\"La T\u00e8ne culture\">\n        La T\u00e8ne\n       </a>\n       period is defined as from 450 BC to 50 BC.\n       <a href=\"/wiki/Celts\" title=\"Celts\">\n        Celts\n       </a>\n       (more exactly the tribe of\n       <a href=\"/wiki/Boii\" title=\"Boii\">\n        Boii\n       </a>\n       ) formed between 125\u201350 BC an important Celtic\n       <i>\n        <a href=\"/wiki/Oppidum\" title=\"Oppidum\">\n         oppidum\n        </a>\n       </i>\n       (fortified town) with a mint on the area of the castle hill and the historical centre. There is an acropolis on the castle hill and some settlements below (crafts) and around it (farming). Bratislava then became a genuine town for the first time in history (it will become a de facto town again in the 9th century AD and then again in the 11th century). The most notable finds are represented by silver coins, bearing inscriptions (biatecs in most cases).\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-4\">\n        <a href=\"#cite_note-4\">\n         [4]\n        </a>\n       </sup>\n       Biatec may have been the name of the local prince who organized the minting or the name of the place itself. After the bloody defeat at the hands of Dacian forces under the leadership of King Burebista (shortly after the middle of the 1st century BC) the remaining Celts retreated to the site of Dev\u00edn, creating a smaller, more easily protected hill-fort settlement. The arrival of Germans from the west forced the rest of the Celts to seek protection under the Romans on the other (right) side of Danube.\n      </p>\n      <h2>\n       <span id=\"1st_century.E2.80.9310th_century\">\n       </span>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"1st_century\u201310th_century\">\n        1st century\u201310th century\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: 1st century\u201310th century\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       From the 1st to 4th centuries the border of the\n       <a href=\"/wiki/Roman_Empire\" title=\"Roman Empire\">\n        Roman Empire\n       </a>\n       (\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Limes_Romanus\" title=\"Limes Romanus\">\n        Limes Romanus\n       </a>\n       ) ran along the Danube.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-5\">\n        <a href=\"#cite_note-5\">\n         [5]\n        </a>\n       </sup>\n       The northern side belonged to the Free Barbaricum (German tribes \u2013\n       <a href=\"/wiki/Marcomanni\" title=\"Marcomanni\">\n        Marcomanni\n       </a>\n       ) and southern side belonged to Rome. Under the suburb of\n       <a href=\"/wiki/Rusovce\" title=\"Rusovce\">\n        Rusovce\n       </a>\n       , the remains of the Roman border town\n       <i>\n        <a href=\"/wiki/Gerulata\" title=\"Gerulata\">\n         Gerulata\n        </a>\n       </i>\n       have been excavated, as well as cemeteries and farming background of the town (\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Villa_Rustica\" title=\"Villa Rustica\">\n        Villa Rusticas\n       </a>\n       ). Despite belonging officially to Barbaricum, several sites of Roman presence are to be found on the area of the city. There is, for example, the case of the\n       <a href=\"/wiki/Dev%C3%ADn_Castle\" title=\"Dev\u00edn Castle\">\n        Dev\u00edn Castle\n       </a>\n       , which historical records such as the Chronicle of Fulda, alluded to as the impregnable Roman military garrison called Dowina.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-:0_2-1\">\n        <a href=\"#cite_note-:0-2\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n       Traces of Roman presence also include Stupava, a trading station and\n       <a href=\"/wiki/D%C3%BAbravka,_Bratislava\" title=\"D\u00fabravka, Bratislava\">\n        D\u00fabravka\n       </a>\n       , which is known for the remains of Roman baths (attempt to build Villa Rustica?).\n      </p>\n      <p>\n       The\n       <a href=\"/wiki/Slavs\" title=\"Slavs\">\n        Slavs\n       </a>\n       arrived in the area between the 5th and 6th centuries during the\n       <a href=\"/wiki/Migration_Period\" title=\"Migration Period\">\n        Migration Period\n       </a>\n       (375-568). Recently, archaeologist found a carbonized loaf of bread at Devin and its age was estimated to be older than the Slavic settlement but still fell within the period of the migration of nations.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-:0_2-2\">\n        <a href=\"#cite_note-:0-2\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       In 568 the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Avars_(Carpathians)\" title=\"Avars (Carpathians)\">\n        Eurasian Avars\n       </a>\n       arrived in the area. After a successful insurrection of the Slavs (probably at Bratislava-Dev\u00edn) against Avarian rule in this region,\n       <a href=\"/wiki/Samo\" title=\"Samo\">\n        Samo\n       </a>\n       is made King of the Slavs in 623, establishing first known Slavic political entity, the Samo's Empire, which lasted until 658.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-6\">\n        <a href=\"#cite_note-6\">\n         [6]\n        </a>\n       </sup>\n       From the 8th century until 907 the\n       <a href=\"/wiki/Bratislava_Castle\" title=\"Bratislava Castle\">\n        Pressburg fortress\n       </a>\n       as well as the Dowina (Dev\u00edn) Castle are important centres of the\n       <a href=\"/wiki/Principality_of_Nitra\" title=\"Principality of Nitra\">\n        Principality of Nitra\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-7\">\n        <a href=\"#cite_note-7\">\n         [7]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       In 864 the first written reference to the Dev\u00edn Castle (Dowina) appears in the Fuldish Annals. It is known that the name came from one of King Saint Stephen's great commander Poson, Pressburg was its German name and Presporok its Slovak. The modern Slovak name Bratislava, however, is assumed to be derived (by mistake) from the name of the Czech ruler\n       <a href=\"/wiki/Bretislav_I\" title=\"Bretislav I\">\n        Bretislav I\n       </a>\n       . The first written reference to Bratislava (as Brezalauspurc)\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-8\">\n        <a href=\"#cite_note-8\">\n         [8]\n        </a>\n       </sup>\n       appears in 1837 by J. Safarik Slovak historian. The\n       <a href=\"/wiki/Bavaria\" title=\"Bavaria\">\n        Bavarians\n       </a>\n       are totally defeated by the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Magyars\" title=\"Magyars\">\n        Magyars\n       </a>\n       ; as a result, the Frankish East March ceases and is occupied by the Magyars (907\u2013955). The town is now part of emerging medieval Hungary.\n      </p>\n      <h2>\n       <span id=\"1000.E2.80.931241\">\n       </span>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"1000\u20131241\">\n        1000\u20131241\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: 1000\u20131241\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       From 1000 to the early 13th century a market settlement (the future town centre) grows below the Pozsony Castle (first written reference in 1151) and becomes an important centre in the early 13th century. Further settlements in the surroundings follow. The Castle became the one with the best fortification in Hungary because of its position, it became a site of frequent attacks and battles, along with the city, and a place of frequent stay of Hungarian kings and it becomes. Around 1000 the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Pozsony_county\" title=\"Pozsony county\">\n        Pozsony county\n       </a>\n       (\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Comitatus_(Kingdom_of_Hungary)\" title=\"Comitatus (Kingdom of Hungary)\">\n        comitatus\n       </a>\n       ), one of the first counties in Hungary, is founded probably by Grand Prince\n       <a href=\"/wiki/Stephen_I_of_Hungary\" title=\"Stephen I of Hungary\">\n        Stephen I\n       </a>\n       . Coins with the inscriptions \"PHANUS REX\" and \"RESLAVVA CIV\" were found in Sweden; some scholars claim that the coins were minted in\n       <br/>\n       \"(p)RESLAVVA CIV(itas)\" or \"(b)RESLAVVA CIV(itas)\" (\n       <i>\n        i.e.\n       </i>\n       , in the town of Bratislava), but other authors point out that no coins of this type have been found on the territory of the Kingdom of Hungary, their weight and diameter differ from King Stephen's other coins and their inscriptions are confused which suggest that they are counterfeit coins minted abroad on the sample of other coins that had been minted following the patterns of King Stephen's coins with the inscriptions \"STEPHANUS REX\" and \"REGIA CIVITAS\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Gy\u00f6rffy_2000_340_9-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Gy\u00f6rffy_2000_340-9\">\n         [9]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       In 1030 the Czech duke B\u0159etislav I, participating in a campaign of the German emperor\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Konrad_II\" title=\"Konrad II\">\n        Konrad II\n       </a>\n       against Hungary, devastates present-day western Slovakia and undertakes an attack against the Pozsony castle but is defeated by the Hungarian king. 12 years later B\u0159etislav I and the troops of the German king\n       <a href=\"/wiki/Henry_III,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Henry III, Holy Roman Emperor\">\n        Henry III\n       </a>\n       temporarily conquer Pozsony. Henry undertakes a new invasion in 1043.\n      </p>\n      <p>\n       In 1052 German king Henry III besieges Pozsony for 2 months without success, but causes considerable damage to the castle. The following year,\n       <a href=\"/wiki/Pope_Leo_IX\" title=\"Pope Leo IX\">\n        Pope Leo IX\n       </a>\n       personally visits the town to achieve a peace between Henry and the Hungarian king. In 1073 and 1074 Hungarian king\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Solomon_of_Hungary\" title=\"Solomon of Hungary\">\n        Solomon\n       </a>\n       , who was based at Pozsony castle during his fighting against\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Geza_I_of_Hungary\" title=\"Geza I of Hungary\">\n        G\u00e9za\n       </a>\n       and Duke\n       <a href=\"/wiki/Ladislaus_I_of_Hungary\" title=\"Ladislaus I of Hungary\">\n        Ladislaus\n       </a>\n       , had the castle reconstructed. Hungarians settle in the market settlement below the castle in several waves in the 12th and 13th centuries, joining the previously predominantly\n       <a href=\"/wiki/Slovaks\" title=\"Slovaks\">\n        Slovak\n       </a>\n       inhabitants there\n       <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n        [\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n          <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (May 2008)\">\n           citation needed\n          </span>\n         </a>\n        </i>\n        ]\n       </sup>\n       . In 1108 German king\n       <a href=\"/wiki/Henry_V,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Henry V, Holy Roman Emperor\">\n        Henry V\n       </a>\n       along with the Czech duke\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Svatopluk_of_Bohemia\" title=\"Svatopluk of Bohemia\">\n        Svatopluk\n       </a>\n       fails to conquer Pozsony/Pressburg castle. In 1109 a new attack of\n       <sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">\n        [\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\">\n          <span title=\"The text near this tag may need clarification or removal of jargon. (August 2009)\">\n           clarification needed\n          </span>\n         </a>\n        </i>\n        ]\n       </sup>\n       the Czechs (undertaken as a revenge for a Hungarian attack of\n       <a href=\"/wiki/Moravia\" title=\"Moravia\">\n        Moravia\n       </a>\n       ) fails.\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Boris_Conrad&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Boris Conrad (page does not exist)\">\n        Boris\n       </a>\n       , who claimed for the throne against King\n       <a href=\"/wiki/G%C3%A9za_I_of_Hungary\" title=\"G\u00e9za I of Hungary\">\n        G\u00e9za I of Hungary\n       </a>\n       , although his mother had been repelled by her husband, King\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Coloman_of_Hungary\" title=\"Coloman of Hungary\">\n        Coloman of Hungary\n       </a>\n       because of adultery, besieged and conquered the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Bratislava_castle\" title=\"Bratislava castle\">\n        Pressburg Castle\n       </a>\n       in 1146.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-T\u00f6rt\u00e9neti_Kronol\u00f3gia_10-0\">\n        <a href=\"#cite_note-T\u00f6rt\u00e9neti_Kronol\u00f3gia-10\">\n         [10]\n        </a>\n       </sup>\n       The Hungarian king has to buy it back. The Hungarian king\n       <a href=\"/wiki/Stephen_III_of_Hungary\" title=\"Stephen III of Hungary\">\n        Stephen III\n       </a>\n       is living in Pozsony castle in the 1160s and has its fortification improved. Participants of the\n       <a href=\"/wiki/Third_Crusade\" title=\"Third Crusade\">\n        Third Crusade\n       </a>\n       to the Holy Land, led by the German king\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Frederick_I_Barbarossa\" title=\"Frederick I Barbarossa\">\n        Frederick I Barbarossa\n       </a>\n       , gather at Pozsony castle in 1189.\n      </p>\n      <h2>\n       <span id=\"1241.E2.80.931536\">\n       </span>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"1241\u20131536\">\n        1241\u20131536\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: 1241\u20131536\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:HenryIII_cisar.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"600\" data-file-width=\"612\" decoding=\"async\" height=\"216\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/HenryIII_cisar.jpg/220px-HenryIII_cisar.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/HenryIII_cisar.jpg/330px-HenryIII_cisar.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/HenryIII_cisar.jpg/440px-HenryIII_cisar.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:HenryIII_cisar.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         The earliest known depiction of Pressburg Castle, 14th century\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Pressburg_city_plan_1438-55.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"814\" data-file-width=\"1104\" decoding=\"async\" height=\"162\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/Pressburg_city_plan_1438-55.jpg/220px-Pressburg_city_plan_1438-55.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/Pressburg_city_plan_1438-55.jpg/330px-Pressburg_city_plan_1438-55.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/Pressburg_city_plan_1438-55.jpg/440px-Pressburg_city_plan_1438-55.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Pressburg_city_plan_1438-55.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Pressburg city plan, 1438\u201355\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       In 1241 and 1242 the\n       <a href=\"/wiki/Mongols\" title=\"Mongols\">\n        Mongols\n       </a>\n       fail to conquer the fortified castle and the town below it, but temporarily devastate the surrounding settlements. The castle is adapted after these attacks. After 1242\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Ethnic_German\" title=\"Ethnic German\">\n        German\n       </a>\n       colonists come to the town and gradually their number will increase, so that till the late 19th century they will represent by far the largest ethnic group in the town. In 1271 and 1273\u20131276 the town is captured by the King of Bohemia,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Premysl_Ottokar_II\" title=\"Premysl Ottokar II\">\n        Ottakar II\n       </a>\n       in connection with fighting between Hungary and Bohemia because of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Styria_(duchy)\" title=\"Styria (duchy)\">\n        Styria\n       </a>\n       . In this connection, the (1st)\n       <a href=\"/wiki/Peace_of_Pressburg_(1271)\" title=\"Peace of Pressburg (1271)\">\n        Peace of Pressburg\n       </a>\n       is signed in 1271.\n      </p>\n      <p>\n       The city is captured by the Hungarian nobleman and\n       <a href=\"/wiki/Count_palatine\" title=\"Count palatine\">\n        palatine\n       </a>\n       Nicolaus von\n       <a href=\"/wiki/G%C3%BCssing\" title=\"G\u00fcssing\">\n        G\u00fcssing\n       </a>\n       in 1285\u20131286, who (temporarily) burns down the castle in 1286, but his revolt against the king is defeated. In 1287\u20131291 the city is captured by the Austrian duke\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Albert_of_Habsburg\" title=\"Albert of Habsburg\">\n        Albert of Habsburg\n       </a>\n       . Albert is defeated by the Hungarian nobleman\n       <a href=\"/wiki/Matthew_III_Cs%C3%A1k\" title=\"Matthew III Cs\u00e1k\">\n        Matthew III Cs\u00e1k\n       </a>\n       of Tren\u010d\u00edn, who was the leader of Pozsony and\n       <a href=\"/wiki/Tren%C4%8D%C3%ADn\" title=\"Tren\u010d\u00edn\">\n        Tren\u010d\u00edn\n       </a>\n       counties at that time and Pozsony belongs to Hungary again.\n      </p>\n      <p>\n       The town (part below the castle) is conferred its (first known)\n       <a href=\"/wiki/Town_privileges\" title=\"Town privileges\">\n        town privileges\n       </a>\n       by the Hungarian king\n       <a href=\"/wiki/Andrew_III_of_Hungary\" title=\"Andrew III of Hungary\">\n        Andrew III\n       </a>\n       in 1291.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-11\">\n        <a href=\"#cite_note-11\">\n         [11]\n        </a>\n       </sup>\n       Earlier town privileges are not known, but probable, because Pressburg has been called a \"town\" as early as around 1250. After 1291, the town received many privileges from Hungarian kings, especially from the emperor Sigismund in the 15th century. After the death of the Hungarian king Andrew III, Pressburg was annexed by Austria in 1301, because Andrew's widow gave the town to the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Habsburgs\" title=\"Habsburgs\">\n        Habsburgs\n       </a>\n       . The Habsburgs return it to Hungary in 1322, but occupy it again. It is only in 1338 that the town finally becomes part of Hungary again. In 1405 the town was declared a \"free royal town\" by King\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Sigismund_of_Luxemburg\" title=\"Sigismund of Luxemburg\">\n        Sigismund of Luxemburg\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-middleages_12-0\">\n        <a href=\"#cite_note-middleages-12\">\n         [12]\n        </a>\n       </sup>\n       Not only Pressburg but all towns\n       <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n        [\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n          <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (May 2008)\">\n           citation needed\n          </span>\n         </a>\n        </i>\n        ]\n       </sup>\n       in Hungary got this status (meaning that they received \"collective nobility\",\n       <i>\n        i.e.\n       </i>\n       the status of a feudal lord with all its privileges) because Sigismund wanted to restrain the increasing power of (true) feudal lords in Hungary. The\n       <a href=\"/wiki/Hussites\" title=\"Hussites\">\n        Hussites\n       </a>\n       first appeared in 1428, when they burned down the suburbs of Pressburg Negotiations held year later in Pressburg between Sigismund of Luxemburg and the Hussites (in April and in June) fail. Between 1432 and 1434 Hussites tried to conquer the city but their attacks fail. The first bridge over the Danube in Pressburg was built in 1434, but it was destroyed by floods next year.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-13\">\n        <a href=\"#cite_note-13\">\n         [13]\n        </a>\n       </sup>\n       In 1434 and 1435 the amount of payments by Hungary, against which the Hussites will leave Slovakia, is being officially negotiated. In 1436 Sigismund of Luxemburg awards Pressburg the right to use its\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Coat_of_arms_of_Pozsony&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Coat of arms of Pozsony (page does not exist)\">\n        own coat of arms\n       </a>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-14\">\n        <a href=\"#cite_note-14\">\n         [14]\n        </a>\n       </sup>\n       and orders to improve the fortification of the castle (because of the last Hussite invasion during that year). From 1439 to 1486 another bridge over the Danube existed in Pozsony, being washed away by flood in 1486.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-15\">\n        <a href=\"#cite_note-15\">\n         [15]\n        </a>\n       </sup>\n       Between 1440 and 1443 there was a fighting between the castle of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Pozsony\" title=\"Pozsony\">\n        Pozsony\n       </a>\n       , supporting king\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Ladislaus_III_of_Poland\" title=\"Ladislaus III of Poland\">\n        Ladislaus III of Poland\n       </a>\n       , and the actual town of Pozsony below the castle hill, supporting (and owned by) queen\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Elisabeth_of_Bohemia_(1409-1442)\" title=\"Elisabeth of Bohemia (1409-1442)\">\n        Elisabeth\n       </a>\n       . In 1442 Ladislaus settles at the castle and temporarily conquers the town, but is defeated by the Austrian emperor\n       <a href=\"/wiki/Frederick_III,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Frederick III, Holy Roman Emperor\">\n        Frederick III, Holy Roman Emperor\n       </a>\n       supporting Elisabeth. Finally, in 1443 Elisabeth gets the town back, but the castle remains in Ladislaus' hands till his death in 1444.\nFrom 1465 until 1490 Pozsony was the seat of the first university in present-day Slovakia, the\n       <a href=\"/wiki/Universitas_Istropolitana\" title=\"Universitas Istropolitana\">\n        Universitas Istropolitana\n       </a>\n       (often wrongly called Academia Istropolitana).\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-16\">\n        <a href=\"#cite_note-16\">\n         [16]\n        </a>\n       </sup>\n       From 1490 to 1526 Pressburg is a place of diplomatic negotiations under the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Jagiellonian\" title=\"Jagiellonian\">\n        Jagiellonian\n       </a>\n       kings. In 1490\n       <a href=\"/wiki/Maximilian_I,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Maximilian I, Holy Roman Emperor\">\n        Maximilian I, Holy Roman Emperor\n       </a>\n       drives the Hungarians from Austria (summer 1490) and even occupies Hungarian frontier territories, but he is compelled by want of money to retreat and signs the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Treaty_of_Pressburg_(1491)\" title=\"Treaty of Pressburg (1491)\">\n        Treaty of Pressburg\n       </a>\n       (also called the (2nd) Peace of Pressburg) with the Hungarian King\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Ladislaus_II_of_Hungary_and_Bohemia\" title=\"Ladislaus II of Hungary and Bohemia\">\n        Ladislaus II\n       </a>\n       on 7 November 1491. Under this treaty it is agreed that Hungary renounces to Lower Austria and Maximilian should succeed to the crown in case Ladislaus left no legitimate male issue.\n      </p>\n      <p>\n       After the\n       <a href=\"/wiki/Battle_of_Moh%C3%A1cs\" title=\"Battle of Moh\u00e1cs\">\n        Battle of Moh\u00e1cs\n       </a>\n       in 1526, where the Kingdom of Hungary was defeated by the expanding\n       <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">\n        Ottoman Empire\n       </a>\n       , the Turks besiege Pressburg 1529, but fail to conquer it. Two years later churches and hospitals outside the town wall are deliberately destroyed so that the Turks are not able to see from there to the town behind the town wall. In the beginning of 1532 thousands of soldiers are sent to Pressburg as a protection against the Turks planning to attack\n       <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">\n        Vienna\n       </a>\n       . Pressburg is temporarily turned to a military camp. The Turks, seeing the military force in Pressburg, decide to attack Vienna from the south. In this period the city became a safe haven for the Saint Crown of the Kingdom of Hungary, kepts safe from Turkish and Habsburg hands.\n      </p>\n      <h2>\n       <span id=\"1536.E2.80.931784\">\n       </span>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"1536\u20131784\">\n        1536\u20131784\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: 1536\u20131784\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Bratislava_in_16th_century.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"2623\" data-file-width=\"4174\" decoding=\"async\" height=\"138\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Bratislava_in_16th_century.jpg/220px-Bratislava_in_16th_century.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Bratislava_in_16th_century.jpg/330px-Bratislava_in_16th_century.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Bratislava_in_16th_century.jpg/440px-Bratislava_in_16th_century.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Bratislava_in_16th_century.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Pressburg in 1588\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       As a consequence of Ottoman advances through Hungarian territory and the capture of\n       <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">\n        Buda\n       </a>\n       , the city was designated as the capital of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Royal_Hungary\" title=\"Royal Hungary\">\n        Royal Hungary\n       </a>\n       in 1536. The Kingdom of Hungary was part of the Habsburg Monarchy from 1526 to 1918. It was also made a meeting place of the Hungarian Diet from 1542 to 1848 (with interruptions) and the coronation town for Hungarian kings and queens from 1536 to 1830 (in the\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=St._Martin%27s_Cathedral,_Pozsony&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"St. Martin's Cathedral, Pozsony (page does not exist)\">\n        St. Martin's Cathedral\n       </a>\n       ). The first coronation is that of King\n       <a href=\"/wiki/Maximilian_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Maximilian II, Holy Roman Emperor\">\n        Maximilian of Habsburg\n       </a>\n       , the last one the coronation of\n       <a href=\"/wiki/Ferdinand_I_of_Austria\" title=\"Ferdinand I of Austria\">\n        Ferdinand V\n       </a>\n       . Altogether, 11 kings and 8 queens were crowned in the town.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-17\">\n        <a href=\"#cite_note-17\">\n         [17]\n        </a>\n       </sup>\n       During Maria Theresa's 40-year reign, Bratislava - along with the rest of her empire - enjoyed sustained economic and social growth.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-18\">\n        <a href=\"#cite_note-18\">\n         [18]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       However, in the 17th century, the town is touched by anti-Habsburg uprisings. In addition, there are fighting with the Turks, floods, plagues and other disasters. The Evangelic Lutheran Lyceum (Evanjelick\u00e9 l\u00fdceum), a kind of Protestant grammar school and in the 19th century also a kind of university, is founded in 1607 (see 1803).\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Anti-Habsburg_uprisings\">\n        Anti-Habsburg uprisings\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Anti-Habsburg uprisings\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       In 1606 (within the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Stephen_Bocskay\" title=\"Stephen Bocskay\">\n        Stephen Bocskay\n       </a>\n       Uprising) Bocskay troops occupy the surroundings of Pressburg. Bethlen conquers Pressburg in 1619, as a part of the\n       <a href=\"/wiki/Gabriel_Bethlen\" title=\"Gabriel Bethlen\">\n        Gabriel Bethlen\n       </a>\n       uprising. He is defeated by imperial troops in 1621 and then besieges the town from 1621 to 1622. The (3rd)\n       <a href=\"/wiki/Peace_of_Pressburg_(1626)\" title=\"Peace of Pressburg (1626)\">\n        Peace of Pressburg\n       </a>\n       between Gabriel Bethlen and the emperor\n       <a href=\"/wiki/Ferdinand_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Ferdinand II, Holy Roman Emperor\">\n        Ferdinand II, Holy Roman Emperor\n       </a>\n       is signed in 1626, which puts an end to the Bethlen anti-Habsburg uprising. From 1671 to 1677 Pressburg is seat of extraordinary courts against the Protestants and participants of anti-Habsburg uprisings;\n       <i>\n        e.g.\n       </i>\n       a trial against the participants of the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Wessel%C3%A9nyi_conspiracy\" title=\"Wessel\u00e9nyi conspiracy\">\n        Wessel\u00e9nyi conspiracy\n       </a>\n       takes place in 1671. Within the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Imre_Th%C3%B6k%C3%B6ly\" title=\"Imre Th\u00f6k\u00f6ly\">\n        Imre Th\u00f6k\u00f6ly\n       </a>\n       Uprising from 1682 to 1683 Pozsony is the only town in present-day Slovakia that refuses to capitulate to Th\u00f6k\u00f6ly's troops. Finally, the town, but not the castle capitulates in July 1683 and is only reconquered by imperial troops after the Turks have been defeated near Vienna (which happened in September 1683). The last of these uprisings that touched the town was in 1704 (within the R\u00e1k\u00f3czi Uprising), when\n       <a href=\"/wiki/Prince_Eugene_of_Savoy\" title=\"Prince Eugene of Savoy\">\n        Prince Eugene of Savoy\n       </a>\n       manages to protect Pressburg from R\u00e1k\u00f3czi's troops, but the surroundings of the town are totally destroyed.\n      </p>\n      <p>\n       Since the 18th century the city has been an important centre of the Slovak national and cultural movement (Slovak National Revival). The Great\n       <a href=\"/wiki/Bubonic_plague\" title=\"Bubonic plague\">\n        Plague\n       </a>\n       Epidemic kills 3800 people in years 1710 and 1711. Later\n       <a href=\"/wiki/Marian_and_Holy_Trinity_columns\" title=\"Marian and Holy Trinity columns\">\n        Holy Trinity column\n       </a>\n       is erected in thanksgiving to God for its ending. In the 18th century, many new\n       <a href=\"/wiki/Baroque\" title=\"Baroque\">\n        baroque\n       </a>\n       buildings are erected, the economy flourishes (1st manufacture in 1728), first parks arise (today's\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Hviezdoslavovo_n%C3%A1mestie_(Pozsony)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Hviezdoslavovo n\u00e1mestie (Pozsony) (page does not exist)\">\n        Hviezdoslavovo n\u00e1mestie\n       </a>\n       ), the town wall is demolished in 1775 to enable further expansion, and the first city theatre was opened in 1776 and Pressburg becomes the largest and most important town on the territory of present-day Slovakia and Hungary.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-19\">\n        <a href=\"#cite_note-19\">\n         [19]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       The first journal in Hungary,\n       <i>\n        Mercurius Veridicus ex Hungaria\n       </i>\n       , is published here in 1705 and the first regular newspaper in Hungary (written in Latin),\n       <i>\n        Nova Posoniensia\n       </i>\n       , is issued in 1721\u20131722.\n      </p>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Bratislava_in_the_Baroque_era,_1735.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"1206\" data-file-width=\"1712\" decoding=\"async\" height=\"155\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Bratislava_in_the_Baroque_era%2C_1735.jpg/220px-Bratislava_in_the_Baroque_era%2C_1735.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Bratislava_in_the_Baroque_era%2C_1735.jpg/330px-Bratislava_in_the_Baroque_era%2C_1735.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Bratislava_in_the_Baroque_era%2C_1735.jpg/440px-Bratislava_in_the_Baroque_era%2C_1735.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Bratislava_in_the_Baroque_era,_1735.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Pozsony in the Baroque era, 1735\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       <a href=\"/wiki/Pragmatic_Sanction_of_1713\" title=\"Pragmatic Sanction of 1713\">\n        Pragmatic Sanction\n       </a>\n       law was acknowledged in 1713 which decided the Habsburg monarch's unity and the woman can inhereit the Hungarian throne.\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Maria_Theresa_of_Austria\" title=\"Maria Theresa of Austria\">\n        Maria Theresa of Austria\n       </a>\n       is crowned\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/List_of_Hungarian_rulers\" title=\"List of Hungarian rulers\">\n        Queen Regnant of Hungary\n       </a>\n       at St. Martin's Cathedral on 25 June 1741.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mariacoronation_20-0\">\n        <a href=\"#cite_note-mariacoronation-20\">\n         [20]\n        </a>\n       </sup>\n       The 6-year-old\n       <a href=\"/wiki/Wolfgang_Amadeus_Mozart\" title=\"Wolfgang Amadeus Mozart\">\n        Wolfgang Amadeus Mozart\n       </a>\n       gives a concert in the Palffy palace in 1762. In 1764 the first German newspaper in Hungary, the\n       <i>\n        Pressburger Zeitung\n       </i>\n       , begins publication and remains until 1929 and in 1944, the first newspaper in Hungarian,\n       <i>\n        Magyar h\u00edrmond\u00f3\n       </i>\n       , is published here.\n       <i>\n        Magyar h\u00edrmond\u00f3\n       </i>\n       was first published in 1 January 1780.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-21\">\n        <a href=\"#cite_note-21\">\n         [21]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"noprint Inline-Template noprint Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n        [\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Wikipedia_and_sources_that_mirror_or_use_it\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">\n          <span title=\"This claim cites another Wikipedia article. Articles need references to reliable third-party sources. (May 2017)\">\n           circular reference\n          </span>\n         </a>\n        </i>\n        ]\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       In 1782: The number of inhabitants reaches 33,000 (out of which 29,223 are in the part of the town below the castle that has the free royal town status) thus making Pressburg the biggest town in Hungary. The number of inhabitants has increased by 200% between 1720 and 1780. In 1783, the first newspaper in\n       <a href=\"/wiki/Slovak_language\" title=\"Slovak language\">\n        Slovak\n       </a>\n       ,\n       <i>\n        Presspurske Nowiny\n       </i>\n       (which remains in circulation until 1787) is published and the first novel in Slovak,\n       <i>\n        Rene mladenca prihody a skusenosti\"\n       </i>\n       (The adventures and experiences of the youth Rene) by\n       <a href=\"/wiki/Jozef_Ign%C3%A1c_Bajza\" title=\"Jozef Ign\u00e1c Bajza\">\n        Jozef Ign\u00e1c Bajza\n       </a>\n       , is published. However, in 1783, under the reign of\n       <a href=\"/wiki/Joseph_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Joseph II, Holy Roman Emperor\">\n        Joseph II\n       </a>\n       , the crown jewels are taken to Vienna and many central offices moved to Buda, which are followed by a big part of nobility.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-22\">\n        <a href=\"#cite_note-22\">\n         [22]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-23\">\n        <a href=\"#cite_note-23\">\n         [23]\n        </a>\n       </sup>\n       The number of inhabitants decreases and the economic situation of the town deteriorates until 1811. From now on Pressburg is only the coronation town and the seat of the Hungarian diet. In 1775 the crowning hill was built by Maria Theresa from soil of Hungary's 64 counties. The new monarch had to ride to the crowning hill and swish their blade towards the four cardinal points.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Erzs\u00e9bet_Varga_p._70_24-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Erzs\u00e9bet_Varga_p._70-24\">\n         [24]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span id=\"1784.E2.80.931900\">\n       </span>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"1784\u20131900\">\n        1784\u20131900\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: 1784\u20131900\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <table class=\"box-Prose plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Prose\" role=\"presentation\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <td class=\"mbox-image\">\n          <div style=\"width:52px\">\n           <img alt=\"\" data-file-height=\"48\" data-file-width=\"48\" decoding=\"async\" height=\"40\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/40px-Edit-clear.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/60px-Edit-clear.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/80px-Edit-clear.svg.png 2x\" width=\"40\"/>\n          </div>\n         </td>\n         <td class=\"mbox-text\">\n          <div class=\"mbox-text-span\">\n           This section\n           <b>\n            is in\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/MOS:LIST\" title=\"MOS:LIST\">\n             list\n            </a>\n            format, but may read better as\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/MOS:PROSE\" title=\"MOS:PROSE\">\n             prose\n            </a>\n           </b>\n           .\n           <span class=\"hide-when-compact\">\n            You can help by\n            <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=edit\">\n             converting this section\n            </a>\n            , if appropriate.\n            <a href=\"/wiki/Help:Editing\" title=\"Help:Editing\">\n             Editing help\n            </a>\n            is available.\n           </span>\n           <small class=\"date-container\">\n            <i>\n             (\n             <span class=\"date\">\n              August 2016\n             </span>\n             )\n            </i>\n           </small>\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Bratislava_1787.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"1047\" data-file-width=\"1714\" decoding=\"async\" height=\"134\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Bratislava_1787.jpg/220px-Bratislava_1787.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Bratislava_1787.jpg/330px-Bratislava_1787.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Bratislava_1787.jpg/440px-Bratislava_1787.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Bratislava_1787.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Pressburg in 1787\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Pozsony.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"2754\" data-file-width=\"4194\" decoding=\"async\" height=\"144\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Pozsony.jpg/220px-Pozsony.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Pozsony.jpg/330px-Pozsony.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Pozsony.jpg/440px-Pozsony.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Pozsony.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Pressburg in the 19th century\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       From 1784 to 1800, the General Seminary (a school for Catholic clergy) was based in\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Pozsony_Castle\" title=\"Pozsony Castle\">\n        Pressburg Castle\n       </a>\n       . One of the notable students at this time was\n       <a href=\"/wiki/Anton_Bernol%C3%A1k\" title=\"Anton Bernol\u00e1k\">\n        Anton Bernol\u00e1k\n       </a>\n       , who published in 1787 the first Slovak language standard. Another educational institution in Pressburg was the Royal Academy, which moved to the city from\n       <a href=\"/wiki/Trnava\" title=\"Trnava\">\n        Trnava\n       </a>\n       in 1787. In 1803, a separate \"Department of Czechoslovak Speech and Literature\" was created (from the Institute of Czechoslovak Speech and Literature founded in 1801) at the Lutheran Lyceum.\n      </p>\n      <p>\n       Pressburg also played a role in early 19th-century European politics. In 1805, the fourth and best-known\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Treaty_of_Pressburg_(1805)\" title=\"Treaty of Pressburg (1805)\">\n        Treaty of Pressburg\n       </a>\n       was signed by Austria and France after\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Napoleon_I\" title=\"Napoleon I\">\n        Napoleon I\n       </a>\n       's victory in the\n       <a href=\"/wiki/Battle_of_Austerlitz\" title=\"Battle of Austerlitz\">\n        Battle of Austerlitz\n       </a>\n       . Four years later, Napoleon's army besieged and bombarded the city and Napoleon himself visited Pressburg. The D\u00e9v\u00e9ny Castle was turned into a ruin by the French troops in 1809 and Pressburg Castle was inadvertently destroyed by fire in 1811 (remaining in ruins until the 1950s).\n      </p>\n      <p>\n       In 1820, the 9-year-old\n       <a href=\"/wiki/Franz_Liszt\" title=\"Franz Liszt\">\n        Franz Liszt\n       </a>\n       played in De Pauli's Palace. Five years later,\n       <a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Sz%C3%A9chenyi\" title=\"Istv\u00e1n Sz\u00e9chenyi\">\n        Istv\u00e1n Sz\u00e9chenyi\n       </a>\n       offered his yearly income to establish the\n       <a href=\"/wiki/Hungarian_Academy_of_Sciences\" title=\"Hungarian Academy of Sciences\">\n        Hungarian National Learned Society\n       </a>\n       (now the Hungarian Academy of Sciences) in Pozsony.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Erzs\u00e9bet_Varga_p._14_25-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Erzs\u00e9bet_Varga_p._14-25\">\n         [25]\n        </a>\n       </sup>\n       In 1829, the \"Czech-Slav Society\" (also called the Society for the Czechoslovak Language and Literature) was created by students of the Lutheran Lyceum, which later became an important association in the Slovak national movement.\n       <a href=\"/wiki/%C4%BDudov%C3%ADt_%C5%A0t%C3%BAr\" title=\"\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far\">\n        \u013dudov\u00edt \u0160t\u00far\n       </a>\n       also began studying at the Lyceum during this period, spending 20 years there. In 1843 he codified the present-day Slovak language standard. The industrialisation of the town began with regular steamship transport on the Danube in 1830. Ten years later the first (horse-)railway line in Hungary and present-day Slovakia was built from Pressburg to the town of\n       <a href=\"/wiki/Sv%C3%A4t%C3%BD_Jur\" title=\"Sv\u00e4t\u00fd Jur\">\n        Sv\u00e4t\u00fd Jur\n       </a>\n       , north of Bratislava.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-26\">\n        <a href=\"#cite_note-26\">\n         [26]\n        </a>\n       </sup>\n       Later, it extended to Trnava and\n       <a href=\"/wiki/Sere%C4%8F\" title=\"Sere\u010f\">\n        Sere\u010f\n       </a>\n       (1846).\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-27\">\n        <a href=\"#cite_note-27\">\n         [27]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <ul>\n       <li>\n        1835:The first champagne was made by Esch and Co in\n        <a href=\"/wiki/Bratislava\" title=\"Bratislava\">\n         Pressburg\n        </a>\n        in Hungary\n       </li>\n       <li>\n        1837 First middle-class casino (an elite club), (\n        <i>\n         M\u00e1gn\u00e1s K\u00f6r\n        </i>\n        or\n        <i>\n         Pozsonyi Casino\n        </i>\n        ) was founded\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-28\">\n         <a href=\"#cite_note-28\">\n          [28]\n         </a>\n        </sup>\n        by Istv\u00e1n Sz\u00e9chenyi.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-29\">\n         <a href=\"#cite_note-29\">\n          [29]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        1843:\n        <a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Pet%C5%91fi\" title=\"S\u00e1ndor Pet\u0151fi\">\n         S\u00e1ndor Pet\u0151fi\n        </a>\n        lived in the city. He works as part of the Diet's administrative staff.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Erzs\u00e9bet_Varga_p._14_25-1\">\n         <a href=\"#cite_note-Erzs\u00e9bet_Varga_p._14-25\">\n          [25]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        1843\u20131844:Hungarian language was proclaimed the official language in legislation, public administration and teaching by the Diet.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Erzs\u00e9bet_Varga_p._14_25-2\">\n         <a href=\"#cite_note-Erzs\u00e9bet_Varga_p._14-25\">\n          [25]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        1847\u20131848: Emperor Ferdinand I of Austria opened the Diet in the\n        <a href=\"/wiki/Primate%27s_Palace\" title=\"Primate's Palace\">\n         Primate's Palace\n        </a>\n        's mirror room, addressing the MPs in Hungarian.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Erzs\u00e9bet_Varga_p._15_30-0\">\n         <a href=\"#cite_note-Erzs\u00e9bet_Varga_p._15-30\">\n          [30]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        1848 (16 March):\n        <a href=\"/wiki/Lajos_Batthy%C3%A1ny\" title=\"Lajos Batthy\u00e1ny\">\n         Lajos Batthy\u00e1ny\n        </a>\n        and\n        <a href=\"/wiki/Lajos_Kossuth\" title=\"Lajos Kossuth\">\n         Lajos Kossuth\n        </a>\n        proposed political reforms to the emperor. Lajos Kossuth proclaimed \"Hungary reborn\" from the hotel Z\u00f6ldfa (English:\n        <i>\n         Greenwood\n        </i>\n        )'s balcony next day. Ferdinand I of Austria appointed Lajos Batthy\u00e1ny to form a new Hungarian government.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Erzs\u00e9bet_Varga_p._15_30-1\">\n         <a href=\"#cite_note-Erzs\u00e9bet_Varga_p._15-30\">\n          [30]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        1848 (18 March): The Diet declared the new Hungarian constitution and abolishes\n        <a href=\"/wiki/Serfdom\" title=\"Serfdom\">\n         serfdom\n        </a>\n        .\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Erzs\u00e9bet_Varga_p._15_30-2\">\n         <a href=\"#cite_note-Erzs\u00e9bet_Varga_p._15-30\">\n          [30]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        1848: (11 April): Ferdinand I of Austria signed (in the Primate Palace's Mirror Room) the so-called\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/March_Laws\" title=\"March Laws\">\n         March Laws\n        </a>\n        , by which serfdom was partly abolished in Hungary. Then he dissolved the Diet. That was the last Hungarian Diet convened in Pressburg, since it was then transferred to Budapest.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Erzs\u00e9bet_Varga_p._15_30-3\">\n         <a href=\"#cite_note-Erzs\u00e9bet_Varga_p._15-30\">\n          [30]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        1848\u20131849: During the\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/1848_Revolution\" title=\"1848 Revolution\">\n         1848 Revolution\n        </a>\n        the Hungarian Nation Guard was arranged by Henrik Justi in the city. This army defeated\n        <a href=\"/wiki/Jozef_Miloslav_Hurban\" title=\"Jozef Miloslav Hurban\">\n         Jozef Miloslav Hurban\n        </a>\n        's Slovak volunteers near\n        <a href=\"/wiki/Senec,_Slovakia\" title=\"Senec, Slovakia\">\n         Senec\n        </a>\n        . On 7 October 1848,\n        <a href=\"/wiki/Josip_Jela%C4%8Di%C4%87\" title=\"Josip Jela\u010di\u0107\">\n         Josip Jela\u010di\u0107\n        </a>\n        tried to cross the Danube after his army lost the\n        <a href=\"/wiki/Battle_of_P%C3%A1kozd\" title=\"Battle of P\u00e1kozd\">\n         Battle of P\u00e1kozd\n        </a>\n        , but Pressburg's citizens destroyed the pontoon bridge. Lajos Kossuth appointed\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Art%C3%BAr_G%C3%B6rgey\" title=\"Art\u00far G\u00f6rgey\">\n         Art\u00far G\u00f6rgey\n        </a>\n        the commander-in-chief of the Hungarian army in Pressburg. But the Hungarian army lost the\n        <a href=\"/wiki/Battle_of_Schwechat\" title=\"Battle of Schwechat\">\n         Battle of Schwechat\n        </a>\n        and\n        <a href=\"/wiki/Alfred_I,_Prince_of_Windisch-Gr%C3%A4tz\" title=\"Alfred I, Prince of Windisch-Gr\u00e4tz\">\n         Prince of Windischgraetz\n        </a>\n        's Austrian army entered the city without fighting on 18 December 1848. After the 1848 Revolution was defeated, the tribunal organized by Field Marshal\n        <a href=\"/wiki/Julius_Jacob_von_Haynau\" title=\"Julius Jacob von Haynau\">\n         Julius Jacob von Haynau\n        </a>\n        sentenced 149 people to prison and 14 people to death.\n        <a href=\"/wiki/The_13_Martyrs_of_Arad\" title=\"The 13 Martyrs of Arad\">\n         The 13 Martyrs of Arad\n        </a>\n        's execution orders were also signed by Haynau there.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Erzs\u00e9bet_Varga_p._15_30-4\">\n         <a href=\"#cite_note-Erzs\u00e9bet_Varga_p._15-30\">\n          [30]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        1848: Railway connection to Vienna.\n       </li>\n       <li>\n        1849: The City Council created the new IV. city district named\n        <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Mesto_M%C3%A1rie_Ter%C3%A9zie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Mesto M\u00e1rie Ter\u00e9zie (page does not exist)\">\n         Mesto M\u00e1rie Ter\u00e9zie\n        </a>\n        by incorporating independent villages of\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Zuckermandel_(Bratislava)\" title=\"Zuckermandel (Bratislava)\">\n         Zuckermandel\n        </a>\n        and\n        <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Podhradie_(Pressburg)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Podhradie (Pressburg) (page does not exist)\">\n         Podhradie\n        </a>\n        , beginning the expansion of the city.\n       </li>\n       <li>\n        1850: Railway connection to Budapest.\n       </li>\n       <li>\n        Late 19th century: The city was brought to prosperity by mayor\n        <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Henrik_Justi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Henrik Justi (page does not exist)\">\n         Henrik Justi\n        </a>\n        and banker Theodor Edl. During the\n        <a href=\"/wiki/Hungarian_Revolution_of_1848\" title=\"Hungarian Revolution of 1848\">\n         Hungarian Revolution of 1848\n        </a>\n        , they were political opponents. This period witnessed strong modernization in Pressburg through infrastructure, including new sewerage and gas-works in 1856, the beginnings of a telephone and electrical lighting system in 1884, a new water supply system, the first permanent bridge over the Danube in 1891 (\n        <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Star%C3%BD_most_(Pressburg)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Star\u00fd most (Pressburg) (page does not exist)\">\n         Star\u00fd most\n        </a>\n        , see also 1439), the development of a tram system in 1895, and the introduction of public electricity in 1902. The city also industrialized, with the foundation of a chemical factory known today as Istrochem in 1873 and an oil refinery known today as\n        <a href=\"/wiki/Slovnaft\" title=\"Slovnaft\">\n         Slovnaft\n        </a>\n        in 1895. As a result, during the last decades of the Austro-Hungarian monarchy, Pressburg was the second most industrialized town of the Kingdom of Hungary.\n       </li>\n       <li>\n        1866: The\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Battle_of_Lama%C4%8D\" title=\"Battle of Lama\u010d\">\n         Battle of Lama\u010d\n        </a>\n        constituted the last battle of the\n        <a href=\"/wiki/Austro-Prussian_War\" title=\"Austro-Prussian War\">\n         Austro-Prussian War\n        </a>\n        .\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-31\">\n         <a href=\"#cite_note-31\">\n          [31]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        1867: After the\n        <a href=\"/wiki/Austro-Hungarian_Compromise_of_1867\" title=\"Austro-Hungarian Compromise of 1867\">\n         Austro-Hungarian Compromise of 1867\n        </a>\n        , Henrik Justi, the former leader of the 1848 Hungarian Nation Guard in the city, became the mayor.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Erzs\u00e9bet_Varga_p._70_24-1\">\n         <a href=\"#cite_note-Erzs\u00e9bet_Varga_p._70-24\">\n          [24]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        1870 (4 May): The Coronation Hill was rebuilt by the city council's order.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Erzs\u00e9bet_Varga_p._71_32-0\">\n         <a href=\"#cite_note-Erzs\u00e9bet_Varga_p._71-32\">\n          [32]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        1886 (22 Sept): City theater (today's\n        <a href=\"/wiki/Slovak_National_Theatre\" title=\"Slovak National Theatre\">\n         Slovak National Theatre\n        </a>\n        ) was opened.\n        <a href=\"/wiki/K%C3%A1lm%C3%A1n_Tisza\" title=\"K\u00e1lm\u00e1n Tisza\">\n         K\u00e1lm\u00e1n Tisza\n        </a>\n        , Hungarian Prime Minister, and his whole government (as well as writer\n        <a href=\"/wiki/M%C3%B3r_J%C3%B3kai\" title=\"M\u00f3r J\u00f3kai\">\n         M\u00f3r J\u00f3kai\n        </a>\n        ) took part in this ceremony with the opera\n        <a href=\"/wiki/B%C3%A1nk_b%C3%A1n\" title=\"B\u00e1nk b\u00e1n\">\n         B\u00e1nk b\u00e1n\n        </a>\n        . The gala performance was conducted by\n        <a href=\"/wiki/Ferenc_Erkel\" title=\"Ferenc Erkel\">\n         Ferenc Erkel\n        </a>\n        .\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-33\">\n         <a href=\"#cite_note-33\">\n          [33]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        1897 (15 May): A statue of Maria Theresa made by\n        <a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Fadrusz\" title=\"J\u00e1nos Fadrusz\">\n         J\u00e1nos Fadrusz\n        </a>\n        was erected on the Coronation Hill square.\n        <a href=\"/wiki/Franz_Joseph_I_of_Austria\" title=\"Franz Joseph I of Austria\">\n         Franz Joseph I of Austria\n        </a>\n        and his family took part in the dedication's ceremony.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Erzs\u00e9bet_Varga_p._71_32-1\">\n         <a href=\"#cite_note-Erzs\u00e9bet_Varga_p._71-32\">\n          [32]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n      </ul>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"20th_century\">\n        20th century\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: 20th century\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"thumb tleft\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Pressburg.png\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"2599\" data-file-width=\"3522\" decoding=\"async\" height=\"162\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Pressburg.png/220px-Pressburg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Pressburg.png/330px-Pressburg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Pressburg.png/440px-Pressburg.png 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Pressburg.png\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         View of Pressburg in 1900\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Bratislava_at_the_beginning_of_the_20th_century.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"607\" data-file-width=\"800\" decoding=\"async\" height=\"167\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Bratislava_at_the_beginning_of_the_20th_century.jpg/220px-Bratislava_at_the_beginning_of_the_20th_century.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Bratislava_at_the_beginning_of_the_20th_century.jpg/330px-Bratislava_at_the_beginning_of_the_20th_century.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Bratislava_at_the_beginning_of_the_20th_century.jpg/440px-Bratislava_at_the_beginning_of_the_20th_century.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Bratislava_at_the_beginning_of_the_20th_century.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Bratislava at the beginning of the 20th century\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       In 1905\n       <a href=\"/wiki/Philipp_Lenard\" title=\"Philipp Lenard\">\n        Philipp Lenard\n       </a>\n       , the Hungarian-German physicist and winner of the Nobel Prize for Physics for his research on cathode rays and the discovery of many of their properties, visited Pressburg.,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-34\">\n        <a href=\"#cite_note-34\">\n         [34]\n        </a>\n       </sup>\n       In the same year,\n       <a href=\"/wiki/J%C3%A1n_Bah%C3%BD%C4%BE\" title=\"J\u00e1n Bah\u00fd\u013e\">\n        J\u00e1n Bah\u00fd\u013e\n       </a>\n       , a Slovak inventor, flew his petrol-engine helicopter in Pressburg, reaching a height of 4 metres for more than 1500 m.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-35\">\n        <a href=\"#cite_note-35\">\n         [35]\n        </a>\n       </sup>\n       As the Habsburg Empire disintegrated, the new state of\n       <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">\n        Czechoslovakia\n       </a>\n       was declared on 28 October 1918 in Prague. The leaders of Pressburg (where the majority of the population was German, the second biggest group was Hungarian) wanted to prevent\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Pressburg\" title=\"Pressburg\">\n        Pozsony\n       </a>\n       from becoming part of Czechoslovakia and declared the town a free town, renaming it\n       <i>\n        Wilsonovo mesto\n       </i>\n       (Wilson City) after the then President of the US,\n       <a href=\"/wiki/Woodrow_Wilson\" title=\"Woodrow Wilson\">\n        Woodrow Wilson\n       </a>\n       . However, the city became part of Czechoslovakia after it was taken by the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Czechoslovak_Legions\" title=\"Czechoslovak Legions\">\n        Czechoslovak Legions\n       </a>\n       on 1 January 1919 (though only the left river bank; the right river bank, did not belong to Pressburg yet, was occupied only on 14 August while Budapest was occupied by the\n       <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">\n        Romanian\n       </a>\n       army). It was chosen as the seat of the Slovakian political organs over\n       <a href=\"/wiki/Martin,_Slovakia\" title=\"Martin, Slovakia\">\n        Martin\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Nitra\" title=\"Nitra\">\n        Nitra\n       </a>\n       . The (Hungarian) Elisabeth University was originally based here, before becoming the Slovak\n       <a href=\"/wiki/Comenius_University\" title=\"Comenius University\">\n        Comenius University\n       </a>\n       after the Czechoslovakian state requisitioned it on 6 January. The entire teaching staff were arrested on 28 January, because they rejected the invitation from the new Czechoslovakian government's unification celebrations. The government moved to the city on 4\u20135 February. On 12 February, the German and Hungarian population, who made out more 80% of the city, demonstrated against the Czechoslovak occupation in V\u00e1s\u00e1r square (now SNP Square). The Czechoslovak troops opened fire, shooting at the demonstrators, leaving 9 people dead and 23 wounded.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-36\">\n        <a href=\"#cite_note-36\">\n         [36]\n        </a>\n       </sup>\n       On 27 March, the town's official new name became \"Bratislava\" \u2013 instead of \"Pre\u0161porok\" (\n       <a href=\"/wiki/Slovak_language\" title=\"Slovak language\">\n        Slovak\n       </a>\n       ) / \"Pressburg\" (German) / \"Pozsony\" (\n       <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">\n        Hungarian\n       </a>\n       ).\n      </p>\n      <p>\n       On 4 May\n       <a href=\"/wiki/Milan_Rastislav_%C5%A0tef%C3%A1nik\" title=\"Milan Rastislav \u0160tef\u00e1nik\">\n        Milan Rastislav \u0160tef\u00e1nik\n       </a>\n       , the French\u2013Slovak general died in an airplane crash near Bratislava (/Pressburg).\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-37\">\n        <a href=\"#cite_note-37\">\n         [37]\n        </a>\n       </sup>\n       On 26\u201327 October 1921, the statue of\n       <a href=\"/wiki/Maria_Theresa\" title=\"Maria Theresa\">\n        Maria Theresa\n       </a>\n       , the Austrian Empress, was destroyed by Slovakian nationalists and the members of the\n       <a href=\"/wiki/Sokol\" title=\"Sokol\">\n        Sokol Movement\n       </a>\n       .\n      </p>\n      <p>\n       Between 1928 and 1930 the Hotel Carlton was built in the place of Hotel Z\u00f6ldfa, on\n       <a href=\"/wiki/Hviezdoslavovo_n%C3%A1mestie_(Bratislava)\" title=\"Hviezdoslavovo n\u00e1mestie (Bratislava)\">\n        S\u00e9ta square\n       </a>\n       (now Hviezdoslavovo square). Hotel Z\u00f6ldfa included Lajos Kossuth,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Franz_Joseph_I.\" title=\"Franz Joseph I.\">\n        Franz Joseph I.\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Alfred_Nobel\" title=\"Alfred Nobel\">\n        Alfred Nobel\n       </a>\n       , and\n       <a href=\"/wiki/Albert_Einstein\" title=\"Albert Einstein\">\n        Albert Einstein\n       </a>\n       amongst its guests. The 1930 census shows that the Hungarian population decreased to under 20% of the city, and resulted in Hungarian language signs being removed. Between 1938 (October) \u2013 1939 (March), Bratislava became the seat of government of the autonomous Slovakia within Czechoslovakia (see\n       <i>\n        e.g.\n       </i>\n       <a href=\"/wiki/Jozef_Tiso\" title=\"Jozef Tiso\">\n        Jozef Tiso\n       </a>\n       ). Between 1938 (November) \u2013 1945, the future\n       <a href=\"/wiki/Petr%C5%BEalka\" title=\"Petr\u017ealka\">\n        Petr\u017ealka\n       </a>\n       borough was occupied by\n       <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">\n        Nazi Germany\n       </a>\n       , and from October 1938 to April 1945, the future Dev\u00edn borough was part of the\n       <a href=\"/wiki/Dev%C3%ADn#History\" title=\"Dev\u00edn\">\n        Lower Austria area of the German Third Reich\n       </a>\n       . After the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Munich_agreement\" title=\"Munich agreement\">\n        break-up of Czechoslovakia\n       </a>\n       , Bratislava became the capital of the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/First_Slovak_Republic\" title=\"First Slovak Republic\">\n        First Slovak Republic\n       </a>\n       in 1939. By 1945, most of the city's approximately 15,000 Jews were expelled\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-38\">\n        <a href=\"#cite_note-38\">\n         [38]\n        </a>\n       </sup>\n       and sent to concentration camps. The Bratislava oil district included the Apollo oil refinery and was\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Oil_Campaign_of_World_War_II\" title=\"Oil Campaign of World War II\">\n        bombed on 9 September 1944\n       </a>\n       during the German occupation. The Soviet\n       <a href=\"/wiki/Red_Army\" title=\"Red Army\">\n        Red Army\n       </a>\n       took Bratislava on 4 April 1945.\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Post-World_War_II\">\n        Post-World War II\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Post-World War II\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       After the war, most of the Germans were expelled (although some Germans had already been evacuated by German authorities).\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-39\">\n        <a href=\"#cite_note-39\">\n         [39]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Czechreview_40-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Czechreview-40\">\n         [40]\n        </a>\n       </sup>\n       In 1946, Jews living in the city were attacked during the\n       <a href=\"/wiki/Partisan_Congress_riots\" title=\"Partisan Congress riots\">\n        Partisan Congress riots\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-41\">\n        <a href=\"#cite_note-41\">\n         [41]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       In 1946, the city incorporated the neighbouring villages of Dev\u00edn, D\u00fabravka,\n       <a href=\"/wiki/Lama%C4%8D\" title=\"Lama\u010d\">\n        Lama\u010d\n       </a>\n       , Petr\u017ealka,\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Prievoz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Prievoz (page does not exist)\">\n        Prievoz\n       </a>\n       (now part of\n       <a href=\"/wiki/Ru%C5%BEinov\" title=\"Ru\u017einov\">\n        Ru\u017einov\n       </a>\n       ),\n       <a href=\"/wiki/Ra%C4%8Da\" title=\"Ra\u010da\">\n        Ra\u010da\n       </a>\n       , and\n       <a href=\"/wiki/Vajnory\" title=\"Vajnory\">\n        Vajnory\n       </a>\n       (\n       <a href=\"/wiki/Karlova_Ves\" title=\"Karlova Ves\">\n        Karlova Ves\n       </a>\n       had been annexed in 1944). The so-called Bratislava\n       <a href=\"/wiki/Bridgehead\" title=\"Bridgehead\">\n        bridgehead\n       </a>\n       on the right bank of the Danube was enlarged in 1947 with the hitherto Hungarian villages of\n       <a href=\"/wiki/Jarovce\" title=\"Jarovce\">\n        Jarovce\n       </a>\n       , Rusovce and\n       <a href=\"/wiki/%C4%8Cunovo\" title=\"\u010cunovo\">\n        \u010cunovo\n       </a>\n       according to the\n       <a href=\"/wiki/Paris_Peace_Treaties,_1947\" title=\"Paris Peace Treaties, 1947\">\n        Paris Peace Conference\n       </a>\n       , which transferred these villages to Czechoslovakia, on the grounds that \"Bratislava needs space for enlargement\". After the\n       <a href=\"/wiki/Communist_Party_of_Czechoslovakia\" title=\"Communist Party of Czechoslovakia\">\n        Communists\n       </a>\n       seized power in February 1948, the city became part of the\n       <a href=\"/wiki/Eastern_Bloc\" title=\"Eastern Bloc\">\n        Eastern Bloc\n       </a>\n       . Several present-day cultural institutions were established (first films made in the town in 1948;\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Slovak_Philharmonic_Orchestra\" title=\"Slovak Philharmonic Orchestra\">\n        Slovak Philharmonic Orchestra\n       </a>\n       founded in 1949;\n       <a href=\"/wiki/Slovak_National_Gallery\" title=\"Slovak National Gallery\">\n        Slovak National Gallery\n       </a>\n       in 1951,\n       <a href=\"/wiki/Slovak_Academy_of_Sciences\" title=\"Slovak Academy of Sciences\">\n        Slovak Academy of Sciences\n       </a>\n       in 1953,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Bratislava_Gallery\" title=\"Bratislava Gallery\">\n        Bratislava Gallery\n       </a>\n       in 1959,\n       <a href=\"/wiki/Slovensk%C3%A1_telev%C3%ADzia\" title=\"Slovensk\u00e1 telev\u00edzia\">\n        Slovak Television\n       </a>\n       in 1956), several factories and landmarks were built, sometimes at the expense of the historical cityscape. (\n       <a href=\"/wiki/Slav%C3%ADn\" title=\"Slav\u00edn\">\n        Slav\u00edn\n       </a>\n       in 1960,\n       <a href=\"/wiki/Kamz%C3%ADk_TV_Tower\" title=\"Kamz\u00edk TV Tower\">\n        Kamz\u00edk TV Tower\n       </a>\n       in the 1970s, reconstruction of the\n       <a href=\"/wiki/Bratislava_Castle\" title=\"Bratislava Castle\">\n        Bratislava Castle\n       </a>\n       in 1953\u201362 and\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Nov%C3%BD_Most\" title=\"Nov\u00fd Most\">\n        Nov\u00fd Most\n       </a>\n       , the second bridge over the Danube, in 1972; from factories\n       <i>\n        Bratislavsk\u00e9 automobilov\u00e9 z\u00e1vody\n       </i>\n       and Slovnaft). The city was also affected by the unsuccessful\n       <a href=\"/wiki/Prague_Spring\" title=\"Prague Spring\">\n        Czechoslovak attempt\n       </a>\n       to liberalize the Communist regime in 1968. Shortly after that, the city became capital of the\n       <a href=\"/wiki/Slovak_Socialist_Republic\" title=\"Slovak Socialist Republic\">\n        Slovak Socialist Republic\n       </a>\n       , a part of federalized Czechoslovakia, after the signing of the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Constitutional_Law_of_Federation\" title=\"Constitutional Law of Federation\">\n        Law of Federation\n       </a>\n       at the Bratislava Castle in 1968. Since the 1960s, construction of the huge\n       <a href=\"/wiki/Prefabrication\" title=\"Prefabrication\">\n        prefab\n       </a>\n       <a href=\"/wiki/Panel%C3%A1k\" title=\"Panel\u00e1k\">\n        panel buildings\n       </a>\n       had been ongoing. The city also expanded once more in 1972, annexing villages of Jarovce, Rusovce, \u010cunovo,\n       <a href=\"/wiki/Dev%C3%ADnska_Nov%C3%A1_Ves\" title=\"Dev\u00ednska Nov\u00e1 Ves\">\n        Dev\u00ednska Nov\u00e1 Ves\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Z%C3%A1horsk%C3%A1_Bystrica\" title=\"Z\u00e1horsk\u00e1 Bystrica\">\n        Z\u00e1horsk\u00e1 Bystrica\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Vraku%C5%88a\" title=\"Vraku\u0148a\">\n        Vraku\u0148a\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Podunajsk%C3%A9_Biskupice\" title=\"Podunajsk\u00e9 Biskupice\">\n        Podunajsk\u00e9 Biskupice\n       </a>\n       . The third bridge over the Danube, called\n       <a href=\"/wiki/Pr%C3%ADstavn%C3%BD_most\" title=\"Pr\u00edstavn\u00fd most\">\n        Pr\u00edstavn\u00fd most\n       </a>\n       (Harbour Bridge) was built in 1985. The fall of the Communism was anticipated by the\n       <a href=\"/wiki/Candle_demonstration_in_Bratislava\" title=\"Candle demonstration in Bratislava\">\n        candle demonstration\n       </a>\n       in 1988, which had been violently scattered by the police.\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"After_the_fall_of_communism\">\n        After the fall of communism\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: After the fall of communism\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       In November 1989 the city became one of the centres of the\n       <a href=\"/wiki/Velvet_Revolution\" title=\"Velvet Revolution\">\n        Velvet Revolution\n       </a>\n       ;\n       <a href=\"/wiki/Alexander_Dub%C4%8Dek\" title=\"Alexander Dub\u010dek\">\n        Alexander Dub\u010dek\n       </a>\n       held his first speech in the city since 1970 and one day before the demonstrations in Prague, Slovak students rally against the Communist regime on 16 November 1989; further demonstrations would follow. The first non-Communist political party, \"\n       <a href=\"/wiki/Public_Against_Violence\" title=\"Public Against Violence\">\n        Public Against Violence\n       </a>\n       \" (Verejnos\u0165 proti n\u00e1siliu, VPN) is created on 21 November.\n      </p>\n      <p>\n       During the late 1980s and early 1990s, Bratislava was plagued by rise in\n       <a href=\"/wiki/Crime_in_Slovakia\" title=\"Crime in Slovakia\">\n        criminality\n       </a>\n       . From 6 October 1990 to 16 July 1991 Bratislava had two active serial killers \u2013\n       <a href=\"/wiki/Ondrej_Rigo\" title=\"Ondrej Rigo\">\n        Ondrej Rigo\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Jozef_Slov%C3%A1k\" title=\"Jozef Slov\u00e1k\">\n        Jozef Slov\u00e1k\n       </a>\n       .\n      </p>\n      <p>\n       In 1991 the factory of the automaker\n       <a href=\"/wiki/Volkswagen\" title=\"Volkswagen\">\n        Volkswagen\n       </a>\n       was founded in Bratislava (until 1994 as a joint venture with the\n       <i>\n        Bratislavsk\u00e9 automobilov\u00e9 z\u00e1vody\n       </i>\n       ); the fourth bridge over the Danube,\n       <a href=\"/wiki/Lafranconi_Bridge\" title=\"Lafranconi Bridge\">\n        Most Lafranconi\n       </a>\n       , was built. On 17 July 1992 the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Declaration_of_Independence_of_the_Slovak_Nation\" title=\"Declaration of Independence of the Slovak Nation\">\n        Declaration of Independence of the Slovak Nation\n       </a>\n       is adopted by the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/National_Council_of_the_Slovak_Republic\" title=\"National Council of the Slovak Republic\">\n        Slovak National Council\n       </a>\n       (called National Council of the Slovak Republic since 1994). Six days later the prime ministers of the two constituent republics of Czechoslovakia agree to split the country into two independent states; the\n       <a href=\"/wiki/Constitution_of_Slovakia\" title=\"Constitution of Slovakia\">\n        Constitution of Slovakia\n       </a>\n       is adopted 1 September and signed at the Bratislava Castle 3 September. After the\n       <a href=\"/wiki/Dissolution_of_Czechoslovakia\" title=\"Dissolution of Czechoslovakia\">\n        Dissolution of Czechoslovakia\n       </a>\n       in 1992 the city is declared the capital of independent Slovakia.\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"21st_century\">\n        21st century\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: 21st century\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"thumb tnone\" style=\"margin-left:auto;margin-right:auto;overflow:hidden;width:auto;max-width:768px\">\n       <div class=\"thumbinner\">\n        <div class=\"noresize\" style=\"overflow:auto\">\n         <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Panorama-bratislava.jpg\">\n          <img alt=\"\" data-file-height=\"2048\" data-file-width=\"10783\" decoding=\"async\" height=\"144\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Panorama-bratislava.jpg/760px-Panorama-bratislava.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Panorama-bratislava.jpg/1140px-Panorama-bratislava.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Panorama-bratislava.jpg/1520px-Panorama-bratislava.jpg 2x\" width=\"760\"/>\n         </a>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <table class=\"wikitable\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <th>\n          Year\n         </th>\n         <th>\n          Event\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td>\n          2003\n         </td>\n         <td>\n          The millionth car is produced at Volkswagen Bratislava. The factory produces the models\n          <a href=\"/wiki/Volkswagen_Touareg\" title=\"Volkswagen Touareg\">\n           Touareg\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Volkswagen_Polo\" title=\"Volkswagen Polo\">\n           Polo\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/SEAT_Ibiza\" title=\"SEAT Ibiza\">\n           SEAT Ibiza\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Volkswagen_Golf\" title=\"Volkswagen Golf\">\n           Golf\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Volkswagen_Jetta\" title=\"Volkswagen Jetta\">\n           Bora\n          </a>\n          4Motion and their sub-models in 2003.\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td>\n          2003\n         </td>\n         <td>\n          Construction starts on the fifth bridge over the Danube, the Apollo bridge (\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Most_Apollo\" title=\"Most Apollo\">\n           Most Apollo\n          </a>\n          ): the bridge was opened for traffic on 3 September 2005.\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td>\n          2005\n         </td>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/George_W._Bush\" title=\"George W. Bush\">\n           George W. Bush\n          </a>\n          and\n          <a href=\"/wiki/Vladimir_Putin\" title=\"Vladimir Putin\">\n           Vladimir Putin\n          </a>\n          meet at\n          <a href=\"/wiki/Slovakia_Summit_2005\" title=\"Slovakia Summit 2005\">\n           Slovakia Summit 2005\n          </a>\n          .\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td>\n          2010\n         </td>\n         <td>\n          Slovak Prime Minister Robert Fico, Head of Parliament Pavol Paska and President Ivan Gasparovic unveiled a statue of the 9th century leader of the historic Great Moravian Empire Svatopluk at Bratislava Castle.\n          <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-42\">\n           <a href=\"#cite_note-42\">\n            [42]\n           </a>\n          </sup>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Demographic_evolution\">\n        Demographic evolution\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Demographic evolution\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <table class=\"box-Prose plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Prose\" role=\"presentation\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <td class=\"mbox-image\">\n          <div style=\"width:52px\">\n           <img alt=\"\" data-file-height=\"48\" data-file-width=\"48\" decoding=\"async\" height=\"40\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/40px-Edit-clear.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/60px-Edit-clear.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/80px-Edit-clear.svg.png 2x\" width=\"40\"/>\n          </div>\n         </td>\n         <td class=\"mbox-text\">\n          <div class=\"mbox-text-span\">\n           This section\n           <b>\n            is in\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/MOS:LIST\" title=\"MOS:LIST\">\n             list\n            </a>\n            format, but may read better as\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/MOS:PROSE\" title=\"MOS:PROSE\">\n             prose\n            </a>\n           </b>\n           .\n           <span class=\"hide-when-compact\">\n            You can help by\n            <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=edit\">\n             converting this section\n            </a>\n            , if appropriate.\n            <a href=\"/wiki/Help:Editing\" title=\"Help:Editing\">\n             Editing help\n            </a>\n            is available.\n           </span>\n           <small class=\"date-container\">\n            <i>\n             (\n             <span class=\"date\">\n              August 2016\n             </span>\n             )\n            </i>\n           </small>\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <p>\n       The ethnic makeup of the town's population during the last two centuries has been as follows:\n      </p>\n      <ul>\n       <li>\n        1850\n       </li>\n      </ul>\n      <dl>\n       <dd>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Ethnic_German\" title=\"Ethnic German\">\n         Germans\n        </a>\n        (75%),\n        <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n         [\n         <i>\n          <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n           <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (May 2009)\">\n            citation needed\n           </span>\n          </a>\n         </i>\n         ]\n        </sup>\n        <a href=\"/wiki/Slovaks\" title=\"Slovaks\">\n         Slovaks\n        </a>\n        (18%),\n        <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n         [\n         <i>\n          <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n           <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (May 2009)\">\n            citation needed\n           </span>\n          </a>\n         </i>\n         ]\n        </sup>\n        <a href=\"/wiki/Hungarians\" title=\"Hungarians\">\n         Hungarians\n        </a>\n        (7.5%)\n        <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n         [\n         <i>\n          <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n           <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (May 2009)\">\n            citation needed\n           </span>\n          </a>\n         </i>\n         ]\n        </sup>\n        \u2013 Note: all population data before 1869 are not exact \u2013\n       </dd>\n      </dl>\n      <ul>\n       <li>\n        1880\n       </li>\n      </ul>\n      <dl>\n       <dd>\n        Germans (68%),\n        <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n         [\n         <i>\n          <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n           <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (May 2009)\">\n            citation needed\n           </span>\n          </a>\n         </i>\n         ]\n        </sup>\n        Slovaks (8%),\n        <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n         [\n         <i>\n          <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n           <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (May 2009)\">\n            citation needed\n           </span>\n          </a>\n         </i>\n         ]\n        </sup>\n        Hungarians (8%)\n        <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n         [\n         <i>\n          <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n           <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (May 2009)\">\n            citation needed\n           </span>\n          </a>\n         </i>\n         ]\n        </sup>\n       </dd>\n      </dl>\n      <ul>\n       <li>\n        1910\n       </li>\n      </ul>\n      <dl>\n       <dd>\n        Germans (41.92%), Slovaks (14.92%), Hungarians (40.53%), of total population of 78,223\n        <a class=\"external autonumber\" href=\"https://web.archive.org/web/20080311065440/http://www.talmamedia.com/php/district/district.php?county=Pozsony\" rel=\"nofollow\">\n         [1]\n        </a>\n        Note: the period after 1848 was a period of strong\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Magyarisation\" title=\"Magyarisation\">\n         magyarisation\n        </a>\n        in the Kingdom of Hungary; immigration of Hungarians and magyarisation in Bratislava. Also note that in the same time, the municipal area around the city had a population composed of 63.29% Slovaks, 17.39% Germans, and 13.59% Hungarians, of 36,190 inhabitants total\n        <a class=\"external autonumber\" href=\"https://web.archive.org/web/20080311065440/http://www.talmamedia.com/php/district/district.php?county=Pozsony\" rel=\"nofollow\">\n         [2]\n        </a>\n        The whole county to which the city belonged had a population of 389,750, including 166,017 Slovaks, 163,367 Hungarians, and 53,822 Germans.\n        <a class=\"external autonumber\" href=\"https://web.archive.org/web/20080311065440/http://www.talmamedia.com/php/district/district.php?county=Pozsony\" rel=\"nofollow\">\n         [3]\n        </a>\n       </dd>\n      </dl>\n      <ul>\n       <li>\n        1919 (August)\n       </li>\n      </ul>\n      <dl>\n       <dd>\n        Germans (36%), Slovaks (33%), Hungarians (29%), other (1.7%) Note: the\n        <a href=\"/wiki/Slovakization#De-Magyarization\" title=\"Slovakization\">\n         Anti-Hungarian sentiment\n        </a>\n        after WWI.\n       </dd>\n      </dl>\n      <ul>\n       <li>\n        1930\n       </li>\n      </ul>\n      <dl>\n       <dd>\n        Slovaks (33%), Germans (25%), Czechs (23%), Hungarians (16%), Jews (3.83%) Note: emigration of Hungarians and opportunist registering as Czechs or Slovaks; immigration of Czech civil servants and teachers; the Germans remained the biggest group in the part of the city known as Old Town; religious Jews made up 12%, so that most national Jews might have registered themselves as Slovaks or Germans\n       </dd>\n      </dl>\n      <ul>\n       <li>\n        1940\n       </li>\n      </ul>\n      <dl>\n       <dd>\n        Slovaks (49%), Germans (20%), Hungarians (9.53%), Jews (8.78%)\n       </dd>\n      </dl>\n      <ul>\n       <li>\n        1961\n       </li>\n      </ul>\n      <dl>\n       <dd>\n        Slovaks (95.15%), Czechs (4.61%), Hungarians (3.44%), Germans (0.52%), Jews (0%) Note: Germans were evacuated when the\n        <a href=\"/wiki/Red_Army\" title=\"Red Army\">\n         Red Army\n        </a>\n        was approaching the town in 1945, Jews were eliminated during World War II or they moved thereafter\n       </dd>\n      </dl>\n      <ul>\n       <li>\n        1970\n       </li>\n      </ul>\n      <dl>\n       <dd>\n        Slovaks (92%), Czechs (4.6%), Hungarians (3.4%), Germans (0.5%)\n       </dd>\n      </dl>\n      <ul>\n       <li>\n        1991\n       </li>\n      </ul>\n      <dl>\n       <dd>\n        Slovaks (93.39%), Czechs (2.47%), Hungarians (4.6%), Germans (0.29%)\n       </dd>\n      </dl>\n      <ul>\n       <li>\n        2001\n       </li>\n      </ul>\n      <dl>\n       <dd>\n        Slovaks (91.39%), Czechs and Moravians (2%), Hungarians (3.84%), Germans (0.28%)\n       </dd>\n      </dl>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"City_name_history\">\n        City name history\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: City name history\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <table class=\"box-Cleanup plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Cleanup\" role=\"presentation\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <td class=\"mbox-image\">\n          <div style=\"width:52px\">\n           <img alt=\"\" data-file-height=\"48\" data-file-width=\"48\" decoding=\"async\" height=\"40\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/40px-Edit-clear.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/60px-Edit-clear.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/80px-Edit-clear.svg.png 2x\" width=\"40\"/>\n          </div>\n         </td>\n         <td class=\"mbox-text\">\n          <div class=\"mbox-text-span\">\n           This section may\n           <b>\n            require\n            <a href=\"/wiki/Wikipedia:Cleanup\" title=\"Wikipedia:Cleanup\">\n             cleanup\n            </a>\n           </b>\n           to meet Wikipedia's\n           <a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style\" title=\"Wikipedia:Manual of Style\">\n            quality standards\n           </a>\n           .\n           <span class=\"hide-when-compact\">\n            No\n            <a href=\"/wiki/Template:Cleanup/doc\" title=\"Template:Cleanup/doc\">\n             cleanup reason\n            </a>\n            has been specified. Please help\n            <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=edit\">\n             improve this section\n            </a>\n            if you can.\n           </span>\n           <small class=\"date-container\">\n            <i>\n             (\n             <span class=\"date\">\n              August 2009\n             </span>\n             )\n            </i>\n           </small>\n           <small class=\"hide-when-compact\">\n            <i>\n             (\n             <a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">\n              Learn how and when to remove this template message\n             </a>\n             )\n            </i>\n           </small>\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <table class=\"wikitable\">\n       <caption>\n        Bratislava's names most of which were used before 1919\n       </caption>\n       <tbody>\n        <tr>\n         <th>\n          Name\n         </th>\n         <th>\n          Language\n         </th>\n         <th>\n          Cognate language\n         </th>\n         <th>\n          Annotation\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td>\n          <i>\n           Pre\u00dfburg\n          </i>\n         </td>\n         <td rowspan=\"2\">\n          German\n         </td>\n         <td rowspan=\"5\">\n         </td>\n         <td rowspan=\"2\">\n          Still somewhat used today, although Bratislava is more common, &amp; is the name of the German-language Wikipedia article on the city.\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td>\n          <i>\n           Pressburg\n          </i>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td>\n          <i>\n           Pre\u0161pork\n          </i>\n         </td>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Slovak_language\" title=\"Slovak language\">\n           Slovak\n          </a>\n         </td>\n         <td>\n          derived from German\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td>\n          <i>\n           Pressporek\n          </i>\n         </td>\n         <td>\n          1773\n          <a href=\"/wiki/Slovak_language\" title=\"Slovak language\">\n           Slovak\n          </a>\n         </td>\n         <td rowspan=\"5\">\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td>\n          <i>\n           Pre\u0161purek\n          </i>\n         </td>\n         <td rowspan=\"5\">\n          <a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">\n           Czech\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td>\n          <i>\n           Pre\u0161purk\n          </i>\n         </td>\n         <td>\n          German\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td>\n          <i>\n           Presspurek\n          </i>\n         </td>\n         <td rowspan=\"4\">\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td>\n          <i>\n           Presspurk\n          </i>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td>\n          <i>\n           B\u0159etislav\n          </i>\n         </td>\n         <td>\n          attributed to\n          <a href=\"/wiki/Pavel_Jozef_%C5%A0af%C3%A1rik\" title=\"Pavel Jozef \u0160af\u00e1rik\">\n           Pavel Jozef \u0160af\u00e1rik\n          </a>\n          , 1837.\n          <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-43\">\n           <a href=\"#cite_note-43\">\n            [43]\n           </a>\n          </sup>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td>\n          <i>\n           Bratislav\n          </i>\n         </td>\n         <td>\n          Slovak\n         </td>\n         <td>\n          attributed to\n          <a href=\"/wiki/%C4%BDudov%C3%ADt_%C5%A0t%C3%BAr\" title=\"\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far\">\n           \u013dudov\u00edt \u0160t\u00far\n          </a>\n          .\n          <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-44\">\n           <a href=\"#cite_note-44\">\n            [44]\n           </a>\n          </sup>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td>\n          <i>\n           Pressburg\n          </i>\n         </td>\n         <td rowspan=\"3\">\n          English\n         </td>\n         <td rowspan=\"2\">\n          German\n         </td>\n         <td rowspan=\"3\">\n          <i>\n           Presburg Road\n          </i>\n          in southwestern London\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td>\n          <i>\n           Pressburgh\n          </i>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td>\n          <i>\n           Pressborough\n          </i>\n         </td>\n         <td rowspan=\"4\">\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td rowspan=\"3\">\n          <i>\n           Presburgo\n          </i>\n         </td>\n         <td>\n          Spanish\n         </td>\n         <td rowspan=\"3\">\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">\n           Portuguese\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td>\n          Italian\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td>\n          <i>\n           Pressbourg\n          </i>\n          later\n          <i>\n           Presbourg\n          </i>\n         </td>\n         <td>\n          French\n         </td>\n         <td>\n          German\n         </td>\n         <td>\n          <i>\n           rue de Presbourg\n          </i>\n          in Paris\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td>\n          <i>\n           Presburg\n          </i>\n         </td>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Dutch_language\" title=\"Dutch language\">\n           Dutch\n          </a>\n         </td>\n         <td rowspan=\"7\">\n         </td>\n         <td>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td>\n          <i>\n           Pozsony\n          </i>\n         </td>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">\n           Hungarian\n          </a>\n         </td>\n         <td>\n          still in use by Hungarians today\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td>\n          <i>\n           Posony\n          </i>\n         </td>\n         <td>\n          1773 Hungarian\n         </td>\n         <td rowspan=\"4\">\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td>\n          <i>\n           Posonium\n          </i>\n         </td>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">\n           Latin\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td>\n          <i>\n           Po\u017eun\n          </i>\n         </td>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">\n           Croatian\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">\n           Serbian\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Bosnian_language\" title=\"Bosnian language\">\n           Bosnian\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td>\n          <i>\n           Pozhoma\n          </i>\n         </td>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Romani_language\" title=\"Romani language\">\n           Romani\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td>\n          <i>\n           \u05e4\u05e8\u05e9\u05d1\u05d5\u05e8\u05d2 (Pr\u0161burg)\n          </i>\n         </td>\n         <td>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Yiddish_language\" title=\"Yiddish language\">\n           Yiddish\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td>\n          <i>\n           \u0399\u03c3\u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c2 (Istr\u00f3polis)\n          </i>\n         </td>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Greek_language\" title=\"Greek language\">\n           Greek\n          </a>\n         </td>\n         <td>\n          meaning\n          <i>\n           the Danube City\n          </i>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Etymology\">\n        Etymology\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Etymology\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       The first written reference (as\n       <i>\n        Brezalauspurc\n       </i>\n       , another variant is\n       <i>\n        Preslavaspurc\n       </i>\n       ) comes from the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Salzburg_Annals\" title=\"Salzburg Annals\">\n        Salzburg Annals\n       </a>\n       , in relation to the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Battle_of_Brezalauspurc\" title=\"Battle of Brezalauspurc\">\n        battles between the Bavarians and the Hungarians\n       </a>\n       , fought outside the walls of Bratislava fortress in 907.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-45\">\n        <a href=\"#cite_note-45\">\n         [45]\n        </a>\n       </sup>\n       The castle was probably named after Predslav, third son of King\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Svatopluk_I\" title=\"Svatopluk I\">\n        Sv\u00e4topluk I\n       </a>\n       ;\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-46\">\n        <a href=\"#cite_note-46\">\n         [46]\n        </a>\n       </sup>\n       however,\n       <i>\n        Brezalauspurc\n       </i>\n       literally means \"Braslav's Castle\" and therefore the town was probably named after\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Braslav_of_Pannonia\" title=\"Braslav of Pannonia\">\n        Braslav\n       </a>\n       , the last military commander of\n       <a href=\"/wiki/Pannonia\" title=\"Pannonia\">\n        Pannonia\n       </a>\n       , a province in\n       <a href=\"/wiki/East_Francia\" title=\"East Francia\">\n        East Francia\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Korai_Magyar_T\u00f6rt\u00e9neti_Lexikon_47-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Korai_Magyar_T\u00f6rt\u00e9neti_Lexikon-47\">\n         [47]\n        </a>\n       </sup>\n       This ancient name reappears under the variant\n       <i>\n        Braslava\n       </i>\n       or\n       <i>\n        Preslava\n       </i>\n       on coins minted by\n       <a href=\"/wiki/Stephen_I_of_Hungary\" title=\"Stephen I of Hungary\">\n        King Stephen I of Hungary\n       </a>\n       and dated around 1000,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-melting_48-0\">\n        <a href=\"#cite_note-melting-48\">\n         [48]\n        </a>\n       </sup>\n       with an inscription of \"RESLAVVA CIV\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Gy\u00f6rffy_2000_340_9-1\">\n        <a href=\"#cite_note-Gy\u00f6rffy_2000_340-9\">\n         [9]\n        </a>\n       </sup>\n       Later in the Middle Ages, it found its final form in the German name\n       <i>\n        Pressburg\n       </i>\n       and the Slovak name\n       <i>\n        Pre\u0161porok\n       </i>\n       derived from it.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Czechreview_40-1\">\n        <a href=\"#cite_note-Czechreview-40\">\n         [40]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-melting_48-1\">\n        <a href=\"#cite_note-melting-48\">\n         [48]\n        </a>\n       </sup>\n       <i>\n        Pressburg\n       </i>\n       was used to refer to the city by most English-speaking writers until 1919,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-49\">\n        <a href=\"#cite_note-49\">\n         [49]\n        </a>\n       </sup>\n       and it is occasionally so used even today. The Hungarians used\n       <i>\n        Pozsony\n       </i>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Czechreview_40-2\">\n        <a href=\"#cite_note-Czechreview-40\">\n         [40]\n        </a>\n       </sup>\n       (spelled\n       <i>\n        Posony\n       </i>\n       before the 19th century) and it is still in use in Hungarian. The Latin name\n       <i>\n        Posonium\n       </i>\n       is derived from the Hungarian.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-lohyvb_50-0\">\n        <a href=\"#cite_note-lohyvb-50\">\n         [50]\n        </a>\n       </sup>\n       Its Hungarian and Latin denominations might have come from the Hungarian name\n       <i>\n        Poson\n       </i>\n       .\n       <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n        [\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n          <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (July 2019)\">\n           citation needed\n          </span>\n         </a>\n        </i>\n        ]\n       </sup>\n       In addition to these names,\n       <a href=\"/wiki/Renaissance\" title=\"Renaissance\">\n        Renaissance\n       </a>\n       documents called the city \u0399\u03c3\u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c2\n       <i>\n        Istropolis\n       </i>\n       , meaning \"\n       <a href=\"/wiki/Hister\" title=\"Hister\">\n        Danube\n       </a>\n       <a href=\"/wiki/Polis\" title=\"Polis\">\n        City\n       </a>\n       \" in\n       <a href=\"/wiki/Ancient_Greek\" title=\"Ancient Greek\">\n        Ancient Greek\n       </a>\n       (for example, see\n       <a href=\"/wiki/Universitas_Istropolitana\" title=\"Universitas Istropolitana\">\n        Universitas Istropolitana\n       </a>\n       ).\n      </p>\n      <p>\n       The current name,\n       <i>\n        Bratislava\n       </i>\n       , has its beginnings in 1837, when Slavist scholar\n       <a href=\"/wiki/Pavel_Jozef_%C5%A0af%C3%A1rik\" title=\"Pavel Jozef \u0160af\u00e1rik\">\n        Pavel Jozef \u0160af\u00e1rik\n       </a>\n       invented a variant of it (\n       <i>\n        B\u0159etislaw\n       </i>\n       )\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mhpmxn_51-0\">\n        <a href=\"#cite_note-mhpmxn-51\">\n         [51]\n        </a>\n       </sup>\n       from old names, believing that they were derived from that of\n       <a href=\"/wiki/Bohemia\" title=\"Bohemia\">\n        Bohemian\n       </a>\n       ruler\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Bretislaus_I_of_Bohemia\" title=\"Bretislaus I of Bohemia\">\n        Bretislav I\n       </a>\n       . The name was used for the first time by members of the\n       <a href=\"/wiki/History_of_Slovakia#Slovak_National_Movement\" title=\"History of Slovakia\">\n        Slovak movement\n       </a>\n       in 1844 as\n       <i>\n        Bratislav\n       </i>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-mhpmxn_51-1\">\n        <a href=\"#cite_note-mhpmxn-51\">\n         [51]\n        </a>\n       </sup>\n       After World War I, it was proposed to rename the city in Czech\n       <i>\n        Wilsonovo mesto\n       </i>\n       Wilson City after\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Presidents_of_the_United_States\" title=\"Presidents of the United States\">\n        American president\n       </a>\n       <a href=\"/wiki/Woodrow_Wilson\" title=\"Woodrow Wilson\">\n        Woodrow Wilson\n       </a>\n       in late 1918/early 1919. The proposal was rejected, and the official name of the city\n       <a href=\"/wiki/Geographical_renaming\" title=\"Geographical renaming\">\n        was changed\n       </a>\n       to\n       <i>\n        Bratislava\n       </i>\n       in March 1919, after the city became part of Czechoslovakia.\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Older_city_name_forms\">\n        Older city name forms\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Older city name forms\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <ul>\n       <li>\n        805 or 807 (recorded only in the 16th century):\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/List_of_Latin_place_names_in_Europe#Cities_and_towns_in_Slovakia\" title=\"List of Latin place names in Europe\">\n         Wratisslaburgium\n        </a>\n        (\n        <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">\n         Latin\n        </a>\n        <i>\n         Pisonium\n        </i>\n        or\n        <i>\n         Posonium\n        </i>\n        )\n       </li>\n       <li>\n        late 9th century\n        <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n         [\n         <i>\n          <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n           <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (August 2008)\">\n            citation needed\n           </span>\n          </a>\n         </i>\n         ]\n        </sup>\n        : Braslava (?)(assumed medieval\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Slavic_language\" title=\"Slavic language\">\n         Slavic\n        </a>\n        form, probably after a Slav prince Braslav)\n       </li>\n       <li>\n        around 850:\n        <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n         [\n         <i>\n          <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n           <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (August 2008)\">\n            citation needed\n           </span>\n          </a>\n         </i>\n         ]\n        </sup>\n        Istropolis (\n        <a href=\"/wiki/Greek_language\" title=\"Greek language\">\n         Greek\n        </a>\n        , stems from the\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Christianisation\" title=\"Christianisation\">\n         christianisation\n        </a>\n        period, has been later used by king\n        <a href=\"/wiki/Matthias_Corvinus\" title=\"Matthias Corvinus\">\n         Matthias Corvinus\n        </a>\n        )\n       </li>\n       <li>\n        907: Brezalauspurc(h) \u2013 the first recorded name by nearly contemporary source and found in the Salzburg Annals; this name literally means \"Braslav's Castle\", probably after\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Braslav_of_Pannonia\" title=\"Braslav of Pannonia\">\n         Braslav of Pannonia\n        </a>\n        who was a count appointed by King\n        <a href=\"/wiki/Arnulf_of_Carinthia\" title=\"Arnulf of Carinthia\">\n         Arnulf\n        </a>\n        of East Francia;\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Krist\u00f3_52-0\">\n         <a href=\"#cite_note-Krist\u00f3-52\">\n          [52]\n         </a>\n        </sup>\n        according to some sources the name originated from the name\n        <i>\n         Braslava\n        </i>\n        mentioned above, while newer sources claim that it derived from the name Predslav, the alleged third son of\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Svatopluk_I\" title=\"Svatopluk I\">\n         Sv\u00e4topluk\n        </a>\n        <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n         [\n         <i>\n          <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n           <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (August 2008)\">\n            citation needed\n           </span>\n          </a>\n         </i>\n         ]\n        </sup>\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-53\">\n         <a href=\"#cite_note-53\">\n          [53]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        after 1001 (debated): (p)RESLAVVA CIV(itas)\" or \"(b)RESLAVVA CIV(itas)\"\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Gy\u00f6rffy_2000_340_9-2\">\n         <a href=\"#cite_note-Gy\u00f6rffy_2000_340-9\">\n          [9]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        1002: Poson\n        <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n         [\n         <i>\n          <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n           <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (August 2008)\">\n            citation needed\n           </span>\n          </a>\n         </i>\n         ]\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        1042: Brezesburg\n        <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n         [\n         <i>\n          <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n           <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (August 2008)\">\n            citation needed\n           </span>\n          </a>\n         </i>\n         ]\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        1045: Bosenburg\n        <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n         [\n         <i>\n          <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n           <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (August 2008)\">\n            citation needed\n           </span>\n          </a>\n         </i>\n         ]\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        1048: Brecesburg\n        <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n         [\n         <i>\n          <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n           <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (August 2008)\">\n            citation needed\n           </span>\n          </a>\n         </i>\n         ]\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        1052: Poson, Brezisburg, Bresburc, Preslawaspurch\n        <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n         [\n         <i>\n          <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n           <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (August 2008)\">\n            citation needed\n           </span>\n          </a>\n         </i>\n         ]\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        1098: Prespurch\n        <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n         [\n         <i>\n          <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n           <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (August 2008)\">\n            citation needed\n           </span>\n          </a>\n         </i>\n         ]\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        1107: Bosan\n        <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n         [\n         <i>\n          <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n           <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (August 2008)\">\n            citation needed\n           </span>\n          </a>\n         </i>\n         ]\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        1108: Preburch, Bosania, Prespurch, Bresbruch, Prespuerch, Brespurg, Posonia, Possen\n        <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n         [\n         <i>\n          <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n           <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (August 2008)\">\n            citation needed\n           </span>\n          </a>\n         </i>\n         ]\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        1109: Bosan, Presburch\n        <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n         [\n         <i>\n          <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n           <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (August 2008)\">\n            citation needed\n           </span>\n          </a>\n         </i>\n         ]\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        1142: Poson\n       </li>\n       <li>\n        1143: Bosonium\n       </li>\n       <li>\n        1146: Bosan\n       </li>\n       <li>\n        1147: Prespurch\n       </li>\n       <li>\n        1151 and 1163/1164: Posonium (Latin, origin like Poson above)\n       </li>\n       <li>\n        1172 and 1194: Poson\n       </li>\n       <li>\n        1189: Bosonium, Brezburc, Bosonium quod Prespurc teutonice nuncupatur, Brisburc, Posonium\n        <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n         [\n         <i>\n          <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n           <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (August 2008)\">\n            citation needed\n           </span>\n          </a>\n         </i>\n         ]\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        1197: Posony (\n        <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">\n         Hungarian\n        </a>\n        form)\n        <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n         [\n         <i>\n          <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n           <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (August 2008)\">\n            citation needed\n           </span>\n          </a>\n         </i>\n         ]\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        1217: Posonia\n       </li>\n      </ul>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_historical_figures\">\n        Notable historical figures\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Notable historical figures\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"hatnote navigation-not-searchable\" role=\"note\">\n       Further information:\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/List_of_people_buried_in_St._Martin%27s_Cathedral,_Bratislava\" title=\"List of people buried in St. Martin's Cathedral, Bratislava\">\n        List of people buried in St. Martin's Cathedral, Bratislava\n       </a>\n      </div>\n      <p>\n       This is a comprehensive list of historical figures who were born and/or lived in or visited Bratislava.\n      </p>\n      <ul>\n       <li>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Andrew_III\" title=\"Andrew III\">\n         Andrew III\n        </a>\n        (see above 1291)\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/J%C3%A1n_Bah%C3%BD%C4%BE\" title=\"J\u00e1n Bah\u00fd\u013e\">\n         J\u00e1n Bah\u00fd\u013e\n        </a>\n        (1866\u20131916) \u2013 Slovak inventor, mainly focusing on flying machines\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Jozef_Ign%C3%A1c_Bajza\" title=\"Jozef Ign\u00e1c Bajza\">\n         Jozef Ign\u00e1c Bajza\n        </a>\n        (1755\u20131836) \u2013 see above, buried in the\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/St._Martin%27s_Cathedral,_Bratislava\" title=\"St. Martin's Cathedral, Bratislava\">\n         St. Martin's Cathedral\n        </a>\n        in Pozsony\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Matthias_Bel\" title=\"Matthias Bel\">\n         Matthias Bel\n        </a>\n        (1674\u20131749) \u2013 Hungarian-Slovak scientist, teacher at the Evangelic Lutheran Lyceum (see above) for 35 years\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/J%C3%A1n_Levoslav_Bella\" title=\"J\u00e1n Levoslav Bella\">\n         J\u00e1n Levoslav Bella\n        </a>\n        (1843\u20131936) \u2013 author of the first Slovak opera\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Anton_Bernol%C3%A1k\" title=\"Anton Bernol\u00e1k\">\n         Anton Bernol\u00e1k\n        </a>\n        (1762\u20131813) \u2013 author of the first Slovak language standard (see above)\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Napoleon_Bonaparte\" title=\"Napoleon Bonaparte\">\n         Napoleon Bonaparte\n        </a>\n        (see above 1805, 1809, 1811)\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Matthias_Corvinus\" title=\"Matthias Corvinus\">\n         Matthias Corvinus\n        </a>\n        (1443\u20131490) \u2013 king of Hungary, founded the\n        <a href=\"/wiki/Universitas_Istropolitana\" title=\"Universitas Istropolitana\">\n         Universitas Istropolitana\n        </a>\n        , conferred many privileges to Pozsony\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Georg_Rafael_Donner\" title=\"Georg Rafael Donner\">\n         Georg Rafael Donner\n        </a>\n        (1693\u20131741) \u2013 European sculptor, spent 11 years in Pressburg, author of the central sculpture in the St. Martin's Cathedral\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Alexander_Dub%C4%8Dek\" title=\"Alexander Dub\u010dek\">\n         Alexander Dub\u010dek\n        </a>\n        (1921\u20131992) \u2013 Slovak politician and statesman, who lived in Bratislava\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Ern%C5%91_Dohn%C3%A1nyi\" title=\"Ern\u0151 Dohn\u00e1nyi\">\n         Ern\u0151 Dohn\u00e1nyi\n        </a>\n        (1877\u20131960) \u2013 also known as Ernst von Dohn\u00e1nyi, Hungarian composer, pianist, conductor, and educator born in Pozsony\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Fadrusz\" title=\"J\u00e1nos Fadrusz\">\n         J\u00e1nos Fadrusz\n        </a>\n        (1858\u20131903) \u2013 sculptor born in Pozsony; he erected the Maria Theresa statue located on the former Coronation Hill in 1897, which was later destroyed in 1921\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Ferdinand_I_of_Austria\" title=\"Ferdinand I of Austria\">\n         Ferdinand V\n        </a>\n        (see above 1848)\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Joseph_Haydn\" title=\"Joseph Haydn\">\n         Joseph Haydn\n        </a>\n        (1732\u20131809) \u2013 gave many performances in Pressburg\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Johann_Nepomuk_Hummel\" title=\"Johann Nepomuk Hummel\">\n         Johann Nepomuk Hummel\n        </a>\n        (1778\u20131837) \u2013 a composer and virtuoso pianist born in Pressburg\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Gust%C3%A1v_Hus%C3%A1k\" title=\"Gust\u00e1v Hus\u00e1k\">\n         Gust\u00e1v Hus\u00e1k\n        </a>\n        (1913\u20131991) \u2013 Slovak politician and the last communist president of Czechoslovakia born in Pressburg\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Janko_Jesensk%C3%BD\" title=\"Janko Jesensk\u00fd\">\n         Janko Jesensk\u00fd\n        </a>\n        (1874\u20131945) \u2013 Slovak poet, writer and translator, who lived in Bratislava since 1929 and died there\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Karl_Jetting&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Karl Jetting (page does not exist)\">\n         Karl Jetting\n        </a>\n        (1730\u20131790) \u2013 the \"\n        <a href=\"/wiki/Robinson_Crusoe\" title=\"Robinson Crusoe\">\n         Robinson\n        </a>\n        of Pressburg\", born in Pressburg, was shipwrecked many times and was living on an isolated island\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Wolfgang_von_Kempelen\" title=\"Wolfgang von Kempelen\">\n         Wolfgang von Kempelen\n        </a>\n        (1734\u20131804) \u2013 inventor, born in Pozsony\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Eduard_Nepomuk_Kozi%C4%8D\" title=\"Eduard Nepomuk Kozi\u010d\">\n         Eduard Nepomuk Kozics\n        </a>\n        (1829\u20131874) \u2013 important photographer\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Johann_Sigismund_Kusser\" title=\"Johann Sigismund Kusser\">\n         Johann Sigismund Kusser\n        </a>\n        (1660\u20131727) \u2013 founder of the\n        <a href=\"/wiki/Hamburg\" title=\"Hamburg\">\n         Hamburg\n        </a>\n        Opera, composer, born in Pressburg\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Vladislaus_II_of_Bohemia_and_Hungary\" title=\"Vladislaus II of Bohemia and Hungary\">\n         Vladislaus II of Bohemia and Hungary\n        </a>\n        of\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Jagiellon\" title=\"Jagiellon\">\n         Jagiellon\n        </a>\n        (1456\u20131516) \u2013 King of Bohemia and Hungary, spent most of his life in Pressburg\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Philipp_Lenard\" title=\"Philipp Lenard\">\n         Philipp Lenard\n        </a>\n        (1862\u20131949) \u2013 physicist and the winner of the Nobel Prize for Physics in 1905, born and raised in Pressburg\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Imi_Lichtenfeld\" title=\"Imi Lichtenfeld\">\n         Imi Lichtenfeld\n        </a>\n        (1910\u20131998) \u2013 founder of the Israeli martial art\n        <a href=\"/wiki/Krav_Maga\" title=\"Krav Maga\">\n         Krav Maga\n        </a>\n        , grew up in Pressburg / Bratislava\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Franz_Liszt\" title=\"Franz Liszt\">\n         Franz Liszt\n        </a>\n        (1811\u20131886) \u2013 Hungarian composer, who played many concerts in Pozsony and was fond of the town\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Sigismund_of_Luxemburg\" title=\"Sigismund of Luxemburg\">\n         Sigismund of Luxemburg\n        </a>\n        (1368\u20131437) \u2013 Holy Roman Emperor, gave many important privileges to the town and had the Pressburg castle reconstructed\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Rodion_Malinovsky\" title=\"Rodion Malinovsky\">\n         Rodion Malinovsky\n        </a>\n        (1898\u20131967) \u2013 Soviet leader of the troops that occupied Bratislava in April 1945, see above\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Franz_Anton_Maulbertsch\" title=\"Franz Anton Maulbertsch\">\n         Franz Anton Maulbertsch\n        </a>\n        (1724\u20131796) \u2013 Austrian painter working in Pressburg\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Franz_Xaver_Messerschmidt\" title=\"Franz Xaver Messerschmidt\">\n         Franz Xaver Messerschmidt\n        </a>\n        (1736\u20131783) \u2013 sculptor, who lived and died in Pressburg\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Samuel_Mikoviny\" title=\"Samuel Mikoviny\">\n         Samuel Mikoviny\n        </a>\n        (1700\u20131750) \u2013 scientist and technician, founder of scientific cartography in Hungary, spent 10 years in Pressburg\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Wolfgang_Amadeus_Mozart\" title=\"Wolfgang Amadeus Mozart\">\n         Wolfgang Amadeus Mozart\n        </a>\n        (1756\u20131791) \u2013 gave his only concert in Hungary in Pressburg\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Jozef_Murga%C5%A1\" title=\"Jozef Murga\u0161\">\n         Jozef Murga\u0161\n        </a>\n        (1864\u20131929) \u2013 Slovak inventor, architect, botanist, painter, patriot, and one of the founders of\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Radiotelegraphy\" title=\"Radiotelegraphy\">\n         radiotelegraphy\n        </a>\n        , studied in Presssburg\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Oskar_Nedbal\" title=\"Oskar Nedbal\">\n         Oskar Nedbal\n        </a>\n        (1874\u20131930) \u2013 composer and conductor, director of the\n        <a href=\"/wiki/Slovak_National_Theatre\" title=\"Slovak National Theatre\">\n         Slovak National Theatre\n        </a>\n        ; (1923\u20131930) \u2013 conductor of the\n        <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Bratislava_Symphony_Orchestra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Bratislava Symphony Orchestra (page does not exist)\">\n         Bratislava Symphony Orchestra\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Adam_Friedrich_Oeser\" title=\"Adam Friedrich Oeser\">\n         Adam Friedrich Oeser\n        </a>\n        (1717\u20131799) \u2013 painter and sculptor, studied in Pressburg\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Premysl_Ottokar_II\" title=\"Premysl Ottokar II\">\n         Ottakar II\n        </a>\n        (see above 1271)\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Paracelsus\" title=\"Paracelsus\">\n         Paracelsus\n        </a>\n        (1493\u20131541) \u2013 chemist, scientist and doctor, visited Pressburg in 1537)\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/P%C3%A9ter_P%C3%A1zm%C3%A1ny\" title=\"P\u00e9ter P\u00e1zm\u00e1ny\">\n         P\u00e9ter P\u00e1zm\u00e1ny\n        </a>\n        (1570\u20131637) \u2013 archbishop of\n        <a href=\"/wiki/Esztergom\" title=\"Esztergom\">\n         Esztergom\n        </a>\n        , founded the\n        <a href=\"/wiki/University_of_Trnava\" title=\"University of Trnava\">\n         University of Nagyszombat\n        </a>\n        , built Jesuit colleges and schools in Pozsony\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Pet%C5%91fi\" title=\"S\u00e1ndor Pet\u0151fi\">\n         S\u00e1ndor Pet\u0151fi\n        </a>\n        (1823\u20131849) \u2013 important Hungarian poet, who often visited Pozsony\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Ignatius_Paul_Pollaky\" title=\"Ignatius Paul Pollaky\">\n         Ignatius Paul Pollaky\n        </a>\n        (1828-1918) \u2013 private investigator/detective who moved to England in 1850 and became known as \"Paddington\" Pollaky - mentioned in\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Gilbert_%26_Sullivan\" title=\"Gilbert &amp; Sullivan\">\n         Gilbert &amp; Sullivan\n        </a>\n        's \"Patience\" (Act 1).\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Alojz_Rigele\" title=\"Alojz Rigele\">\n         Alajos Rigele\n        </a>\n        (1879\u20131940) \u2013 sculptor, born in Presssburg and author of many sculptures there\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Johann_Andreas_Segner\" title=\"Johann Andreas Segner\">\n         Johann Andreas Segner\n        </a>\n        (1704\u20131777) \u2013 inventor of the (\n        <a href=\"/wiki/Segner_wheel\" title=\"Segner wheel\">\n         Segner wheel\n        </a>\n        ), doctor and professor, who was born and studied in Pressburg\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Franz_Schmidt\" title=\"Franz Schmidt\">\n         Franz Schmidt\n        </a>\n        (1874\u20131939) \u2013 composer and teacher, born in Pressburg\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/%C4%BDudov%C3%ADt_%C5%A0t%C3%BAr\" title=\"\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far\">\n         \u013dudov\u00edt \u0160t\u00far\n        </a>\n        (1815\u20131856) \u2013 one of the most famous figures in modern Slovak history, leader of the Slovak national movement in the 19th century, creator of the present-day Slovak language standard (see above 1843), spent 20 years at the Evangelic Lutheran Lyceum (first as a student, then as a professor), deputy of the\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Hungarian_Diet\" title=\"Hungarian Diet\">\n         Hungarian diet in Pressburg\n        </a>\n        , editor of the Slovak National Newspaper (\n        <i>\n         Slovenskje n\u00e1rodnje novini\n        </i>\n        )\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Maria_Theresa_of_Austria\" title=\"Maria Theresa of Austria\">\n         Maria Theresa of Austria\n        </a>\n        (1717\u20131780) \u2013 Archduchess of Austria and Queen of Hungary and Bohemia, spent much of her time in the Pressburg Castle, had the Castle walls demolished and the Castle restored (see above)\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Milan_Rastislav_%C5%A0tef%C3%A1nik\" title=\"Milan Rastislav \u0160tef\u00e1nik\">\n         Milan Rastislav \u0160tef\u00e1nik\n        </a>\n        (1880\u20131919) \u2013 one of the most important figures in modern Slovak history, astronomer, Slovak general of the French army, one of the creators of Czechoslovakia, studied and died in Pressburg\n        <i>\n         (Bratislava )\n        </i>\n        , the official name of the Bratislava Airport is \"Milan Rastislav \u0160tef\u00e1nik Airport\"\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/J%C3%BAlius_Satinsk%C3%BD\" title=\"J\u00falius Satinsk\u00fd\">\n         J\u00falius Satinsk\u00fd\n        </a>\n        (1941\u20132002) \u2013 famous Slovak and Czechoslovak actor, spent his whole life in Bratislava\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Viktor_Tilgner\" title=\"Viktor Tilgner\">\n         Viktor Tilgner\n        </a>\n        (1844\u20131896) \u2013 sculptor and professor in Vienna, born in Bratislava, many of his sculptures are in Pressburg (e.g., the Ganymedes Fountain and the Hummel Monument)\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Jozef_Tiso\" title=\"Jozef Tiso\">\n         Jozef Tiso\n        </a>\n        (1887\u20131947) \u2013 president of the first Slovak Republic\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Rudolf_Zahradn%C3%ADk\" title=\"Rudolf Zahradn\u00edk\">\n         Rudolf Zahradn\u00edk\n        </a>\n        (born 1928) \u2013 important Czech\n        <a href=\"/wiki/Chemistry\" title=\"Chemistry\">\n         chemist\n        </a>\n        born in Bratislava\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Ludwig_Schwarz\" title=\"Ludwig Schwarz\">\n         Ludwig Schwarz\n        </a>\n        (born 1940) \u2013 an Austrian bishop born in Bratislava\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Herta_D%C3%A4ubler-Gmelin\" title=\"Herta D\u00e4ubler-Gmelin\">\n         Herta D\u00e4ubler-Gmelin\n        </a>\n        (born 1943) \u2013 German politician\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Paul_Wittich_(politician)\" title=\"Paul Wittich (politician)\">\n         Paul Wittich\n        </a>\n        (1877\u20131957) \u2013 labour leader in Pressburg around the First World War\n       </li>\n      </ul>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">\n        See also\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: See also\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <ul>\n       <li>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Timeline_of_Bratislava_history\" title=\"Timeline of Bratislava history\">\n         Timeline of Bratislava history\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Bratislava\" title=\"History of the Jews in Bratislava\">\n         History of the Jews in Bratislava\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"References\">\n        References\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: References\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Footnotes\">\n        Footnotes\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Footnotes\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n       <ol class=\"references\">\n        <li id=\"cite_note-1\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-1\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.bratislava.info/history/\" rel=\"nofollow\">\n            \"History of Bratislava\"\n           </a>\n           .\n           <i>\n            www.bratislava.info\n           </i>\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             20 June\n            </span>\n            2018\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.bratislava.info&amp;rft.atitle=History+of+Bratislava&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bratislava.info%2Fhistory%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n          </span>\n          <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">\n           .mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}\n          </style>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-:0-2\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-:0_2-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-:0_2-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-:0_2-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFKelceyMuller2011\">\n           Kelcey, John; Muller, Norbert (2011).\n           <span class=\"cs1-lock-limited\" title=\"Free access subject to limited trial, subscription normally required\">\n            <a class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/plantshabitatseu00kelc\" rel=\"nofollow\">\n             <i>\n              Plants and Habitats of European Cities\n             </i>\n            </a>\n           </span>\n           . New York: Springer. pp.\n           <a class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/plantshabitatseu00kelc/page/n101\" rel=\"nofollow\">\n            83\n           </a>\n           .\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n            ISBN\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780387896830\" title=\"Special:BookSources/9780387896830\">\n            <bdi>\n             9780387896830\n            </bdi>\n           </a>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Plants+and+Habitats+of+European+Cities&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=83&amp;rft.pub=Springer&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=9780387896830&amp;rft.aulast=Kelcey&amp;rft.aufirst=John&amp;rft.au=Muller%2C+Norbert&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fplantshabitatseu00kelc&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-3\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-3\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFSpieszBolchazy2006\">\n           Spiesz, Anton; Bolchazy, Ladislaus (2006).\n           <i>\n            Illustrated Slovak History: A Struggle for Sovereignty in Central Europe\n           </i>\n           . Wauconda: Bolchazy-Carducci Publishers. p.\u00a0267.\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n            ISBN\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0865165009\" title=\"Special:BookSources/0865165009\">\n            <bdi>\n             0865165009\n            </bdi>\n           </a>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Illustrated+Slovak+History%3A+A+Struggle+for+Sovereignty+in+Central+Europe&amp;rft.place=Wauconda&amp;rft.pages=267&amp;rft.pub=Bolchazy-Carducci+Publishers&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=0865165009&amp;rft.aulast=Spiesz&amp;rft.aufirst=Anton&amp;rft.au=Bolchazy%2C+Ladislaus&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-4\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-4\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070224024320/http://www.visit.bratislava.sk/en/vismo/dokumenty2.asp?id_org=700014&amp;id=1005&amp;p1=1569\" rel=\"nofollow\">\n            \"History \u2013 Celtic settlements\"\n           </a>\n           . City of Bratislava. 2005. Archived from\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.visit.bratislava.sk/en/vismo/dokumenty2.asp?id_org=700014&amp;id=1005&amp;p1=1569\" rel=\"nofollow\">\n            the original\n           </a>\n           on 24 February 2007\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             15 May\n            </span>\n            2007\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=History+%E2%80%93+Celtic+settlements&amp;rft.pub=City+of+Bratislava&amp;rft.date=2005&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.visit.bratislava.sk%2Fen%2Fvismo%2Fdokumenty2.asp%3Fid_org%3D700014%26id%3D1005%26p1%3D1569&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-5\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-5\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Kov\u00e1\u010d et al., \"Kronika Slovenska 1\", p. 73\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-6\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-6\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Kov\u00e1\u010d et al., \"Kronika Slovenska 1\", p. 94\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-7\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-7\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Kov\u00e1\u010d et al., \"Kronika Slovenska 1\", p. 95\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-8\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-8\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          \u0160piesz, \"Bratislava v stredoveku\", p. 9\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Gy\u00f6rffy_2000_340-9\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-Gy\u00f6rffy_2000_340_9-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Gy\u00f6rffy_2000_340_9-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Gy\u00f6rffy_2000_340_9-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFGy\u00f6rffy2000\">\n           Gy\u00f6rffy, Gy\u00f6rgy (2000).\n           <i>\n            Istv\u00e1n kir\u00e1ly \u00e9s m\u0171ve\n           </i>\n           (King Stephen and his Work)\n           <i>\n            <span>\n            </span>\n           </i>\n           . Budapest: Balassi Kiad\u00f3. p.\u00a0340.\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Istv%C3%A1n+kir%C3%A1ly+%C3%A9s+m%C5%B1ve+%28King+Stephen+and+his+Work%29&amp;rft.place=Budapest&amp;rft.pages=340&amp;rft.pub=Balassi+Kiad%C3%B3&amp;rft.date=2000&amp;rft.aulast=Gy%C3%B6rffy&amp;rft.aufirst=Gy%C3%B6rgy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-T\u00f6rt\u00e9neti_Kronol\u00f3gia-10\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-T\u00f6rt\u00e9neti_Kronol\u00f3gia_10-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFBenda1981\">\n           Benda, K\u00e1lm\u00e1n (editor) (1981).\n           <i>\n            Magyarorsz\u00e1g t\u00f6rt\u00e9neti kronol\u00f3gi\u00e1ja\n           </i>\n           (\"The Historical Chronology of Hungary\")\n           <i>\n            <span>\n            </span>\n           </i>\n           . Budapest: Akad\u00e9miai Kiad\u00f3. pp.\u00a0102, 108.\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n            ISBN\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-05-2661-1\" title=\"Special:BookSources/963-05-2661-1\">\n            <bdi>\n             963-05-2661-1\n            </bdi>\n           </a>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Magyarorsz%C3%A1g+t%C3%B6rt%C3%A9neti+kronol%C3%B3gi%C3%A1ja+%28%22The+Historical+Chronology+of+Hungary%22%29&amp;rft.place=Budapest&amp;rft.pages=102%2C+108&amp;rft.pub=Akad%C3%A9miai+Kiad%C3%B3&amp;rft.date=1981&amp;rft.isbn=963-05-2661-1&amp;rft.aulast=Benda&amp;rft.aufirst=K%C3%A1lm%C3%A1n+%28editor%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n          </span>\n          <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n           CS1 maint: extra text: authors list (\n           <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_extra_text:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: extra text: authors list\">\n            link\n           </a>\n           )\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-11\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-11\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          \u0160piesz, \"Bratislava v stredoveku\", p. 43\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-middleages-12\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-middleages_12-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070224024106/http://www.visit.bratislava.sk/en/vismo/dokumenty2.asp?id_org=700014&amp;id=1008&amp;p1=1572\" rel=\"nofollow\">\n            \"History \u2013 Bratislava in the Middle Ages\"\n           </a>\n           . City of Bratislava. 2005. Archived from\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.visit.bratislava.sk/en/vismo/dokumenty2.asp?id_org=700014&amp;id=1008&amp;p1=1572\" rel=\"nofollow\">\n            the original\n           </a>\n           on 24 February 2007\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             15 May\n            </span>\n            2007\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=History+%E2%80%93+Bratislava+in+the+Middle+Ages&amp;rft.pub=City+of+Bratislava&amp;rft.date=2005&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.visit.bratislava.sk%2Fen%2Fvismo%2Fdokumenty2.asp%3Fid_org%3D700014%26id%3D1008%26p1%3D1572&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-13\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-13\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Janota, \"Bratislavsk\u00e9 rarity\", p. 61\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-14\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-14\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          \u0160piesz, \"Bratislava v stredoveku\", p. 132\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-15\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-15\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Janota, \"Bratislavsk\u00e9 rarity\", pp. 61\u201362\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-16\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-16\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20070930154657/http://www.bratislava.sk/en/vismo5/dokumenty2.asp?u=700000&amp;id_org=700000&amp;id=2009414&amp;\" rel=\"nofollow\">\n            \"Academia Istropolitana\"\n           </a>\n           . City of Bratislava. 14 February 2005. Archived from\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.bratislava.sk/en/vismo5/dokumenty2.asp?u=700000&amp;id_org=700000&amp;id=2009414&amp;\" rel=\"nofollow\">\n            the original\n           </a>\n           on 30 September 2007\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             25 April\n            </span>\n            2007\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Academia+Istropolitana&amp;rft.pub=City+of+Bratislava&amp;rft.date=2005-02-14&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bratislava.sk%2Fen%2Fvismo5%2Fdokumenty2.asp%3Fu%3D700000%26id_org%3D700000%26id%3D2009414%26&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-17\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-17\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Lacika, \"Bratislava\", p. 62 (Slovak)\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-18\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-18\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation news cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"https://www.visitbratislava.com/about/culture-and-history/\" rel=\"nofollow\">\n            \"Culture and History | About City | Visit Bratislava\"\n           </a>\n           .\n           <i>\n            Visit Bratislava\n           </i>\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             20 June\n            </span>\n            2018\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Visit+Bratislava&amp;rft.atitle=Culture+and+History+%7C+About+City+%7C+Visit+Bratislava&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.visitbratislava.com%2Fabout%2Fculture-and-history%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-19\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-19\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Lacika, \"Bratislava\", pp. 34\u201336 (Slovak)\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-mariacoronation-20\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-mariacoronation_20-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Lacika, p. 62\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-21\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-21\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a class=\"extiw\" href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Magyar_H%C3%ADrmond%C3%B3\" title=\"hu:Magyar H\u00edrmond\u00f3\">\n           hu:Magyar H\u00edrmond\u00f3\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-22\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-22\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070224051619/http://www.visit.bratislava.sk/en/vismo/dokumenty2.asp?id_org=700014&amp;id=1010&amp;p1=1574\" rel=\"nofollow\">\n            \"History \u2013 Maria Theresa's City\"\n           </a>\n           . City of Bratislava. 2005. Archived from\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.visit.bratislava.sk/en/vismo/dokumenty2.asp?id_org=700014&amp;id=1010&amp;p1=1574\" rel=\"nofollow\">\n            the original\n           </a>\n           on 24 February 2007\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             15 May\n            </span>\n            2007\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=History+%E2%80%93+Maria+Theresa%27s+City&amp;rft.pub=City+of+Bratislava&amp;rft.date=2005&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.visit.bratislava.sk%2Fen%2Fvismo%2Fdokumenty2.asp%3Fid_org%3D700014%26id%3D1010%26p1%3D1574&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-23\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-23\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Kov\u00e1\u010d et al., \"Kronika Slovenska 1\", p. 349\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Erzs\u00e9bet_Varga_p._70-24\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-Erzs\u00e9bet_Varga_p._70_24-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Erzs\u00e9bet_Varga_p._70_24-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Erzs\u00e9bet Varga, \"Pozsony\", p. 70 (Hungarian)\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Erzs\u00e9bet_Varga_p._14-25\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-Erzs\u00e9bet_Varga_p._14_25-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Erzs\u00e9bet_Varga_p._14_25-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Erzs\u00e9bet_Varga_p._14_25-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Erzs\u00e9bet Varga, \"Pozsony\", p. 14 (Hungarian)\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-26\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-26\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Kov\u00e1\u010d et al., \"Kronika Slovenska 1\", p. 426 (Slovak)\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-27\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-27\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Kov\u00e1\u010d et al., \"Kronika Slovenska 1\", p. 440 (Slovak)\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-28\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-28\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFMortonRobert_John_MorrisBoudien_De_Vries2006\">\n           Morton, Graeme; Robert John Morris; Boudien De Vries (2006).\n           <i>\n            Civil society, associations, and urban places: Class, Nation and Culture in Nineteenth-Century\n           </i>\n           . Aldershot: Ashgate.\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n            ISBN\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7546-5247-5\" title=\"Special:BookSources/0-7546-5247-5\">\n            <bdi>\n             0-7546-5247-5\n            </bdi>\n           </a>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Civil+society%2C+associations%2C+and+urban+places%3A+Class%2C+Nation+and+Culture+in+Nineteenth-Century&amp;rft.place=Aldershot&amp;rft.pub=Ashgate&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=0-7546-5247-5&amp;rft.aulast=Morton&amp;rft.aufirst=Graeme&amp;rft.au=Robert+John+Morris&amp;rft.au=Boudien+De+Vries&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-29\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-29\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110721111924/http://www.szolnok.mtesz.hu/sztk/kulonszamok/2007/cikkek_pdf/Fulop_Tamas.pdf\" rel=\"nofollow\">\n            \"BATTHY\u00c1NY \u00c9S SZ\u00c9CHENYI POLITIKAI \u00c9RT\u00c9KVIL\u00c1G\u00c1NAK K\u00dcL\u00d6NB\u00d6Z\u0150S\u00c9GEI A REFORMKORBAN, Szolnoki Tudom\u00e1nyos K\u00f6zlem\u00e9nyek XI. Szolnok, 2007\"\n           </a>\n           <span class=\"cs1-format\">\n            (PDF)\n           </span>\n           .\n           <i>\n            Dr. F\u00dcL\u00d6P TAM\u00c1S\n           </i>\n           (in Hungarian). 2007. p.\u00a05. Archived from\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.szolnok.mtesz.hu/sztk/kulonszamok/2007/cikkek_pdf/Fulop_Tamas.pdf\" rel=\"nofollow\">\n            the original\n           </a>\n           <span class=\"cs1-format\">\n            (PDF)\n           </span>\n           on 21 July 2011\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             5 August\n            </span>\n            2009\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Dr.+F%C3%9CL%C3%96P+TAM%C3%81S&amp;rft.atitle=BATTHY%C3%81NY+%C3%89S+SZ%C3%89CHENYI+POLITIKAI+%C3%89RT%C3%89KVIL%C3%81G%C3%81NAK+K%C3%9CL%C3%96NB%C3%96Z%C5%90S%C3%89GEI+A+REFORMKORBAN%2C+Szolnoki+Tudom%C3%A1nyos+K%C3%B6zlem%C3%A9nyek+XI.+Szolnok%2C+2007.&amp;rft.pages=5&amp;rft.date=2007&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.szolnok.mtesz.hu%2Fsztk%2Fkulonszamok%2F2007%2Fcikkek_pdf%2FFulop_Tamas.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Erzs\u00e9bet_Varga_p._15-30\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-Erzs\u00e9bet_Varga_p._15_30-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Erzs\u00e9bet_Varga_p._15_30-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Erzs\u00e9bet_Varga_p._15_30-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Erzs\u00e9bet_Varga_p._15_30-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Erzs\u00e9bet_Varga_p._15_30-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Erzs\u00e9bet Varga, \"Pozsony\", p. 15 (Hungarian)\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-31\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-31\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Erzs\u00e9bet Varga, \"Pozsony\", p. 16 (Hungarian)\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Erzs\u00e9bet_Varga_p._71-32\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-Erzs\u00e9bet_Varga_p._71_32-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Erzs\u00e9bet_Varga_p._71_32-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Erzs\u00e9bet Varga, \"Pozsony\", p. 71 (Hungarian)\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-33\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-33\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Erzs\u00e9bet Varga, \"Pozsony\", p. 76 (Hungarian)\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-34\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-34\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"http://mek.oszk.hu/02000/02056/html/lenard/lenard.htm\" rel=\"nofollow\">\n            \"M\u00e1s fizikai d\u00edjazottak\"\n           </a>\n           . Oszk. n.d\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             22 September\n            </span>\n            2008\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=M%C3%A1s+fizikai+d%C3%ADjazottak&amp;rft.pub=Oszk&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmek.oszk.hu%2F02000%2F02056%2Fhtml%2Flenard%2Flenard.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-35\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-35\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.helis.com/pioneers/1900.php\" rel=\"nofollow\">\n            \"Pioneers \u2013 1905, May 5\u00a0: Jan Bahyl\"\n           </a>\n           . Helicopter History Site. n.d\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             3 May\n            </span>\n            2007\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Pioneers+%E2%80%93+1905%2C+May+5+%3A+Jan+Bahyl&amp;rft.pub=Helicopter+History+Site&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.helis.com%2Fpioneers%2F1900.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-36\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-36\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Marcel Jankovics, \"H\u00fasz esztend\u0151 Pozsonyban\", p. 65-67 (Hungarian)\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-37\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-37\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.tfsimon.com/stefanik-note.htm\" rel=\"nofollow\">\n            \"tfsimon.com \u2013 Milan Rastislav \u0160tef\u00e1nik\"\n           </a>\n           . n.d\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             5 March\n            </span>\n            2008\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=tfsimon.com+%E2%80%93+Milan+Rastislav+%C5%A0tef%C3%A1nik&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tfsimon.com%2Fstefanik-note.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-38\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-38\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Lacika, \"Bratislava\", p. 43. Kov\u00e1\u010d et al., \"Bratislava 1939\u20131945, pp. 174\u2013177\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-39\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-39\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Kov\u00e1\u010d et al., \"Kronika Slovenska 2\", pp. 307\u2013308\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Czechreview-40\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-Czechreview_40-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Czechreview_40-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Czechreview_40-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation journal cs1\" id=\"CITEREFPeter_Salner2001\">\n           Peter Salner (2001).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080227082043/http://sreview.soc.cas.cz/upl/archiv/files/171_235SALNE.pdf\" rel=\"nofollow\">\n            \"Ethnic polarisation in an ethnically homogeneous town\"\n           </a>\n           <span class=\"cs1-format\">\n            (PDF)\n           </span>\n           .\n           <i>\n            Czech Sociological Review\n           </i>\n           .\n           <b>\n            9\n           </b>\n           (2): 235\u2013246. Archived from\n           <a class=\"external text\" href=\"http://sreview.soc.cas.cz/upl/archiv/files/171_235SALNE.pdf\" rel=\"nofollow\">\n            the original\n           </a>\n           <span class=\"cs1-format\">\n            (PDF)\n           </span>\n           on 27 February 2008.\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Czech+Sociological+Review&amp;rft.atitle=Ethnic+polarisation+in+an+ethnically+homogeneous+town&amp;rft.volume=9&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=235-246&amp;rft.date=2001&amp;rft.au=Peter+Salner&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsreview.soc.cas.cz%2Fupl%2Farchiv%2Ffiles%2F171_235SALNE.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-41\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-41\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFCichopek2014\">\n           Cichopek, Anna (2014).\n           <a href=\"/wiki/Beyond_Violence:_Jewish_Survivors_in_Poland_and_Slovakia,_1944%E2%80%9348\" title=\"Beyond Violence: Jewish Survivors in Poland and Slovakia, 1944\u201348\">\n            <i>\n             Beyond Violence: Jewish Survivors in Poland and Slovakia, 1944\u201348\n            </i>\n           </a>\n           . Cambridge: Cambridge University Press. pp.\u00a0118\u2013119.\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n            ISBN\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-107-03666-6\" title=\"Special:BookSources/978-1-107-03666-6\">\n            <bdi>\n             978-1-107-03666-6\n            </bdi>\n           </a>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Beyond+Violence%3A+Jewish+Survivors+in+Poland+and+Slovakia%2C+1944%E2%80%9348&amp;rft.place=Cambridge&amp;rft.pages=118-119&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2014&amp;rft.isbn=978-1-107-03666-6&amp;rft.aulast=Cichopek&amp;rft.aufirst=Anna&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n          </span>\n          <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n           CS1 maint: ref=harv (\n           <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n            link\n           </a>\n           )\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-42\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-42\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\" id=\"CITEREFZilincan2016\">\n           Zilincan, Jakub (16 October 2016).\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.bratislavaguide.com/svatopluk-statue\" rel=\"nofollow\">\n            \"Slovak Leaders Unveil Controversial Svatopluk Statue at Bratislava Castle - Bratislava\"\n           </a>\n           .\n           <i>\n            Bratislavaguide.com\n           </i>\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             15 December\n            </span>\n            2017\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Bratislavaguide.com&amp;rft.atitle=Slovak+Leaders+Unveil+Controversial+Svatopluk+Statue+at+Bratislava+Castle+-+Bratislava&amp;rft.date=2016-10-16&amp;rft.aulast=Zilincan&amp;rft.aufirst=Jakub&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bratislavaguide.com%2Fsvatopluk-statue&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-43\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-43\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Lacika, p. 6\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-44\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-44\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           Bratislava\n          </i>\n          , p. 6\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-45\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-45\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Janota, \"Bratislavsk\u00e9 rarity\", p. 152;\n          <cite class=\"citation web cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.visit.bratislava.sk/en/vismo/dokumenty2.asp?id_org=700014&amp;id=1030&amp;p1=1596\" rel=\"nofollow\">\n            \"Historical calendar\"\n           </a>\n           . City of Bratislava. 2005\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             3 August\n            </span>\n            2007\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Historical+calendar&amp;rft.pub=City+of+Bratislava&amp;rft.date=2005&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.visit.bratislava.sk%2Fen%2Fvismo%2Fdokumenty2.asp%3Fid_org%3D700014%26id%3D1030%26p1%3D1596&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-46\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-46\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Lacika, \"Bratislava\", p. 6; Janota, \"Bratislavsk\u00e9 rarity\", p. 154\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Korai_Magyar_T\u00f6rt\u00e9neti_Lexikon-47\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-Korai_Magyar_T\u00f6rt\u00e9neti_Lexikon_47-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFKrist\u00f31994\">\n           Krist\u00f3, Gyula (editor) (1994).\n           <i>\n            Korai Magyar T\u00f6rt\u00e9neti Lexikon (9\u201314. sz\u00e1zad) (\n           </i>\n           Encyclopedia of the Early Hungarian History (9th\u201314th centuries)\n           <i>\n            )\n           </i>\n           . Budapest: Akad\u00e9miai Kiad\u00f3. pp.\u00a0128, 553.\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n            ISBN\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-05-6722-9\" title=\"Special:BookSources/963-05-6722-9\">\n            <bdi>\n             963-05-6722-9\n            </bdi>\n           </a>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Korai+Magyar+T%C3%B6rt%C3%A9neti+Lexikon+%289%E2%80%9314.+sz%C3%A1zad%29+%28Encyclopedia+of+the+Early+Hungarian+History+%289th%E2%80%9314th+centuries%29%29&amp;rft.place=Budapest&amp;rft.pages=128%2C+553&amp;rft.pub=Akad%C3%A9miai+Kiad%C3%B3&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=963-05-6722-9&amp;rft.aulast=Krist%C3%B3&amp;rft.aufirst=Gyula+%28editor%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n          </span>\n          <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n           CS1 maint: extra text: authors list (\n           <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_extra_text:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: extra text: authors list\">\n            link\n           </a>\n           )\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-melting-48\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-melting_48-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-melting_48-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation news cs1\" id=\"CITEREFZuzana_Hab\u0161udov\u00e12001\">\n           Zuzana Hab\u0161udov\u00e1 (2001).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070427210942/http://www.spectacularslovakia.sk/ss2001/bratislava_history.html\" rel=\"nofollow\">\n            \"Historical melting pot of cultures\"\n           </a>\n           .\n           <i>\n            The Slovak Spectator\n           </i>\n           . Archived from\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.spectacularslovakia.sk/ss2001/bratislava_history.html\" rel=\"nofollow\">\n            the original\n           </a>\n           on 27 April 2007\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             1 May\n            </span>\n            2007\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Slovak+Spectator&amp;rft.atitle=Historical+melting+pot+of+cultures&amp;rft.date=2001&amp;rft.au=Zuzana+Hab%C5%A1udov%C3%A1&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.spectacularslovakia.sk%2Fss2001%2Fbratislava_history.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-49\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-49\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikisource.org/w/index.php?title=User:Tim_Starling/ScanSet_TIFF_demo&amp;vol=22&amp;page=ED2A313\">\n            \"Pressburg\"\n           </a>\n           . Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition. 1911\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             13 June\n            </span>\n            2007\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Pressburg&amp;rft.pub=Encyclop%C3%A6dia+Britannica+Eleventh+Edition&amp;rft.date=1911&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fen.wikisource.org%2Fw%2Findex.php%3Ftitle%3DUser%3ATim_Starling%2FScanSet_TIFF_demo%26vol%3D22%26page%3DED2A313&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-lohyvb-50\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-lohyvb_50-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Janota, \"Bratislavsk\u00e9 rarity\", p. 155\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-mhpmxn-51\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-mhpmxn_51-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-mhpmxn_51-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Lacika, \"Bratislava\", p. 6\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Krist\u00f3-52\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-Krist\u00f3_52-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFKrist\u00f31993\">\n           Krist\u00f3, Gyula (editor) (1993).\n           <i>\n            A K\u00e1rp\u00e1t-medence \u00e9s a magyars\u00e1g r\u00e9gmultja (1301-ig)\n           </i>\n           . Szeged: Szegedi K\u00f6z\u00e9pkor\u00e1sz M\u0171hely.\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n            ISBN\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-04-2914-4\" title=\"Special:BookSources/963-04-2914-4\">\n            <bdi>\n             963-04-2914-4\n            </bdi>\n           </a>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+K%C3%A1rp%C3%A1t-medence+%C3%A9s+a+magyars%C3%A1g+r%C3%A9gmultja+%281301-ig%29&amp;rft.place=Szeged&amp;rft.pub=Szegedi+K%C3%B6z%C3%A9pkor%C3%A1sz+M%C5%B1hely&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=963-04-2914-4&amp;rft.aulast=Krist%C3%B3&amp;rft.aufirst=Gyula+%28editor%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n          </span>\n          <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n           CS1 maint: extra text: authors list (\n           <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_extra_text:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: extra text: authors list\">\n            link\n           </a>\n           )\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-53\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-53\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          See also after 1001; note that \"P\" and \"B\" are very often interchanged in Austrian and Bavarian local and family names as Bavarian accent does not differentiate between them.\n          <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n           [\n           <i>\n            <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n             <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (August 2008)\">\n              citation needed\n             </span>\n            </a>\n           </i>\n           ]\n          </sup>\n         </span>\n        </li>\n       </ol>\n      </div>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Notations\">\n        Notations\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Notations\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <div class=\"hatnote navigation-not-searchable\" role=\"note\">\n       See also:\n       <a href=\"/wiki/Timeline_of_Bratislava#Bibliography\" title=\"Timeline of Bratislava\">\n        Timeline of Bratislava \u00a7\u00a0Bibliography\n       </a>\n      </div>\n      <ul>\n       <li>\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFHorv\u00e1th,_V.,_Lehotsk\u00e1,_D.,_Pleva,_J._(eds.)1979\">\n         Horv\u00e1th, V., Lehotsk\u00e1, D., Pleva, J. (eds.);  et al. (1979).\n         <i>\n          Dejiny Bratislavy (History of Bratislava)\n         </i>\n         (in Slovak) (2nd ed.). Bratislava: Obzor, n.p.\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Dejiny+Bratislavy+%28History+of+Bratislava%29&amp;rft.place=Bratislava&amp;rft.edition=2nd&amp;rft.pub=Obzor%2C+n.p.&amp;rft.date=1979&amp;rft.au=Horv%C3%A1th%2C+V.%2C+Lehotsk%C3%A1%2C+D.%2C+Pleva%2C+J.+%28eds.%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n        </span>\n        <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n         CS1 maint: multiple names: authors list (\n         <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_multiple_names:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: multiple names: authors list\">\n          link\n         </a>\n         ) CS1 maint: extra text: authors list (\n         <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_extra_text:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: extra text: authors list\">\n          link\n         </a>\n         )\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFKov\u00e1\u010d1998\">\n         Kov\u00e1\u010d, Du\u0161an;  et al. (1998).\n         <i>\n          Kronika Slovenska 1 (Chronicle of Slovakia 1)\n         </i>\n         . Chronicle of Slovakia (in Slovak) (1st ed.). Bratislava: Fortunaprint.sk.\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7153-174-X\" title=\"Special:BookSources/80-7153-174-X\">\n          <bdi>\n           80-7153-174-X\n          </bdi>\n         </a>\n         .\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kronika+Slovenska+1+%28Chronicle+of+Slovakia+1%29&amp;rft.place=Bratislava&amp;rft.series=Chronicle+of+Slovakia&amp;rft.edition=1st&amp;rft.pub=Fortunaprint.sk&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=80-7153-174-X&amp;rft.aulast=Kov%C3%A1%C4%8D&amp;rft.aufirst=Du%C5%A1an&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFKov\u00e1\u010d1999\">\n         Kov\u00e1\u010d, Du\u0161an;  et al. (1999).\n         <i>\n          Kronika Slovenska 2 (Chronicle of Slovakia 2)\n         </i>\n         . Chronicle of Slovakia (in Slovak) (1st ed.). Bratislava, Slovakia: Fortunaprint.sk.\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-88980-08-9\" title=\"Special:BookSources/80-88980-08-9\">\n          <bdi>\n           80-88980-08-9\n          </bdi>\n         </a>\n         .\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kronika+Slovenska+2+%28Chronicle+of+Slovakia+2%29&amp;rft.place=Bratislava%2C+Slovakia&amp;rft.series=Chronicle+of+Slovakia&amp;rft.edition=1st&amp;rft.pub=Fortunaprint.sk&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=80-88980-08-9&amp;rft.aulast=Kov%C3%A1%C4%8D&amp;rft.aufirst=Du%C5%A1an&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFLacika2000\">\n         Lacika, J\u00e1n (2000).\n         <i>\n          Bratislava\n         </i>\n         . Visiting Slovakia (1st ed.). Bratislava: Dajama.sk.\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-88975-16-6\" title=\"Special:BookSources/80-88975-16-6\">\n          <bdi>\n           80-88975-16-6\n          </bdi>\n         </a>\n         .\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Bratislava&amp;rft.place=Bratislava&amp;rft.series=Visiting+Slovakia&amp;rft.edition=1st&amp;rft.pub=Dajama.sk&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=80-88975-16-6&amp;rft.aulast=Lacika&amp;rft.aufirst=J%C3%A1n&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFLacika2000\">\n         Lacika, J\u00e1n (2000).\n         <i>\n          Bratislava\n         </i>\n         . Pozn\u00e1vame Slovensko (in Slovak) (1st ed.). Bratislava, Slovakia: Dajama.sk.\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-88975-14-X\" title=\"Special:BookSources/80-88975-14-X\">\n          <bdi>\n           80-88975-14-X\n          </bdi>\n         </a>\n         .\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Bratislava&amp;rft.place=Bratislava%2C+Slovakia&amp;rft.series=Pozn%C3%A1vame+Slovensko&amp;rft.edition=1st&amp;rft.pub=Dajama.sk&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=80-88975-14-X&amp;rft.aulast=Lacika&amp;rft.aufirst=J%C3%A1n&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFMencl1936\">\n         Mencl, V\u00e1clav and Dobroslava (1936).\n         <i>\n          Bratislava: Stavebn\u00ed obraz m\u011bsta a hradu\n         </i>\n         (in Czech). Prague: Jan \u0160tenc.\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Bratislava%3A+Stavebn%C3%AD+obraz+m%C4%9Bsta+a+hradu&amp;rft.place=Prague&amp;rft.pub=Jan+%C5%A0tenc&amp;rft.date=1936&amp;rft.aulast=Mencl&amp;rft.aufirst=V%C3%A1clav+and+Dobroslava&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREF\u0160ev\u010dikov\u00e11974\">\n         \u0160ev\u010dikov\u00e1, Zuzana (1974).\n         <i>\n          Mestsk\u00e9 opevnenie Bratislavy (City Fortifications of Bratislava)\n         </i>\n         (in Slovak, English, German, and Russian). Bratislava: Obzor, n.p.\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mestsk%C3%A9+opevnenie+Bratislavy+%28City+Fortifications+of+Bratislava%29&amp;rft.place=Bratislava&amp;rft.pub=Obzor%2C+n.p.&amp;rft.date=1974&amp;rft.aulast=%C5%A0ev%C4%8Dikov%C3%A1&amp;rft.aufirst=Zuzana&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREF\u0160piesz2001\">\n         \u0160piesz, Anton (2001).\n         <i>\n          Bratislava v stredoveku (Bratislava in the Middle Ages)\n         </i>\n         (in Slovak) (1st ed.). Bratislava: Perfekt.sk.\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-8046-145-7\" title=\"Special:BookSources/80-8046-145-7\">\n          <bdi>\n           80-8046-145-7\n          </bdi>\n         </a>\n         .\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Bratislava+v+stredoveku+%28Bratislava+in+the+Middle+Ages%29&amp;rft.place=Bratislava&amp;rft.edition=1st&amp;rft.pub=Perfekt.sk&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=80-8046-145-7&amp;rft.aulast=%C5%A0piesz&amp;rft.aufirst=Anton&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFJanota2006\">\n         Janota, Igor (2006).\n         <i>\n          Bratislavsk\u00e9 rarity\n         </i>\n         (in Slovak) (1st ed.). Bratislava: Vydavate\u013estvo PT.\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-89218-19-9\" title=\"Special:BookSources/80-89218-19-9\">\n          <bdi>\n           80-89218-19-9\n          </bdi>\n         </a>\n         .\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Bratislavsk%C3%A9+rarity&amp;rft.place=Bratislava&amp;rft.edition=1st&amp;rft.pub=Vydavate%C4%BEstvo+PT&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=80-89218-19-9&amp;rft.aulast=Janota&amp;rft.aufirst=Igor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFJankovics2000\">\n         Jankovics, Marcell (2000).\n         <i>\n          H\u00fasz esztend\u0151 Pozsonyban (Twenty years in Bratislava)\n         </i>\n         (in Hungarian) (2nd ed.). Bratislava: M\u00e9ry Ratio.\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-88837-34-0\" title=\"Special:BookSources/80-88837-34-0\">\n          <bdi>\n           80-88837-34-0\n          </bdi>\n         </a>\n         .\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=H%C3%BAsz+esztend%C5%91+Pozsonyban+%28Twenty+years+in+Bratislava%29&amp;rft.place=Bratislava&amp;rft.edition=2nd&amp;rft.pub=M%C3%A9ry+Ratio&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=80-88837-34-0&amp;rft.aulast=Jankovics&amp;rft.aufirst=Marcell&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFVarga1995\">\n         Varga, Erzs\u00e9bet (1995).\n         <i>\n          Pozsony\n         </i>\n         (in Hungarian) (1st ed.). Bratislava: Mad\u00e1ch-Posonium.\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7089-245-5\" title=\"Special:BookSources/80-7089-245-5\">\n          <bdi>\n           80-7089-245-5\n          </bdi>\n         </a>\n         .\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Pozsony&amp;rft.place=Bratislava&amp;rft.edition=1st&amp;rft.pub=Mad%C3%A1ch-Posonium&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=80-7089-245-5&amp;rft.aulast=Varga&amp;rft.aufirst=Erzs%C3%A9bet&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Bratislava\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n      </ul>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">\n        External links\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: External links\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <ul>\n       <li>\n        <a class=\"external text\" href=\"http://www.yadvashem.org/yv/en/exhibitions/communities/bratislava/index.asp?WT.mc_id=wiki\" rel=\"nofollow\">\n         The Story of the Jewish Community in Bratislava\n        </a>\n        An online exhibition by\n        <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">\n         Yad Vashem\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <table class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" role=\"presentation\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <td class=\"mbox-image\">\n          <img alt=\"\" class=\"noviewer\" data-file-height=\"1376\" data-file-width=\"1024\" decoding=\"async\" height=\"40\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" width=\"30\"/>\n         </td>\n         <td class=\"mbox-text plainlist\">\n          Wikimedia Commons has media related to\n          <i>\n           <b>\n            <a class=\"extiw\" href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:History_of_Bratislava\" title=\"commons:Category:History of Bratislava\">\n             <span style=\"\">\n              History of Bratislava\n             </span>\n            </a>\n           </b>\n          </i>\n          .\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1371\nCached time: 20200814143159\nCache expiry: 2592000\nDynamic content: false\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 1.128 seconds\nReal time usage: 1.381 seconds\nPreprocessor visited node count: 6753/1000000\nPost\u2010expand include size: 135928/2097152 bytes\nTemplate argument size: 17079/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 15/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 133862/5000000 bytes\nLua time usage: 0.683/10.000 seconds\nLua memory usage: 17.81 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n      <!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1182.578      1 -total\n 25.38%  300.152      1 Template:Reflist\n 21.06%  249.017     24 Template:Citation_needed\n 17.36%  205.303     25 Template:Fix\n 15.82%  187.039      1 Template:Lang-hu\n 13.58%  160.596     12 Template:Cite_web\n 11.67%  138.025     19 Template:Cite_book\n  9.18%  108.548     26 Template:Delink\n  9.16%  108.358     52 Template:Category_handler\n  6.39%   75.583      4 Template:Ambox\n-->\n      <!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:321140-0!canonical and timestamp 20200814143157 and revision id 969211910\n -->\n     </div>\n     <noscript>\n      <img alt=\"\" height=\"1\" src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" style=\"border: none; position: absolute;\" title=\"\" width=\"1\"/>\n     </noscript>\n     <div class=\"printfooter\">\n      Retrieved from \"\n      <a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;oldid=969211910\">\n       https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;oldid=969211910\n      </a>\n      \"\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\" id=\"catlinks\">\n     <div class=\"mw-normal-catlinks\" id=\"mw-normal-catlinks\">\n      <a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">\n       Categories\n      </a>\n      :\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:History_of_Bratislava\" title=\"Category:History of Bratislava\">\n         History of Bratislava\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Boii\" title=\"Category:Boii\">\n         Boii\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n     <div class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\" id=\"mw-hidden-catlinks\">\n      Hidden categories:\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_extra_text:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: extra text: authors list\">\n         CS1 maint: extra text: authors list\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_Hungarian-language_sources_(hu)\" title=\"Category:CS1 Hungarian-language sources (hu)\">\n         CS1 Hungarian-language sources (hu)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n         CS1 maint: ref=harv\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:All_articles_with_unsourced_statements\" title=\"Category:All articles with unsourced statements\">\n         All articles with unsourced statements\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_unsourced_statements_from_August_2008\" title=\"Category:Articles with unsourced statements from August 2008\">\n         Articles with unsourced statements from August 2008\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Use_dmy_dates_from_February_2013\" title=\"Category:Use dmy dates from February 2013\">\n         Use dmy dates from February 2013\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_introduction_cleanup_from_November_2017\" title=\"Category:Wikipedia introduction cleanup from November 2017\">\n         Wikipedia introduction cleanup from November 2017\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:All_pages_needing_cleanup\" title=\"Category:All pages needing cleanup\">\n         All pages needing cleanup\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_covered_by_WikiProject_Wikify_from_November_2017\" title=\"Category:Articles covered by WikiProject Wikify from November 2017\">\n         Articles covered by WikiProject Wikify from November 2017\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:All_articles_covered_by_WikiProject_Wikify\" title=\"Category:All articles covered by WikiProject Wikify\">\n         All articles covered by WikiProject Wikify\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Hungarian-language_text\" title=\"Category:Articles containing Hungarian-language text\">\n         Articles containing Hungarian-language text\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_German-language_text\" title=\"Category:Articles containing German-language text\">\n         Articles containing German-language text\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_unsourced_statements_from_May_2008\" title=\"Category:Articles with unsourced statements from May 2008\">\n         Articles with unsourced statements from May 2008\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_needing_clarification_from_August_2009\" title=\"Category:Wikipedia articles needing clarification from August 2009\">\n         Wikipedia articles needing clarification from August 2009\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:All_articles_lacking_reliable_references\" title=\"Category:All articles lacking reliable references\">\n         All articles lacking reliable references\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_lacking_reliable_references_from_May_2017\" title=\"Category:Articles lacking reliable references from May 2017\">\n         Articles lacking reliable references from May 2017\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_needing_cleanup_from_August_2016\" title=\"Category:Articles needing cleanup from August 2016\">\n         Articles needing cleanup from August 2016\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_sections_that_need_to_be_turned_into_prose_from_August_2016\" title=\"Category:Articles with sections that need to be turned into prose from August 2016\">\n         Articles with sections that need to be turned into prose from August 2016\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_unsourced_statements_from_May_2009\" title=\"Category:Articles with unsourced statements from May 2009\">\n         Articles with unsourced statements from May 2009\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_needing_cleanup_from_August_2009\" title=\"Category:Articles needing cleanup from August 2009\">\n         Articles needing cleanup from August 2009\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Cleanup_tagged_articles_without_a_reason_field_from_August_2009\" title=\"Category:Cleanup tagged articles without a reason field from August 2009\">\n         Cleanup tagged articles without a reason field from August 2009\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_pages_needing_cleanup_from_August_2009\" title=\"Category:Wikipedia pages needing cleanup from August 2009\">\n         Wikipedia pages needing cleanup from August 2009\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_unsourced_statements_from_July_2019\" title=\"Category:Articles with unsourced statements from July 2019\">\n         Articles with unsourced statements from July 2019\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_multiple_names:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: multiple names: authors list\">\n         CS1 maint: multiple names: authors list\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_Slovak-language_sources_(sk)\" title=\"Category:CS1 Slovak-language sources (sk)\">\n         CS1 Slovak-language sources (sk)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_Czech-language_sources_(cs)\" title=\"Category:CS1 Czech-language sources (cs)\">\n         CS1 Czech-language sources (cs)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_German-language_sources_(de)\" title=\"Category:CS1 German-language sources (de)\">\n         CS1 German-language sources (de)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_Russian-language_sources_(ru)\" title=\"Category:CS1 Russian-language sources (ru)\">\n         CS1 Russian-language sources (ru)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Commons_category_link_is_on_Wikidata\" title=\"Category:Commons category link is on Wikidata\">\n         Commons category link is on Wikidata\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-data-after-content\">\n   <div class=\"read-more-container\">\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-navigation\">\n   <h2>\n    Navigation menu\n   </h2>\n   <div id=\"mw-head\">\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-personal-label\" class=\"vector-menu\" id=\"p-personal\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-personal-label\">\n      <span>\n       Personal tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"pt-anonuserpage\">\n        Not logged in\n       </li>\n       <li id=\"pt-anontalk\">\n        <a accesskey=\"n\" href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\">\n         Talk\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-anoncontribs\">\n        <a accesskey=\"y\" href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\">\n         Contributions\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-createaccount\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=History+of+Bratislava\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">\n         Create account\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-login\">\n        <a accesskey=\"o\" href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=History+of+Bratislava\" title=\"You're encouraged to log in; however, it's not mandatory. [o]\">\n         Log in\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <div id=\"left-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-namespaces\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-namespaces-label\">\n       <span>\n        Namespaces\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-nstab-main\">\n         <a accesskey=\"c\" href=\"/wiki/History_of_Bratislava\" title=\"View the content page [c]\">\n          Article\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-talk\">\n         <a accesskey=\"t\" href=\"/wiki/Talk:History_of_Bratislava\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\">\n          Talk\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-variants\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-variants-label\">\n       <span>\n        Variants\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n    </div>\n    <div id=\"right-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-views-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-views\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-views-label\">\n       <span>\n        Views\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-view\">\n         <a href=\"/wiki/History_of_Bratislava\">\n          Read\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-edit\">\n         <a accesskey=\"e\" href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\">\n          Edit\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-history\">\n         <a accesskey=\"h\" href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\">\n          View history\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-cactions\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-cactions-label\">\n       <span>\n        More\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <div id=\"p-search\" role=\"search\">\n      <h3>\n       <label for=\"searchInput\">\n        Search\n       </label>\n      </h3>\n      <form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n       <div id=\"simpleSearch\">\n        <input accesskey=\"f\" id=\"searchInput\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" type=\"search\"/>\n        <input name=\"title\" type=\"hidden\" value=\"Special:Search\"/>\n        <input class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\" id=\"mw-searchButton\" name=\"fulltext\" title=\"Search Wikipedia for this text\" type=\"submit\" value=\"Search\"/>\n        <input class=\"searchButton\" id=\"searchButton\" name=\"go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" type=\"submit\" value=\"Go\"/>\n       </div>\n      </form>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n   <div id=\"mw-panel\">\n    <div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n     <a class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page\">\n     </a>\n    </div>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-navigation-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" id=\"p-navigation\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-navigation-label\">\n      <span>\n       Navigation\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-mainpage-description\">\n        <a accesskey=\"z\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\">\n         Main page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contents\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">\n         Contents\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-currentevents\">\n        <a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">\n         Current events\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-randompage\">\n        <a accesskey=\"x\" href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\">\n         Random article\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-aboutsite\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">\n         About Wikipedia\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contactpage\">\n        <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">\n         Contact us\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-sitesupport\">\n        <a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">\n         Donate\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-shoplink\">\n        <a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">\n         Wikipedia store\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-interaction-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-interaction\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-interaction-label\">\n      <span>\n       Contribute\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-help\">\n        <a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">\n         Help\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-portal\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">\n         Community portal\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-recentchanges\">\n        <a accesskey=\"r\" href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\">\n         Recent changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-upload\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-tb-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-tb\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-tb-label\">\n      <span>\n       Tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"t-whatlinkshere\">\n        <a accesskey=\"j\" href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/History_of_Bratislava\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\">\n         What links here\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-recentchangeslinked\">\n        <a accesskey=\"k\" href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/History_of_Bratislava\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\">\n         Related changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-upload\">\n        <a accesskey=\"u\" href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-specialpages\">\n        <a accesskey=\"q\" href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\">\n         Special pages\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-permalink\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;oldid=969211910\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">\n         Permanent link\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-info\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">\n         Page information\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-cite\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=History_of_Bratislava&amp;id=969211910&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">\n         Cite this page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-wikibase\">\n        <a accesskey=\"g\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q213398\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\">\n         Wikidata item\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-coll-print_export\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n      <span>\n       Print/export\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"coll-download-as-rl\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=History+of+Bratislava&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">\n         Download as PDF\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-print\">\n        <a accesskey=\"p\" href=\"/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\">\n         Printable version\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-wikibase-otherprojects\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n      <span>\n       In other projects\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\">\n        <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:History_of_Bratislava\" hreflang=\"en\">\n         Wikimedia Commons\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-lang-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-lang\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-lang-label\">\n      <span>\n       Languages\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-de\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_Bratislavas\" hreflang=\"de\" lang=\"de\" title=\"Geschichte Bratislavas \u2013 German\">\n         Deutsch\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-fr\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Chronologie_de_Bratislava\" hreflang=\"fr\" lang=\"fr\" title=\"Chronologie de Bratislava \u2013 French\">\n         Fran\u00e7ais\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-hu\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Pozsony_t%C3%B6rt%C3%A9nelme\" hreflang=\"hu\" lang=\"hu\" title=\"Pozsony t\u00f6rt\u00e9nelme \u2013 Hungarian\">\n         Magyar\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ru\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F_%D0%91%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%8B\" hreflang=\"ru\" lang=\"ru\" title=\"\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0411\u0440\u0430\u0442\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u2013 Russian\">\n         \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sk\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sk.wikipedia.org/wiki/Dejiny_Bratislavy\" hreflang=\"sk\" lang=\"sk\" title=\"Dejiny Bratislavy \u2013 Slovak\">\n         Sloven\u010dina\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sr\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B0_%D0%91%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B5\" hreflang=\"sr\" lang=\"sr\" title=\"\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0411\u0440\u0430\u0442\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0435 \u2013 Serbian\">\n         \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-uk\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%86%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%96%D1%8F_%D0%91%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B8\" hreflang=\"uk\" lang=\"uk\" title=\"\u0406\u0441\u0442\u043e\u0440\u0456\u044f \u0411\u0440\u0430\u0442\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438 \u2013 Ukrainian\">\n         \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <div class=\"after-portlet after-portlet-lang\">\n       <span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\">\n        <a class=\"wbc-editpage\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q213398#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\">\n         Edit links\n        </a>\n       </span>\n      </div>\n     </div>\n    </nav>\n   </div>\n  </div>\n  <footer class=\"mw-footer\" id=\"footer\" role=\"contentinfo\">\n   <ul id=\"footer-info\">\n    <li id=\"footer-info-lastmod\">\n     This page was last edited on 24 July 2020, at 01:51\n     <span class=\"anonymous-show\">\n      (UTC)\n     </span>\n     .\n    </li>\n    <li id=\"footer-info-copyright\">\n     Text is available under the\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\" rel=\"license\">\n      Creative Commons Attribution-ShareAlike License\n     </a>\n     <a href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\" style=\"display:none;\">\n     </a>\n     ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">\n      Terms of Use\n     </a>\n     and\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">\n      Privacy Policy\n     </a>\n     . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the\n     <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">\n      Wikimedia Foundation, Inc.\n     </a>\n     , a non-profit organization.\n    </li>\n   </ul>\n   <ul id=\"footer-places\">\n    <li id=\"footer-places-privacy\">\n     <a class=\"extiw\" href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" title=\"wmf:Privacy policy\">\n      Privacy policy\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-about\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">\n      About Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-disclaimer\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">\n      Disclaimers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-contact\">\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">\n      Contact Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-mobileview\">\n     <a class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\" href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=History_of_Bratislava&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\">\n      Mobile view\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-developers\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">\n      Developers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-statslink\">\n     <a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">\n      Statistics\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-cookiestatement\">\n     <a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">\n      Cookie statement\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <ul class=\"noprint\" id=\"footer-icons\">\n    <li id=\"footer-copyrightico\">\n     <a href=\"https://wikimediafoundation.org/\">\n      <img alt=\"Wikimedia Foundation\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-poweredbyico\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/\">\n      <img alt=\"Powered by MediaWiki\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <div style=\"clear: both;\">\n   </div>\n  </footer>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"1.128\",\"walltime\":\"1.381\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":6753,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":135928,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":17079,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":16,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":15,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":133862,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00% 1182.578      1 -total\",\" 25.38%  300.152      1 Template:Reflist\",\" 21.06%  249.017     24 Template:Citation_needed\",\" 17.36%  205.303     25 Template:Fix\",\" 15.82%  187.039      1 Template:Lang-hu\",\" 13.58%  160.596     12 Template:Cite_web\",\" 11.67%  138.025     19 Template:Cite_book\",\"  9.18%  108.548     26 Template:Delink\",\"  9.16%  108.358     52 Template:Category_handler\",\"  6.39%   75.583      4 Template:Ambox\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.683\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":18672417,\"limit\":52428800}},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1371\",\"timestamp\":\"20200814143159\",\"ttl\":2592000,\"transientcontent\":false}}});});\n  </script>\n  <script type=\"application/ld+json\">\n   {\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"History of Bratislava\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/History_of_Bratislava\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q213398\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q213398\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2003-09-18T17:16:12Z\",\"dateModified\":\"2020-07-24T01:51:42Z\",\"headline\":\"history of the capital city of Slovakia\"}\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":153,\"wgHostname\":\"mw1273\"});});\n  </script>\n </body>\n</html>",
  "text": "History of Bratislava - Wikipedia History of Bratislava From Wikipedia, the free encyclopedia (Redirected from Pressburg ) Jump to navigation Jump to search This article's lead section does not adequately summarize key points of its contents . Please consider expanding the lead to provide an accessible overview of all important aspects of the article. Please discuss this issue on the article's talk page . ( November 2017 ) Bratislava ( Hungarian : Pozsony , German : Pressburg ), currently the capital of Slovakia and the country's largest city, has existed for about a thousand years. Due to the city's strategic geographical location, it was an important European hub due to its proximity to the advanced cultures of the Mediterranean and the Orient as well as its link to the rest of Europe, which were possible by the Danube River . [1] Contents 1 Prehistory 1.1 Early Iron Age 1.1.1 Late Iron Age 2 1st century\u201310th century 3 1000\u20131241 4 1241\u20131536 5 1536\u20131784 5.1 Anti-Habsburg uprisings 6 1784\u20131900 7 20th century 7.1 Post-World War II 7.2 After the fall of communism 8 21st century 9 Demographic evolution 10 City name history 10.1 Etymology 10.2 Older city name forms 11 Notable historical figures 12 See also 13 References 13.1 Footnotes 13.2 Notations 14 External links Prehistory [ edit ] An original Biatec and its replica on a modern 5- koruna coin. In the area where present-day Bratislava lies, three skeletons of the (Epi) Pliopithecus vindobonensis were found in the borough Dev\u00ednska Nov\u00e1 Ves in 1957, dating to 25\u201315 million years ago. Teeth of the Griphopithecus suessi (formerly known as Sivapithecus darwiny or Dryopithecus darwiny ), dating 14\u201310 million years ago, were also found in Dev\u00ednska Nov\u00e1 Ves, this time in 1902. From the Paleolithic period, hand-axes and other stone tools of Homo heidelbergensis (from the periods about 0.45 million years and about 0.3 million years ago) and of Neanderthal man were found. The first known permanent settlements on the town's territory ( Linear Ceramics Culture ) was during the Neolithic period. However, during the Early Stone Age there was already a settlement in the general area. [2] But this was not within the present territory of the city. The first known fortified settlement on the area of later medieval castle of Bratislava appeared in Eneolithic . In the Bronze Age there were settlements from both older and younger ( Urnfield cultures ) part of the period. On the area of later Dev\u00edn castle one finds important clues to the final period of the Bronze Age (Podoli Culture), when a fortified settlement arose on the strategic place: rock-cliff over river Morava joining river Danube . Early Iron Age [ edit ] Early Iron Age brought a shift of the settlement centre again to the area of today's historical centre and castle of Bratislava. This period is considered an epilogue to the Central European pre-history and this is attributed to the migration of the Thracian tribes, which brought with them their version of the Hellenic civilization. [3] Many archaeological finds support the theory that both castle-hill and area of the town (on an important river-crossing) formed an important seat of local Hallstatt Culture and that the richly furnished mounds ( barrows ) excavated on eastern suburbs of the city were said to be burial grounds of princes. Late Iron Age [ edit ] La T\u00e8ne period is defined as from 450 BC to 50 BC. Celts (more exactly the tribe of Boii ) formed between 125\u201350 BC an important Celtic oppidum (fortified town) with a mint on the area of the castle hill and the historical centre. There is an acropolis on the castle hill and some settlements below (crafts) and around it (farming). Bratislava then became a genuine town for the first time in history (it will become a de facto town again in the 9th century AD and then again in the 11th century). The most notable finds are represented by silver coins, bearing inscriptions (biatecs in most cases). [4] Biatec may have been the name of the local prince who organized the minting or the name of the place itself. After the bloody defeat at the hands of Dacian forces under the leadership of King Burebista (shortly after the middle of the 1st century BC) the remaining Celts retreated to the site of Dev\u00edn, creating a smaller, more easily protected hill-fort settlement. The arrival of Germans from the west forced the rest of the Celts to seek protection under the Romans on the other (right) side of Danube. 1st century\u201310th century [ edit ] From the 1st to 4th centuries the border of the Roman Empire ( Limes Romanus ) ran along the Danube. [5] The northern side belonged to the Free Barbaricum (German tribes \u2013 Marcomanni ) and southern side belonged to Rome. Under the suburb of Rusovce , the remains of the Roman border town Gerulata have been excavated, as well as cemeteries and farming background of the town ( Villa Rusticas ). Despite belonging officially to Barbaricum, several sites of Roman presence are to be found on the area of the city. There is, for example, the case of the Dev\u00edn Castle , which historical records such as the Chronicle of Fulda, alluded to as the impregnable Roman military garrison called Dowina. [2] Traces of Roman presence also include Stupava, a trading station and D\u00fabravka , which is known for the remains of Roman baths (attempt to build Villa Rustica?). The Slavs arrived in the area between the 5th and 6th centuries during the Migration Period (375-568). Recently, archaeologist found a carbonized loaf of bread at Devin and its age was estimated to be older than the Slavic settlement but still fell within the period of the migration of nations. [2] In 568 the Eurasian Avars arrived in the area. After a successful insurrection of the Slavs (probably at Bratislava-Dev\u00edn) against Avarian rule in this region, Samo is made King of the Slavs in 623, establishing first known Slavic political entity, the Samo's Empire, which lasted until 658. [6] From the 8th century until 907 the Pressburg fortress as well as the Dowina (Dev\u00edn) Castle are important centres of the Principality of Nitra . [7] In 864 the first written reference to the Dev\u00edn Castle (Dowina) appears in the Fuldish Annals. It is known that the name came from one of King Saint Stephen's great commander Poson, Pressburg was its German name and Presporok its Slovak. The modern Slovak name Bratislava, however, is assumed to be derived (by mistake) from the name of the Czech ruler Bretislav I . The first written reference to Bratislava (as Brezalauspurc) [8] appears in 1837 by J. Safarik Slovak historian. The Bavarians are totally defeated by the Magyars ; as a result, the Frankish East March ceases and is occupied by the Magyars (907\u2013955). The town is now part of emerging medieval Hungary. 1000\u20131241 [ edit ] From 1000 to the early 13th century a market settlement (the future town centre) grows below the Pozsony Castle (first written reference in 1151) and becomes an important centre in the early 13th century. Further settlements in the surroundings follow. The Castle became the one with the best fortification in Hungary because of its position, it became a site of frequent attacks and battles, along with the city, and a place of frequent stay of Hungarian kings and it becomes. Around 1000 the Pozsony county ( comitatus ), one of the first counties in Hungary, is founded probably by Grand Prince Stephen I . Coins with the inscriptions \"PHANUS REX\" and \"RESLAVVA CIV\" were found in Sweden; some scholars claim that the coins were minted in \"(p)RESLAVVA CIV(itas)\" or \"(b)RESLAVVA CIV(itas)\" ( i.e. , in the town of Bratislava), but other authors point out that no coins of this type have been found on the territory of the Kingdom of Hungary, their weight and diameter differ from King Stephen's other coins and their inscriptions are confused which suggest that they are counterfeit coins minted abroad on the sample of other coins that had been minted following the patterns of King Stephen's coins with the inscriptions \"STEPHANUS REX\" and \"REGIA CIVITAS\". [9] In 1030 the Czech duke B\u0159etislav I, participating in a campaign of the German emperor Konrad II against Hungary, devastates present-day western Slovakia and undertakes an attack against the Pozsony castle but is defeated by the Hungarian king. 12 years later B\u0159etislav I and the troops of the German king Henry III temporarily conquer Pozsony. Henry undertakes a new invasion in 1043. In 1052 German king Henry III besieges Pozsony for 2 months without success, but causes considerable damage to the castle. The following year, Pope Leo IX personally visits the town to achieve a peace between Henry and the Hungarian king. In 1073 and 1074 Hungarian king Solomon , who was based at Pozsony castle during his fighting against G\u00e9za and Duke Ladislaus , had the castle reconstructed. Hungarians settle in the market settlement below the castle in several waves in the 12th and 13th centuries, joining the previously predominantly Slovak inhabitants there [ citation needed ] . In 1108 German king Henry V along with the Czech duke Svatopluk fails to conquer Pozsony/Pressburg castle. In 1109 a new attack of [ clarification needed ] the Czechs (undertaken as a revenge for a Hungarian attack of Moravia ) fails. Boris , who claimed for the throne against King G\u00e9za I of Hungary , although his mother had been repelled by her husband, King Coloman of Hungary because of adultery, besieged and conquered the Pressburg Castle in 1146. [10] The Hungarian king has to buy it back. The Hungarian king Stephen III is living in Pozsony castle in the 1160s and has its fortification improved. Participants of the Third Crusade to the Holy Land, led by the German king Frederick I Barbarossa , gather at Pozsony castle in 1189. 1241\u20131536 [ edit ] The earliest known depiction of Pressburg Castle, 14th century Pressburg city plan, 1438\u201355 In 1241 and 1242 the Mongols fail to conquer the fortified castle and the town below it, but temporarily devastate the surrounding settlements. The castle is adapted after these attacks. After 1242 German colonists come to the town and gradually their number will increase, so that till the late 19th century they will represent by far the largest ethnic group in the town. In 1271 and 1273\u20131276 the town is captured by the King of Bohemia, Ottakar II in connection with fighting between Hungary and Bohemia because of Styria . In this connection, the (1st) Peace of Pressburg is signed in 1271. The city is captured by the Hungarian nobleman and palatine Nicolaus von G\u00fcssing in 1285\u20131286, who (temporarily) burns down the castle in 1286, but his revolt against the king is defeated. In 1287\u20131291 the city is captured by the Austrian duke Albert of Habsburg . Albert is defeated by the Hungarian nobleman Matthew III Cs\u00e1k of Tren\u010d\u00edn, who was the leader of Pozsony and Tren\u010d\u00edn counties at that time and Pozsony belongs to Hungary again. The town (part below the castle) is conferred its (first known) town privileges by the Hungarian king Andrew III in 1291. [11] Earlier town privileges are not known, but probable, because Pressburg has been called a \"town\" as early as around 1250. After 1291, the town received many privileges from Hungarian kings, especially from the emperor Sigismund in the 15th century. After the death of the Hungarian king Andrew III, Pressburg was annexed by Austria in 1301, because Andrew's widow gave the town to the Habsburgs . The Habsburgs return it to Hungary in 1322, but occupy it again. It is only in 1338 that the town finally becomes part of Hungary again. In 1405 the town was declared a \"free royal town\" by King Sigismund of Luxemburg . [12] Not only Pressburg but all towns [ citation needed ] in Hungary got this status (meaning that they received \"collective nobility\", i.e. the status of a feudal lord with all its privileges) because Sigismund wanted to restrain the increasing power of (true) feudal lords in Hungary. The Hussites first appeared in 1428, when they burned down the suburbs of Pressburg Negotiations held year later in Pressburg between Sigismund of Luxemburg and the Hussites (in April and in June) fail. Between 1432 and 1434 Hussites tried to conquer the city but their attacks fail. The first bridge over the Danube in Pressburg was built in 1434, but it was destroyed by floods next year. [13] In 1434 and 1435 the amount of payments by Hungary, against which the Hussites will leave Slovakia, is being officially negotiated. In 1436 Sigismund of Luxemburg awards Pressburg the right to use its own coat of arms [14] and orders to improve the fortification of the castle (because of the last Hussite invasion during that year). From 1439 to 1486 another bridge over the Danube existed in Pozsony, being washed away by flood in 1486. [15] Between 1440 and 1443 there was a fighting between the castle of Pozsony , supporting king Ladislaus III of Poland , and the actual town of Pozsony below the castle hill, supporting (and owned by) queen Elisabeth . In 1442 Ladislaus settles at the castle and temporarily conquers the town, but is defeated by the Austrian emperor Frederick III, Holy Roman Emperor supporting Elisabeth. Finally, in 1443 Elisabeth gets the town back, but the castle remains in Ladislaus' hands till his death in 1444.\nFrom 1465 until 1490 Pozsony was the seat of the first university in present-day Slovakia, the Universitas Istropolitana (often wrongly called Academia Istropolitana). [16] From 1490 to 1526 Pressburg is a place of diplomatic negotiations under the Jagiellonian kings. In 1490 Maximilian I, Holy Roman Emperor drives the Hungarians from Austria (summer 1490) and even occupies Hungarian frontier territories, but he is compelled by want of money to retreat and signs the Treaty of Pressburg (also called the (2nd) Peace of Pressburg) with the Hungarian King Ladislaus II on 7 November 1491. Under this treaty it is agreed that Hungary renounces to Lower Austria and Maximilian should succeed to the crown in case Ladislaus left no legitimate male issue. After the Battle of Moh\u00e1cs in 1526, where the Kingdom of Hungary was defeated by the expanding Ottoman Empire , the Turks besiege Pressburg 1529, but fail to conquer it. Two years later churches and hospitals outside the town wall are deliberately destroyed so that the Turks are not able to see from there to the town behind the town wall. In the beginning of 1532 thousands of soldiers are sent to Pressburg as a protection against the Turks planning to attack Vienna . Pressburg is temporarily turned to a military camp. The Turks, seeing the military force in Pressburg, decide to attack Vienna from the south. In this period the city became a safe haven for the Saint Crown of the Kingdom of Hungary, kepts safe from Turkish and Habsburg hands. 1536\u20131784 [ edit ] Pressburg in 1588 As a consequence of Ottoman advances through Hungarian territory and the capture of Buda , the city was designated as the capital of Royal Hungary in 1536. The Kingdom of Hungary was part of the Habsburg Monarchy from 1526 to 1918. It was also made a meeting place of the Hungarian Diet from 1542 to 1848 (with interruptions) and the coronation town for Hungarian kings and queens from 1536 to 1830 (in the St. Martin's Cathedral ). The first coronation is that of King Maximilian of Habsburg , the last one the coronation of Ferdinand V . Altogether, 11 kings and 8 queens were crowned in the town. [17] During Maria Theresa's 40-year reign, Bratislava - along with the rest of her empire - enjoyed sustained economic and social growth. [18] However, in the 17th century, the town is touched by anti-Habsburg uprisings. In addition, there are fighting with the Turks, floods, plagues and other disasters. The Evangelic Lutheran Lyceum (Evanjelick\u00e9 l\u00fdceum), a kind of Protestant grammar school and in the 19th century also a kind of university, is founded in 1607 (see 1803). Anti-Habsburg uprisings [ edit ] In 1606 (within the Stephen Bocskay Uprising) Bocskay troops occupy the surroundings of Pressburg. Bethlen conquers Pressburg in 1619, as a part of the Gabriel Bethlen uprising. He is defeated by imperial troops in 1621 and then besieges the town from 1621 to 1622. The (3rd) Peace of Pressburg between Gabriel Bethlen and the emperor Ferdinand II, Holy Roman Emperor is signed in 1626, which puts an end to the Bethlen anti-Habsburg uprising. From 1671 to 1677 Pressburg is seat of extraordinary courts against the Protestants and participants of anti-Habsburg uprisings; e.g. a trial against the participants of the Wessel\u00e9nyi conspiracy takes place in 1671. Within the Imre Th\u00f6k\u00f6ly Uprising from 1682 to 1683 Pozsony is the only town in present-day Slovakia that refuses to capitulate to Th\u00f6k\u00f6ly's troops. Finally, the town, but not the castle capitulates in July 1683 and is only reconquered by imperial troops after the Turks have been defeated near Vienna (which happened in September 1683). The last of these uprisings that touched the town was in 1704 (within the R\u00e1k\u00f3czi Uprising), when Prince Eugene of Savoy manages to protect Pressburg from R\u00e1k\u00f3czi's troops, but the surroundings of the town are totally destroyed. Since the 18th century the city has been an important centre of the Slovak national and cultural movement (Slovak National Revival). The Great Plague Epidemic kills 3800 people in years 1710 and 1711. Later Holy Trinity column is erected in thanksgiving to God for its ending. In the 18th century, many new baroque buildings are erected, the economy flourishes (1st manufacture in 1728), first parks arise (today's Hviezdoslavovo n\u00e1mestie ), the town wall is demolished in 1775 to enable further expansion, and the first city theatre was opened in 1776 and Pressburg becomes the largest and most important town on the territory of present-day Slovakia and Hungary. [19] The first journal in Hungary, Mercurius Veridicus ex Hungaria , is published here in 1705 and the first regular newspaper in Hungary (written in Latin), Nova Posoniensia , is issued in 1721\u20131722. Pozsony in the Baroque era, 1735 Pragmatic Sanction law was acknowledged in 1713 which decided the Habsburg monarch's unity and the woman can inhereit the Hungarian throne. Maria Theresa of Austria is crowned Queen Regnant of Hungary at St. Martin's Cathedral on 25 June 1741. [20] The 6-year-old Wolfgang Amadeus Mozart gives a concert in the Palffy palace in 1762. In 1764 the first German newspaper in Hungary, the Pressburger Zeitung , begins publication and remains until 1929 and in 1944, the first newspaper in Hungarian, Magyar h\u00edrmond\u00f3 , is published here. Magyar h\u00edrmond\u00f3 was first published in 1 January 1780. [21] [ circular reference ] In 1782: The number of inhabitants reaches 33,000 (out of which 29,223 are in the part of the town below the castle that has the free royal town status) thus making Pressburg the biggest town in Hungary. The number of inhabitants has increased by 200% between 1720 and 1780. In 1783, the first newspaper in Slovak , Presspurske Nowiny (which remains in circulation until 1787) is published and the first novel in Slovak, Rene mladenca prihody a skusenosti\" (The adventures and experiences of the youth Rene) by Jozef Ign\u00e1c Bajza , is published. However, in 1783, under the reign of Joseph II , the crown jewels are taken to Vienna and many central offices moved to Buda, which are followed by a big part of nobility. [22] [23] The number of inhabitants decreases and the economic situation of the town deteriorates until 1811. From now on Pressburg is only the coronation town and the seat of the Hungarian diet. In 1775 the crowning hill was built by Maria Theresa from soil of Hungary's 64 counties. The new monarch had to ride to the crowning hill and swish their blade towards the four cardinal points. [24] 1784\u20131900 [ edit ] This section is in list format, but may read better as prose . You can help by converting this section , if appropriate. Editing help is available. ( August 2016 ) Pressburg in 1787 Pressburg in the 19th century From 1784 to 1800, the General Seminary (a school for Catholic clergy) was based in Pressburg Castle . One of the notable students at this time was Anton Bernol\u00e1k , who published in 1787 the first Slovak language standard. Another educational institution in Pressburg was the Royal Academy, which moved to the city from Trnava in 1787. In 1803, a separate \"Department of Czechoslovak Speech and Literature\" was created (from the Institute of Czechoslovak Speech and Literature founded in 1801) at the Lutheran Lyceum. Pressburg also played a role in early 19th-century European politics. In 1805, the fourth and best-known Treaty of Pressburg was signed by Austria and France after Napoleon I 's victory in the Battle of Austerlitz . Four years later, Napoleon's army besieged and bombarded the city and Napoleon himself visited Pressburg. The D\u00e9v\u00e9ny Castle was turned into a ruin by the French troops in 1809 and Pressburg Castle was inadvertently destroyed by fire in 1811 (remaining in ruins until the 1950s). In 1820, the 9-year-old Franz Liszt played in De Pauli's Palace. Five years later, Istv\u00e1n Sz\u00e9chenyi offered his yearly income to establish the Hungarian National Learned Society (now the Hungarian Academy of Sciences) in Pozsony. [25] In 1829, the \"Czech-Slav Society\" (also called the Society for the Czechoslovak Language and Literature) was created by students of the Lutheran Lyceum, which later became an important association in the Slovak national movement. \u013dudov\u00edt \u0160t\u00far also began studying at the Lyceum during this period, spending 20 years there. In 1843 he codified the present-day Slovak language standard. The industrialisation of the town began with regular steamship transport on the Danube in 1830. Ten years later the first (horse-)railway line in Hungary and present-day Slovakia was built from Pressburg to the town of Sv\u00e4t\u00fd Jur , north of Bratislava. [26] Later, it extended to Trnava and Sere\u010f (1846). [27] 1835:The first champagne was made by Esch and Co in Pressburg in Hungary 1837 First middle-class casino (an elite club), ( M\u00e1gn\u00e1s K\u00f6r or Pozsonyi Casino ) was founded [28] by Istv\u00e1n Sz\u00e9chenyi. [29] 1843: S\u00e1ndor Pet\u0151fi lived in the city. He works as part of the Diet's administrative staff. [25] 1843\u20131844:Hungarian language was proclaimed the official language in legislation, public administration and teaching by the Diet. [25] 1847\u20131848: Emperor Ferdinand I of Austria opened the Diet in the Primate's Palace 's mirror room, addressing the MPs in Hungarian. [30] 1848 (16 March): Lajos Batthy\u00e1ny and Lajos Kossuth proposed political reforms to the emperor. Lajos Kossuth proclaimed \"Hungary reborn\" from the hotel Z\u00f6ldfa (English: Greenwood )'s balcony next day. Ferdinand I of Austria appointed Lajos Batthy\u00e1ny to form a new Hungarian government. [30] 1848 (18 March): The Diet declared the new Hungarian constitution and abolishes serfdom . [30] 1848: (11 April): Ferdinand I of Austria signed (in the Primate Palace's Mirror Room) the so-called March Laws , by which serfdom was partly abolished in Hungary. Then he dissolved the Diet. That was the last Hungarian Diet convened in Pressburg, since it was then transferred to Budapest. [30] 1848\u20131849: During the 1848 Revolution the Hungarian Nation Guard was arranged by Henrik Justi in the city. This army defeated Jozef Miloslav Hurban 's Slovak volunteers near Senec . On 7 October 1848, Josip Jela\u010di\u0107 tried to cross the Danube after his army lost the Battle of P\u00e1kozd , but Pressburg's citizens destroyed the pontoon bridge. Lajos Kossuth appointed Art\u00far G\u00f6rgey the commander-in-chief of the Hungarian army in Pressburg. But the Hungarian army lost the Battle of Schwechat and Prince of Windischgraetz 's Austrian army entered the city without fighting on 18 December 1848. After the 1848 Revolution was defeated, the tribunal organized by Field Marshal Julius Jacob von Haynau sentenced 149 people to prison and 14 people to death. The 13 Martyrs of Arad 's execution orders were also signed by Haynau there. [30] 1848: Railway connection to Vienna. 1849: The City Council created the new IV. city district named Mesto M\u00e1rie Ter\u00e9zie by incorporating independent villages of Zuckermandel and Podhradie , beginning the expansion of the city. 1850: Railway connection to Budapest. Late 19th century: The city was brought to prosperity by mayor Henrik Justi and banker Theodor Edl. During the Hungarian Revolution of 1848 , they were political opponents. This period witnessed strong modernization in Pressburg through infrastructure, including new sewerage and gas-works in 1856, the beginnings of a telephone and electrical lighting system in 1884, a new water supply system, the first permanent bridge over the Danube in 1891 ( Star\u00fd most , see also 1439), the development of a tram system in 1895, and the introduction of public electricity in 1902. The city also industrialized, with the foundation of a chemical factory known today as Istrochem in 1873 and an oil refinery known today as Slovnaft in 1895. As a result, during the last decades of the Austro-Hungarian monarchy, Pressburg was the second most industrialized town of the Kingdom of Hungary. 1866: The Battle of Lama\u010d constituted the last battle of the Austro-Prussian War . [31] 1867: After the Austro-Hungarian Compromise of 1867 , Henrik Justi, the former leader of the 1848 Hungarian Nation Guard in the city, became the mayor. [24] 1870 (4 May): The Coronation Hill was rebuilt by the city council's order. [32] 1886 (22 Sept): City theater (today's Slovak National Theatre ) was opened. K\u00e1lm\u00e1n Tisza , Hungarian Prime Minister, and his whole government (as well as writer M\u00f3r J\u00f3kai ) took part in this ceremony with the opera B\u00e1nk b\u00e1n . The gala performance was conducted by Ferenc Erkel . [33] 1897 (15 May): A statue of Maria Theresa made by J\u00e1nos Fadrusz was erected on the Coronation Hill square. Franz Joseph I of Austria and his family took part in the dedication's ceremony. [32] 20th century [ edit ] View of Pressburg in 1900 Bratislava at the beginning of the 20th century In 1905 Philipp Lenard , the Hungarian-German physicist and winner of the Nobel Prize for Physics for his research on cathode rays and the discovery of many of their properties, visited Pressburg., [34] In the same year, J\u00e1n Bah\u00fd\u013e , a Slovak inventor, flew his petrol-engine helicopter in Pressburg, reaching a height of 4 metres for more than 1500 m. [35] As the Habsburg Empire disintegrated, the new state of Czechoslovakia was declared on 28 October 1918 in Prague. The leaders of Pressburg (where the majority of the population was German, the second biggest group was Hungarian) wanted to prevent Pozsony from becoming part of Czechoslovakia and declared the town a free town, renaming it Wilsonovo mesto (Wilson City) after the then President of the US, Woodrow Wilson . However, the city became part of Czechoslovakia after it was taken by the Czechoslovak Legions on 1 January 1919 (though only the left river bank; the right river bank, did not belong to Pressburg yet, was occupied only on 14 August while Budapest was occupied by the Romanian army). It was chosen as the seat of the Slovakian political organs over Martin and Nitra . The (Hungarian) Elisabeth University was originally based here, before becoming the Slovak Comenius University after the Czechoslovakian state requisitioned it on 6 January. The entire teaching staff were arrested on 28 January, because they rejected the invitation from the new Czechoslovakian government's unification celebrations. The government moved to the city on 4\u20135 February. On 12 February, the German and Hungarian population, who made out more 80% of the city, demonstrated against the Czechoslovak occupation in V\u00e1s\u00e1r square (now SNP Square). The Czechoslovak troops opened fire, shooting at the demonstrators, leaving 9 people dead and 23 wounded. [36] On 27 March, the town's official new name became \"Bratislava\" \u2013 instead of \"Pre\u0161porok\" ( Slovak ) / \"Pressburg\" (German) / \"Pozsony\" ( Hungarian ). On 4 May Milan Rastislav \u0160tef\u00e1nik , the French\u2013Slovak general died in an airplane crash near Bratislava (/Pressburg). [37] On 26\u201327 October 1921, the statue of Maria Theresa , the Austrian Empress, was destroyed by Slovakian nationalists and the members of the Sokol Movement . Between 1928 and 1930 the Hotel Carlton was built in the place of Hotel Z\u00f6ldfa, on S\u00e9ta square (now Hviezdoslavovo square). Hotel Z\u00f6ldfa included Lajos Kossuth, Franz Joseph I. , Alfred Nobel , and Albert Einstein amongst its guests. The 1930 census shows that the Hungarian population decreased to under 20% of the city, and resulted in Hungarian language signs being removed. Between 1938 (October) \u2013 1939 (March), Bratislava became the seat of government of the autonomous Slovakia within Czechoslovakia (see e.g. Jozef Tiso ). Between 1938 (November) \u2013 1945, the future Petr\u017ealka borough was occupied by Nazi Germany , and from October 1938 to April 1945, the future Dev\u00edn borough was part of the Lower Austria area of the German Third Reich . After the break-up of Czechoslovakia , Bratislava became the capital of the First Slovak Republic in 1939. By 1945, most of the city's approximately 15,000 Jews were expelled [38] and sent to concentration camps. The Bratislava oil district included the Apollo oil refinery and was bombed on 9 September 1944 during the German occupation. The Soviet Red Army took Bratislava on 4 April 1945. Post-World War II [ edit ] After the war, most of the Germans were expelled (although some Germans had already been evacuated by German authorities). [39] [40] In 1946, Jews living in the city were attacked during the Partisan Congress riots . [41] In 1946, the city incorporated the neighbouring villages of Dev\u00edn, D\u00fabravka, Lama\u010d , Petr\u017ealka, Prievoz (now part of Ru\u017einov ), Ra\u010da , and Vajnory ( Karlova Ves had been annexed in 1944). The so-called Bratislava bridgehead on the right bank of the Danube was enlarged in 1947 with the hitherto Hungarian villages of Jarovce , Rusovce and \u010cunovo according to the Paris Peace Conference , which transferred these villages to Czechoslovakia, on the grounds that \"Bratislava needs space for enlargement\". After the Communists seized power in February 1948, the city became part of the Eastern Bloc . Several present-day cultural institutions were established (first films made in the town in 1948; Slovak Philharmonic Orchestra founded in 1949; Slovak National Gallery in 1951, Slovak Academy of Sciences in 1953, Bratislava Gallery in 1959, Slovak Television in 1956), several factories and landmarks were built, sometimes at the expense of the historical cityscape. ( Slav\u00edn in 1960, Kamz\u00edk TV Tower in the 1970s, reconstruction of the Bratislava Castle in 1953\u201362 and Nov\u00fd Most , the second bridge over the Danube, in 1972; from factories Bratislavsk\u00e9 automobilov\u00e9 z\u00e1vody and Slovnaft). The city was also affected by the unsuccessful Czechoslovak attempt to liberalize the Communist regime in 1968. Shortly after that, the city became capital of the Slovak Socialist Republic , a part of federalized Czechoslovakia, after the signing of the Law of Federation at the Bratislava Castle in 1968. Since the 1960s, construction of the huge prefab panel buildings had been ongoing. The city also expanded once more in 1972, annexing villages of Jarovce, Rusovce, \u010cunovo, Dev\u00ednska Nov\u00e1 Ves , Z\u00e1horsk\u00e1 Bystrica , Vraku\u0148a and Podunajsk\u00e9 Biskupice . The third bridge over the Danube, called Pr\u00edstavn\u00fd most (Harbour Bridge) was built in 1985. The fall of the Communism was anticipated by the candle demonstration in 1988, which had been violently scattered by the police. After the fall of communism [ edit ] In November 1989 the city became one of the centres of the Velvet Revolution ; Alexander Dub\u010dek held his first speech in the city since 1970 and one day before the demonstrations in Prague, Slovak students rally against the Communist regime on 16 November 1989; further demonstrations would follow. The first non-Communist political party, \" Public Against Violence \" (Verejnos\u0165 proti n\u00e1siliu, VPN) is created on 21 November. During the late 1980s and early 1990s, Bratislava was plagued by rise in criminality . From 6 October 1990 to 16 July 1991 Bratislava had two active serial killers \u2013 Ondrej Rigo and Jozef Slov\u00e1k . In 1991 the factory of the automaker Volkswagen was founded in Bratislava (until 1994 as a joint venture with the Bratislavsk\u00e9 automobilov\u00e9 z\u00e1vody ); the fourth bridge over the Danube, Most Lafranconi , was built. On 17 July 1992 the Declaration of Independence of the Slovak Nation is adopted by the Slovak National Council (called National Council of the Slovak Republic since 1994). Six days later the prime ministers of the two constituent republics of Czechoslovakia agree to split the country into two independent states; the Constitution of Slovakia is adopted 1 September and signed at the Bratislava Castle 3 September. After the Dissolution of Czechoslovakia in 1992 the city is declared the capital of independent Slovakia. 21st century [ edit ] Year Event 2003 The millionth car is produced at Volkswagen Bratislava. The factory produces the models Touareg , Polo , SEAT Ibiza , Golf , Bora 4Motion and their sub-models in 2003. 2003 Construction starts on the fifth bridge over the Danube, the Apollo bridge ( Most Apollo ): the bridge was opened for traffic on 3 September 2005. 2005 George W. Bush and Vladimir Putin meet at Slovakia Summit 2005 . 2010 Slovak Prime Minister Robert Fico, Head of Parliament Pavol Paska and President Ivan Gasparovic unveiled a statue of the 9th century leader of the historic Great Moravian Empire Svatopluk at Bratislava Castle. [42] Demographic evolution [ edit ] This section is in list format, but may read better as prose . You can help by converting this section , if appropriate. Editing help is available. ( August 2016 ) The ethnic makeup of the town's population during the last two centuries has been as follows: 1850 Germans (75%), [ citation needed ] Slovaks (18%), [ citation needed ] Hungarians (7.5%) [ citation needed ] \u2013 Note: all population data before 1869 are not exact \u2013 1880 Germans (68%), [ citation needed ] Slovaks (8%), [ citation needed ] Hungarians (8%) [ citation needed ] 1910 Germans (41.92%), Slovaks (14.92%), Hungarians (40.53%), of total population of 78,223 [1] Note: the period after 1848 was a period of strong magyarisation in the Kingdom of Hungary; immigration of Hungarians and magyarisation in Bratislava. Also note that in the same time, the municipal area around the city had a population composed of 63.29% Slovaks, 17.39% Germans, and 13.59% Hungarians, of 36,190 inhabitants total [2] The whole county to which the city belonged had a population of 389,750, including 166,017 Slovaks, 163,367 Hungarians, and 53,822 Germans. [3] 1919 (August) Germans (36%), Slovaks (33%), Hungarians (29%), other (1.7%) Note: the Anti-Hungarian sentiment after WWI. 1930 Slovaks (33%), Germans (25%), Czechs (23%), Hungarians (16%), Jews (3.83%) Note: emigration of Hungarians and opportunist registering as Czechs or Slovaks; immigration of Czech civil servants and teachers; the Germans remained the biggest group in the part of the city known as Old Town; religious Jews made up 12%, so that most national Jews might have registered themselves as Slovaks or Germans 1940 Slovaks (49%), Germans (20%), Hungarians (9.53%), Jews (8.78%) 1961 Slovaks (95.15%), Czechs (4.61%), Hungarians (3.44%), Germans (0.52%), Jews (0%) Note: Germans were evacuated when the Red Army was approaching the town in 1945, Jews were eliminated during World War II or they moved thereafter 1970 Slovaks (92%), Czechs (4.6%), Hungarians (3.4%), Germans (0.5%) 1991 Slovaks (93.39%), Czechs (2.47%), Hungarians (4.6%), Germans (0.29%) 2001 Slovaks (91.39%), Czechs and Moravians (2%), Hungarians (3.84%), Germans (0.28%) City name history [ edit ] This section may require cleanup to meet Wikipedia's quality standards . No cleanup reason has been specified. Please help improve this section if you can. ( August 2009 ) ( Learn how and when to remove this template message ) Bratislava's names most of which were used before 1919 Name Language Cognate language Annotation Pre\u00dfburg German Still somewhat used today, although Bratislava is more common, & is the name of the German-language Wikipedia article on the city. Pressburg Pre\u0161pork Slovak derived from German Pressporek 1773 Slovak Pre\u0161purek Czech Pre\u0161purk German Presspurek Presspurk B\u0159etislav attributed to Pavel Jozef \u0160af\u00e1rik , 1837. [43] Bratislav Slovak attributed to \u013dudov\u00edt \u0160t\u00far . [44] Pressburg English German Presburg Road in southwestern London Pressburgh Pressborough Presburgo Spanish Portuguese Italian Pressbourg later Presbourg French German rue de Presbourg in Paris Presburg Dutch Pozsony Hungarian still in use by Hungarians today Posony 1773 Hungarian Posonium Latin Po\u017eun Croatian , Serbian , Bosnian Pozhoma Romani \u05e4\u05e8\u05e9\u05d1\u05d5\u05e8\u05d2 (Pr\u0161burg) Yiddish \u0399\u03c3\u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c2 (Istr\u00f3polis) Greek meaning the Danube City Etymology [ edit ] The first written reference (as Brezalauspurc , another variant is Preslavaspurc ) comes from the Salzburg Annals , in relation to the battles between the Bavarians and the Hungarians , fought outside the walls of Bratislava fortress in 907. [45] The castle was probably named after Predslav, third son of King Sv\u00e4topluk I ; [46] however, Brezalauspurc literally means \"Braslav's Castle\" and therefore the town was probably named after Braslav , the last military commander of Pannonia , a province in East Francia . [47] This ancient name reappears under the variant Braslava or Preslava on coins minted by King Stephen I of Hungary and dated around 1000, [48] with an inscription of \"RESLAVVA CIV\". [9] Later in the Middle Ages, it found its final form in the German name Pressburg and the Slovak name Pre\u0161porok derived from it. [40] [48] Pressburg was used to refer to the city by most English-speaking writers until 1919, [49] and it is occasionally so used even today. The Hungarians used Pozsony [40] (spelled Posony before the 19th century) and it is still in use in Hungarian. The Latin name Posonium is derived from the Hungarian. [50] Its Hungarian and Latin denominations might have come from the Hungarian name Poson . [ citation needed ] In addition to these names, Renaissance documents called the city \u0399\u03c3\u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c2 Istropolis , meaning \" Danube City \" in Ancient Greek (for example, see Universitas Istropolitana ). The current name, Bratislava , has its beginnings in 1837, when Slavist scholar Pavel Jozef \u0160af\u00e1rik invented a variant of it ( B\u0159etislaw ) [51] from old names, believing that they were derived from that of Bohemian ruler Bretislav I . The name was used for the first time by members of the Slovak movement in 1844 as Bratislav . [51] After World War I, it was proposed to rename the city in Czech Wilsonovo mesto Wilson City after American president Woodrow Wilson in late 1918/early 1919. The proposal was rejected, and the official name of the city was changed to Bratislava in March 1919, after the city became part of Czechoslovakia. Older city name forms [ edit ] 805 or 807 (recorded only in the 16th century): Wratisslaburgium ( Latin Pisonium or Posonium ) late 9th century [ citation needed ] : Braslava (?)(assumed medieval Slavic form, probably after a Slav prince Braslav) around 850: [ citation needed ] Istropolis ( Greek , stems from the christianisation period, has been later used by king Matthias Corvinus ) 907: Brezalauspurc(h) \u2013 the first recorded name by nearly contemporary source and found in the Salzburg Annals; this name literally means \"Braslav's Castle\", probably after Braslav of Pannonia who was a count appointed by King Arnulf of East Francia; [52] according to some sources the name originated from the name Braslava mentioned above, while newer sources claim that it derived from the name Predslav, the alleged third son of Sv\u00e4topluk [ citation needed ] [53] after 1001 (debated): (p)RESLAVVA CIV(itas)\" or \"(b)RESLAVVA CIV(itas)\" [9] 1002: Poson [ citation needed ] 1042: Brezesburg [ citation needed ] 1045: Bosenburg [ citation needed ] 1048: Brecesburg [ citation needed ] 1052: Poson, Brezisburg, Bresburc, Preslawaspurch [ citation needed ] 1098: Prespurch [ citation needed ] 1107: Bosan [ citation needed ] 1108: Preburch, Bosania, Prespurch, Bresbruch, Prespuerch, Brespurg, Posonia, Possen [ citation needed ] 1109: Bosan, Presburch [ citation needed ] 1142: Poson 1143: Bosonium 1146: Bosan 1147: Prespurch 1151 and 1163/1164: Posonium (Latin, origin like Poson above) 1172 and 1194: Poson 1189: Bosonium, Brezburc, Bosonium quod Prespurc teutonice nuncupatur, Brisburc, Posonium [ citation needed ] 1197: Posony ( Hungarian form) [ citation needed ] 1217: Posonia Notable historical figures [ edit ] Further information: List of people buried in St. Martin's Cathedral, Bratislava This is a comprehensive list of historical figures who were born and/or lived in or visited Bratislava. Andrew III (see above 1291) J\u00e1n Bah\u00fd\u013e (1866\u20131916) \u2013 Slovak inventor, mainly focusing on flying machines Jozef Ign\u00e1c Bajza (1755\u20131836) \u2013 see above, buried in the St. Martin's Cathedral in Pozsony Matthias Bel (1674\u20131749) \u2013 Hungarian-Slovak scientist, teacher at the Evangelic Lutheran Lyceum (see above) for 35 years J\u00e1n Levoslav Bella (1843\u20131936) \u2013 author of the first Slovak opera Anton Bernol\u00e1k (1762\u20131813) \u2013 author of the first Slovak language standard (see above) Napoleon Bonaparte (see above 1805, 1809, 1811) Matthias Corvinus (1443\u20131490) \u2013 king of Hungary, founded the Universitas Istropolitana , conferred many privileges to Pozsony Georg Rafael Donner (1693\u20131741) \u2013 European sculptor, spent 11 years in Pressburg, author of the central sculpture in the St. Martin's Cathedral Alexander Dub\u010dek (1921\u20131992) \u2013 Slovak politician and statesman, who lived in Bratislava Ern\u0151 Dohn\u00e1nyi (1877\u20131960) \u2013 also known as Ernst von Dohn\u00e1nyi, Hungarian composer, pianist, conductor, and educator born in Pozsony J\u00e1nos Fadrusz (1858\u20131903) \u2013 sculptor born in Pozsony; he erected the Maria Theresa statue located on the former Coronation Hill in 1897, which was later destroyed in 1921 Ferdinand V (see above 1848) Joseph Haydn (1732\u20131809) \u2013 gave many performances in Pressburg Johann Nepomuk Hummel (1778\u20131837) \u2013 a composer and virtuoso pianist born in Pressburg Gust\u00e1v Hus\u00e1k (1913\u20131991) \u2013 Slovak politician and the last communist president of Czechoslovakia born in Pressburg Janko Jesensk\u00fd (1874\u20131945) \u2013 Slovak poet, writer and translator, who lived in Bratislava since 1929 and died there Karl Jetting (1730\u20131790) \u2013 the \" Robinson of Pressburg\", born in Pressburg, was shipwrecked many times and was living on an isolated island Wolfgang von Kempelen (1734\u20131804) \u2013 inventor, born in Pozsony Eduard Nepomuk Kozics (1829\u20131874) \u2013 important photographer Johann Sigismund Kusser (1660\u20131727) \u2013 founder of the Hamburg Opera, composer, born in Pressburg Vladislaus II of Bohemia and Hungary of Jagiellon (1456\u20131516) \u2013 King of Bohemia and Hungary, spent most of his life in Pressburg Philipp Lenard (1862\u20131949) \u2013 physicist and the winner of the Nobel Prize for Physics in 1905, born and raised in Pressburg Imi Lichtenfeld (1910\u20131998) \u2013 founder of the Israeli martial art Krav Maga , grew up in Pressburg / Bratislava Franz Liszt (1811\u20131886) \u2013 Hungarian composer, who played many concerts in Pozsony and was fond of the town Sigismund of Luxemburg (1368\u20131437) \u2013 Holy Roman Emperor, gave many important privileges to the town and had the Pressburg castle reconstructed Rodion Malinovsky (1898\u20131967) \u2013 Soviet leader of the troops that occupied Bratislava in April 1945, see above Franz Anton Maulbertsch (1724\u20131796) \u2013 Austrian painter working in Pressburg Franz Xaver Messerschmidt (1736\u20131783) \u2013 sculptor, who lived and died in Pressburg Samuel Mikoviny (1700\u20131750) \u2013 scientist and technician, founder of scientific cartography in Hungary, spent 10 years in Pressburg Wolfgang Amadeus Mozart (1756\u20131791) \u2013 gave his only concert in Hungary in Pressburg Jozef Murga\u0161 (1864\u20131929) \u2013 Slovak inventor, architect, botanist, painter, patriot, and one of the founders of radiotelegraphy , studied in Presssburg Oskar Nedbal (1874\u20131930) \u2013 composer and conductor, director of the Slovak National Theatre ; (1923\u20131930) \u2013 conductor of the Bratislava Symphony Orchestra Adam Friedrich Oeser (1717\u20131799) \u2013 painter and sculptor, studied in Pressburg Ottakar II (see above 1271) Paracelsus (1493\u20131541) \u2013 chemist, scientist and doctor, visited Pressburg in 1537) P\u00e9ter P\u00e1zm\u00e1ny (1570\u20131637) \u2013 archbishop of Esztergom , founded the University of Nagyszombat , built Jesuit colleges and schools in Pozsony S\u00e1ndor Pet\u0151fi (1823\u20131849) \u2013 important Hungarian poet, who often visited Pozsony Ignatius Paul Pollaky (1828-1918) \u2013 private investigator/detective who moved to England in 1850 and became known as \"Paddington\" Pollaky - mentioned in Gilbert & Sullivan 's \"Patience\" (Act 1). Alajos Rigele (1879\u20131940) \u2013 sculptor, born in Presssburg and author of many sculptures there Johann Andreas Segner (1704\u20131777) \u2013 inventor of the ( Segner wheel ), doctor and professor, who was born and studied in Pressburg Franz Schmidt (1874\u20131939) \u2013 composer and teacher, born in Pressburg \u013dudov\u00edt \u0160t\u00far (1815\u20131856) \u2013 one of the most famous figures in modern Slovak history, leader of the Slovak national movement in the 19th century, creator of the present-day Slovak language standard (see above 1843), spent 20 years at the Evangelic Lutheran Lyceum (first as a student, then as a professor), deputy of the Hungarian diet in Pressburg , editor of the Slovak National Newspaper ( Slovenskje n\u00e1rodnje novini ) Maria Theresa of Austria (1717\u20131780) \u2013 Archduchess of Austria and Queen of Hungary and Bohemia, spent much of her time in the Pressburg Castle, had the Castle walls demolished and the Castle restored (see above) Milan Rastislav \u0160tef\u00e1nik (1880\u20131919) \u2013 one of the most important figures in modern Slovak history, astronomer, Slovak general of the French army, one of the creators of Czechoslovakia, studied and died in Pressburg (Bratislava ) , the official name of the Bratislava Airport is \"Milan Rastislav \u0160tef\u00e1nik Airport\" J\u00falius Satinsk\u00fd (1941\u20132002) \u2013 famous Slovak and Czechoslovak actor, spent his whole life in Bratislava Viktor Tilgner (1844\u20131896) \u2013 sculptor and professor in Vienna, born in Bratislava, many of his sculptures are in Pressburg (e.g., the Ganymedes Fountain and the Hummel Monument) Jozef Tiso (1887\u20131947) \u2013 president of the first Slovak Republic Rudolf Zahradn\u00edk (born 1928) \u2013 important Czech chemist born in Bratislava Ludwig Schwarz (born 1940) \u2013 an Austrian bishop born in Bratislava Herta D\u00e4ubler-Gmelin (born 1943) \u2013 German politician Paul Wittich (1877\u20131957) \u2013 labour leader in Pressburg around the First World War See also [ edit ] Timeline of Bratislava history History of the Jews in Bratislava References [ edit ] Footnotes [ edit ] ^ \"History of Bratislava\" . www.bratislava.info . Retrieved 20 June 2018 . ^ a b c Kelcey, John; Muller, Norbert (2011). Plants and Habitats of European Cities . New York: Springer. pp. 83 . ISBN 9780387896830 . ^ Spiesz, Anton; Bolchazy, Ladislaus (2006). Illustrated Slovak History: A Struggle for Sovereignty in Central Europe . Wauconda: Bolchazy-Carducci Publishers. p.\u00a0267. ISBN 0865165009 . ^ \"History \u2013 Celtic settlements\" . City of Bratislava. 2005. Archived from the original on 24 February 2007 . Retrieved 15 May 2007 . ^ Kov\u00e1\u010d et al., \"Kronika Slovenska 1\", p. 73 ^ Kov\u00e1\u010d et al., \"Kronika Slovenska 1\", p. 94 ^ Kov\u00e1\u010d et al., \"Kronika Slovenska 1\", p. 95 ^ \u0160piesz, \"Bratislava v stredoveku\", p. 9 ^ a b c Gy\u00f6rffy, Gy\u00f6rgy (2000). Istv\u00e1n kir\u00e1ly \u00e9s m\u0171ve (King Stephen and his Work) . Budapest: Balassi Kiad\u00f3. p.\u00a0340. ^ Benda, K\u00e1lm\u00e1n (editor) (1981). Magyarorsz\u00e1g t\u00f6rt\u00e9neti kronol\u00f3gi\u00e1ja (\"The Historical Chronology of Hungary\") . Budapest: Akad\u00e9miai Kiad\u00f3. pp.\u00a0102, 108. ISBN 963-05-2661-1 . CS1 maint: extra text: authors list ( link ) ^ \u0160piesz, \"Bratislava v stredoveku\", p. 43 ^ \"History \u2013 Bratislava in the Middle Ages\" . City of Bratislava. 2005. Archived from the original on 24 February 2007 . Retrieved 15 May 2007 . ^ Janota, \"Bratislavsk\u00e9 rarity\", p. 61 ^ \u0160piesz, \"Bratislava v stredoveku\", p. 132 ^ Janota, \"Bratislavsk\u00e9 rarity\", pp. 61\u201362 ^ \"Academia Istropolitana\" . City of Bratislava. 14 February 2005. Archived from the original on 30 September 2007 . Retrieved 25 April 2007 . ^ Lacika, \"Bratislava\", p. 62 (Slovak) ^ \"Culture and History | About City | Visit Bratislava\" . Visit Bratislava . Retrieved 20 June 2018 . ^ Lacika, \"Bratislava\", pp. 34\u201336 (Slovak) ^ Lacika, p. 62 ^ hu:Magyar H\u00edrmond\u00f3 ^ \"History \u2013 Maria Theresa's City\" . City of Bratislava. 2005. Archived from the original on 24 February 2007 . Retrieved 15 May 2007 . ^ Kov\u00e1\u010d et al., \"Kronika Slovenska 1\", p. 349 ^ a b Erzs\u00e9bet Varga, \"Pozsony\", p. 70 (Hungarian) ^ a b c Erzs\u00e9bet Varga, \"Pozsony\", p. 14 (Hungarian) ^ Kov\u00e1\u010d et al., \"Kronika Slovenska 1\", p. 426 (Slovak) ^ Kov\u00e1\u010d et al., \"Kronika Slovenska 1\", p. 440 (Slovak) ^ Morton, Graeme; Robert John Morris; Boudien De Vries (2006). Civil society, associations, and urban places: Class, Nation and Culture in Nineteenth-Century . Aldershot: Ashgate. ISBN 0-7546-5247-5 . ^ \"BATTHY\u00c1NY \u00c9S SZ\u00c9CHENYI POLITIKAI \u00c9RT\u00c9KVIL\u00c1G\u00c1NAK K\u00dcL\u00d6NB\u00d6Z\u0150S\u00c9GEI A REFORMKORBAN, Szolnoki Tudom\u00e1nyos K\u00f6zlem\u00e9nyek XI. Szolnok, 2007\" (PDF) . Dr. F\u00dcL\u00d6P TAM\u00c1S (in Hungarian). 2007. p.\u00a05. Archived from the original (PDF) on 21 July 2011 . Retrieved 5 August 2009 . ^ a b c d e Erzs\u00e9bet Varga, \"Pozsony\", p. 15 (Hungarian) ^ Erzs\u00e9bet Varga, \"Pozsony\", p. 16 (Hungarian) ^ a b Erzs\u00e9bet Varga, \"Pozsony\", p. 71 (Hungarian) ^ Erzs\u00e9bet Varga, \"Pozsony\", p. 76 (Hungarian) ^ \"M\u00e1s fizikai d\u00edjazottak\" . Oszk. n.d . Retrieved 22 September 2008 . ^ \"Pioneers \u2013 1905, May 5\u00a0: Jan Bahyl\" . Helicopter History Site. n.d . Retrieved 3 May 2007 . ^ Marcel Jankovics, \"H\u00fasz esztend\u0151 Pozsonyban\", p. 65-67 (Hungarian) ^ \"tfsimon.com \u2013 Milan Rastislav \u0160tef\u00e1nik\" . n.d . Retrieved 5 March 2008 . ^ Lacika, \"Bratislava\", p. 43. Kov\u00e1\u010d et al., \"Bratislava 1939\u20131945, pp. 174\u2013177 ^ Kov\u00e1\u010d et al., \"Kronika Slovenska 2\", pp. 307\u2013308 ^ a b c Peter Salner (2001). \"Ethnic polarisation in an ethnically homogeneous town\" (PDF) . Czech Sociological Review . 9 (2): 235\u2013246. Archived from the original (PDF) on 27 February 2008. ^ Cichopek, Anna (2014). Beyond Violence: Jewish Survivors in Poland and Slovakia, 1944\u201348 . Cambridge: Cambridge University Press. pp.\u00a0118\u2013119. ISBN 978-1-107-03666-6 . CS1 maint: ref=harv ( link ) ^ Zilincan, Jakub (16 October 2016). \"Slovak Leaders Unveil Controversial Svatopluk Statue at Bratislava Castle - Bratislava\" . Bratislavaguide.com . Retrieved 15 December 2017 . ^ Lacika, p. 6 ^ Bratislava , p. 6 ^ Janota, \"Bratislavsk\u00e9 rarity\", p. 152; \"Historical calendar\" . City of Bratislava. 2005 . Retrieved 3 August 2007 . ^ Lacika, \"Bratislava\", p. 6; Janota, \"Bratislavsk\u00e9 rarity\", p. 154 ^ Krist\u00f3, Gyula (editor) (1994). Korai Magyar T\u00f6rt\u00e9neti Lexikon (9\u201314. sz\u00e1zad) ( Encyclopedia of the Early Hungarian History (9th\u201314th centuries) ) . Budapest: Akad\u00e9miai Kiad\u00f3. pp.\u00a0128, 553. ISBN 963-05-6722-9 . CS1 maint: extra text: authors list ( link ) ^ a b Zuzana Hab\u0161udov\u00e1 (2001). \"Historical melting pot of cultures\" . The Slovak Spectator . Archived from the original on 27 April 2007 . Retrieved 1 May 2007 . ^ \"Pressburg\" . Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition. 1911 . Retrieved 13 June 2007 . ^ Janota, \"Bratislavsk\u00e9 rarity\", p. 155 ^ a b Lacika, \"Bratislava\", p. 6 ^ Krist\u00f3, Gyula (editor) (1993). A K\u00e1rp\u00e1t-medence \u00e9s a magyars\u00e1g r\u00e9gmultja (1301-ig) . Szeged: Szegedi K\u00f6z\u00e9pkor\u00e1sz M\u0171hely. ISBN 963-04-2914-4 . CS1 maint: extra text: authors list ( link ) ^ See also after 1001; note that \"P\" and \"B\" are very often interchanged in Austrian and Bavarian local and family names as Bavarian accent does not differentiate between them. [ citation needed ] Notations [ edit ] See also: Timeline of Bratislava \u00a7\u00a0Bibliography Horv\u00e1th, V., Lehotsk\u00e1, D., Pleva, J. (eds.);  et al. (1979). Dejiny Bratislavy (History of Bratislava) (in Slovak) (2nd ed.). Bratislava: Obzor, n.p. CS1 maint: multiple names: authors list ( link ) CS1 maint: extra text: authors list ( link ) Kov\u00e1\u010d, Du\u0161an;  et al. (1998). Kronika Slovenska 1 (Chronicle of Slovakia 1) . Chronicle of Slovakia (in Slovak) (1st ed.). Bratislava: Fortunaprint.sk. ISBN 80-7153-174-X . Kov\u00e1\u010d, Du\u0161an;  et al. (1999). Kronika Slovenska 2 (Chronicle of Slovakia 2) . Chronicle of Slovakia (in Slovak) (1st ed.). Bratislava, Slovakia: Fortunaprint.sk. ISBN 80-88980-08-9 . Lacika, J\u00e1n (2000). Bratislava . Visiting Slovakia (1st ed.). Bratislava: Dajama.sk. ISBN 80-88975-16-6 . Lacika, J\u00e1n (2000). Bratislava . Pozn\u00e1vame Slovensko (in Slovak) (1st ed.). Bratislava, Slovakia: Dajama.sk. ISBN 80-88975-14-X . Mencl, V\u00e1clav and Dobroslava (1936). Bratislava: Stavebn\u00ed obraz m\u011bsta a hradu (in Czech). Prague: Jan \u0160tenc. \u0160ev\u010dikov\u00e1, Zuzana (1974). Mestsk\u00e9 opevnenie Bratislavy (City Fortifications of Bratislava) (in Slovak, English, German, and Russian). Bratislava: Obzor, n.p. \u0160piesz, Anton (2001). Bratislava v stredoveku (Bratislava in the Middle Ages) (in Slovak) (1st ed.). Bratislava: Perfekt.sk. ISBN 80-8046-145-7 . Janota, Igor (2006). Bratislavsk\u00e9 rarity (in Slovak) (1st ed.). Bratislava: Vydavate\u013estvo PT. ISBN 80-89218-19-9 . Jankovics, Marcell (2000). H\u00fasz esztend\u0151 Pozsonyban (Twenty years in Bratislava) (in Hungarian) (2nd ed.). Bratislava: M\u00e9ry Ratio. ISBN 80-88837-34-0 . Varga, Erzs\u00e9bet (1995). Pozsony (in Hungarian) (1st ed.). Bratislava: Mad\u00e1ch-Posonium. ISBN 80-7089-245-5 . External links [ edit ] The Story of the Jewish Community in Bratislava An online exhibition by Yad Vashem Wikimedia Commons has media related to History of Bratislava . Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=History_of_Bratislava&oldid=969211910 \" Categories : History of Bratislava Boii Hidden categories: CS1 maint: extra text: authors list CS1 Hungarian-language sources (hu) CS1 maint: ref=harv All articles with unsourced statements Articles with unsourced statements from August 2008 Use dmy dates from February 2013 Wikipedia introduction cleanup from November 2017 All pages needing cleanup Articles covered by WikiProject Wikify from November 2017 All articles covered by WikiProject Wikify Articles containing Hungarian-language text Articles containing German-language text Articles with unsourced statements from May 2008 Wikipedia articles needing clarification from August 2009 All articles lacking reliable references Articles lacking reliable references from May 2017 Articles needing cleanup from August 2016 Articles with sections that need to be turned into prose from August 2016 Articles with unsourced statements from May 2009 Articles needing cleanup from August 2009 Cleanup tagged articles without a reason field from August 2009 Wikipedia pages needing cleanup from August 2009 Articles with unsourced statements from July 2019 CS1 maint: multiple names: authors list CS1 Slovak-language sources (sk) CS1 Czech-language sources (cs) CS1 German-language sources (de) CS1 Russian-language sources (ru) Commons category link is on Wikidata Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About Wikipedia Contact us Donate Wikipedia store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages Deutsch Fran\u00e7ais Magyar \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 Sloven\u010dina \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 Edit links This page was last edited on 24 July 2020, at 01:51 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About Wikipedia Disclaimers Contact Wikipedia Mobile view Developers Statistics Cookie statement"
}