{
  "saint": "Saint_Eskil",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saint_Eskil",
  "body": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n <head>\n  <meta charset=\"utf-8\"/>\n  <title>\n   Saint Eskil - Wikipedia\n  </title>\n  <script>\n   document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"2b6980a6-41a6-44b9-9200-2e95a44a5bf2\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Saint_Eskil\",\"wgTitle\":\"Saint Eskil\",\"wgCurRevisionId\":937686340,\"wgRevisionId\":937686340,\"wgArticleId\":4816074,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Anglo-Saxon saints\",\"Medieval Swedish saints\",\"Viking Age clergy\",\"People executed by stoning\",\"11th-century Christian saints\",\"11th-century Swedish people\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Saint_Eskil\",\"wgRelevantArticleId\":4816074,\n\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q1091381\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\n\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});\n  </script>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\">\n  </script>\n  <meta content=\"\" name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\"/>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <meta content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\" name=\"generator\"/>\n  <meta content=\"origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-crossorigin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-cross-origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/09/Overselo_L1valv4a_detail_%28left%29.jpg\" property=\"og:image\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Saint_Eskil&amp;action=edit\" rel=\"alternate\" title=\"Edit this page\" type=\"application/x-wiki\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Saint_Eskil&amp;action=edit\" rel=\"edit\" title=\"Edit this page\"/>\n  <link href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\" rel=\"apple-touch-icon\"/>\n  <link href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\" rel=\"shortcut icon\"/>\n  <link href=\"/w/opensearch_desc.php\" rel=\"search\" title=\"Wikipedia (en)\" type=\"application/opensearchdescription+xml\"/>\n  <link href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\" rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\"/>\n  <link href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Special:RecentChanges&amp;feed=atom\" rel=\"alternate\" title=\"Wikipedia Atom feed\" type=\"application/atom+xml\"/>\n  <link href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Saint_Eskil\" rel=\"canonical\"/>\n  <link href=\"//login.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n  <link href=\"//meta.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n </head>\n <body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Saint_Eskil rootpage-Saint_Eskil skin-vector action-view skin-vector-legacy\">\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-page-base\">\n  </div>\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-head-base\">\n  </div>\n  <div class=\"mw-body\" id=\"content\" role=\"main\">\n   <a id=\"top\">\n   </a>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"siteNotice\">\n    <!-- CentralNotice -->\n   </div>\n   <div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n   </div>\n   <h1 class=\"firstHeading\" id=\"firstHeading\" lang=\"en\">\n    Saint Eskil\n   </h1>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"bodyContent\">\n    <div class=\"noprint\" id=\"siteSub\">\n     From Wikipedia, the free encyclopedia\n    </div>\n    <div id=\"contentSub\">\n    </div>\n    <div id=\"contentSub2\">\n    </div>\n    <div id=\"jump-to-nav\">\n    </div>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">\n     Jump to navigation\n    </a>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">\n     Jump to search\n    </a>\n    <div class=\"mw-content-ltr\" dir=\"ltr\" id=\"mw-content-text\" lang=\"en\">\n     <div class=\"mw-parser-output\">\n      <div class=\"hatnote navigation-not-searchable\" role=\"note\">\n       Not to be confused with\n       <a href=\"/wiki/Eskil_of_Lund\" title=\"Eskil of Lund\">\n        Eskil of Lund\n       </a>\n       .\n      </div>\n      <table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <th class=\"n\" colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color:gold;\">\n          <div class=\"fn\" style=\"display:inline;\">\n           Saint Eskil\n          </div>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n          <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Overselo_L1valv4a_detail_(left).jpg\">\n           <img alt=\"Overselo L1valv4a detail (left).jpg\" data-file-height=\"446\" data-file-width=\"251\" decoding=\"async\" height=\"444\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Overselo_L1valv4a_detail_%28left%29.jpg/250px-Overselo_L1valv4a_detail_%28left%29.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/09/Overselo_L1valv4a_detail_%28left%29.jpg 1.5x\" width=\"250\"/>\n          </a>\n          <div>\n           Eskil, depicted as a bishop with his attribute, three stones. Painting in the church of\n           <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=%C3%96versel%C3%B6&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"\u00d6versel\u00f6 (page does not exist)\">\n            \u00d6versel\u00f6\n           </a>\n           , Sweden.\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:gold;\">\n          Bishop and martyr\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Born\n         </th>\n         <td>\n          England\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Died\n         </th>\n         <td>\n          Str\u00e4ngn\u00e4s, Sweden\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Venerated\u00a0in\n         </th>\n         <td>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Roman_Catholic_Church\" title=\"Roman Catholic Church\">\n           Roman Catholic Church\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Calendar_of_saints\" title=\"Calendar of saints\">\n           Feast\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          June 12 (June 11 in the Diocese of Str\u00e4ngn\u00e4s)\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Saint_symbolism\" title=\"Saint symbolism\">\n           Attributes\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          episcopal attire; three stones\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Patron_saint\" title=\"Patron saint\">\n           Patronage\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          S\u00f6dermanland; the\n          <a href=\"/wiki/Diocese_of_Str%C3%A4ngn%C3%A4s\" title=\"Diocese of Str\u00e4ngn\u00e4s\">\n           Diocese of Str\u00e4ngn\u00e4s\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <p>\n       <b>\n        Saint Eskil\n       </b>\n       (11th century) was an\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Anglo-Saxon\" title=\"Anglo-Saxon\">\n        Anglo-Saxon\n       </a>\n       <a href=\"/wiki/Monk\" title=\"Monk\">\n        monk\n       </a>\n       particularly venerated during the end of the 11th century in the Province of\n       <a href=\"/wiki/S%C3%B6dermanland\" title=\"S\u00f6dermanland\">\n        S\u00f6dermanland\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">\n        Sweden\n       </a>\n       . He was the founder of the first Diocese of the lands surrounding\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Lake_M%C3%A4laren\" title=\"Lake M\u00e4laren\">\n        Lake M\u00e4laren\n       </a>\n       , today the\n       <a href=\"/wiki/Diocese_of_Str%C3%A4ngn%C3%A4s\" title=\"Diocese of Str\u00e4ngn\u00e4s\">\n        Diocese of Str\u00e4ngn\u00e4s\n       </a>\n       . He is the\n       <a href=\"/wiki/Patron_saint\" title=\"Patron saint\">\n        patron saint\n       </a>\n       of S\u00f6dermanland and the\n       <a href=\"/wiki/Diocese_of_Str%C3%A4ngn%C3%A4s\" title=\"Diocese of Str\u00e4ngn\u00e4s\">\n        Diocese of Str\u00e4ngn\u00e4s\n       </a>\n       .\n      </p>\n      <p>\n       Saint Eskil was sent as a Missionary Bishop to the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Lake_M%C3%A4laren\" title=\"Lake M\u00e4laren\">\n        Lake M\u00e4laren\n       </a>\n       landscapes by\n       <a href=\"/wiki/Sigfrid_of_Sweden\" title=\"Sigfrid of Sweden\">\n        Saint Sigfrid\n       </a>\n       of\n       <a href=\"/wiki/V%C3%A4xj%C3%B6\" title=\"V\u00e4xj\u00f6\">\n        V\u00e4xj\u00f6\n       </a>\n       along with\n       <a href=\"/wiki/Saint_Botvid\" title=\"Saint Botvid\">\n        Saint Botvid\n       </a>\n       and\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Saint_David_(Sweden)\" title=\"Saint David (Sweden)\">\n        Saint David\n       </a>\n       . Botvid lies buried in\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Botkyrka\" title=\"Botkyrka\">\n        Botkyrka\n       </a>\n       , today a suburb of\n       <a href=\"/wiki/Stockholm\" title=\"Stockholm\">\n        Stockholm\n       </a>\n       in the east of S\u00f6dermanland. All three saints are known to have perished trying to Christianize the people living around\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Lake_M%C3%A4laren\" title=\"Lake M\u00e4laren\">\n        Lake M\u00e4laren\n       </a>\n       and both Eskil and Botvid have been made patron saints of\n       <a href=\"/wiki/S%C3%B6dermanland\" title=\"S\u00f6dermanland\">\n        S\u00f6dermanland\n       </a>\n       County. David has been made\n       <a href=\"/wiki/Patron_saint\" title=\"Patron saint\">\n        patron saint\n       </a>\n       of\n       <a href=\"/wiki/V%C3%A4ster%C3%A5s\" title=\"V\u00e4ster\u00e5s\">\n        V\u00e4ster\u00e5s\n       </a>\n       and the province of\n       <a href=\"/wiki/V%C3%A4stmanland\" title=\"V\u00e4stmanland\">\n        V\u00e4stmanland\n       </a>\n       . They all are sources of several medieval legends.\n      </p>\n      <p>\n       Saint Eskil made the village of Tuna (present day\n       <a href=\"/wiki/Eskilstuna\" title=\"Eskilstuna\">\n        Eskilstuna\n       </a>\n       ) his missionary\n       <a href=\"/wiki/Diocese\" title=\"Diocese\">\n        diocese\n       </a>\n       and later, around 1080, he made a 30 kilometre journey east of Tuna to\n       <a href=\"/wiki/Str%C3%A4ngn%C3%A4s\" title=\"Str\u00e4ngn\u00e4s\">\n        Str\u00e4ngn\u00e4s\n       </a>\n       , an\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Old_Norse_Religion\" title=\"Old Norse Religion\">\n        Old Norse\n       </a>\n       holy place. Saint Eskil was\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Stoned_to_death\" title=\"Stoned to death\">\n        stoned to death\n       </a>\n       , according to tradition, because he disrupted a holy ritual. Saint Eskil's followers decided to take his corpse back to Tuna. The local tradition says that during that journey, his body was placed on the ground and that a miraculous spring gushed from that spot, and started to flow out of the mountain side just outside Str\u00e4ngn\u00e4s. The spring is known as the Spring of Saint Eskil.\n      </p>\n      <p>\n       Saint Eskil was buried in his monastery in Tuna.\n       <a href=\"/wiki/Str%C3%A4ngn%C3%A4s\" title=\"Str\u00e4ngn\u00e4s\">\n        Str\u00e4ngn\u00e4s\n       </a>\n       was later converted into Christianity and the\n       <a href=\"/wiki/Diocese\" title=\"Diocese\">\n        diocese\n       </a>\n       that Eskil had created in Tuna was moved or re-created in Str\u00e4ngn\u00e4s.\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Veneration\">\n        Veneration\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Saint_Eskil&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Veneration\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       <a href=\"/wiki/Str%C3%A4ngn%C3%A4s_Cathedral\" title=\"Str\u00e4ngn\u00e4s Cathedral\">\n        Str\u00e4ngn\u00e4s Cathedral\n       </a>\n       was later built on the same site of the pagan ritual Eskil had observed. This is confirmed, since the hill where the Cathedral now stands is known to have been the ritual site and that the first wooden church built there was dedicated to Saint Eskil. The old church and burial site of Saint Eskil in Tuna later became one of the first monasteries in the region. When Tuna got priviligies, \"Eskil\" was added into the name, creating\n       <a href=\"/wiki/Eskilstuna\" title=\"Eskilstuna\">\n        Eskilstuna\n       </a>\n       .\n      </p>\n      <p>\n       Eskil probably lived during the reign of King\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Inge_I_of_Sweden\" title=\"Inge I of Sweden\">\n        Inge the Elder\n       </a>\n       at the end of the 11th century. According to the source closest in time, a legend of the Danish king\n       <a href=\"/wiki/Canute_IV_of_Denmark\" title=\"Canute IV of Denmark\">\n        Saint Canute\n       </a>\n       , authored about 1122 by\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/%C3%86lnoth_from_Canterbury\" title=\"\u00c6lnoth from Canterbury\">\n        \u00c6lnoth from Canterbury\n       </a>\n       , an Anglo-Saxon priest who had settled in Denmark, an \"Eskillinus\", an English bishop of noble origins, was killed by the \"wild barbarians\" (specified as the\n       <i>\n        Suethi et Gothi\n       </i>\n       , i.e.\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Suiones\" title=\"Suiones\">\n        Swedes\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Geats\" title=\"Geats\">\n        Geats\n       </a>\n       ) among whom he was preaching the gospel.\n      </p>\n      <p>\n       In its more developed form, the legend of Eskil is attested from the 13th century and known from a few different sources: according to this, he was successful in his mission during the reign of King Inge, but killed by\n       <a href=\"/wiki/Blot-Sweyn\" title=\"Blot-Sweyn\">\n        Blot-Sweyn\n       </a>\n       when trying to stop a pagan sacrifice on the hill where the\n       <a href=\"/wiki/Str%C3%A4ngn%C3%A4s_Cathedral\" title=\"Str\u00e4ngn\u00e4s Cathedral\">\n        Str\u00e4ngn\u00e4s Cathedral\n       </a>\n       now stands. He is said to have been killed by\n       <a href=\"/wiki/Stoning\" title=\"Stoning\">\n        stoning\n       </a>\n       and with axes, and the stones later became his attribute. The legend shows stylistic influence from various sources, including the legend of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Saint_Olaf\" title=\"Saint Olaf\">\n        Saint Olaf\n       </a>\n       of\n       <a href=\"/wiki/Norway\" title=\"Norway\">\n        Norway\n       </a>\n       .\n      </p>\n      <p>\n       The veneration of Eskil spread in Sweden and to Denmark (\n       <a href=\"/wiki/Odense\" title=\"Odense\">\n        Odense\n       </a>\n       ) and Norway (\n       <a href=\"/wiki/Trondheim\" title=\"Trondheim\">\n        Trondheim\n       </a>\n       ). Eskil's feast (and purported day of death) was on 11 June, but it was later moved, except in the\n       <a href=\"/wiki/Diocese_of_Str%C3%A4ngn%C3%A4s\" title=\"Diocese of Str\u00e4ngn\u00e4s\">\n        Diocese of Str\u00e4ngn\u00e4s\n       </a>\n       , to June 12 in order not to collide with the Feast of\n       <a href=\"/wiki/Barnabas\" title=\"Barnabas\">\n        Barnabas\n       </a>\n       . Relics of Eskil existed in the church of\n       <a href=\"/wiki/Eskilstuna\" title=\"Eskilstuna\">\n        Eskilstuna\n       </a>\n       , which was traditionally seen as his burial place, as well as in other churches within the\n       <a href=\"/wiki/Diocese_of_Str%C3%A4ngn%C3%A4s\" title=\"Diocese of Str\u00e4ngn\u00e4s\">\n        Diocese of Str\u00e4ngn\u00e4s\n       </a>\n       , elsewhere in Sweden, and in\n       <a href=\"/wiki/Roskilde\" title=\"Roskilde\">\n        Roskilde\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Copenhagen\" title=\"Copenhagen\">\n        Copenhagen\n       </a>\n       in\n       <a href=\"/wiki/Denmark\" title=\"Denmark\">\n        Denmark\n       </a>\n       .\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"References\">\n        References\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Saint_Eskil&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <ul>\n       <li>\n        Toni Schmid, \"Eskil\",\n        <i>\n         Svenskt biografiskt lexikon\n        </i>\n        , vol. 14, p.\u00a0518-522.\n       </li>\n       <li>\n        The Diocese of Str\u00e4ngn\u00e4s,\n        <i>\n         Str\u00e4ngn\u00e4s domkyrkas historia\n        </i>\n        , Pamphlet available from the Diocese\n       </li>\n      </ul>\n      <!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1350\nCached time: 20200813121311\nCache expiry: 2592000\nDynamic content: false\nComplications: []\nCPU time usage: 0.116 seconds\nReal time usage: 0.162 seconds\nPreprocessor visited node count: 411/1000000\nPost\u2010expand include size: 3972/2097152 bytes\nTemplate argument size: 444/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 8/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nLua time usage: 0.057/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.4 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n      <!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  142.888      1 -total\n 44.78%   63.981      1 Template:Infobox_saint\n 35.20%   50.296      1 Template:Infobox\n 31.09%   44.418      1 Template:Authority_control\n 23.81%   34.018      1 Template:Distinguish\n  7.54%   10.770      4 Template:Br_separated_entries\n  4.49%    6.415      1 Template:If_empty\n  2.35%    3.352      1 Template:Main_other\n  1.92%    2.739      1 Template:Template_other\n-->\n      <!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:4816074-0!canonical and timestamp 20200813121311 and revision id 937686340\n -->\n     </div>\n     <noscript>\n      <img alt=\"\" height=\"1\" src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" style=\"border: none; position: absolute;\" title=\"\" width=\"1\"/>\n     </noscript>\n     <div class=\"printfooter\">\n      Retrieved from \"\n      <a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Saint_Eskil&amp;oldid=937686340\">\n       https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Saint_Eskil&amp;oldid=937686340\n      </a>\n      \"\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\" id=\"catlinks\">\n     <div class=\"mw-normal-catlinks\" id=\"mw-normal-catlinks\">\n      <a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">\n       Categories\n      </a>\n      :\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Anglo-Saxon_saints\" title=\"Category:Anglo-Saxon saints\">\n         Anglo-Saxon saints\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Medieval_Swedish_saints\" title=\"Category:Medieval Swedish saints\">\n         Medieval Swedish saints\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Viking_Age_clergy\" title=\"Category:Viking Age clergy\">\n         Viking Age clergy\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:People_executed_by_stoning\" title=\"Category:People executed by stoning\">\n         People executed by stoning\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:11th-century_Christian_saints\" title=\"Category:11th-century Christian saints\">\n         11th-century Christian saints\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:11th-century_Swedish_people\" title=\"Category:11th-century Swedish people\">\n         11th-century Swedish people\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-data-after-content\">\n   <div class=\"read-more-container\">\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-navigation\">\n   <h2>\n    Navigation menu\n   </h2>\n   <div id=\"mw-head\">\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-personal-label\" class=\"vector-menu\" id=\"p-personal\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-personal-label\">\n      <span>\n       Personal tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"pt-anonuserpage\">\n        Not logged in\n       </li>\n       <li id=\"pt-anontalk\">\n        <a accesskey=\"n\" href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\">\n         Talk\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-anoncontribs\">\n        <a accesskey=\"y\" href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\">\n         Contributions\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-createaccount\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Saint+Eskil\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">\n         Create account\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-login\">\n        <a accesskey=\"o\" href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Saint+Eskil\" title=\"You're encouraged to log in; however, it's not mandatory. [o]\">\n         Log in\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <div id=\"left-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-namespaces\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-namespaces-label\">\n       <span>\n        Namespaces\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-nstab-main\">\n         <a accesskey=\"c\" href=\"/wiki/Saint_Eskil\" title=\"View the content page [c]\">\n          Article\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-talk\">\n         <a accesskey=\"t\" href=\"/wiki/Talk:Saint_Eskil\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\">\n          Talk\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-variants\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-variants-label\">\n       <span>\n        Variants\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n    </div>\n    <div id=\"right-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-views-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-views\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-views-label\">\n       <span>\n        Views\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-view\">\n         <a href=\"/wiki/Saint_Eskil\">\n          Read\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-edit\">\n         <a accesskey=\"e\" href=\"/w/index.php?title=Saint_Eskil&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\">\n          Edit\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-history\">\n         <a accesskey=\"h\" href=\"/w/index.php?title=Saint_Eskil&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\">\n          View history\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-cactions\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-cactions-label\">\n       <span>\n        More\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <div id=\"p-search\" role=\"search\">\n      <h3>\n       <label for=\"searchInput\">\n        Search\n       </label>\n      </h3>\n      <form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n       <div id=\"simpleSearch\">\n        <input accesskey=\"f\" id=\"searchInput\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" type=\"search\"/>\n        <input name=\"title\" type=\"hidden\" value=\"Special:Search\"/>\n        <input class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\" id=\"mw-searchButton\" name=\"fulltext\" title=\"Search Wikipedia for this text\" type=\"submit\" value=\"Search\"/>\n        <input class=\"searchButton\" id=\"searchButton\" name=\"go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" type=\"submit\" value=\"Go\"/>\n       </div>\n      </form>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n   <div id=\"mw-panel\">\n    <div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n     <a class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page\">\n     </a>\n    </div>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-navigation-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" id=\"p-navigation\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-navigation-label\">\n      <span>\n       Navigation\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-mainpage-description\">\n        <a accesskey=\"z\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\">\n         Main page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contents\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">\n         Contents\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-currentevents\">\n        <a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">\n         Current events\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-randompage\">\n        <a accesskey=\"x\" href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\">\n         Random article\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-aboutsite\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">\n         About Wikipedia\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contactpage\">\n        <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">\n         Contact us\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-sitesupport\">\n        <a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">\n         Donate\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-shoplink\">\n        <a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">\n         Wikipedia store\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-interaction-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-interaction\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-interaction-label\">\n      <span>\n       Contribute\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-help\">\n        <a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">\n         Help\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-portal\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">\n         Community portal\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-recentchanges\">\n        <a accesskey=\"r\" href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\">\n         Recent changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-upload\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-tb-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-tb\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-tb-label\">\n      <span>\n       Tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"t-whatlinkshere\">\n        <a accesskey=\"j\" href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Saint_Eskil\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\">\n         What links here\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-recentchangeslinked\">\n        <a accesskey=\"k\" href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Saint_Eskil\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\">\n         Related changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-upload\">\n        <a accesskey=\"u\" href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-specialpages\">\n        <a accesskey=\"q\" href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\">\n         Special pages\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-permalink\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Saint_Eskil&amp;oldid=937686340\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">\n         Permanent link\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-info\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Saint_Eskil&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">\n         Page information\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-cite\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Saint_Eskil&amp;id=937686340&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">\n         Cite this page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-wikibase\">\n        <a accesskey=\"g\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q1091381\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\">\n         Wikidata item\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-coll-print_export\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n      <span>\n       Print/export\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"coll-download-as-rl\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=Saint+Eskil&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">\n         Download as PDF\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-print\">\n        <a accesskey=\"p\" href=\"/w/index.php?title=Saint_Eskil&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\">\n         Printable version\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-wikibase-otherprojects\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n      <span>\n       In other projects\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\">\n        <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Saint_Eskil\" hreflang=\"en\">\n         Wikimedia Commons\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-lang-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-lang\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-lang-label\">\n      <span>\n       Languages\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-cs\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Svat%C3%BD_Eskil\" hreflang=\"cs\" lang=\"cs\" title=\"Svat\u00fd Eskil \u2013 Czech\">\n         \u010ce\u0161tina\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-de\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Eskil_(Bischof)\" hreflang=\"de\" lang=\"de\" title=\"Eskil (Bischof) \u2013 German\">\n         Deutsch\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-es\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Eskil_de_Tuna\" hreflang=\"es\" lang=\"es\" title=\"Eskil de Tuna \u2013 Spanish\">\n         Espa\u00f1ol\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-fr\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Eskil_de_Tuna\" hreflang=\"fr\" lang=\"fr\" title=\"Eskil de Tuna \u2013 French\">\n         Fran\u00e7ais\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Eskil_(misjonarz)\" hreflang=\"pl\" lang=\"pl\" title=\"Eskil (misjonarz) \u2013 Polish\">\n         Polski\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-pt\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/%C3%89squilo_de_Tuna\" hreflang=\"pt\" lang=\"pt\" title=\"\u00c9squilo de Tuna \u2013 Portuguese\">\n         Portugu\u00eas\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ru\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B9_%D0%AD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%BB%D1%8C\" hreflang=\"ru\" lang=\"ru\" title=\"\u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439 \u042d\u0441\u043a\u0438\u043b\u044c \u2013 Russian\">\n         \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-fi\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://fi.wikipedia.org/wiki/Pyh%C3%A4_Eskil\" hreflang=\"fi\" lang=\"fi\" title=\"Pyh\u00e4 Eskil \u2013 Finnish\">\n         Suomi\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sv\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Eskil_(helgon)\" hreflang=\"sv\" lang=\"sv\" title=\"Eskil (helgon) \u2013 Swedish\">\n         Svenska\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-uk\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%B8%D0%B9_%D0%95%D1%81%D0%BA%D1%96%D0%BB%D1%8C\" hreflang=\"uk\" lang=\"uk\" title=\"\u0421\u0432\u044f\u0442\u0438\u0439 \u0415\u0441\u043a\u0456\u043b\u044c \u2013 Ukrainian\">\n         \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <div class=\"after-portlet after-portlet-lang\">\n       <span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\">\n        <a class=\"wbc-editpage\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q1091381#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\">\n         Edit links\n        </a>\n       </span>\n      </div>\n     </div>\n    </nav>\n   </div>\n  </div>\n  <footer class=\"mw-footer\" id=\"footer\" role=\"contentinfo\">\n   <ul id=\"footer-info\">\n    <li id=\"footer-info-lastmod\">\n     This page was last edited on 26 January 2020, at 16:40\n     <span class=\"anonymous-show\">\n      (UTC)\n     </span>\n     .\n    </li>\n    <li id=\"footer-info-copyright\">\n     Text is available under the\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\" rel=\"license\">\n      Creative Commons Attribution-ShareAlike License\n     </a>\n     <a href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\" style=\"display:none;\">\n     </a>\n     ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">\n      Terms of Use\n     </a>\n     and\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">\n      Privacy Policy\n     </a>\n     . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the\n     <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">\n      Wikimedia Foundation, Inc.\n     </a>\n     , a non-profit organization.\n    </li>\n   </ul>\n   <ul id=\"footer-places\">\n    <li id=\"footer-places-privacy\">\n     <a class=\"extiw\" href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" title=\"wmf:Privacy policy\">\n      Privacy policy\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-about\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">\n      About Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-disclaimer\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">\n      Disclaimers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-contact\">\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">\n      Contact Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-mobileview\">\n     <a class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\" href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Saint_Eskil&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\">\n      Mobile view\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-developers\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">\n      Developers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-statslink\">\n     <a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">\n      Statistics\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-cookiestatement\">\n     <a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">\n      Cookie statement\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <ul class=\"noprint\" id=\"footer-icons\">\n    <li id=\"footer-copyrightico\">\n     <a href=\"https://wikimediafoundation.org/\">\n      <img alt=\"Wikimedia Foundation\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-poweredbyico\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/\">\n      <img alt=\"Powered by MediaWiki\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <div style=\"clear: both;\">\n   </div>\n  </footer>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.116\",\"walltime\":\"0.162\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":411,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":3972,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":444,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":8,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":0,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":0,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":0,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00%  142.888      1 -total\",\" 44.78%   63.981      1 Template:Infobox_saint\",\" 35.20%   50.296      1 Template:Infobox\",\" 31.09%   44.418      1 Template:Authority_control\",\" 23.81%   34.018      1 Template:Distinguish\",\"  7.54%   10.770      4 Template:Br_separated_entries\",\"  4.49%    6.415      1 Template:If_empty\",\"  2.35%    3.352      1 Template:Main_other\",\"  1.92%    2.739      1 Template:Template_other\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.057\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":1467123,\"limit\":52428800}},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1350\",\"timestamp\":\"20200813121311\",\"ttl\":2592000,\"transientcontent\":false}}});});\n  </script>\n  <script type=\"application/ld+json\">\n   {\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Saint Eskil\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Saint_Eskil\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q1091381\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q1091381\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2006-04-19T23:26:14Z\",\"dateModified\":\"2020-01-26T16:40:55Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/0\\/09\\/Overselo_L1valv4a_detail_%28left%29.jpg\",\"headline\":\"Anglo-Saxon monk\"}\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":139,\"wgHostname\":\"mw1326\"});});\n  </script>\n </body>\n</html>",
  "text": "Saint Eskil - Wikipedia Saint Eskil From Wikipedia, the free encyclopedia Jump to navigation Jump to search Not to be confused with Eskil of Lund . Saint Eskil Eskil, depicted as a bishop with his attribute, three stones. Painting in the church of \u00d6versel\u00f6 , Sweden. Bishop and martyr Born England Died Str\u00e4ngn\u00e4s, Sweden Venerated\u00a0in Roman Catholic Church Feast June 12 (June 11 in the Diocese of Str\u00e4ngn\u00e4s) Attributes episcopal attire; three stones Patronage S\u00f6dermanland; the Diocese of Str\u00e4ngn\u00e4s Saint Eskil (11th century) was an Anglo-Saxon monk particularly venerated during the end of the 11th century in the Province of S\u00f6dermanland , Sweden . He was the founder of the first Diocese of the lands surrounding Lake M\u00e4laren , today the Diocese of Str\u00e4ngn\u00e4s . He is the patron saint of S\u00f6dermanland and the Diocese of Str\u00e4ngn\u00e4s . Saint Eskil was sent as a Missionary Bishop to the Lake M\u00e4laren landscapes by Saint Sigfrid of V\u00e4xj\u00f6 along with Saint Botvid and Saint David . Botvid lies buried in Botkyrka , today a suburb of Stockholm in the east of S\u00f6dermanland. All three saints are known to have perished trying to Christianize the people living around Lake M\u00e4laren and both Eskil and Botvid have been made patron saints of S\u00f6dermanland County. David has been made patron saint of V\u00e4ster\u00e5s and the province of V\u00e4stmanland . They all are sources of several medieval legends. Saint Eskil made the village of Tuna (present day Eskilstuna ) his missionary diocese and later, around 1080, he made a 30 kilometre journey east of Tuna to Str\u00e4ngn\u00e4s , an Old Norse holy place. Saint Eskil was stoned to death , according to tradition, because he disrupted a holy ritual. Saint Eskil's followers decided to take his corpse back to Tuna. The local tradition says that during that journey, his body was placed on the ground and that a miraculous spring gushed from that spot, and started to flow out of the mountain side just outside Str\u00e4ngn\u00e4s. The spring is known as the Spring of Saint Eskil. Saint Eskil was buried in his monastery in Tuna. Str\u00e4ngn\u00e4s was later converted into Christianity and the diocese that Eskil had created in Tuna was moved or re-created in Str\u00e4ngn\u00e4s. Veneration [ edit ] Str\u00e4ngn\u00e4s Cathedral was later built on the same site of the pagan ritual Eskil had observed. This is confirmed, since the hill where the Cathedral now stands is known to have been the ritual site and that the first wooden church built there was dedicated to Saint Eskil. The old church and burial site of Saint Eskil in Tuna later became one of the first monasteries in the region. When Tuna got priviligies, \"Eskil\" was added into the name, creating Eskilstuna . Eskil probably lived during the reign of King Inge the Elder at the end of the 11th century. According to the source closest in time, a legend of the Danish king Saint Canute , authored about 1122 by \u00c6lnoth from Canterbury , an Anglo-Saxon priest who had settled in Denmark, an \"Eskillinus\", an English bishop of noble origins, was killed by the \"wild barbarians\" (specified as the Suethi et Gothi , i.e. Swedes and Geats ) among whom he was preaching the gospel. In its more developed form, the legend of Eskil is attested from the 13th century and known from a few different sources: according to this, he was successful in his mission during the reign of King Inge, but killed by Blot-Sweyn when trying to stop a pagan sacrifice on the hill where the Str\u00e4ngn\u00e4s Cathedral now stands. He is said to have been killed by stoning and with axes, and the stones later became his attribute. The legend shows stylistic influence from various sources, including the legend of Saint Olaf of Norway . The veneration of Eskil spread in Sweden and to Denmark ( Odense ) and Norway ( Trondheim ). Eskil's feast (and purported day of death) was on 11 June, but it was later moved, except in the Diocese of Str\u00e4ngn\u00e4s , to June 12 in order not to collide with the Feast of Barnabas . Relics of Eskil existed in the church of Eskilstuna , which was traditionally seen as his burial place, as well as in other churches within the Diocese of Str\u00e4ngn\u00e4s , elsewhere in Sweden, and in Roskilde and Copenhagen in Denmark . References [ edit ] Toni Schmid, \"Eskil\", Svenskt biografiskt lexikon , vol. 14, p.\u00a0518-522. The Diocese of Str\u00e4ngn\u00e4s, Str\u00e4ngn\u00e4s domkyrkas historia , Pamphlet available from the Diocese Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Saint_Eskil&oldid=937686340 \" Categories : Anglo-Saxon saints Medieval Swedish saints Viking Age clergy People executed by stoning 11th-century Christian saints 11th-century Swedish people Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About Wikipedia Contact us Donate Wikipedia store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages \u010ce\u0161tina Deutsch Espa\u00f1ol Fran\u00e7ais Polski Portugu\u00eas \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 Suomi Svenska \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 Edit links This page was last edited on 26 January 2020, at 16:40 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About Wikipedia Disclaimers Contact Wikipedia Mobile view Developers Statistics Cookie statement"
}