{
  "saint": "Saint_Sava",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saint_Sava",
  "body": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n <head>\n  <meta charset=\"utf-8\"/>\n  <title>\n   Saint Sava - Wikipedia\n  </title>\n  <script>\n   document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"37f0a934-1322-4d46-b19c-8c215778b11c\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Saint_Sava\",\"wgTitle\":\"Saint Sava\",\"wgCurRevisionId\":967991903,\"wgRevisionId\":967991903,\"wgArticleId\":33817491,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"CS1 Serbian-language sources (sr)\",\"Articles containing Serbian-language text\",\"CS1 maint: ref=harv\",\"CS1 uses Serbian-language script (sr)\",\"Commons category link is on Wikidata\",\"Articles with Serbian-language sources (sr)\",\"Wikipedia articles with GND identifiers\",\n\"Wikipedia articles with ISNI identifiers\",\"Wikipedia articles with LCCN identifiers\",\"Wikipedia articles with NKC identifiers\",\"Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers\",\"Wikipedia articles with VIAF identifiers\",\"Wikipedia articles with WorldCat identifiers\",\"Saint Sava\",\"1174 births\",\"1236 deaths\",\"12th-century Serbian royalty\",\"13th-century Serbian royalty\",\"13th-century Eastern Orthodox bishops\",\"12th-century Byzantine monks\",\"Nemanji\u0107 dynasty\",\"Christian writers\",\"Christian hagiographers\",\"Eastern Orthodox archbishops\",\"Eastern Orthodox theologians\",\"Medieval Serbian writers\",\"Archbishops of Serbs\",\"Serbian theologians\",\"Wonderworkers\",\"13th-century Christian saints\",\"Ktetors\",\"Founders of Christian monasteries\",\"13th-century jurists\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Saint_Sava\",\"wgRelevantArticleId\":33817491,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\n\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q138465\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"mediawiki.page.gallery.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\n\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"ext.cite.ux-enhancements\",\"ext.scribunto.logs\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});\n  </script>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cmediawiki.page.gallery.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\">\n  </script>\n  <meta content=\"\" name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\"/>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <meta content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\" name=\"generator\"/>\n  <meta content=\"origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-crossorigin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-cross-origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/96/Sveti_Sava_Kraljeva_Crkva_Detalj.jpg\" property=\"og:image\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;action=edit\" rel=\"alternate\" title=\"Edit this page\" type=\"application/x-wiki\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;action=edit\" rel=\"edit\" title=\"Edit this page\"/>\n  <link href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\" rel=\"apple-touch-icon\"/>\n  <link href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\" rel=\"shortcut icon\"/>\n  <link href=\"/w/opensearch_desc.php\" rel=\"search\" title=\"Wikipedia (en)\" type=\"application/opensearchdescription+xml\"/>\n  <link href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\" rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\"/>\n  <link href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Special:RecentChanges&amp;feed=atom\" rel=\"alternate\" title=\"Wikipedia Atom feed\" type=\"application/atom+xml\"/>\n  <link href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Saint_Sava\" rel=\"canonical\"/>\n  <link href=\"//login.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n  <link href=\"//meta.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n </head>\n <body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Saint_Sava rootpage-Saint_Sava skin-vector action-view skin-vector-legacy\">\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-page-base\">\n  </div>\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-head-base\">\n  </div>\n  <div class=\"mw-body\" id=\"content\" role=\"main\">\n   <a id=\"top\">\n   </a>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"siteNotice\">\n    <!-- CentralNotice -->\n   </div>\n   <div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n   </div>\n   <h1 class=\"firstHeading\" id=\"firstHeading\" lang=\"en\">\n    Saint Sava\n   </h1>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"bodyContent\">\n    <div class=\"noprint\" id=\"siteSub\">\n     From Wikipedia, the free encyclopedia\n    </div>\n    <div id=\"contentSub\">\n    </div>\n    <div id=\"contentSub2\">\n    </div>\n    <div id=\"jump-to-nav\">\n    </div>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">\n     Jump to navigation\n    </a>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">\n     Jump to search\n    </a>\n    <div class=\"mw-content-ltr\" dir=\"ltr\" id=\"mw-content-text\" lang=\"en\">\n     <div class=\"mw-parser-output\">\n      <table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <th class=\"n\" colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #DFB0DF;\">\n          <div class=\"honorific-prefix\" style=\"font-size: 77%; font-weight: normal;display:inline;\">\n           Saint\n          </div>\n          <br/>\n          <div class=\"fn\" style=\"display:inline\">\n           Sava\n          </div>\n          <br/>\n          <div class=\"honorific-suffix\" style=\"font-size: 77%; font-weight: normal;display:inline;\">\n           <a href=\"/wiki/Equal-to-apostles\" title=\"Equal-to-apostles\">\n            Equal-to-apostles\n           </a>\n           , the Illuminator\n          </div>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td class=\"role\" colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n          <i>\n           Serbian Archbishop\n          </i>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n          <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Sveti_Sava_Kraljeva_Crkva_Detalj.jpg\">\n           <img alt=\"Sveti Sava Kraljeva Crkva Detalj.jpg\" data-file-height=\"888\" data-file-width=\"898\" decoding=\"async\" height=\"247\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Sveti_Sava_Kraljeva_Crkva_Detalj.jpg/250px-Sveti_Sava_Kraljeva_Crkva_Detalj.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Sveti_Sava_Kraljeva_Crkva_Detalj.jpg/375px-Sveti_Sava_Kraljeva_Crkva_Detalj.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Sveti_Sava_Kraljeva_Crkva_Detalj.jpg/500px-Sveti_Sava_Kraljeva_Crkva_Detalj.jpg 2x\" width=\"250\"/>\n          </a>\n          <div>\n           Fresco detail of Saint Sava in the\n           <i>\n            King's Church\n           </i>\n           ,\n           <a href=\"/wiki/Studenica_Monastery\" title=\"Studenica Monastery\">\n            Studenica Monastery\n           </a>\n           ,\n           <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">\n            Serbia\n           </a>\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Church\n         </th>\n         <td class=\"org\">\n          <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">\n           Serbian Orthodox Church\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          See\n         </th>\n         <td>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Metropolitanate_of_%C5%BDi%C4%8Da\" title=\"Metropolitanate of \u017di\u010da\">\n           Metropolitanate of \u017di\u010da\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr class=\"note\">\n         <th scope=\"row\">\n          Installed\n         </th>\n         <td>\n          1219\n         </td>\n        </tr>\n        <tr class=\"note\">\n         <th scope=\"row\">\n          Term ended\n         </th>\n         <td>\n          1235\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Predecessor\n         </th>\n         <td>\n          (First)\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Successor\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Arsenije_Sremac\" title=\"Arsenije Sremac\">\n           Arsenije\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Other posts\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Archimandrite\" title=\"Archimandrite\">\n           archimandrite\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#DDDDDD;\">\n          Orders\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Ordination\n         </th>\n         <td>\n          Patriarch\n          <a href=\"/wiki/Manuel_I_of_Constantinople\" title=\"Manuel I of Constantinople\">\n           Manuel I of Constantinople\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#DDDDDD;\">\n          Personal details\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Birth name\n         </th>\n         <td class=\"nickname\">\n          \u0420\u0430\u0441\u0442\u043a\u043e \u041d\u0435\u043c\u0430\u045a\u0438\u045b/Rastko Nemanji\u0107\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Born\n         </th>\n         <td>\n          1169 or 1174\n          <sup class=\"reference\" id=\"ref_a_1\">\n           <a href=\"#cnote_a\">\n            [a]\n           </a>\n          </sup>\n          <br/>\n          Gradina,\n          <a href=\"/wiki/Zeta_(crown_land)\" title=\"Zeta (crown land)\">\n           Zeta\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Died\n         </th>\n         <td>\n          <span style=\"display:none\">\n           (\n           <span class=\"dday deathdate\">\n            1236-01-27\n           </span>\n           )\n          </span>\n          January 27, 1236\n          <br/>\n          <a href=\"/wiki/Veliko_Tarnovo\" title=\"Veliko Tarnovo\">\n           Tarnovo\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Second_Bulgarian_Empire\" title=\"Second Bulgarian Empire\">\n           Bulgarian Empire\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Buried\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Holy_Forty_Martyrs_Church,_Veliko_Tarnovo\" title=\"Holy Forty Martyrs Church, Veliko Tarnovo\">\n           Holy Forty Martyrs Church\n          </a>\n          (until May 6, 1237)\n          <br/>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Mile%C5%A1eva\" title=\"Mile\u0161eva\">\n           Mile\u0161eva\n          </a>\n          (until 1594)\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Nationality\n         </th>\n         <td class=\"category\">\n          <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">\n           Serbian\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Denomination\n         </th>\n         <td class=\"category\">\n          <a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">\n           Orthodox Christian\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Parents\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja\">\n           Stefan Nemanja\n          </a>\n          and\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Saint_Anastasija\" title=\"Saint Anastasija\">\n           Ana\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Occupation\n         </th>\n         <td>\n          prince, archbishop\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Signature\n         </th>\n         <td>\n          <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:%D0%9F%D0%B5%D1%87%D0%B0%D1%82_%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B3_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B5.svg\" title=\"Sava's signature\">\n           <img alt=\"Sava's signature\" data-file-height=\"673\" data-file-width=\"744\" decoding=\"async\" height=\"118\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/%D0%9F%D0%B5%D1%87%D0%B0%D1%82_%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B3_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B5.svg/130px-%D0%9F%D0%B5%D1%87%D0%B0%D1%82_%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B3_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B5.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/%D0%9F%D0%B5%D1%87%D0%B0%D1%82_%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B3_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B5.svg/195px-%D0%9F%D0%B5%D1%87%D0%B0%D1%82_%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B3_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B5.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/%D0%9F%D0%B5%D1%87%D0%B0%D1%82_%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B3_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B5.svg/260px-%D0%9F%D0%B5%D1%87%D0%B0%D1%82_%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B3_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B5.svg.png 2x\" width=\"130\"/>\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#DDDDDD;\">\n          Sainthood\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Feast day\n         </th>\n         <td>\n          January 27\u00a0[\n          <a href=\"/wiki/Old_Style_and_New_Style_dates\" title=\"Old Style and New Style dates\">\n           O.S.\n          </a>\n          January 14]\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Venerated in\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">\n           Eastern Orthodox Church\n          </a>\n          <br/>\n          <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">\n           Catholic Church\n          </a>\n          <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-1\">\n           <a href=\"#cite_note-1\">\n            [1]\n           </a>\n          </sup>\n          <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-2\">\n           <a href=\"#cite_note-2\">\n            [2]\n           </a>\n          </sup>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Canonized\n         </th>\n         <td>\n          by\n          <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">\n           Serbian Orthodox Church\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Attributes\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Ktetor\" title=\"Ktetor\">\n           ktetor\n          </a>\n          , teacher, legislator, diplomat, protector of the poor, writer\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Patronage\n         </th>\n         <td>\n          Serbia, Serbs, Serbian schools\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Shrines\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Church_of_Saint_Sava\" title=\"Church of Saint Sava\">\n           Church of Saint Sava\n          </a>\n          , (\n          <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">\n           Belgrade\n          </a>\n          )\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <th class=\"n\" colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color:gold;\">\n          <div class=\"fn\" style=\"display:inline;\">\n           Saint Sava the Illuminator\n          </div>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n          <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Sveti_Sava_miri_zava%C4%91enu_bra%C4%87u.jpg\">\n           <img alt=\"Sveti Sava miri zava\u0111enu bra\u0107u.jpg\" data-file-height=\"616\" data-file-width=\"450\" decoding=\"async\" height=\"342\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/1e/Sveti_Sava_miri_zava%C4%91enu_bra%C4%87u.jpg/250px-Sveti_Sava_miri_zava%C4%91enu_bra%C4%87u.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/1e/Sveti_Sava_miri_zava%C4%91enu_bra%C4%87u.jpg/375px-Sveti_Sava_miri_zava%C4%91enu_bra%C4%87u.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/1/1e/Sveti_Sava_miri_zava%C4%91enu_bra%C4%87u.jpg 2x\" width=\"250\"/>\n          </a>\n          <div>\n           Sava reconciling his quarreling brothers,\n           <a href=\"/wiki/Paja_Jovanovi%C4%87\" title=\"Paja Jovanovi\u0107\">\n            Paja Jovanovi\u0107\n           </a>\n           (1901)\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:gold;\">\n          Prince, Archbishop,\n          <a href=\"/wiki/Equal-to-apostles\" title=\"Equal-to-apostles\">\n           Equal-to-apostles\n          </a>\n          ,\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Born\n         </th>\n         <td>\n          1169 or 1174\n          <sup class=\"reference\" id=\"ref_a_1\">\n           <a href=\"#cnote_a\">\n            [a]\n           </a>\n          </sup>\n          <br/>\n          Gradina,\n          <a href=\"/wiki/Zeta_(crown_land)\" title=\"Zeta (crown land)\">\n           Zeta\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Died\n         </th>\n         <td>\n          <span style=\"display:none\">\n           (\n           <span class=\"dday deathdate\">\n            1236-01-27\n           </span>\n           )\n          </span>\n          January 27, 1236\n          <br/>\n          <a href=\"/wiki/Veliko_Tarnovo\" title=\"Veliko Tarnovo\">\n           Tarnovo\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Second_Bulgarian_Empire\" title=\"Second Bulgarian Empire\">\n           Bulgarian Empire\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Venerated\u00a0in\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">\n           Eastern Orthodox Church\n          </a>\n          <br/>\n          <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">\n           Catholic Church\n          </a>\n          <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-3\">\n           <a href=\"#cite_note-3\">\n            [3]\n           </a>\n          </sup>\n          <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-4\">\n           <a href=\"#cite_note-4\">\n            [4]\n           </a>\n          </sup>\n          <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-5\">\n           <a href=\"#cite_note-5\">\n            [5]\n           </a>\n          </sup>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <span class=\"nowrap\">\n           Major\n           <a href=\"/wiki/Shrine\" title=\"Shrine\">\n            shrine\n           </a>\n          </span>\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Church_of_Saint_Sava\" title=\"Church of Saint Sava\">\n           Church of Saint Sava\n          </a>\n          , (\n          <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">\n           Belgrade\n          </a>\n          )\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Calendar_of_saints\" title=\"Calendar of saints\">\n           Feast\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          14 January\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Patron_saint\" title=\"Patron saint\">\n           Patronage\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          Serbia, Serbs, Serbian schools\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <p>\n       <b>\n        Saint Sava\n       </b>\n       (\n       <a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">\n        Serbian\n       </a>\n       :\n       <span lang=\"sr\">\n        \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0430\n       </span>\n       /\n       <i>\n        Sveti Sava\n       </i>\n       ,\n       <small>\n        pronounced\n       </small>\n       <span class=\"IPA\" title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\">\n        <a href=\"/wiki/Help:IPA/Serbo-Croatian\" title=\"Help:IPA/Serbo-Croatian\">\n         [s\u028b\u025b\u0302\u02d0ti\u02d0 s\u01ce\u02d0\u028ba]\n        </a>\n       </span>\n       , 1174 \u2013 14 January 1236), known as\n       <b>\n        the Enlightener\n       </b>\n       , was a\n       <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">\n        Serbian\n       </a>\n       prince and\n       <a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">\n        Orthodox\n       </a>\n       monk, the first\n       <a href=\"/wiki/Archbishop\" title=\"Archbishop\">\n        Archbishop\n       </a>\n       of the\n       <a href=\"/wiki/Autocephaly\" title=\"Autocephaly\">\n        autocephalous\n       </a>\n       <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">\n        Serbian Church\n       </a>\n       , the founder of Serbian law, and a\n       <a href=\"/wiki/Foreign_relations_of_Serbia\" title=\"Foreign relations of Serbia\">\n        diplomat\n       </a>\n       . Sava, born as\n       <b>\n        Rastko\n       </b>\n       (\n       <a href=\"/wiki/Serbian_Cyrillic_alphabet\" title=\"Serbian Cyrillic alphabet\">\n        Serbian Cyrillic\n       </a>\n       :\n       <span lang=\"sr-Cyrl\">\n        \u0420\u0430\u0441\u0442\u043a\u043e\n       </span>\n       ), was the youngest son of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Serbian_Grand_Prince\" title=\"Serbian Grand Prince\">\n        Serbian Grand Prince\n       </a>\n       <a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja\">\n        Stefan Nemanja\n       </a>\n       (founder of the\n       <a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Nemanji\u0107 dynasty\">\n        Nemanji\u0107 dynasty\n       </a>\n       ), and ruled the appanage of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Zahumlje\" title=\"Zahumlje\">\n        Hum\n       </a>\n       briefly in 1190\u201392. He then left for\n       <a href=\"/wiki/Mount_Athos\" title=\"Mount Athos\">\n        Mount Athos\n       </a>\n       , where he became a monk with the name\n       <i>\n        Sava\n       </i>\n       (\n       <i>\n        <a href=\"/wiki/Sabbas\" title=\"Sabbas\">\n         Sabbas\n        </a>\n       </i>\n       ). At Athos he established the monastery of\n       <a href=\"/wiki/Hilandar\" title=\"Hilandar\">\n        Hilandar\n       </a>\n       , which became one of the most important cultural and religious centres of the Serbian people. In 1219 the\n       <a href=\"/wiki/Ecumenical_Patriarchate_of_Constantinople\" title=\"Ecumenical Patriarchate of Constantinople\">\n        Patriarchate\n       </a>\n       exiled in\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Nicea\" title=\"Nicea\">\n        Nicea\n       </a>\n       recognized him as the first Serbian Archbishop, and in the same year he authored the oldest known constitution of Serbia, the\n       <i>\n        <a href=\"/wiki/Zakonopravilo\" title=\"Zakonopravilo\">\n         Zakonopravilo\n        </a>\n       </i>\n       <a href=\"/wiki/Nomocanon\" title=\"Nomocanon\">\n        nomocanon\n       </a>\n       , thus securing full independence; both religious and political. Sava is regarded as the founder of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Serbian_medieval_literature\" title=\"Serbian medieval literature\">\n        Serbian medieval literature\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-6\">\n        <a href=\"#cite_note-6\">\n         [6]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-7\">\n        <a href=\"#cite_note-7\">\n         [7]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-8\">\n        <a href=\"#cite_note-8\">\n         [8]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       He is widely considered as one of the most important figures of\n       <a href=\"/wiki/History_of_the_Serbs\" title=\"History of the Serbs\">\n        Serbian history\n       </a>\n       . Saint Sava is venerated by the\n       <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">\n        Serbian Orthodox Church\n       </a>\n       as its founder on January 27\u00a0[\n       <a href=\"/wiki/Old_Style_and_New_Style_dates\" title=\"Old Style and New Style dates\">\n        O.S.\n       </a>\n       January 14]. Many artistic works from the\n       <a href=\"/wiki/Middle_Ages\" title=\"Middle Ages\">\n        Middle Ages\n       </a>\n       to modern times have interpreted his career. He is the patron saint of Serbia, Serbs, and Serbian education. The\n       <a href=\"/wiki/Church_of_Saint_Sava\" title=\"Church of Saint Sava\">\n        Church of Saint Sava\n       </a>\n       in\n       <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">\n        Belgrade\n       </a>\n       is dedicated to him, built where the\n       <a href=\"/wiki/Burning_of_Saint_Sava%27s_relics\" title=\"Burning of Saint Sava's relics\">\n        Ottomans burnt his remains\n       </a>\n       in 1594 during an uprising in which the Serbs used icons of Sava as their war flags; the church is one of the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/List_of_largest_church_buildings_in_the_world\" title=\"List of largest church buildings in the world\">\n        largest church buildings in the world\n       </a>\n       .\n      </p>\n      <div aria-labelledby=\"mw-toc-heading\" class=\"toc\" id=\"toc\" role=\"navigation\">\n       <input class=\"toctogglecheckbox\" id=\"toctogglecheckbox\" role=\"button\" style=\"display:none\" type=\"checkbox\"/>\n       <div class=\"toctitle\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n        <h2 id=\"mw-toc-heading\">\n         Contents\n        </h2>\n        <span class=\"toctogglespan\">\n         <label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\">\n         </label>\n        </span>\n       </div>\n       <ul>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-1\">\n         <a href=\"#Early_life\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           1\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Early life\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-2\">\n         <a href=\"#Mount_Athos\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           2\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Mount Athos\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-3\">\n         <a href=\"#Enlightenment\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           3\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Enlightenment\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-4\">\n         <a href=\"#Autocephaly_and_church_organization\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           4\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Autocephaly and church organization\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-5\">\n         <a href=\"#First_pilgrimage\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           5\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           First pilgrimage\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-6\">\n         <a href=\"#Second_pilgrimage_and_death\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           6\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Second pilgrimage and death\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-7\">\n         <a href=\"#Legacy_and_cult\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           7\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Legacy and cult\n          </span>\n         </a>\n         <ul>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-8\">\n           <a href=\"#Biographies\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             7.1\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Biographies\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-9\">\n           <a href=\"#Relics\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             7.2\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Relics\n            </span>\n           </a>\n           <ul>\n            <li class=\"toclevel-3 tocsection-10\">\n             <a href=\"#Burning_of_relics\">\n              <span class=\"tocnumber\">\n               7.2.1\n              </span>\n              <span class=\"toctext\">\n               Burning of relics\n              </span>\n             </a>\n            </li>\n           </ul>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-11\">\n           <a href=\"#Divine_Services\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             7.3\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Divine Services\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-12\">\n           <a href=\"#Churches_dedicated_to_St._Sava\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             7.4\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Churches dedicated to St. Sava\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-13\">\n           <a href=\"#Visual_arts\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             7.5\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Visual arts\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-14\">\n           <a href=\"#Literature\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             7.6\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Literature\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n         </ul>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-15\">\n         <a href=\"#Works\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           8\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Works\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-16\">\n         <a href=\"#Ktetor\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           9\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           <i>\n            Ktetor\n           </i>\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-17\">\n         <a href=\"#See_also\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           10\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           See also\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-18\">\n         <a href=\"#Annotations\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           11\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Annotations\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-19\">\n         <a href=\"#References\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           12\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           References\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-20\">\n         <a href=\"#External_links\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           13\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           External links\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">\n        Early life\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       Rastko (\n       <span lang=\"sr\" title=\"Serbian language text\">\n        \u0420\u0430\u0441\u0442\u043a\u043e \u041d\u0435\u043c\u0430\u045a\u0438\u045b\n       </span>\n       ,\n       <small>\n        pronounced\n       </small>\n       <span class=\"IPA\" title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\">\n        <a href=\"/wiki/Help:IPA/Serbo-Croatian\" title=\"Help:IPA/Serbo-Croatian\">\n         [r\u00e2stk\u0254 n\u025b\u030cma\u0272it\u0255]\n        </a>\n       </span>\n       ), a diminutive of\n       <i>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Rastislav\" title=\"Rastislav\">\n         Rastislav\n        </a>\n       </i>\n       ,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEVlasto1970218_9-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVlasto1970218-9\">\n         [9]\n        </a>\n       </sup>\n       was born in 1169 or 1174,\n       <sup class=\"reference\" id=\"ref_a_2\">\n        <a href=\"#cnote_a\">\n         [a]\n        </a>\n       </sup>\n       in Gradina (modern\n       <a href=\"/wiki/Podgorica\" title=\"Podgorica\">\n        Podgorica\n       </a>\n       ). As the youngest son of Grand Prince\n       <a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja\">\n        Stefan Nemanja\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Anastasia_of_Serbia\" title=\"Anastasia of Serbia\">\n        Ana\n       </a>\n       , he was part of the first generation of the\n       <a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Nemanji\u0107 dynasty\">\n        Nemanji\u0107 dynasty\n       </a>\n       , alongside his brothers\n       <a href=\"/wiki/Vukan_Nemanji%C4%87\" title=\"Vukan Nemanji\u0107\">\n        Vukan\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">\n        Stefan\n       </a>\n       . His biographers mention that he was born after a hiatus in the couple's childbearing and was therefore especially dear.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEStanojevi\u010719357_10-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEStanojevi\u010719357-10\">\n         [10]\n        </a>\n       </sup>\n       At the Serbian court the brothers received a good education\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEVlasto1970218_9-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVlasto1970218-9\">\n         [9]\n        </a>\n       </sup>\n       in the\n       <a href=\"/wiki/Byzantine_Empire\" title=\"Byzantine Empire\">\n        Byzantine\n       </a>\n       tradition, which exercised great political, cultural and\n       <a href=\"/wiki/Ecumenical_Patriarchate_of_Constantinople\" title=\"Ecumenical Patriarchate of Constantinople\">\n        religious influence\n       </a>\n       in Serbia.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200038_11-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200038-11\">\n         [11]\n        </a>\n       </sup>\n       He grew up in a time of great foreign relations activities in Serbia.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEStanojevi\u010719358_12-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEStanojevi\u010719358-12\">\n         [12]\n        </a>\n       </sup>\n       Rastko showed himself serious and\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Ascetic\" title=\"Ascetic\">\n        ascetic\n       </a>\n       ; as the youngest son, he was made Prince of Hum at an early age,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEVlasto1970218_9-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVlasto1970218-9\">\n         [9]\n        </a>\n       </sup>\n       in ca. 1190.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine199419_13-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine199419-13\">\n         [13]\n        </a>\n       </sup>\n       Hum was a province between\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Neretva_(river)\" title=\"Neretva (river)\">\n        Neretva\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Dubrovnik\" title=\"Dubrovnik\">\n        Dubrovnik\n       </a>\n       (\n       <i>\n        Ragusa\n       </i>\n       ).\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200038_11-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200038-11\">\n         [11]\n        </a>\n       </sup>\n       Having his own court with magnates (\n       <i>\n        velmo\u017ee\n       </i>\n       ), senior officials and selected local\n       <a href=\"/wiki/Medieval_Serbian_nobility\" title=\"Medieval Serbian nobility\">\n        nobility\n       </a>\n       , the governance in Hum was not only an honorary title but constituted a practical school of state administration.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMo\u0161in1979103_14-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMo\u0161in1979103-14\">\n         [14]\n        </a>\n       </sup>\n       <a href=\"/wiki/Teodosije_the_Hilandarian\" title=\"Teodosije the Hilandarian\">\n        Teodosije the Hilandarian\n       </a>\n       said that Rastko, as a ruler, was \"mild and gentle, kind to everyone, loving the poor as few others, and very respecting of the monastic life\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200038_11-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200038-11\">\n         [11]\n        </a>\n       </sup>\n       He showed no interested in fame, wealth, or the throne.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200038_11-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200038-11\">\n         [11]\n        </a>\n       </sup>\n       The governance of Hum had previously been held by his uncle\n       <a href=\"/wiki/Miroslav_of_Hum\" title=\"Miroslav of Hum\">\n        Miroslav\n       </a>\n       , who continued to hold at least the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Lim_river\" title=\"Lim river\">\n        Lim region\n       </a>\n       with\n       <a href=\"/wiki/Bijelo_Polje\" title=\"Bijelo Polje\">\n        Bijelo Polje\n       </a>\n       while Rastko held Hum.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine199452_15-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine199452-15\">\n         [15]\n        </a>\n       </sup>\n       After two years, in autumn 1192 or shortly afterwards, Rastko left Hum for\n       <a href=\"/wiki/Mount_Athos\" title=\"Mount Athos\">\n        Mount Athos\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEVlasto1970218_9-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVlasto1970218-9\">\n         [9]\n        </a>\n       </sup>\n       Miroslav may have continued as ruler of Hum after Rastko had left.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine199420_16-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine199420-16\">\n         [16]\n        </a>\n       </sup>\n       Athonite monks were frequent visitors to the Serbian court \u2013 lectures perhaps made him determined to leave.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEVlasto1970218_9-4\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVlasto1970218-9\">\n         [9]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Mount_Athos\">\n        Mount Athos\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Mount Athos\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       Upon arriving at Athos, he entered the Russian\n       <a href=\"/wiki/St._Panteleimon_Monastery\" title=\"St. Panteleimon Monastery\">\n        St. Panteleimon Monastery\n       </a>\n       where he received the monastic name of\n       <i>\n        Sava\n       </i>\n       (\n       <a href=\"/wiki/Sabbas\" title=\"Sabbas\">\n        Sabbas\n       </a>\n       ),.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200038_11-4\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200038-11\">\n         [11]\n        </a>\n       </sup>\n       According to tradition, a Russian monk was his spiritual guide or mentor\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEVlasto1970218_9-5\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVlasto1970218-9\">\n         [9]\n        </a>\n       </sup>\n       and was said to have had earlier visited the Serbian court with other Athonite monks.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200038_11-5\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200038-11\">\n         [11]\n        </a>\n       </sup>\n       Sava then entered the Greek\n       <a href=\"/wiki/Vatopedi\" title=\"Vatopedi\">\n        Vatopedi\n       </a>\n       monastery, where he would stay for the next seven years, and became more closely acquainted with Greek theological and church-administrational literature.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u0107198013_17-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u0107198013-17\">\n         [17]\n        </a>\n       </sup>\n       His father tried to persuade him to return to Serbia, but Sava was determined and replied, \"You have accomplished all that a Christian sovereign should do; come now and join me in the true Christian life\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEVlasto1970218_9-6\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVlasto1970218-9\">\n         [9]\n        </a>\n       </sup>\n       His young years at Athos had a significant influence on the formation of his personality, it was also here that he found models on which he would organize monastic and church life in Serbia.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEObolensky2004144_18-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEObolensky2004144-18\">\n         [18]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Stefan Nemanja took his son's advice\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEVlasto1970218_9-7\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVlasto1970218-9\">\n         [9]\n        </a>\n       </sup>\n       \u2013 he summoned an assembly at\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Studenica_monastery\" title=\"Studenica monastery\">\n        Studenica\n       </a>\n       and\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Abdicated\" title=\"Abdicated\">\n        abdicated\n       </a>\n       on 25 March 1196, giving the throne to his middle son,\n       <a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">\n        Stefan\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200038_11-6\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200038-11\">\n         [11]\n        </a>\n       </sup>\n       The next day, Nemanja and his wife Ana took monastic vows.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200038_11-7\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200038-11\">\n         [11]\n        </a>\n       </sup>\n       Nemanja took the monastic name\n       <i>\n        Simeon\n       </i>\n       and stayed in Studenica until leaving for Mount Athos in autumn 1197.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200030_19-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200030-19\">\n         [19]\n        </a>\n       </sup>\n       The arrival was greatly pleasing to Sava and the Athonite community, as Nemanja as a ruler had donated much to the community.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200039_20-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200039-20\">\n         [20]\n        </a>\n       </sup>\n       The two, with consent of\n       <i>\n        <a href=\"/wiki/Hegumen\" title=\"Hegumen\">\n         hegumen\n        </a>\n       </i>\n       (monastery head) Theostyriktos of Vatopedi, went on a tour of Athos in late autumn 1197 in order for Simeon to familiarize with all of its churches and sacred places; Nemanja and Ana donated to numerous monasteries, especially Karyes, Iviron and the Great Lavra.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u017divojinovi\u01072000110_21-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u017divojinovi\u01072000110-21\">\n         [21]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       When Sava visited the Byzantine Emperor\n       <a href=\"/wiki/Alexios_III_Angelos\" title=\"Alexios III Angelos\">\n        Alexios III Angelos\n       </a>\n       at Constantinople, he mentioned the neglected and abandoned\n       <a href=\"/wiki/Hilandar\" title=\"Hilandar\">\n        Hilandar\n       </a>\n       , and asked the Emperor that he and his father be given the permit to restore the monastery and grant it to Vatopedi.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200039_20-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200039-20\">\n         [20]\n        </a>\n       </sup>\n       The Emperor approved, and sent a special letter and considerable gold to his friend Stefan Nemanja (monk Simeon).\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200039_20-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200039-20\">\n         [20]\n        </a>\n       </sup>\n       Sava then addressed the\n       <a href=\"/wiki/Protos_(monastic_office)\" title=\"Protos (monastic office)\">\n        Protos\n       </a>\n       of Athos, asking them to support the effort so the monastery of Hilandar might become the haven for Serb monks.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200039_20-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200039-20\">\n         [20]\n        </a>\n       </sup>\n       All Athonite monasteries, except Vatopedi, accepted the proposal. In July 1198 Emperor Alexios III authored a charter which revoked the earlier decision, and instead not only granted Hilandar, but also the other abandoned monasteries in Mileis, to Simeon and Sava, to be a haven and shelter for Serb monks in Athos.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200039_20-4\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200039-20\">\n         [20]\n        </a>\n       </sup>\n       The restoration of Hilandar quickly began and Grand Prince Stefan sent money and other necessities, and issued the founding charter for Hilandar in 1199.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200039_20-5\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200039-20\">\n         [20]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Sava wrote a\n       <i>\n        <a href=\"/wiki/Typikon\" title=\"Typikon\">\n         typikon\n        </a>\n       </i>\n       (liturgical office order) for Hilandar, modeled on the\n       <i>\n        typikon\n       </i>\n       of the monastery of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Theotokos_Euergetis\" title=\"Theotokos Euergetis\">\n        Theotokos Euergetis\n       </a>\n       in Constantinople.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200039_20-6\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200039-20\">\n         [20]\n        </a>\n       </sup>\n       Besides Hilandar, Sava was the\n       <i>\n        <a href=\"/wiki/Ktetor\" title=\"Ktetor\">\n         ktetor\n        </a>\n       </i>\n       (sr.\n       <i>\n        ktitor\n       </i>\n       ; founder, donator) of the hermitage at\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Karyes_(Athos)\" title=\"Karyes (Athos)\">\n        Karyes\n       </a>\n       (seat of Athos) for the monks who devoted themselves to solitude and prayer.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200039_20-7\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200039-20\">\n         [20]\n        </a>\n       </sup>\n       In 1199, he authored the\n       <a href=\"/wiki/Karyes_Typikon\" title=\"Karyes Typikon\">\n        typikon of Karyes\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200039_20-8\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200039-20\">\n         [20]\n        </a>\n       </sup>\n       Along with the hermitage, he built the chapel dedicated to\n       <a href=\"/wiki/Sabbas_the_Sanctified\" title=\"Sabbas the Sanctified\">\n        Sabbas the Sanctified\n       </a>\n       , whose name he received upon monastic vows.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200039_20-9\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200039-20\">\n         [20]\n        </a>\n       </sup>\n       His father died on 13 February 1199.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200030_19-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200030-19\">\n         [19]\n        </a>\n       </sup>\n       In 1204, after 13 April, Sava received the rank of\n       <i>\n        <a href=\"/wiki/Archimandrite\" title=\"Archimandrite\">\n         archimandrite\n        </a>\n       </i>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720066_22-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEZori\u010720066-22\">\n         [22]\n        </a>\n       </sup>\n       As Nemanja had earlier decided to give the rule to\n       <a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">\n        Stefan\n       </a>\n       , and not the eldest,\n       <a href=\"/wiki/Vukan_Nemanji%C4%87\" title=\"Vukan Nemanji\u0107\">\n        Vukan\n       </a>\n       ,the latter began plotting against Stefan in the meantime. He found an ally in Hungarian king\n       <a href=\"/wiki/Emeric,_King_of_Hungary\" title=\"Emeric, King of Hungary\">\n        Emeric\n       </a>\n       with whom he banished Stefan to Bulgaria, and Vukan usurped the Serbian throne. Stefan returned to Serbia with an army in 1204 and pushed Vukan to\n       <a href=\"/wiki/Zeta_(crown_land)\" title=\"Zeta (crown land)\">\n        Zeta\n       </a>\n       , his hereditary land.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine199441\u201348_23-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine199441\u201348-23\">\n         [23]\n        </a>\n       </sup>\n       After problems at Athos with Latin bishops and\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Boniface_of_Montferrat\" title=\"Boniface of Montferrat\">\n        Boniface of Montferrat\n       </a>\n       following the\n       <a href=\"/wiki/Fourth_Crusade\" title=\"Fourth Crusade\">\n        Fourth Crusade\n       </a>\n       , Sava returned to Serbia in the winter of 1205\u201306 or 1206\u201307, with the remains of his father which he relocated to his father's endowment, the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Studenica_monastery\" title=\"Studenica monastery\">\n        Studenica monastery\n       </a>\n       , and then reconciled his quarreling brothers.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine199479_24-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine199479-24\">\n         [24]\n        </a>\n       </sup>\n       Sava saved the country from further political crisis by ending the dynastic fight.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720066_22-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEZori\u010720066-22\">\n         [22]\n        </a>\n       </sup>\n       Nemanja (Simeon) was canonized in 1206.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720065_25-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEZori\u010720065-25\">\n         [25]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Enlightenment\">\n        Enlightenment\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Enlightenment\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"thumb tleft\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Sveti_Sava_blagosilja_Srp%C4%8Dad,_Uro%C5%A1_Predi%C4%87,_1921.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"1462\" data-file-width=\"1036\" decoding=\"async\" height=\"310\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Sveti_Sava_blagosilja_Srp%C4%8Dad%2C_Uro%C5%A1_Predi%C4%87%2C_1921.jpg/220px-Sveti_Sava_blagosilja_Srp%C4%8Dad%2C_Uro%C5%A1_Predi%C4%87%2C_1921.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Sveti_Sava_blagosilja_Srp%C4%8Dad%2C_Uro%C5%A1_Predi%C4%87%2C_1921.jpg/330px-Sveti_Sava_blagosilja_Srp%C4%8Dad%2C_Uro%C5%A1_Predi%C4%87%2C_1921.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Sveti_Sava_blagosilja_Srp%C4%8Dad%2C_Uro%C5%A1_Predi%C4%87%2C_1921.jpg/440px-Sveti_Sava_blagosilja_Srp%C4%8Dad%2C_Uro%C5%A1_Predi%C4%87%2C_1921.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Sveti_Sava_blagosilja_Srp%C4%8Dad,_Uro%C5%A1_Predi%C4%87,_1921.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Sava blessing Serb youth,\n         <a href=\"/wiki/Uro%C5%A1_Predi%C4%87\" title=\"Uro\u0161 Predi\u0107\">\n          Uro\u0161 Predi\u0107\n         </a>\n         (1921).\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       Having spent 14 years in Mount Athos, Sava had extensive theological knowledge and spiritual power.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200039_20-10\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200039-20\">\n         [20]\n        </a>\n       </sup>\n       According to Sava's biography, he was asked to teach the court and people of Serbia the Christian laws and traditions and \"in that way enwisen and educate\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200040_26-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200040-26\">\n         [26]\n        </a>\n       </sup>\n       Sava then worked on the religious and cultural enlightenment of the Serbian people, educating in Christian morality, love and mercy, meanwhile also working on the church organization.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200040_26-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200040-26\">\n         [26]\n        </a>\n       </sup>\n       Since his return in 1206, he became the\n       <i>\n        <a href=\"/wiki/Hegumen\" title=\"Hegumen\">\n         hegumen\n        </a>\n       </i>\n       of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Studenica_monastery\" title=\"Studenica monastery\">\n        Studenica\n       </a>\n       , and as its elder, self-willed entered regulations on the independent status of that monastery in the Studenica Typikon.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720066_22-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEZori\u010720066-22\">\n         [22]\n        </a>\n       </sup>\n       He used the general chaos in which the Byzantine Empire found itself after the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Siege_of_Constantinople_(1204)\" title=\"Siege of Constantinople (1204)\">\n        siege of Constantinople (1204)\n       </a>\n       into the hands of the Crusaders, and the strained relations between the\n       <a href=\"/wiki/Despotate_of_Epirus\" title=\"Despotate of Epirus\">\n        Despotate of Epirus\n       </a>\n       (where the\n       <a href=\"/wiki/Archbishopric_of_Ohrid\" title=\"Archbishopric of Ohrid\">\n        Archbishopric of Ohrid\n       </a>\n       was seated, which the Serbian Church was subordinated to) and the\n       <a href=\"/wiki/Ecumenical_Patriarchate_of_Constantinople\" title=\"Ecumenical Patriarchate of Constantinople\">\n        Ecumenical Patriarchate of Constantinople\n       </a>\n       in\n       <a href=\"/wiki/Nicaea\" title=\"Nicaea\">\n        Nicaea\n       </a>\n       , into his advantage.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720067_27-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEZori\u010720067-27\">\n         [27]\n        </a>\n       </sup>\n       The Studenica Typikon became a sort of\n       <i>\n        <a href=\"/wiki/Lex_specialis\" title=\"Lex specialis\">\n         lex specialis\n        </a>\n       </i>\n       , which allowed Studenica to have independent status (\"Here, therefore, no one is to have authority, neither bishop nor any one else\") in relation to the Bishopric of Ra\u0161ka and Archbishopric of Ohrid.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720067_27-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEZori\u010720067-27\">\n         [27]\n        </a>\n       </sup>\n       The canonization of Nemanja and the Studenica Typikon would be the first steps towards the future autocephaly of the Serbian Church and elevation of the Serbian ruler to king ten years later.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720068_28-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEZori\u010720068-28\">\n         [28]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B0_%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%BD%D0%B8%D1%88%D0%B5_%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B3_%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B0_%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD%D0%B0_%D0%9F%D1%80%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B3,_by_Anastas_Jovanovi%C4%87.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"884\" data-file-width=\"1024\" decoding=\"async\" height=\"190\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B0_%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%BD%D0%B8%D1%88%D0%B5_%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B3_%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B0_%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD%D0%B0_%D0%9F%D1%80%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B3%2C_by_Anastas_Jovanovi%C4%87.jpg/220px-%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B0_%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%BD%D0%B8%D1%88%D0%B5_%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B3_%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B0_%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD%D0%B0_%D0%9F%D1%80%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B3%2C_by_Anastas_Jovanovi%C4%87.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B0_%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%BD%D0%B8%D1%88%D0%B5_%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B3_%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B0_%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD%D0%B0_%D0%9F%D1%80%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B3%2C_by_Anastas_Jovanovi%C4%87.jpg/330px-%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B0_%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%BD%D0%B8%D1%88%D0%B5_%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B3_%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B0_%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD%D0%B0_%D0%9F%D1%80%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B3%2C_by_Anastas_Jovanovi%C4%87.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B0_%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%BD%D0%B8%D1%88%D0%B5_%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B3_%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B0_%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD%D0%B0_%D0%9F%D1%80%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B3%2C_by_Anastas_Jovanovi%C4%87.jpg/440px-%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B0_%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%BD%D0%B8%D1%88%D0%B5_%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B3_%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B0_%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD%D0%B0_%D0%9F%D1%80%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B3%2C_by_Anastas_Jovanovi%C4%87.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B0_%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%BD%D0%B8%D1%88%D0%B5_%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B3_%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B0_%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD%D0%B0_%D0%9F%D1%80%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B3,_by_Anastas_Jovanovi%C4%87.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Crowning of Stefan, by\n         <a href=\"/wiki/Anastas_Jovanovi%C4%87\" title=\"Anastas Jovanovi\u0107\">\n          Anastas Jovanovi\u0107\n         </a>\n         .\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       In 1217, archimandrite Sava left Studenica and returned to Mount Athos. His departure has been interpreted by a part of the historians as a revolt against his brother Stefan accepting the royal crown from Rome.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200040_26-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200040-26\">\n         [26]\n        </a>\n       </sup>\n       Stefan had just prior to this made a large switch in politics, marrying a Venetian noblewoman, and subsequently asked the Pope for a crown and moral support.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0106orovi\u01072001\u0422\u0440\u0435\u045b\u0438_\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434,_II,_para._21_29-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0106orovi\u01072001\u0422\u0440\u0435\u045b\u0438_\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434,_II,_para._21-29\">\n         [29]\n        </a>\n       </sup>\n       With the establishment of the\n       <a href=\"/wiki/Latin_Empire\" title=\"Latin Empire\">\n        Latin Empire\n       </a>\n       (1204), Rome had considerably increased its power in the Balkans.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720068_28-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEZori\u010720068-28\">\n         [28]\n        </a>\n       </sup>\n       Stefan was crowned in\n       <a href=\"/wiki/%C5%BDi%C4%8Da\" title=\"\u017di\u010da\">\n        \u017di\u010da\n       </a>\n       , and was now equal to the other kings, and was called \"the First-Crowned King\" of \"all Serb lands\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720069_30-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEZori\u010720069-30\">\n         [30]\n        </a>\n       </sup>\n       According to \u0106orovi\u0107, Stefan's politics were not well received in the country; Orthodox tradition had already taken grip, especially Sava rose against his brother, to whom he had up until then been a faithful companion; he was the main representative of Orthodoxy and Byzantine ecclesiastical culture in Serbia.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0106orovi\u01072001\u0422\u0440\u0435\u045b\u0438_\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434,_II,_para._22_31-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0106orovi\u01072001\u0422\u0440\u0435\u045b\u0438_\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434,_II,_para._22-31\">\n         [31]\n        </a>\n       </sup>\n       According to Zori\u0107, though Sava left Serbia while talks were underway between Stefan and Rome (apparently due to disagreeing with Stefan's excessive reliance on Rome), he and his brother resumed their good relation after receiving the crown.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720069_30-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEZori\u010720069-30\">\n         [30]\n        </a>\n       </sup>\n       According to Mileusni\u0107 it is possible that Sava did not agree with everything in his brother's international politics, however, his departure for Athos may also be interpreted as a preparation for obtaining the autocephaly (independence) of the Serbian Archbishopric.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200040_26-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200040-26\">\n         [26]\n        </a>\n       </sup>\n       His departure was planned, both Domentijan and Teodosije, Sava's biographers, stated that before leaving Studenica he appointed a new\n       <i>\n        hegumen\n       </i>\n       and \"put the monastery in good, correct order, and enacted the new church constitution and monastic life order, to be held that way\", after which he left Serbia.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200040_26-4\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200040-26\">\n         [26]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Autocephaly_and_church_organization\">\n        Autocephaly and church organization\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Autocephaly and church organization\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       The elevation of Serbia into a kingdom did not fully mark the independence of the country, according to that time's understanding, unless the same was achieved with its church.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720069_30-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEZori\u010720069-30\">\n         [30]\n        </a>\n       </sup>\n       Rulers of such countries, with church bodies subordinated to Constantinople, were viewed as \"rulers of lower status who stand under the top chief of the Orthodox Christian world \u2013 the Byzantine Emperor\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720069_30-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEZori\u010720069-30\">\n         [30]\n        </a>\n       </sup>\n       Conditions in Serbia for\n       <a href=\"/wiki/Autocephaly\" title=\"Autocephaly\">\n        autocephaly\n       </a>\n       were largely met at the time, with a notable number of learned monks, regulated monastic life, stable church hierarchy, thus \"its autocephaly, in a way, was only a question of time\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720069_30-4\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEZori\u010720069-30\">\n         [30]\n        </a>\n       </sup>\n       It was important to Sava that the head of the Serbian church was appointed by Constantinople, and not Rome.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720069_30-5\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEZori\u010720069-30\">\n         [30]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       On 15 August 1219, during the feast of the\n       <a href=\"/wiki/Dormition_of_the_Mother_of_God\" title=\"Dormition of the Mother of God\">\n        Dormition of the Mother of God\n       </a>\n       , Sava was consecrated by\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Patriarch_Manuel_I_of_Constantinople\" title=\"Patriarch Manuel I of Constantinople\">\n        Patriarch Manuel I of Constantinople\n       </a>\n       in\n       <a href=\"/wiki/Nicaea\" title=\"Nicaea\">\n        Nicaea\n       </a>\n       as the first Archbishop of the autocephalous (independent) Serbian Church.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200040_26-5\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200040-26\">\n         [26]\n        </a>\n       </sup>\n       The patriarch of Constantinople and bishops in 1219 appointed Sava as the first archbishop of\n       <i>\n        \"Serbian and coastal lands.\"\n       </i>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-32\">\n        <a href=\"#cite_note-32\">\n         [32]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-33\">\n        <a href=\"#cite_note-33\">\n         [33]\n        </a>\n       </sup>\n       With the support of Emperor\n       <a href=\"/wiki/Theodore_I_Laskaris\" title=\"Theodore I Laskaris\">\n        Theodore I Laskaris\n       </a>\n       and \"the Most Venerable Patriarch and the whole Constantinopolitan assembly\" he received the blessing that Serbian archbishops receive consecration from their own bishops' assemblies without consenting with the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Latin_Patriarch_of_Constantinople\" title=\"Latin Patriarch of Constantinople\">\n        Latin Patriarch of Constantinople\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200040_26-6\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200040-26\">\n         [26]\n        </a>\n       </sup>\n       Sava had thus secured the independence of the church; in the Middle Ages, the church was the supporter and important factor in state sovereignty, and political and national identity.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720066_22-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEZori\u010720066-22\">\n         [22]\n        </a>\n       </sup>\n       At the same time, both Laskaris and Manuel were delighted that Serbian policy was continuously looking towards\n       <a href=\"/wiki/Constantine_the_Great\" title=\"Constantine the Great\">\n        Constantine the Great\n       </a>\n       's legacy --\n       <a href=\"/wiki/Byzantium\" title=\"Byzantium\">\n        Byzantium\n       </a>\n       \u2014rather than Rome.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-34\">\n        <a href=\"#cite_note-34\">\n         [34]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       From Nicaea, Archbishop Sava returned to Mount Athos, where he profusely donated to the monasteries.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200040_26-7\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200040-26\">\n         [26]\n        </a>\n       </sup>\n       In Hilandar, he addressed the question of administration: \"he taught the hegumen especially how to, in every virtue, show himself as an example to others; and the brothers, once again, he taught how to listen to everything the hegumen said with the fear of God\", as witnessed by Teodosije.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200040_26-8\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200040-26\">\n         [26]\n        </a>\n       </sup>\n       From Hilandar, Sava traveled to\n       <a href=\"/wiki/Thessaloniki\" title=\"Thessaloniki\">\n        Thessaloniki\n       </a>\n       , to the monastery of Philokalos, where he stayed for some time as a guest of the Metropolitan of Thessaloniki, Constantine the Mesopotamian, with whom he was a great friend ever since his youth.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200040_26-9\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200040-26\">\n         [26]\n        </a>\n       </sup>\n       His stay was of great benefit as he transcribed many works on law needed for his church.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200041_35-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200041-35\">\n         [35]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Upon his return to Serbia, he was engaged in the organization of the Serbian church, especially regarding the structure of bishoprics, those that were situated on locales at the sensitive border with the Roman Catholic West.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200041_35-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200041-35\">\n         [35]\n        </a>\n       </sup>\n       At the assembly in\n       <a href=\"/wiki/%C5%BDi%C4%8Da\" title=\"\u017di\u010da\">\n        \u017di\u010da\n       </a>\n       in 1219, Sava \"chose, from his pupils, God-understanding and God-fearing and honorable men, who were able in managing by divine laws and by the tradition of the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Holy_Apostles\" title=\"Holy Apostles\">\n        Holy Apostles\n       </a>\n       , and keep the apparitions of the holy God-bearing fathers. And he consecrated them and made them bishops\" (Domentijan).\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200041_35-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200041-35\">\n         [35]\n        </a>\n       </sup>\n       Sava gave the newly appointed bishops law books and sent them to bishoprics in all parts of Serbia.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200041_35-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200041-35\">\n         [35]\n        </a>\n       </sup>\n       It is unclear how many bishoprics he founded. The following bishoprics were under his administration: Zeta (\n       <i>\n        Zetska\n       </i>\n       ), seated at Monastery of Holy Archangel Michael in\n       <a href=\"/wiki/Prevlaka\" title=\"Prevlaka\">\n        Prevlaka\n       </a>\n       near Kotor; Hum (\n       <i>\n        Humska\n       </i>\n       ), seated at\n       <a href=\"/wiki/Monastery_of_the_Holy_Mother_of_God,_Ston\" title=\"Monastery of the Holy Mother of God, Ston\">\n        Monastery of the Holy Mother of God\n       </a>\n       in\n       <a href=\"/wiki/Ston\" title=\"Ston\">\n        Ston\n       </a>\n       ;\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Dabar-Bosna\" title=\"Dabar-Bosna\">\n        Dabar-Bosna\n       </a>\n       , seated at Monastery of St. Nicholas on the Lim; Moravica, seated at Monastery of St. Achillius in the Moravica region; Budimlja, seated at Monastery of St. George; Toplica, seated at Monastery of St. Nicholas in the Toplica region; Hvosno, seated at Monastery of the Holy Mother of God in the\n       <a href=\"/wiki/Hvosno\" title=\"Hvosno\">\n        Hvosno\n       </a>\n       region; \u017di\u010da, seated at\n       <a href=\"/wiki/%C5%BDi%C4%8Da\" title=\"\u017di\u010da\">\n        \u017di\u010da\n       </a>\n       , the seat of the Church; Ra\u0161ka, seated at\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Patriarchal_Monastery_of_Pe%C4%87\" title=\"Patriarchal Monastery of Pe\u0107\">\n        Monastery of Holy Apostles Peter and Paul\n       </a>\n       in\n       <a href=\"/wiki/Pe%C4%87\" title=\"Pe\u0107\">\n        Pe\u0107\n       </a>\n       ; Lipljan, seated at\n       <a href=\"/wiki/Lipljan\" title=\"Lipljan\">\n        Lipljan\n       </a>\n       ; Prizren, seated at\n       <a href=\"/wiki/Prizren\" title=\"Prizren\">\n        Prizren\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200041_35-4\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200041-35\">\n         [35]\n        </a>\n       </sup>\n       Among his bishops were\n       <a href=\"/wiki/Ilarion_(medieval_Serbian_bishop)\" title=\"Ilarion (medieval Serbian bishop)\">\n        Ilarion\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Metodije_(medieval_Serbian_bishop)\" title=\"Metodije (medieval Serbian bishop)\">\n        Metodije\n       </a>\n       . In the same year Sava published\n       <i>\n        <a href=\"/wiki/Zakonopravilo\" title=\"Zakonopravilo\">\n         Zakonopravilo\n        </a>\n       </i>\n       (or \"St. Sava's Nomocanon\"), the first\n       <a href=\"/wiki/Constitution\" title=\"Constitution\">\n        constitution\n       </a>\n       of Serbia; thus the Serbs acquired both forms of independence: political and religious.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine1994118_36-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine1994118-36\">\n         [36]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       The organizational work of Sava was very energetic, and above all, the new organization was given a clear national character. The Greek bishop at Prizren was replaced by a Serbian, his disciple. This was not the only feature of his fighting spirit. The determination of the seats of the newly established bishoprics was also performed with especially state-religious intention. The Archbishopric was seated in \u017di\u010da, the new endowment of King Stefan, further north of Ras (the capital) and Studenica, and not far from the Hungarian borders. The bishopric in Dabar on the Lim river was situated towards the border with Bosnia, to act on the Orthodox element there and suppress the\n       <a href=\"/wiki/Bosnian_Church\" title=\"Bosnian Church\">\n        Bogomil teaching\n       </a>\n       . The bishopric of Zeta was located on the\n       <a href=\"/wiki/Prevlaka\" title=\"Prevlaka\">\n        Prevlaka\n       </a>\n       peninsula,\n       <a href=\"/wiki/Bay_of_Kotor\" title=\"Bay of Kotor\">\n        Bay of Kotor\n       </a>\n       , out of real\n       <a href=\"/wiki/Zeta_(crown_land)\" title=\"Zeta (crown land)\">\n        Zeta\n       </a>\n       itself, and the bishopric of Hum in\n       <a href=\"/wiki/Ston\" title=\"Ston\">\n        Ston\n       </a>\n       ; both of these were almost on the outskirts of the kingdom, obviously with the aim to combat the Catholic action which had spread especially from the Catholic dioceses of Kotor and Dubrovnik. In earlier times, also Orthodox monasteries were subjected to the supervision of the Catholic Archdiocese of Bar; after Sava's action that intercourse began to change in the opposite direction. After Sava's organization, Orthodoxy finally became the state religion of Serbia. Sava, in that respect, worked consistently and without any regard. The Bogomils had been prohibited already by his father, Nemanja, while Sava, as an Athonite Latinophobe, did his part all to prevent and weaken the influence of Catholicism. Through his clergy, which he directly influenced as an example and with teaching, Sava rose also the general cultural level of the whole people, striving to develop human virtues and a sense of civic duty. The Serbian state thought of the Nemanji\u0107 dynasty was created by Nemanja, physically, and intellectually by Sava.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0106orovi\u01072001\u0422\u0440\u0435\u045b\u0438_\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434,_II,_para._27_37-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0106orovi\u01072001\u0422\u0440\u0435\u045b\u0438_\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434,_II,_para._27-37\">\n         [37]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"First_pilgrimage\">\n        First pilgrimage\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: First pilgrimage\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Marsava.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"600\" data-file-width=\"400\" decoding=\"async\" height=\"330\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Marsava.jpg/220px-Marsava.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Marsava.jpg/330px-Marsava.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9a/Marsava.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Marsava.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         <a href=\"/wiki/Mar_Saba\" title=\"Mar Saba\">\n          Mar Saba\n         </a>\n         , where Sava founded Serbian cells.\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       After the crowning of his nephew\n       <a href=\"/wiki/Stefan_Radoslav\" title=\"Stefan Radoslav\">\n        Radoslav\n       </a>\n       , the son of Stefan, Sava left the Serbian maritime in 1229 for a trip to\n       <a href=\"/wiki/Palestine_(region)\" title=\"Palestine (region)\">\n        Palestine\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200042-38\">\n         [38]\n        </a>\n       </sup>\n       He visited almost all the\n       <a href=\"/wiki/List_of_religious_sites#Christianity\" title=\"List of religious sites\">\n        holy places\n       </a>\n       and endowed them with valued gifts.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200042-38\">\n         [38]\n        </a>\n       </sup>\n       The Patriarch of Jerusalem,\n       <a href=\"/wiki/Athanasius_II_of_Jerusalem\" title=\"Athanasius II of Jerusalem\">\n        Athanasius\n       </a>\n       , along with the rest of the prelates, and especially monks, warmly greeted and welcomed him.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200042-38\">\n         [38]\n        </a>\n       </sup>\n       On the way back he visited\n       <a href=\"/wiki/Empire_of_Nicaea\" title=\"Empire of Nicaea\">\n        Nicaea\n       </a>\n       and the Byzantine Emperor\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/John_Vatatzes\" title=\"John Vatatzes\">\n        John Vatatzes\n       </a>\n       (r. 1221\u201354), where he remained for several days. From there, he continued his journey to Mount Athos, Hilandar, and then via Thessaloniki to Serbia.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200042-38\">\n         [38]\n        </a>\n       </sup>\n       While visiting\n       <a href=\"/wiki/Mar_Saba\" title=\"Mar Saba\">\n        Mar Saba\n       </a>\n       , he had been gifted the\n       <i>\n        <a href=\"/wiki/Trojeru%C4%8Dica\" title=\"Trojeru\u010dica\">\n         Trojeru\u010dica\n        </a>\n       </i>\n       (the \"Three-handed Theotokos\"), an icon of\n       <a href=\"/wiki/Nursing_Madonna\" title=\"Nursing Madonna\">\n        Nursing Madonna\n       </a>\n       , and the\n       <a href=\"/wiki/Crosier\" title=\"Crosier\">\n        crosier\n       </a>\n       of\n       <a href=\"/wiki/Sabbas_the_Sanctified\" title=\"Sabbas the Sanctified\">\n        Sabbas the Sanctified\n       </a>\n       , which he brought to Hilandar.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-39\">\n        <a href=\"#cite_note-39\">\n         [39]\n        </a>\n       </sup>\n       After a short stay at Studenica, Sava embarked on a four-year trip throughout the lands where he confirmed the theological teachings, and delivered constitutions and customs of monastic life to be kept, as he had seen in Mount Athos, Palestine and Middle East.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-4\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200042-38\">\n         [38]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Second_pilgrimage_and_death\">\n        Second pilgrimage and death\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Second pilgrimage and death\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       After the throne change in 1234, when King Radoslav was succeeded by his brother\n       <a href=\"/wiki/Stefan_Vladislav\" title=\"Stefan Vladislav\">\n        Vladislav\n       </a>\n       , Archbishop Sava began his second trip to the Holy Land.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043_40-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200043-40\">\n         [40]\n        </a>\n       </sup>\n       Prior to this, Sava had appointed his loyal pupil\n       <a href=\"/wiki/Arsenije_Sremac\" title=\"Arsenije Sremac\">\n        Arsenije Sremac\n       </a>\n       as his successor to the throne of the Serbian Archbishopric.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043_40-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200043-40\">\n         [40]\n        </a>\n       </sup>\n       Domentijan says that Sava chose Arsenije through his \"clairvoyance\", with Teodosije stating further that he was chosen because Sava knew he was \"evil-less and more just than others, prequalified in all, always fearing God and carefully keeps His commandments\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043_40-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200043-40\">\n         [40]\n        </a>\n       </sup>\n       This move was wise and deliberate; still in his lifetime he chose himself a worthy successor because he knew that the further fate of the Serbian Church largely depended on the personality of the successor.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043_40-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200043-40\">\n         [40]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Sava began his trip from\n       <a href=\"/wiki/Budva\" title=\"Budva\">\n        Budva\n       </a>\n       , then via\n       <a href=\"/wiki/Brindisi\" title=\"Brindisi\">\n        Brindisi\n       </a>\n       in Italy to\n       <a href=\"/wiki/Acre,_Israel\" title=\"Acre, Israel\">\n        Acre\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043_40-4\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200043-40\">\n         [40]\n        </a>\n       </sup>\n       On this road he experienced various bad events, such as an organized pirate attack in the rough\n       <a href=\"/wiki/Mediterranean_Sea\" title=\"Mediterranean Sea\">\n        Mediterranean Sea\n       </a>\n       , which however ended well.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043_40-5\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200043-40\">\n         [40]\n        </a>\n       </sup>\n       In Acre he stayed in his monastery dedicated to St. George, which he had earlier bought from the\n       <a href=\"/wiki/Latin_Empire\" title=\"Latin Empire\">\n        Latins\n       </a>\n       , and then from there went to\n       <a href=\"/wiki/Jerusalem\" title=\"Jerusalem\">\n        Jerusalem\n       </a>\n       , to the Monastery of St. John the Apostle, \"which he, as soon as arriving, redeemed from the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Saracens\" title=\"Saracens\">\n        Saracens\n       </a>\n       , in his name\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043_40-6\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200043-40\">\n         [40]\n        </a>\n       </sup>\n       Sava had a prolonged stay in Jerusalem; he was again friendly and brotherly received by Patriarch Athanasius.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043_40-7\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200043-40\">\n         [40]\n        </a>\n       </sup>\n       From Jerusalem he went to\n       <a href=\"/wiki/Alexandria\" title=\"Alexandria\">\n        Alexandria\n       </a>\n       , where he visited Patriarch Nicholas, with whom he exchanged gifts.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043_40-8\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200043-40\">\n         [40]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       After touring the holy places in\n       <a href=\"/wiki/Egypt\" title=\"Egypt\">\n        Egypt\n       </a>\n       , he returned to Jerusalem, from where he went to the\n       <a href=\"/wiki/Sinai_Peninsula\" title=\"Sinai Peninsula\">\n        Sinai\n       </a>\n       , where he spent\n       <a href=\"/wiki/Lent\" title=\"Lent\">\n        Lent\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043_40-9\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200043-40\">\n         [40]\n        </a>\n       </sup>\n       He returned briefly to Jerusalem, then went to\n       <a href=\"/wiki/Principality_of_Antioch\" title=\"Principality of Antioch\">\n        Antiochia\n       </a>\n       , and from there across\n       <a href=\"/wiki/Armenia\" title=\"Armenia\">\n        Armenia\n       </a>\n       and the \"Turkic lands\" he went on the \"Syrian Sea\" and then returned on a ship to Antiochia.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043_40-10\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200043-40\">\n         [40]\n        </a>\n       </sup>\n       On the ship, Sava became sick, and was unable to eat.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043_40-11\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200043-40\">\n         [40]\n        </a>\n       </sup>\n       After a longer trip he arrived at Constantinople where he briefly stayed.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043_40-12\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200043-40\">\n         [40]\n        </a>\n       </sup>\n       Sava first wanted to return home via Mount Athos (according to Domentijan), but he instead decided to visit the\n       <a href=\"/wiki/Second_Bulgarian_Empire\" title=\"Second Bulgarian Empire\">\n        Bulgarian\n       </a>\n       capital at\n       <a href=\"/wiki/Veliko_Tarnovo\" title=\"Veliko Tarnovo\">\n        Tarnovo\n       </a>\n       , where he was warmly and friendly admitted by the Bulgarian Emperor\n       <a href=\"/wiki/Ivan_Asen_II_of_Bulgaria\" title=\"Ivan Asen II of Bulgaria\">\n        Ivan Asen II\n       </a>\n       (father-in-law of King Vladislav) and Bulgarian Patriarch Joakim.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043_40-13\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200043-40\">\n         [40]\n        </a>\n       </sup>\n       As on all his destinations, he gave rich gifts to the churches and monasteries: \"[he] gave also to the Bulgarian Patriarchate priestly honourable robes and golden books and candlesticks adorned with precious stones and pearls and other church vessels\", as written by Teodosije.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043\u201344_41-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200043\u201344-41\">\n         [41]\n        </a>\n       </sup>\n       Sava had after much work and many long trips arrived at Tarnovo a tired and sick man.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200044_42-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200044-42\">\n         [42]\n        </a>\n       </sup>\n       When the sickness took a hold of him and he saw that the end was near, he sent part of his entourage to Serbia with the gifts and everything he had bought with his blessing to give \"to his children\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200044_42-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200044-42\">\n         [42]\n        </a>\n       </sup>\n       The\n       <a href=\"/wiki/Eulogia\" title=\"Eulogia\">\n        eulogia\n       </a>\n       consisted of four items.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-43\">\n        <a href=\"#cite_note-43\">\n         [43]\n        </a>\n       </sup>\n       Domentijan accounted that he died between Saturday and Sunday, most likely on 27 January [\n       <a href=\"/wiki/Old_Style_and_New_Style_dates\" title=\"Old Style and New Style dates\">\n        O.S.\n       </a>\n       14 January] 1235.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200044_42-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200044-42\">\n         [42]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:SS.Forty_Martyrs_Church_(Veliko_Tarnovo)_E3.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"1536\" data-file-width=\"2048\" decoding=\"async\" height=\"165\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/SS.Forty_Martyrs_Church_%28Veliko_Tarnovo%29_E3.jpg/220px-SS.Forty_Martyrs_Church_%28Veliko_Tarnovo%29_E3.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/SS.Forty_Martyrs_Church_%28Veliko_Tarnovo%29_E3.jpg/330px-SS.Forty_Martyrs_Church_%28Veliko_Tarnovo%29_E3.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/SS.Forty_Martyrs_Church_%28Veliko_Tarnovo%29_E3.jpg/440px-SS.Forty_Martyrs_Church_%28Veliko_Tarnovo%29_E3.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:SS.Forty_Martyrs_Church_(Veliko_Tarnovo)_E3.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Sava died ill on his way home from the Holy Land, on 12 January 1235, in\n         <a href=\"/wiki/Veliko_Tarnovo\" title=\"Veliko Tarnovo\">\n          Tarnovo\n         </a>\n         ,\n         <a href=\"/wiki/Second_Bulgarian_Empire\" title=\"Second Bulgarian Empire\">\n          Bulgarian Empire\n         </a>\n         .\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       Sava was respectfully buried at the\n       <a href=\"/wiki/Holy_Forty_Martyrs_Church,_Veliko_Tarnovo\" title=\"Holy Forty Martyrs Church, Veliko Tarnovo\">\n        Holy Forty Martyrs Church\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine1994136_44-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine1994136-44\">\n         [44]\n        </a>\n       </sup>\n       Sava's body was returned to Serbia after a series of requests,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine1994136_44-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine1994136-44\">\n         [44]\n        </a>\n       </sup>\n       and was then buried in the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Mile%C5%A1eva_monastery\" title=\"Mile\u0161eva monastery\">\n        Mile\u0161eva monastery\n       </a>\n       , built by Vladislav in 1234.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine1994136_44-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine1994136-44\">\n         [44]\n        </a>\n       </sup>\n       According to Teodosije, Archbishop Arsenije told Vladislav \"It's neither nice nor pleasing, before God nor the people, leaving our father [Sava] gifted to us by the Christ. An equal to apostles \u2013 who made so many feats and countless efforts for the Serbian lands, decorating it with churches and the kingdom, the archbishopric and bishops, and all constitutions and laws \u2013 that his relics lie outside his fatherland and the seat of his church, in a foreign land\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200044_42-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200044-42\">\n         [42]\n        </a>\n       </sup>\n       King Vladislav twice sent delegations to his father-in-law Asen, asking him to let the relics of Sava be transferred to the fatherland, but the Emperor was unappealing.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200044_42-4\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200044-42\">\n         [42]\n        </a>\n       </sup>\n       Vladislav then personally visited him and finally got the approval, and brought the relics to Serbia.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200044_42-5\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200044-42\">\n         [42]\n        </a>\n       </sup>\n       With the highest church- and state honours, the relics of Saint Sava were transferred from the Holy Forty Martyrs Church to\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Mile%C5%A1eva_monastery\" title=\"Mile\u0161eva monastery\">\n        Mile\u0161eva\n       </a>\n       on 19 May [\n       <a href=\"/wiki/Old_Style_and_New_Style_dates\" title=\"Old Style and New Style dates\">\n        O.S.\n       </a>\n       6 May] 1237. \"The King and the Archbishop, with the bishops and hegumens and many noblemen, all together, little and great, carried the Saint in much joy, with psalms and songs\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200044_42-6\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200044-42\">\n         [42]\n        </a>\n       </sup>\n       Sava was canonized, and his relics were considered miraculous; his cult remained throughout the\n       <a href=\"/wiki/Serbia_in_the_Middle_Ages\" title=\"Serbia in the Middle Ages\">\n        Middle Ages\n       </a>\n       and the\n       <a href=\"/wiki/Ottoman_Serbia\" title=\"Ottoman Serbia\">\n        Ottoman rule\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine1994136_44-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine1994136-44\">\n         [44]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy_and_cult\">\n        Legacy and cult\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Legacy and cult\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       Saint Sava is the protector of the Serb people: he is venerated as a protector of churches, families, schools and artisans.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200048_45-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200048-45\">\n         [45]\n        </a>\n       </sup>\n       His feast day is also venerated by Greeks, Bulgarians, Romanians and Russians.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200048_45-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200048-45\">\n         [45]\n        </a>\n       </sup>\n       Numerous toponyms and other testimonies, preserved to this day, convincingly speak of the prevalence of the cult of St. Sava.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200048_45-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200048-45\">\n         [45]\n        </a>\n       </sup>\n       St. Sava is regarded the father of Serbian education and literature; he authored the\n       <i>\n        Life of St. Simeon\n       </i>\n       (Stefan Nemanja, his father), the first Serbian hagiography.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200048_45-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200048-45\">\n         [45]\n        </a>\n       </sup>\n       He has been given various honorific titles, such as \"Father\" and \"Enlightener\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"ref_b_1\">\n        <a href=\"#cnote_b\">\n         [b]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       The Serb people built the cult of St. Sava based on the religious cult; many songs, tales and legends were created about his life, work, merit, goodness, fairness and wisdom.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200048_45-4\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200048-45\">\n         [45]\n        </a>\n       </sup>\n       His relics, according to\n       <a href=\"/wiki/Dimitrije_Bogdanovi%C4%87\" title=\"Dimitrije Bogdanovi\u0107\">\n        Dimitrije Bogdanovi\u0107\n       </a>\n       , \"became a topic of national, political cult, focus of liberation thought, danger to foreign rule. Thus, they (the relics) were burnt, so that the source of insubordination in the people would not disappear\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200048_45-5\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200048-45\">\n         [45]\n        </a>\n       </sup>\n       The Serbian Orthodox Church venerates him on January 27\u00a0[\n       <a href=\"/wiki/Old_Style_and_New_Style_dates\" title=\"Old Style and New Style dates\">\n        O.S.\n       </a>\n       January 14].\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200048_45-6\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200048-45\">\n         [45]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Biographies\">\n        Biographies\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Biographies\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       The first, shorter, biography on St. Sava was written by his successor, Archbishop Arsenije.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200045_46-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200045-46\">\n         [46]\n        </a>\n       </sup>\n       The transcript is preserved in a manuscript on\n       <a href=\"/wiki/Parchment\" title=\"Parchment\">\n        parchment\n       </a>\n       dating to the 13th or 14th century.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200045_46-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200045-46\">\n         [46]\n        </a>\n       </sup>\n       <a href=\"/wiki/Domentijan\" title=\"Domentijan\">\n        Domentijan\n       </a>\n       (ca. 1210\u2013after 1264), an Athonite monk, wrote the\n       <i>\n        Life of St. Sava\n       </i>\n       in 1253.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200045_46-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200045-46\">\n         [46]\n        </a>\n       </sup>\n       He gifted it to Serbian king\n       <a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I\" title=\"Stefan Uro\u0161 I\">\n        Stefan Uro\u0161 I\n       </a>\n       (r. 1243\u201376).\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200045_46-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200045-46\">\n         [46]\n        </a>\n       </sup>\n       This biography describes Sava's life from his birth to his burial in Tarnovo.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200045_46-4\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200045-46\">\n         [46]\n        </a>\n       </sup>\n       <a href=\"/wiki/Teodosije_the_Hilandarian\" title=\"Teodosije the Hilandarian\">\n        Teodosije\n       </a>\n       (1246\u20131328), also an Athonite monk, wrote the\n       <i>\n        Life of St. Sava\n       </i>\n       at Hilandar at the end of the 13th century.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200045_46-5\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200045-46\">\n         [46]\n        </a>\n       </sup>\n       He based it on Domentijan's biography, though, unlike the latter, of which narratives are of thoughtful and solemn rhetoric, Teodosije's biography is warmer, with features of a\n       <a href=\"/wiki/Hagiography\" title=\"Hagiography\">\n        hagiographic narrative\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200045_46-6\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200045-46\">\n         [46]\n        </a>\n       </sup>\n       Teodosije's description of events give the impression of a\n       <a href=\"/wiki/Novel\" title=\"Novel\">\n        novel\n       </a>\n       , though it does not distort the historical course of events.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200045_46-7\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200045-46\">\n         [46]\n        </a>\n       </sup>\n       Catholic bishop\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Ivan_Mrnavi%C4%87\" title=\"Ivan Mrnavi\u0107\">\n        Ivan Mrnavi\u0107\n       </a>\n       , a contemporary of Serbian patriarch\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Pajsije\" title=\"Pajsije\">\n        Pajsije\n       </a>\n       , published a biography of St. Sava in Latin, in Rome in 1630\u201331, which was later translated into Serbian by\n       <a href=\"/wiki/Veselin_%C4%8Cajkanovi%C4%87\" title=\"Veselin \u010cajkanovi\u0107\">\n        Veselin \u010cajkanovi\u0107\n       </a>\n       (1881\u20131946); this biography has many historical inaccuracies.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200045_46-8\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200045-46\">\n         [46]\n        </a>\n       </sup>\n       There are many transcripts preserved of Domentijan's biography, and many more of Teodosije's.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200046_47-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200046-47\">\n         [47]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Relics\">\n        Relics\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Relics\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       The presence of the relics of St. Sava in Serbia had a church-religious and political significance, especially during the Ottoman period.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200044_42-7\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200044-42\">\n         [42]\n        </a>\n       </sup>\n       No individual among the Serbs has been woven into the consciousness and being of the people as Saint Sava, from his time until the present day.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200044_42-8\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200044-42\">\n         [42]\n        </a>\n       </sup>\n       In 1377,\n       <a href=\"/wiki/Banate_of_Bosnia\" title=\"Banate of Bosnia\">\n        Bosnian Ban\n       </a>\n       <a href=\"/wiki/Tvrtko_I_of_Bosnia\" title=\"Tvrtko I of Bosnia\">\n        Tvrtko\n       </a>\n       was crowned King in the presence of Sava's relics.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200044_42-9\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200044-42\">\n         [42]\n        </a>\n       </sup>\n       In 1448,\n       <i>\n        vojvoda\n       </i>\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Stefan_Vuk%C4%8Di%C4%87_Kosa%C4%8Da\" title=\"Stefan Vuk\u010di\u0107 Kosa\u010da\">\n        Stefan Vuk\u010di\u0107 Kosa\u010da\n       </a>\n       of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Zahumlje\" title=\"Zahumlje\">\n        Hum\n       </a>\n       styled himself \"herzog (duke) of Saint Sava\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200044_42-10\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200044-42\">\n         [42]\n        </a>\n       </sup>\n       The cult collected all South Slavic peoples, especially the Orthodox Serbs, while his grave was also a pilgrim site for Catholics and Muslims.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200044_42-11\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200044-42\">\n         [42]\n        </a>\n       </sup>\n       Foreign 16th-century writers, Jean Sesno (1547) and Catherine Zen (1550) noted that Muslims respected the tomb of St. Sava, and feared him.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200044\u201345_48-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200044\u201345-48\">\n         [48]\n        </a>\n       </sup>\n       Benedicto Ramberti (1553) said that Turks and Jews gave more charity to Mile\u0161eva than the Serbs.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200045_46-9\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200045-46\">\n         [46]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h4>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Burning_of_relics\">\n        Burning of relics\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Burning of relics\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h4>\n      <div class=\"hatnote navigation-not-searchable\" role=\"note\">\n       Further information:\n       <a href=\"/wiki/Burning_of_Saint_Sava%27s_relics\" title=\"Burning of Saint Sava's relics\">\n        Burning of Saint Sava's relics\n       </a>\n      </div>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Stevan_Aleksi%C4%87,_Spaljivanje_Mo%C5%A1tiju_Svetog_Save,_1912.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"374\" data-file-width=\"640\" decoding=\"async\" height=\"129\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Stevan_Aleksi%C4%87%2C_Spaljivanje_Mo%C5%A1tiju_Svetog_Save%2C_1912.jpg/220px-Stevan_Aleksi%C4%87%2C_Spaljivanje_Mo%C5%A1tiju_Svetog_Save%2C_1912.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Stevan_Aleksi%C4%87%2C_Spaljivanje_Mo%C5%A1tiju_Svetog_Save%2C_1912.jpg/330px-Stevan_Aleksi%C4%87%2C_Spaljivanje_Mo%C5%A1tiju_Svetog_Save%2C_1912.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Stevan_Aleksi%C4%87%2C_Spaljivanje_Mo%C5%A1tiju_Svetog_Save%2C_1912.jpg/440px-Stevan_Aleksi%C4%87%2C_Spaljivanje_Mo%C5%A1tiju_Svetog_Save%2C_1912.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Stevan_Aleksi%C4%87,_Spaljivanje_Mo%C5%A1tiju_Svetog_Save,_1912.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         The burning of Saint Sava's relics by the Ottomans after the\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Banat_Uprising\" title=\"Banat Uprising\">\n          Banat Uprising\n         </a>\n         , on April 27, 1595. Painting by\n         <a href=\"/wiki/Stevan_Aleksi%C4%87\" title=\"Stevan Aleksi\u0107\">\n          Stevan Aleksi\u0107\n         </a>\n         (1912)\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       When the\n       <a href=\"/wiki/Uprising_in_Banat\" title=\"Uprising in Banat\">\n        Serbs in Banat rose up\n       </a>\n       against the Ottomans in 1594, using the portrait of Saint Sava on their\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/War_flags\" title=\"War flags\">\n        war flags\n       </a>\n       , the Ottomans retaliated by incinerating the relics of St. Sava on the\n       <a href=\"/wiki/Vra%C4%8Dar_plateau\" title=\"Vra\u010dar plateau\">\n        Vra\u010dar plateau\n       </a>\n       in\n       <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">\n        Belgrade\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200045_46-10\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200045-46\">\n         [46]\n        </a>\n       </sup>\n       Grand Vizier\n       <a href=\"/wiki/Koca_Sinan_Pasha\" title=\"Koca Sinan Pasha\">\n        Koca Sinan Pasha\n       </a>\n       , the main commander of the Ottoman army, ordered for the relics to be brought from Mile\u0161eva to Belgrade, where he set them on fire on 27 April.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0106orovi\u01072001\u0428\u0435\u0441\u0442\u0438_\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434,_V._49-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0106orovi\u01072001\u0428\u0435\u0441\u0442\u0438_\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434,_V.-49\">\n         [49]\n        </a>\n       </sup>\n       Monk Ni\u0107ifor of the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Fenek_monastery\" title=\"Fenek monastery\">\n        Fenek monastery\n       </a>\n       wrote that \"there was great violence carried out against the clergy and devastation of monasteries\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200045_46-11\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200045-46\">\n         [46]\n        </a>\n       </sup>\n       The Ottomans sought to symbolically and really, set fire to the Serb determination of freedom, which had become growingly noticeable.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0106orovi\u01072001\u0428\u0435\u0441\u0442\u0438_\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434,_V._49-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0106orovi\u01072001\u0428\u0435\u0441\u0442\u0438_\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434,_V.-49\">\n         [49]\n        </a>\n       </sup>\n       The event, however, sparked an increase in rebel activity, until the suppression of the uprising in 1595.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0106orovi\u01072001\u0428\u0435\u0441\u0442\u0438_\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434,_V._49-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0106orovi\u01072001\u0428\u0435\u0441\u0442\u0438_\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434,_V.-49\">\n         [49]\n        </a>\n       </sup>\n       It is believed that his\n       <a class=\"external text\" href=\"http://www.svetosavlje.org/svetinje/Mosti/rukasvSave.htm\" rel=\"nofollow\">\n        left hand was saved\n       </a>\n       ; it is currently held at Mile\u0161eva.\n      </p>\n      <p>\n       The\n       <a href=\"/wiki/Church_of_Saint_Sava\" title=\"Church of Saint Sava\">\n        Church of Saint Sava\n       </a>\n       was built near the place where his relics were burned. Its construction began in the 1930s and was completed in 2004. It is one of the largest churches in the world.\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Divine_Services\">\n        Divine Services\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Divine Services\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       <a href=\"/wiki/Divine_Service_(Eastern_Orthodoxy)\" title=\"Divine Service (Eastern Orthodoxy)\">\n        Divine Services\n       </a>\n       ,\n       <i>\n        slu\u017ebe\n       </i>\n       , were created in his honour following his burial. The earliest service date to the reign of king Vladislav, in which Saint Sava is mentioned along the killed monks on Sinai.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200046_47-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200046-47\">\n         [47]\n        </a>\n       </sup>\n       In it, he is compared to the saints\n       <a href=\"/wiki/Sergius_and_Bacchus\" title=\"Sergius and Bacchus\">\n        Sergius and Bacchus\n       </a>\n       , whose relics are held at the Mile\u0161eva monastery.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200046_47-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200046-47\">\n         [47]\n        </a>\n       </sup>\n       In the service, he is called an\n       <a class=\"extiw\" href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/illuminator\" title=\"wikt:illuminator\">\n        illuminator\n       </a>\n       on earth, and the adoration of his icon is mentioned.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200046_47-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200046-47\">\n         [47]\n        </a>\n       </sup>\n       There are two services dedicated to Saint Sava: one dedicated to his\n       <a class=\"extiw\" href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/assumption\" title=\"wikt:assumption\">\n        Assumption\n       </a>\n       (death), and the second to the translation of his relics.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200046_47-4\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200046-47\">\n         [47]\n        </a>\n       </sup>\n       Nikola and Radoslav wrote the service on the translation of his relics in ca. 1330.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200046_47-5\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200046-47\">\n         [47]\n        </a>\n       </sup>\n       Other services dedicated to the translation were also compiled in 1599 by\n       <i>\n        inok\n       </i>\n       Georgije, and written by\n       <i>\n        protohegumen\n       </i>\n       Visarion of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Zavala_monastery\" title=\"Zavala monastery\">\n        Zavala\n       </a>\n       in 1659\u201360.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200046_47-6\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200046-47\">\n         [47]\n        </a>\n       </sup>\n       These services were superseded by the use of Teodosije's service.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200046_47-7\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200046-47\">\n         [47]\n        </a>\n       </sup>\n       The unknown author of the\n       <i>\n        Service of the Assumption of Saint Sava\n       </i>\n       , a monk of Mile\u0161eva, speaks to him: \"Father of Fathers \u2013 [of] clergy rules, wholewised model, virtue of monks, fortification of the church, lighthouse of love, seat of feelings, source of mercifulness, fire-inspired tongue, mouth of sweet words, a church vessel of God, intellectual heaven become \u2013 God-good hierarch of Christ\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200046_47-8\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200046-47\">\n         [47]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Churches_dedicated_to_St._Sava\">\n        Churches dedicated to St. Sava\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Churches dedicated to St. Sava\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r923042769/mw-parser-output/.tmulti\">\n       .mw-parser-output .tmulti .thumbinner{display:flex;flex-direction:column}.mw-parser-output .tmulti .trow{display:flex;flex-direction:row;clear:left;flex-wrap:wrap;width:100%;box-sizing:border-box}.mw-parser-output .tmulti .tsingle{margin:1px;float:left}.mw-parser-output .tmulti .theader{clear:both;font-weight:bold;text-align:center;align-self:center;background-color:transparent;width:100%}.mw-parser-output .tmulti .thumbcaption{text-align:left;background-color:transparent}.mw-parser-output .tmulti .thumbcaption-center{text-align:center;background-color:transparent}.mw-parser-output .tmulti .text-align-left{text-align:left}.mw-parser-output .tmulti .text-align-right{text-align:right}.mw-parser-output .tmulti .text-align-center{text-align:center}@media all and (max-width:720px){.mw-parser-output .tmulti .thumbinner{width:100%!important;box-sizing:border-box;max-width:none!important;align-items:center}.mw-parser-output .tmulti .trow{justify-content:center}.mw-parser-output .tmulti .tsingle{float:none!important;max-width:100%!important;box-sizing:border-box;text-align:center}.mw-parser-output .tmulti .thumbcaption{text-align:center}}\n      </style>\n      <div class=\"thumb tmulti tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:520px;max-width:520px\">\n        <div class=\"trow\">\n         <div class=\"tsingle\" style=\"width:126px;max-width:126px\">\n          <div class=\"thumbimage\">\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Temple_of_Saint_Sava_-_Monument.jpg\">\n            <img alt=\"\" data-file-height=\"2493\" data-file-width=\"1674\" decoding=\"async\" height=\"185\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Temple_of_Saint_Sava_-_Monument.jpg/124px-Temple_of_Saint_Sava_-_Monument.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Temple_of_Saint_Sava_-_Monument.jpg/186px-Temple_of_Saint_Sava_-_Monument.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Temple_of_Saint_Sava_-_Monument.jpg/248px-Temple_of_Saint_Sava_-_Monument.jpg 2x\" width=\"124\"/>\n           </a>\n          </div>\n         </div>\n         <div class=\"tsingle\" style=\"width:246px;max-width:246px\">\n          <div class=\"thumbimage\">\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Hram_Sv._Save_003.JPG\">\n            <img alt=\"\" data-file-height=\"2112\" data-file-width=\"2816\" decoding=\"async\" height=\"183\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/Hram_Sv._Save_003.JPG/244px-Hram_Sv._Save_003.JPG\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/Hram_Sv._Save_003.JPG/366px-Hram_Sv._Save_003.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/Hram_Sv._Save_003.JPG/488px-Hram_Sv._Save_003.JPG 2x\" width=\"244\"/>\n           </a>\n          </div>\n         </div>\n         <div class=\"tsingle\" style=\"width:142px;max-width:142px\">\n          <div class=\"thumbimage\">\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:SaintSavaTempleSerbiaBelgrade.jpg\">\n            <img alt=\"\" data-file-height=\"604\" data-file-width=\"453\" decoding=\"async\" height=\"187\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/SaintSavaTempleSerbiaBelgrade.jpg/140px-SaintSavaTempleSerbiaBelgrade.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/SaintSavaTempleSerbiaBelgrade.jpg/210px-SaintSavaTempleSerbiaBelgrade.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/SaintSavaTempleSerbiaBelgrade.jpg/280px-SaintSavaTempleSerbiaBelgrade.jpg 2x\" width=\"140\"/>\n           </a>\n          </div>\n         </div>\n        </div>\n        <div class=\"trow\" style=\"display:flex\">\n         <div class=\"thumbcaption\" style=\"background-color:transparent\">\n          <center>\n           Monument, complex (day) and front walk (night) of the\n           <a href=\"/wiki/Church_of_Saint_Sava\" title=\"Church of Saint Sava\">\n            Church of Saint Sava\n           </a>\n           ,\n           <br/>\n           one of\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/List_of_largest_church_buildings_in_the_world\" title=\"List of largest church buildings in the world\">\n            the largest churches in the world\n           </a>\n           .\n          </center>\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       There are many temples (\n       <i>\n        hramovi\n       </i>\n       ) dedicated to St. Sava. As early as the beginning of the 14th century, Serbian Archbishop\n       <a href=\"/wiki/Nikodim_I\" title=\"Nikodim I\">\n        Nikodim I\n       </a>\n       (s. 1316\u20131324) dedicated a church to him.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200046_47-9\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200046-47\">\n         [47]\n        </a>\n       </sup>\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Helena_of_Bulgaria\" title=\"Helena of Bulgaria\">\n        Helena of Bulgaria\n       </a>\n       , the wife of Emperor\n       <a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">\n        Stefan Du\u0161an\n       </a>\n       (r. 1331\u201355), founded a chapel on the top of the tower in Karyes, dedicated to St. Simeon and St. Sava.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200046_47-10\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200046-47\">\n         [47]\n        </a>\n       </sup>\n       One of the churches of\n       <a href=\"/wiki/St._Panteleimon_Monastery\" title=\"St. Panteleimon Monastery\">\n        Rossikon\n       </a>\n       on Mount Athos, as well as a church in Thessaloniki, are dedicated to him.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200046_47-11\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200046-47\">\n         [47]\n        </a>\n       </sup>\n       Churches throughout Serbia, Bosnia and Herzegovina, Croatia and Montenegro are dedicated to him, as well as churches in\n       <a href=\"/wiki/Serb_diaspora\" title=\"Serb diaspora\">\n        diaspora communities\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200046\u201347_50-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200046\u201347-50\">\n         [50]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Visual_arts\">\n        Visual arts\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Visual arts\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       There are close to no Serbian churches that do not have a depiction of St. Sava.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200047_51-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200047-51\">\n         [51]\n        </a>\n       </sup>\n       He is most often depicted as an\n       <a href=\"/wiki/Archiereus\" title=\"Archiereus\">\n        archiereus\n       </a>\n       (\n       <i>\n        arhijerej\n       </i>\n       , main priest), or together with his father, St. Simeon.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200047_51-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200047-51\">\n         [51]\n        </a>\n       </sup>\n       The most notable of his fresco depictions are located in the monasteries of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Studenica_monastery\" title=\"Studenica monastery\">\n        Studenica\n       </a>\n       ,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Mile%C5%A1eva\" title=\"Mile\u0161eva\">\n        Mile\u0161eva\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Patriarchate_of_Pe%C4%87_(monastery)\" title=\"Patriarchate of Pe\u0107 (monastery)\">\n        Pe\u0107\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Mora%C4%8Da_(monastery)\" title=\"Mora\u010da (monastery)\">\n        Mora\u010da\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Church_of_St._Achillius,_Arilje\" title=\"Church of St. Achillius, Arilje\">\n        Arilje\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Sopo%C4%87ani\" title=\"Sopo\u0107ani\">\n        Sopo\u0107ani\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Visoki_De%C4%8Dani\" title=\"Visoki De\u010dani\">\n        De\u010dani\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Hilandar\" title=\"Hilandar\">\n        Hilandar\n       </a>\n       ,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Bogorodica_Ljevi%C5%A1ka\" title=\"Bogorodica Ljevi\u0161ka\">\n        Bogorodica Ljevi\u0161ka\n       </a>\n       ,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Psa%C4%8Da\" title=\"Psa\u010da\">\n        Psa\u010da\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Lesnovo_monastery\" title=\"Lesnovo monastery\">\n        Lesnovo\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Marko%27s_Monastery\" title=\"Marko's Monastery\">\n        Marko's Monastery\n       </a>\n       ,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Mateji%C4%87\" title=\"Mateji\u0107\">\n        Mateji\u0107\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Church_of_St._George,_Staro_Nagori%C4%8Dane\" title=\"Church of St. George, Staro Nagori\u010dane\">\n        Nagori\u010dano\n       </a>\n       ,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Nikita_Monastery\" title=\"Nikita Monastery\">\n        Nikita\n       </a>\n       ,\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Andrija%C5%A1_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Andrija\u0161 Monastery (page does not exist)\">\n        Andrija\u0161\n       </a>\n       ,\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Bela_Crkva_Karanska&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Bela Crkva Karanska (page does not exist)\">\n        Bela Crkva\n       </a>\n       ,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Baljevac_Church\" title=\"Baljevac Church\">\n        Baljevac\n       </a>\n       ,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Pavlica_Monastery\" title=\"Pavlica Monastery\">\n        Pavlica\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Ljubostinja\" title=\"Ljubostinja\">\n        Ljubostinja\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Manasija\" title=\"Manasija\">\n        Resava\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Koporin\" title=\"Koporin\">\n        Koporin\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Prohor_P%C4%8Dinjski_Monastery\" title=\"Prohor P\u010dinjski Monastery\">\n        Prohor P\u010dinjski\n       </a>\n       ,\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Rudenica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Rudenica (page does not exist)\">\n        Rudenica\n       </a>\n       , Blagove\u0161tenje and St. Nicholas in\n       <a href=\"/wiki/Ov%C4%8Dar-Kablar_Gorge\" title=\"Ov\u010dar-Kablar Gorge\">\n        Ov\u010dar\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Je%C5%BEevica\" title=\"Je\u017eevica\">\n        Je\u017eevica\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Poganovo_Monastery\" title=\"Poganovo Monastery\">\n        Poganovo\n       </a>\n       and others; he is depicted with the Nemanji\u0107 dynasty (\n       <i>\n        <a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_family_tree_(art)\" title=\"Nemanji\u0107 family tree (art)\">\n         loza Nemanji\u0107a\n        </a>\n       </i>\n       ) in\n       <a href=\"/wiki/Visoki_De%C4%8Dani\" title=\"Visoki De\u010dani\">\n        De\u010dani\n       </a>\n       , Pe\u0107 and\n       <a href=\"/wiki/Orahovica_Monastery\" title=\"Orahovica Monastery\">\n        Orahovica\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200047_51-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200047-51\">\n         [51]\n        </a>\n       </sup>\n       The translation of his relics are illustrated in the church of the\n       <a href=\"/wiki/Gradac_Monastery\" title=\"Gradac Monastery\">\n        Gradac Monastery\n       </a>\n       , and in the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Patriarchal_Monastery_of_Pe%C4%87\" title=\"Patriarchal Monastery of Pe\u0107\">\n        Monastery of Pe\u0107\n       </a>\n       (in the Bogorodica Odigitrije temple) the scene where Sava appoints his successor Arsenije is depicted.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200047_51-3\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200047-51\">\n         [51]\n        </a>\n       </sup>\n       In the Church of St. George, also in the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Patriarchal_Monastery_of_Pe%C4%87\" title=\"Patriarchal Monastery of Pe\u0107\">\n        Monastery of Pe\u0107\n       </a>\n       , an assembly of Sava is depicted.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200047_51-4\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200047-51\">\n         [51]\n        </a>\n       </sup>\n       Iconographer (\n       <i>\n        zograf\n       </i>\n       )\n       <a href=\"/wiki/Georgije_Mitrofanovi%C4%87\" title=\"Georgije Mitrofanovi\u0107\">\n        Georgije Mitrofanovi\u0107\n       </a>\n       illustrated events from the\n       <i>\n        Life of St. Sava\n       </i>\n       in the dining room of\n       <a href=\"/wiki/Hilandar\" title=\"Hilandar\">\n        Hilandar\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200047_51-5\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200047-51\">\n         [51]\n        </a>\n       </sup>\n       \"The Serbian miracle-workers\" Sava and Simeon are depicted in the Archangel Sobor in\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Kremlin\" title=\"Kremlin\">\n        Kremlin\n       </a>\n       , in Moscow.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200047_51-6\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200047-51\">\n         [51]\n        </a>\n       </sup>\n       In the chapel of the\n       <a href=\"/wiki/Rila_Monastery\" title=\"Rila Monastery\">\n        Rila Monastery\n       </a>\n       in Bulgaria, the\n       <i>\n        Life of St. Sava\n       </i>\n       is depicted in eight compositions, and in the Athonite monastery of\n       <a href=\"/wiki/St._Panteleimon_Monastery\" title=\"St. Panteleimon Monastery\">\n        St. Panteleimon Monastery\n       </a>\n       he is depicted as a monk.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200047_51-7\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200047-51\">\n         [51]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       St. Sava is depicted with St. Simeon on an icon from the 14th century which is held in the National Museum in Belgrade, and on an icon held in the National Museum in Bucharest.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200047_51-8\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200047-51\">\n         [51]\n        </a>\n       </sup>\n       The pair is depicted on tens of icons held in Hilandar.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200047_51-9\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200047-51\">\n         [51]\n        </a>\n       </sup>\n       Other icons of them are found in the monasteries of\n       <a href=\"/wiki/Lepavina_Monastery\" title=\"Lepavina Monastery\">\n        Lepavina\n       </a>\n       and\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Krka_Monastery\" title=\"Krka Monastery\">\n        Krka\n       </a>\n       ,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200047_51-10\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200047-51\">\n         [51]\n        </a>\n       </sup>\n       and on the\n       <a href=\"/wiki/Triptych\" title=\"Triptych\">\n        triptych\n       </a>\n       of Orahovica.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200048_45-7\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200048-45\">\n         [45]\n        </a>\n       </sup>\n       On an icon of Mora\u010da, beside a scene from his life, he is depicted with St. Simeon,\n       <i>\n        knez\n       </i>\n       Stefan and St. Cyril the Philosopher.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200048_45-8\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200048-45\">\n         [45]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Graphical illustrations of St. Sava are found in old Serbian printed books:\n       <i>\n        Triode\n       </i>\n       from the\n       <a href=\"/wiki/Mrk%C5%A1ina_crkva_printing_house\" title=\"Mrk\u0161ina crkva printing house\">\n        Mrk\u0161ina crkva printing house\n       </a>\n       (1566),\n       <i>\n        Zbornik\n       </i>\n       of\n       <a href=\"/wiki/Jakov_of_Kamena_Reka\" title=\"Jakov of Kamena Reka\">\n        Jakov of Kamena Reka\n       </a>\n       (1566), as well as\n       <i>\n        Sabornik\n       </i>\n       of\n       <a href=\"/wiki/Bo%C5%BEidar_Vukovi%C4%87\" title=\"Bo\u017eidar Vukovi\u0107\">\n        Bo\u017eidar Vukovi\u0107\n       </a>\n       (1546) where he is depicted with St. Simeon.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200048_45-9\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200048-45\">\n         [45]\n        </a>\n       </sup>\n       There are notable depictions of Sava in\n       <a href=\"/wiki/Chalcography\" title=\"Chalcography\">\n        chalcography\n       </a>\n       , one of which was made by\n       <a href=\"/wiki/Zaharije_Orfelin\" title=\"Zaharije Orfelin\">\n        Zaharije Orfelin\n       </a>\n       (1726\u20131785).\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200048_45-10\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200048-45\">\n         [45]\n        </a>\n       </sup>\n       In Hilandar, there are two wood-cuts depicting St. Sava and St. Simeon holding the\n       <i>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Three-handed_Theotokos\" title=\"Three-handed Theotokos\">\n         Three-handed Theotokos\n        </a>\n       </i>\n       icon.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200048_45-11\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200048-45\">\n         [45]\n        </a>\n       </sup>\n       His person is illustrated on numerous liturgical metal and textile items, while he and scenes from his life are illuminated in many manuscripts and printed books.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200048_45-12\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200048-45\">\n         [45]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Literature\">\n        Literature\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Literature\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       Many Serbian poets have written poetry dedicated to St. Sava. These include\n       <a href=\"/wiki/Jovan_Jovanovi%C4%87_Zmaj\" title=\"Jovan Jovanovi\u0107 Zmaj\">\n        Jovan Jovanovi\u0107 Zmaj\n       </a>\n       's (1833\u20131904)\n       <i>\n        Pod ikonom Svetog Save\n       </i>\n       and\n       <i>\n        Suze Svetog Save\n       </i>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Vojislav_Ili%C4%87\" title=\"Vojislav Ili\u0107\">\n        Vojislav Ili\u0107\n       </a>\n       's (1860\u20131894)\n       <i>\n        Sveti Sava\n       </i>\n       and\n       <i>\n        Srpkinjica\n       </i>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Milorad_Popovi%C4%87_%C5%A0ap%C4%8Danin\" title=\"Milorad Popovi\u0107 \u0160ap\u010danin\">\n        Milorad Popovi\u0107 \u0160ap\u010danin\n       </a>\n       's (1841\u20131895)\n       <i>\n        Svetom Savi\n       </i>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Aleksa_%C5%A0anti%C4%87\" title=\"Aleksa \u0160anti\u0107\">\n        Aleksa \u0160anti\u0107\n       </a>\n       's (1868\u20131924)\n       <i>\n        Pred ikonom Svetog Save\n       </i>\n       ,\n       <i>\n        Pepeo Svetog Save\n       </i>\n       ,\n       <i>\n        Sveti Sava na golgoti\n       </i>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Vojislav_Ili%C4%87_Mla%C4%91i\" title=\"Vojislav Ili\u0107 Mla\u0111i\">\n        Vojislav Ili\u0107 Mla\u0111i\n       </a>\n       's (1877\u20131944)\n       <i>\n        Sveti Sava\n       </i>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Nikolaj_Velimirovi%C4%87\" title=\"Nikolaj Velimirovi\u0107\">\n        Nikolaj Velimirovi\u0107\n       </a>\n       's (1881\u20131956)\n       <i>\n        Svetitelju Savo\n       </i>\n       ,\n       <i>\n        Re\u010di Svetog Save\n       </i>\n       and\n       <i>\n        Pesma Svetom Savi\n       </i>\n       ,\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Milan_Petrovi%C4%87_(poet)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Milan Petrovi\u0107 (poet) (page does not exist)\">\n        Milan Petrovi\u0107\n       </a>\n       's (1902\u20131963)\n       <i>\n        Sveti Sava\n       </i>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Vasko_Popa\" title=\"Vasko Popa\">\n        Vasko Popa\n       </a>\n       's (1922\u20131991)\n       <i>\n        St. Sava's Journey\n       </i>\n       ,\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Mom%C4%8Dilo_Te%C5%A1i%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Mom\u010dilo Te\u0161i\u0107 (page does not exist)\">\n        Mom\u010dilo Te\u0161i\u0107\n       </a>\n       's (1911\u20131992)\n       <i>\n        Svetom Savi\n       </i>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Desanka_Maksimovi%C4%87\" title=\"Desanka Maksimovi\u0107\">\n        Desanka Maksimovi\u0107\n       </a>\n       's (1898\u20131993)\n       <i>\n        Savin monolog\n       </i>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Matija_Be%C4%87kovi%C4%87\" title=\"Matija Be\u0107kovi\u0107\">\n        Matija Be\u0107kovi\u0107\n       </a>\n       's (b. 1939)\n       <i>\n        Pri\u010da o Svetom Savi\n       </i>\n       ,\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Mi%C4%87o_Jeli%C4%87_Grnovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Mi\u0107o Jeli\u0107 Grnovi\u0107 (page does not exist)\">\n        Mi\u0107o Jeli\u0107 Grnovi\u0107\n       </a>\n       's (b. 1942)\n       <i>\n        Uspavanka\n       </i>\n       , and others.\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">\n        Works\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Works\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       The earliest works of Sava were dedicated to ascetic and monastic life: the Karyes Typikon and Hilandar Typikon.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._12_52-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._12-52\">\n         [52]\n        </a>\n       </sup>\n       In their nature, they are Church law, based strictly on non-literary works, however, in them some moments came to expression of indirect importance for the establishment of an atmosphere in which Sava's original and in the narrow sense, literary works, came to exist.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._12_52-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._12-52\">\n         [52]\n        </a>\n       </sup>\n       In addition, characteristics of Sava's language and style come to light here, especially in those paragraphs which are his specific interpretations or independent supplements.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._12_52-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._12-52\">\n         [52]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Karyes_Typicon_and_Sava%27s_signature.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"352\" data-file-width=\"712\" decoding=\"async\" height=\"109\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Karyes_Typicon_and_Sava%27s_signature.jpg/220px-Karyes_Typicon_and_Sava%27s_signature.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Karyes_Typicon_and_Sava%27s_signature.jpg/330px-Karyes_Typicon_and_Sava%27s_signature.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Karyes_Typicon_and_Sava%27s_signature.jpg/440px-Karyes_Typicon_and_Sava%27s_signature.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Karyes_Typicon_and_Sava%27s_signature.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         <a href=\"/wiki/Karyes_Typikon\" title=\"Karyes Typikon\">\n          Karyes Typikon\n         </a>\n         with Sava's signature (1199).\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Karyes_Typikon\" title=\"Karyes Typikon\">\n         Karyes Typikon\n        </a>\n        , written for the Karyes cell in 1199. It is basically a translation from a standard Greek ascetic typikon. It became a model for Serbian solitary or eremitical monasticism also outside of Mount Athos.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Bogdanovic-Karejski_53-0\">\n         <a href=\"#cite_note-Bogdanovic-Karejski-53\">\n          [53]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Hilandar_Typikon\" title=\"Hilandar Typikon\">\n         Hilandar Typikon\n        </a>\n        , written for Hilandar in 1199. Compiled as a translation and adaptation of the introductory part of the Greek Theotokos Euergetis typikon from Constantinople. Sava only used some parts of that typikon, adding his own, different regulations tailored to the needs of Hilandar. He and his father had donated to the Euergetis monastery, and Sava stayed there on his trips to Constantinople, seemingly, he liked the order and way of life in this monastery. This typikon was to become the general managing order for other Serbian monasteries (with small modifications, Sava wrote the Studenica Typikon in 1208).\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Bogdanovic-Hilandarski1_54-0\">\n         <a href=\"#cite_note-Bogdanovic-Hilandarski1-54\">\n          [54]\n         </a>\n        </sup>\n        The Hilandar Typikon contains regulations for the spiritual life in the monastery and organization of various services of the monastic community (\n        <i>\n         op\u0161te\u017ei\u0107a\n        </i>\n        ).\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Bogdanovic-Hilandarski2_55-0\">\n         <a href=\"#cite_note-Bogdanovic-Hilandarski2-55\">\n          [55]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n      </ul>\n      <p>\n       The organization of the Serbian church with united areas was set on a completely new basis. The activity of major monasteries developed; caretaking of missionary work was put under the duty of the proto-priests (\n       <i>\n        protopopovi\n       </i>\n       ). Legal regulations of the Serbian Church was constituted with a code of a new, independent, compilation of Sava \u2013 the\n       <i>\n        Nomocanon\n       </i>\n       or\n       <i>\n        Krm\u010dija\n       </i>\n       ; with this codification of Byzantine law, Serbia already at the beginning of the 13th century received a firm legal order and became a state of law, in which the rich Greek-Roman law heritage was built. With this, Sava made Serbia a country among the European and Mediterranean civilization.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._8_56-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._8-56\">\n         [56]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Savino_Zakonopravilo_-_Ilovichki_prepis,_1262.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"1426\" data-file-width=\"1248\" decoding=\"async\" height=\"171\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/Savino_Zakonopravilo_-_Ilovichki_prepis%2C_1262.jpg/150px-Savino_Zakonopravilo_-_Ilovichki_prepis%2C_1262.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/Savino_Zakonopravilo_-_Ilovichki_prepis%2C_1262.jpg/225px-Savino_Zakonopravilo_-_Ilovichki_prepis%2C_1262.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/Savino_Zakonopravilo_-_Ilovichki_prepis%2C_1262.jpg/300px-Savino_Zakonopravilo_-_Ilovichki_prepis%2C_1262.jpg 2x\" width=\"150\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Savino_Zakonopravilo_-_Ilovichki_prepis,_1262.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         1262 transcript of the\n         <i>\n          <a href=\"/wiki/Zakonopravilo\" title=\"Zakonopravilo\">\n           Zakonopravilo\n          </a>\n         </i>\n         (1220).\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <ul>\n       <li>\n        Nomocanon (sr.\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/Zakonopravilo\" title=\"Zakonopravilo\">\n          Zakonopravilo\n         </a>\n        </i>\n        ) or\n        <i>\n         Krm\u010dija\n        </i>\n        , most likely created in Thessaloniki in 1220, when Sava returned from Nicaea to Serbia, regarding the organization of the new, autocephalous Serbian church. It was a compilation of state (\"civil\") law and religious rules or canons, with interpretations of famous Byzantine canonists, who by themselves were a kind of source of law. As Byzantine nomocanons, with or without interpretation, the Serbian Nomocanon was a capital source and monument of law; in the medieval Serbian state, it was the source of the first order as a \"\n        <a href=\"/wiki/Divine_right_of_kings\" title=\"Divine right of kings\">\n         divine right\n        </a>\n        \"; after it, legislations of Serbian rulers (including\n        <a href=\"/wiki/Du%C5%A1an%27s_Code\" title=\"Du\u0161an's Code\">\n         Du\u0161an's Code\n        </a>\n        ) were created. Sava was the initiator of the creation of this compilation, while the translation was likely the work of various authors, older and contemporary to Sava. An important fact is that the choice of compilation in this nomocanon was unique: it is not preserved in Greek manuscript tradition. In the ecclesiastic term, it is very characteristic, due to its opposing of that period's views in effect on church-state relations in Byzantium, and restoring of some older conceptions with which the sovereignty of divine law is insisted on.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Bogdanovic-Krmcija_57-0\">\n         <a href=\"#cite_note-Bogdanovic-Krmcija-57\">\n          [57]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n      </ul>\n      <p>\n       His liturgical regulations include also\n       <i>\n        Psaltir-holding laws\n       </i>\n       (Ustav za dr\u017eanje Psaltira), which he translated from Greek, or as possibly is the case with the Nomocanon, was only the initiatior and organizer, and supervisor of the translation.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._18_58-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._18-58\">\n         [58]\n        </a>\n       </sup>\n       A personal letter of his, written from Jerusalem to his disciple\n       <i>\n        hegumen\n       </i>\n       Spiridon in Studenica, shows Sava getting closer to literature. This is the first work of the epistolary genre that has been preserved in the old Serbian literature. Theologian Lazar Mirkovi\u0107 (1885\u20131968) noted \"With a lot of feeling and longing for the fatherland in a distant world and caring for things in the homeland, Sava wrote this letter to Spiridon, reporting about him and his entourage, of them falling ill on the road, how they donated to the Holy sites, where he intended to travel, and along with the letter he sent gifts: a cross, pleat, cloth and pebbles. The cross and pleat had laid on Christ's grave, and hence these gifts received greater value. Sava perhaps found the cloth in Jordan\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._19_59-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._19-59\">\n         [59]\n        </a>\n       </sup>\n       The letter has been preserved in 14th-century copies held in the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Velika_Remeta_monastery\" title=\"Velika Remeta monastery\">\n        Velika Remeta monastery\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-60\">\n        <a href=\"#cite_note-60\">\n         [60]\n        </a>\n       </sup>\n       The proper literary nature of Sava is however revealed only in his hagiographical and poetic compositions. Each in its genre, they stand at the beginning of the development of convenient literary genres in the independent Serbian literature.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._20_61-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._20-61\">\n         [61]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       In the Hilandar Typikon, Sava included the\n       <i>\n        Short Hagiography of St. Simeon Nemanja\n       </i>\n       , which tells of Simeon's life between his arrival at Hilandar and death. It was written immediately after his death, in 1199 or 1200. The developed hagiography on St. Simeon was written in the introduction of the Studenica Typikon (1208).\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Kratko_62-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Kratko-62\">\n         [62]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <ul>\n       <li>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Life_of_St._Simeon\" title=\"Life of St. Simeon\">\n         Hagiography of St. Simeon\n        </a>\n        , written in 1208 as a\n        <i>\n         ktetor\n        </i>\n        hagiography of the founder of Studenica.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Kratko_62-1\">\n         <a href=\"#cite_note-Kratko-62\">\n          [62]\n         </a>\n        </sup>\n        It was made according to the rules of Byzantine literature.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Kratko_62-2\">\n         <a href=\"#cite_note-Kratko-62\">\n          [62]\n         </a>\n        </sup>\n        The hagiography itself, biography of a saint, was one of the main prose genres in Byzantium.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Kratko_62-3\">\n         <a href=\"#cite_note-Kratko-62\">\n          [62]\n         </a>\n        </sup>\n        Hagiographies were written to create or spread the cult of the saint, and communicated the qualities of and virtues of the person in question.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Kratko_62-4\">\n         <a href=\"#cite_note-Kratko-62\">\n          [62]\n         </a>\n        </sup>\n        The work focused on the monastic character of Simeon, using biographical information as a subset to his renouncing of the throne, power and size in the world for the Kingdom of Heaven.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._24_63-0\">\n         <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._24-63\">\n          [63]\n         </a>\n        </sup>\n        Simeon is portrayed as a dramatic example of renouncing earthly life, as a representative of basic evangelical teachings and foundations of these, especially of monastic spirituality.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._24_63-1\">\n         <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._24-63\">\n          [63]\n         </a>\n        </sup>\n        His biographical pre-history (conquests and achievements) with praises are merged in the prelude, followed by his monastic feats and his death, ending with a prayer instead of praise.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._24_63-2\">\n         <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._24-63\">\n          [63]\n         </a>\n        </sup>\n        The language is direct and simple, without excessive rhetorics, in which a close witness and companion, participant in the life of St. Simeon, is recognized (in Sava).\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._25_64-0\">\n         <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._25-64\">\n          [64]\n         </a>\n        </sup>\n        Milan Ka\u0161anin noted that \"no old biography of ours is that little pompous and that little rhetorical, and that warm and humane as Nemanja's biography\".\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._25_64-1\">\n         <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._25-64\">\n          [64]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n      </ul>\n      <p>\n       Very few manuscripts of the works of St. Sava have survived.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u0420\u0443\u043a\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438_65-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u0420\u0443\u043a\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438-65\">\n         [65]\n        </a>\n       </sup>\n       Apart from the Karyes Typikon, of which copy, a scroll, is today held at Hilandar, it is believed that there are no original manuscript (\n       <i>\n        authograph\n       </i>\n       ) of St. Sava.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u0420\u0443\u043a\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438_65-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u0420\u0443\u043a\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438-65\">\n         [65]\n        </a>\n       </sup>\n       The original of the Charter of Hilandar (1198) was lost in World War I.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u0420\u0443\u043a\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438_65-2\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u0420\u0443\u043a\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438-65\">\n         [65]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       St. Sava is regarded the founder of the independent\n       <a href=\"/wiki/Medieval_Serbian_literature\" title=\"Medieval Serbian literature\">\n        medieval Serbian literature\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._3\u20135_66-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._3\u20135-66\">\n         [66]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Ktetor\">\n        <i>\n         Ktetor\n        </i>\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Ktetor\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       Sava founded and reconstructed churches and monasteries wherever he stayed.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200041_35-5\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200041-35\">\n         [35]\n        </a>\n       </sup>\n       While staying at Vatopedi, even before the arrival of his father (1197), he founded three chapels (\n       <i>\n        paraklisi\n       </i>\n       ).\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200041_35-6\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200041-35\">\n         [35]\n        </a>\n       </sup>\n       He had the monastery church covered in\n       <a href=\"/wiki/Lead\" title=\"Lead\">\n        lead\n       </a>\n       , and was regarded the second\n       <i>\n        <a href=\"/wiki/Ktetor\" title=\"Ktetor\">\n         ktetor\n        </a>\n       </i>\n       , also having donated highly valuable ecclesiastical art objects.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200041_35-7\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200041-35\">\n         [35]\n        </a>\n       </sup>\n       Together with his father he was the great, second\n       <i>\n        ktetor\n       </i>\n       of the monasteries of\n       <a href=\"/wiki/Iviron\" title=\"Iviron\">\n        Iviron\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Great_Lavra\" title=\"Great Lavra\">\n        Great Lavra\n       </a>\n       and churches in\n       <a href=\"/wiki/Karyes,_Mount_Athos\" title=\"Karyes, Mount Athos\">\n        Karyes\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-5\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200042-38\">\n         [38]\n        </a>\n       </sup>\n       The most important was\n       <a href=\"/wiki/Hilandar\" title=\"Hilandar\">\n        Hilandar\n       </a>\n       , together with his father (1198).\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-6\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200042-38\">\n         [38]\n        </a>\n       </sup>\n       He then founded the cell at Karyes, and in 1199 became ktetor of three more Authonite monasteries:\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Karakallou\" title=\"Karakallou\">\n        Karakallou\n       </a>\n       ,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Xeropotamou\" title=\"Xeropotamou\">\n        Xeropotamou\n       </a>\n       , and\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Philotheou\" title=\"Philotheou\">\n        Philotheou\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-7\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200042-38\">\n         [38]\n        </a>\n       </sup>\n       In 1197 he gave a large contribution to the Constantinopolitan monastery of the Holy Mother of God Euergetes, and did the same to Philokallou in Thessaloniki; \"due to him also giving much gold for the erection of that monastery, the population there regard him the\n       <i>\n        ktetor\n       </i>\n       \", according to Teodosije.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-8\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200042-38\">\n         [38]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Sveti_Sava,_Mile%C5%A1eva.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"1464\" data-file-width=\"527\" decoding=\"async\" height=\"556\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Sveti_Sava%2C_Mile%C5%A1eva.jpg/200px-Sveti_Sava%2C_Mile%C5%A1eva.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Sveti_Sava%2C_Mile%C5%A1eva.jpg/300px-Sveti_Sava%2C_Mile%C5%A1eva.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Sveti_Sava%2C_Mile%C5%A1eva.jpg/400px-Sveti_Sava%2C_Mile%C5%A1eva.jpg 2x\" width=\"200\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Sveti_Sava,_Mile%C5%A1eva.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Fresco in Mile\u0161eva.\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       Returning to Serbia in 1206, Sava continued his work. The Mother of God Church in Studenica was painted, and two hermitages near Studenica were endowed.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-9\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200042-38\">\n         [38]\n        </a>\n       </sup>\n       His most important architectural work was the Home of the Holy Saviour, called \u017di\u010da, the first seat of the Serbian Archbishopric.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-10\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200042-38\">\n         [38]\n        </a>\n       </sup>\n       In Pe\u0107 he built the Church of the Holy Apostles, and he was also involved in the building of the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Mile%C5%A1eva\" title=\"Mile\u0161eva\">\n        Mile\u0161eva\n       </a>\n       monastery.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-11\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200042-38\">\n         [38]\n        </a>\n       </sup>\n       In\n       <a href=\"/wiki/Palestine_(region)\" title=\"Palestine (region)\">\n        Palestine\n       </a>\n       , on\n       <a href=\"/wiki/Mount_Sinai\" title=\"Mount Sinai\">\n        Mount Sinai\n       </a>\n       , he founded the Monastery of St. John the Apostle, as a shelter for Serb pilgrims.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-12\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200042-38\">\n         [38]\n        </a>\n       </sup>\n       Sava donated gold to many monasteries in Palestine, Thessaloniki, and especially Mount Athos.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-13\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200042-38\">\n         [38]\n        </a>\n       </sup>\n       His ktetor activity was an expression of deep devotion and sincere loyalty to Christian ideals.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-14\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200042-38\">\n         [38]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Hilandar\" title=\"Hilandar\">\n         Hilandar\n        </a>\n        monastery on\n        <a href=\"/wiki/Mount_Athos\" title=\"Mount Athos\">\n         Mount Athos\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Karyes\" title=\"Karyes\">\n         Karyes\n        </a>\n        monastery cell (see:\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Karyes_Typicon\" title=\"Karyes Typicon\">\n         Karyes Typicon\n        </a>\n        )\n       </li>\n       <li>\n        Church of John the Apostle in\n        <a href=\"/wiki/Jerusalem\" title=\"Jerusalem\">\n         Jerusalem\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <p>\n       And many other churches across Serbia, as well.\n      </p>\n      <table>\n       <tbody>\n        <tr>\n         <td style=\"vertical-align: top;\">\n          <dl>\n           <dt>\n            Reconstructions\n           </dt>\n          </dl>\n          <ul>\n           <li>\n            Monastery of\n            <a href=\"/wiki/Vatopedi\" title=\"Vatopedi\">\n             Vatopedi\n            </a>\n            on\n            <a href=\"/wiki/Mount_Athos\" title=\"Mount Athos\">\n             Mount Athos\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a href=\"/wiki/Philotheou_monastery\" title=\"Philotheou monastery\">\n             Philotheou monastery\n            </a>\n            on\n            <a href=\"/wiki/Mount_Athos\" title=\"Mount Athos\">\n             Mount Athos\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Xeropotamou_monastery\" title=\"Xeropotamou monastery\">\n             Xeropotamou monastery\n            </a>\n            on\n            <a href=\"/wiki/Mount_Athos\" title=\"Mount Athos\">\n             Mount Athos\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Karakallou\" title=\"Karakallou\">\n             Karakallou\n            </a>\n            monastery on\n            <a href=\"/wiki/Mount_Athos\" title=\"Mount Athos\">\n             Mount Athos\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            Saint Andrew's church in\n            <a href=\"/wiki/Constantinople\" title=\"Constantinople\">\n             Constantinople\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Studenica_monastery\" title=\"Studenica monastery\">\n             Studenica monastery\n            </a>\n            in\n            <a href=\"/wiki/Kraljevo\" title=\"Kraljevo\">\n             Kraljevo\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Patriarchal_Monastery_of_Pe%C4%87\" title=\"Patriarchal Monastery of Pe\u0107\">\n             Church of the Holy Apostles\n            </a>\n            in\n            <a href=\"/wiki/Pe%C4%87\" title=\"Pe\u0107\">\n             Pe\u0107\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Mile%C5%A1eva_monastery\" title=\"Mile\u0161eva monastery\">\n             Mile\u0161eva monastery\n            </a>\n            in\n            <a href=\"/wiki/Prijepolje\" title=\"Prijepolje\">\n             Prijepolje\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Mar_Saba_monastery\" title=\"Mar Saba monastery\">\n             Mar Saba monastery\n            </a>\n            in\n            <a href=\"/wiki/Bethlehem\" title=\"Bethlehem\">\n             Bethlehem\n            </a>\n           </li>\n          </ul>\n         </td>\n         <td style=\"vertical-align: top;\">\n          <dl>\n           <dt>\n            Donations\n           </dt>\n          </dl>\n          <ul>\n           <li>\n            Iviron monastery on\n            <a href=\"/wiki/Mount_Athos\" title=\"Mount Athos\">\n             Mount Athos\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            The Monastery of Great Lavra on\n            <a href=\"/wiki/Mount_Athos\" title=\"Mount Athos\">\n             Mount Athos\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            Mother's Mary monastery in\n            <a href=\"/wiki/Thessaloniki\" title=\"Thessaloniki\">\n             Solun\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            Filokala monastery in\n            <a href=\"/wiki/Thessaloniki\" title=\"Thessaloniki\">\n             Solun\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/%C5%BDi%C4%8Da_monastery\" title=\"\u017di\u010da monastery\">\n             \u017di\u010da monastery\n            </a>\n            in\n            <a href=\"/wiki/Kraljevo\" title=\"Kraljevo\">\n             Kraljevo\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            Church of Christ's birth in\n            <a href=\"/wiki/Bethlehem\" title=\"Bethlehem\">\n             Bethlehem\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            An unnamed\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Georgian_people\" title=\"Georgian people\">\n             Georgian\n            </a>\n            monastery in\n            <a href=\"/wiki/Jerusalem\" title=\"Jerusalem\">\n             Jerusalem\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            Church of St. Lazarus of Bethany in\n            <a href=\"/wiki/Jerusalem\" title=\"Jerusalem\">\n             Jerusalem\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            Church of St. Zechariah in\n            <a href=\"/wiki/Jerusalem\" title=\"Jerusalem\">\n             Jerusalem\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            Saint Mary's church in\n            <a href=\"/wiki/Nazareth\" title=\"Nazareth\">\n             Nazareth\n            </a>\n           </li>\n          </ul>\n          <p>\n           And many other donations in\n           <a href=\"/wiki/Jerusalem\" title=\"Jerusalem\">\n            Jerusalem\n           </a>\n           and\n           <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">\n            Serbia\n           </a>\n           .\n          </p>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <ul class=\"gallery mw-gallery-traditional center\">\n       <li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\">\n        <div style=\"width: 155px\">\n         <div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\">\n          <div style=\"margin:30px auto;\">\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Manastir_Studenica_1.jpg\">\n            <img alt=\"\" data-file-height=\"1200\" data-file-width=\"1600\" decoding=\"async\" height=\"90\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Manastir_Studenica_1.jpg/120px-Manastir_Studenica_1.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Manastir_Studenica_1.jpg/180px-Manastir_Studenica_1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Manastir_Studenica_1.jpg/240px-Manastir_Studenica_1.jpg 2x\" width=\"120\"/>\n           </a>\n          </div>\n         </div>\n         <div class=\"gallerytext\">\n          <p>\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Studenica_monastery\" title=\"Studenica monastery\">\n            Studenica\n           </a>\n          </p>\n         </div>\n        </div>\n       </li>\n       <li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\">\n        <div style=\"width: 155px\">\n         <div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\">\n          <div style=\"margin:26px auto;\">\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Monastir_Mileseva_II.jpg\">\n            <img alt=\"\" data-file-height=\"459\" data-file-width=\"562\" decoding=\"async\" height=\"98\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Monastir_Mileseva_II.jpg/120px-Monastir_Mileseva_II.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Monastir_Mileseva_II.jpg/180px-Monastir_Mileseva_II.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Monastir_Mileseva_II.jpg/240px-Monastir_Mileseva_II.jpg 2x\" width=\"120\"/>\n           </a>\n          </div>\n         </div>\n         <div class=\"gallerytext\">\n          <p>\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Mile%C5%A1eva\" title=\"Mile\u0161eva\">\n            Mile\u0161eva\n           </a>\n          </p>\n         </div>\n        </div>\n       </li>\n       <li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\">\n        <div style=\"width: 155px\">\n         <div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\">\n          <div style=\"margin:16px auto;\">\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Hilan2.jpg\">\n            <img alt=\"\" data-file-height=\"377\" data-file-width=\"385\" decoding=\"async\" height=\"118\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Hilan2.jpg/120px-Hilan2.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Hilan2.jpg/180px-Hilan2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Hilan2.jpg/240px-Hilan2.jpg 2x\" width=\"120\"/>\n           </a>\n          </div>\n         </div>\n         <div class=\"gallerytext\">\n          <p>\n           <a href=\"/wiki/Hilandar\" title=\"Hilandar\">\n            Hilandar\n           </a>\n          </p>\n         </div>\n        </div>\n       </li>\n      </ul>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">\n        See also\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: See also\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Order_of_St._Sava\" title=\"Order of St. Sava\">\n         Order of St. Sava\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Only_Unity_Saves_the_Serbs\" title=\"Only Unity Saves the Serbs\">\n         Only Unity Saves the Serbs\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/John_the_Deacon_(Byzantine_writer)\" title=\"John the Deacon (Byzantine writer)\">\n         John the Deacon\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #FABE60;\">\n          <a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">\n           Eastern Orthodox Church titles\n          </a>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width: 30%; text-align: center;\">\n          <b>\n           First\n          </b>\n          <br/>\n          <div style=\"font-size:90%\">\n           Founding of\n           <br/>\n           <b>\n            <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">\n             Serbian Church\n            </a>\n           </b>\n          </div>\n         </td>\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width: 40%; text-align: center;\">\n          <b>\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Archbishop_of_Serbs\" title=\"Archbishop of Serbs\">\n            Archbishop of Serbs\n           </a>\n          </b>\n          <br/>\n          December 6, 1219 \u2013 1233\n         </td>\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width: 30%; text-align: center;\">\n          Succeeded\u00a0by\n          <br/>\n          <span style=\"font-weight: bold\">\n           <a href=\"/wiki/Arsenije_Sremac\" title=\"Arsenije Sremac\">\n            Arsenije\n           </a>\n          </span>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #65BCFF\">\n          Royal titles\n         </th>\n        </tr>\n        <tr style=\"text-align:center;\">\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width:30%;\">\n          Preceded\u00a0by\n          <br/>\n          <span style=\"font-weight: bold\">\n           <a href=\"/wiki/Miroslav_of_Hum\" title=\"Miroslav of Hum\">\n            Miroslav\n           </a>\n          </span>\n         </td>\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width: 40%; text-align: center;\">\n          <b>\n           Prince of\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Zahumlje\" title=\"Zahumlje\">\n            Hum\n           </a>\n           <br/>\n           <span style=\"font-size:85%;\">\n            under\n            <a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja\">\n             Stefan Nemanja\n            </a>\n           </span>\n          </b>\n          <br/>\n          1190 \u2013 1192\n         </td>\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width: 30%; text-align: center;\">\n          Succeeded\u00a0by\n          <br/>\n          <span style=\"font-weight: bold\">\n           Miroslav or\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Toljen_Miroslavljevi%C4%87\" title=\"Toljen Miroslavljevi\u0107\">\n            Toljen\n           </a>\n          </span>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Annotations\">\n        Annotations\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Annotations\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div style=\"\">\n       <ol class=\"references\" style=\"list-style-type:upper-alpha;\">\n        <li id=\"cnote_a\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#ref_a_1\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <div class=\"reference-text\" style=\"display:inline;\">\n          Sources puts the year of his birth in either 1169 or 1174.\n          <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200037_67-0\">\n           <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200037-67\">\n            [67]\n           </a>\n          </sup>\n          The\n          <a class=\"external text\" href=\"http://www.spc.rs/sr/sveti_sava_prvi_arhiepiskop_prosvetitelj_srpski\" rel=\"nofollow\">\n           official site of the Serbian Orthodox Church\n          </a>\n          put it \"around year 1174\". Historians Slobodan Mileusni\u0107\n          <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200037_67-1\">\n           <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200037-67\">\n            [67]\n           </a>\n          </sup>\n          and\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Alexis_Vlasto\" title=\"Alexis Vlasto\">\n           Alexis Vlasto\n          </a>\n          <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEVlasto1970218_9-8\">\n           <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVlasto1970218-9\">\n            [9]\n           </a>\n          </sup>\n          supports ca. 1174.\n         </div>\n        </li>\n        <li id=\"cnote_b\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#ref_b_1\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <div class=\"reference-text\" style=\"display:inline;\">\n          Throughout history, Sava has been given various honorific titles. He received the popular epithet \"Illuminator (enlightener) of the Serbs\".\n          <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine1994118_36-1\">\n           <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine1994118-36\">\n            [36]\n           </a>\n          </sup>\n          In other genealogies and chronicles, as well as in many records and inscriptions, he was given the titles: \"First Archbishop and teacher and educator and with God enlighter of his fatherland\", \"First saint and teacher\", \"Great miracle-worker\", etc. (for further information:\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFRadovan_Samard\u017ei\u01071981\">\n           Radovan Samard\u017ei\u0107 (1981).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=wD4MAQAAMAAJ\" rel=\"nofollow\">\n            <i>\n             Pisci srpske istorije\n            </i>\n           </a>\n           .\n           <b>\n            2\n           </b>\n           . Prosveta. p.\u00a019.\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Pisci+srpske+istorije&amp;rft.pages=19&amp;rft.pub=Prosveta&amp;rft.date=1981&amp;rft.au=Radovan+Samard%C5%BEi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DwD4MAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n          </span>\n          <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">\n           .mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}\n          </style>\n          )\n         </div>\n        </li>\n       </ol>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"References\">\n        References\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: References\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n       <ol class=\"references\">\n        <li id=\"cite_note-1\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-1\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a class=\"external free\" href=\"https://www.catholic.org/saints/saint.php?saint_id=755\" rel=\"nofollow\">\n           https://www.catholic.org/saints/saint.php?saint_id=755\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-2\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-2\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a class=\"external free\" href=\"https://www.ewtn.com/catholicism/saints/sava-761\" rel=\"nofollow\">\n           https://www.ewtn.com/catholicism/saints/sava-761\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-3\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-3\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a class=\"external free\" href=\"https://www.indcatholicnews.com/saint/17\" rel=\"nofollow\">\n           https://www.indcatholicnews.com/saint/17\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-4\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-4\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a class=\"external free\" href=\"https://www.catholicnewsagency.com/saint/st-sava-archbishop-of-serbia-116\" rel=\"nofollow\">\n           https://www.catholicnewsagency.com/saint/st-sava-archbishop-of-serbia-116\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-5\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-5\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a class=\"external free\" href=\"https://www.cathlinks.com/st-sava-archbishop-of-serbia-3/\" rel=\"nofollow\">\n           https://www.cathlinks.com/st-sava-archbishop-of-serbia-3/\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-6\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-6\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"https://www.rastko.rs/knjizevnost/liturgicka/svsava-sabrana/svsava-sabrana_01.html\" rel=\"nofollow\">\n            \"[Projekat Rastko] Sveti Sava: Sabrani spisi - Predgovor\"\n           </a>\n           .\n           <i>\n            www.rastko.rs\n           </i>\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             2019-05-03\n            </span>\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.rastko.rs&amp;rft.atitle=%5BProjekat+Rastko%5D+Sveti+Sava%3A+Sabrani+spisi+-+Predgovor&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Fknjizevnost%2Fliturgicka%2Fsvsava-sabrana%2Fsvsava-sabrana_01.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-7\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-7\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"http://asasocijacija.com/prilog/knjizevni-rad-svetog-save/\" rel=\"nofollow\">\n            \"Knji\u017eevni rad Svetog Save\"\n           </a>\n           .\n           <i>\n            ASA\n           </i>\n           (in Serbian)\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             2019-05-03\n            </span>\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=ASA&amp;rft.atitle=Knji%C5%BEevni+rad+Svetog+Save&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fasasocijacija.com%2Fprilog%2Fknjizevni-rad-svetog-save%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-8\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-8\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.krug.rs/kao-da-je-bilo-nekad/2839-slovo-o-svetom-savi.html\" rel=\"nofollow\">\n            \"PORTAL KRUG - Slovo o Svetom Savi\"\n           </a>\n           .\n           <i>\n            www.krug.rs\n           </i>\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             2019-05-03\n            </span>\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.krug.rs&amp;rft.atitle=PORTAL+KRUG+-+Slovo+o+Svetom+Savi&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krug.rs%2Fkao-da-je-bilo-nekad%2F2839-slovo-o-svetom-savi.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEVlasto1970218-9\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVlasto1970218_9-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVlasto1970218_9-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVlasto1970218_9-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVlasto1970218_9-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVlasto1970218_9-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVlasto1970218_9-5\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              f\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVlasto1970218_9-6\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              g\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVlasto1970218_9-7\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              h\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVlasto1970218_9-8\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              i\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFVlasto1970\">\n           Vlasto 1970\n          </a>\n          , p.\u00a0218.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEStanojevi\u010719357-10\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEStanojevi\u010719357_10-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFStanojevi\u01071935\">\n           Stanojevi\u0107 1935\n          </a>\n          , p.\u00a07.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200038-11\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200038_11-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200038_11-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200038_11-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200038_11-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200038_11-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200038_11-5\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              f\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200038_11-6\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              g\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200038_11-7\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              h\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMileusni\u01072000\">\n           Mileusni\u0107 2000\n          </a>\n          , p.\u00a038.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEStanojevi\u010719358-12\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEStanojevi\u010719358_12-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFStanojevi\u01071935\">\n           Stanojevi\u0107 1935\n          </a>\n          , p.\u00a08.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEFine199419-13\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine199419_13-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFFine1994\">\n           Fine 1994\n          </a>\n          , p.\u00a019.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEMo\u0161in1979103-14\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMo\u0161in1979103_14-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMo\u0161in1979\">\n           Mo\u0161in 1979\n          </a>\n          , p.\u00a0103.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEFine199452-15\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine199452_15-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFFine1994\">\n           Fine 1994\n          </a>\n          , p.\u00a052.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEFine199420-16\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine199420_16-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFFine1994\">\n           Fine 1994\n          </a>\n          , p.\u00a020.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u0107198013-17\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u0107198013_17-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFBogdanovi\u01071980\">\n           Bogdanovi\u0107 1980\n          </a>\n          , p.\u00a013.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEObolensky2004144-18\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEObolensky2004144_18-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFObolensky2004\">\n           Obolensky 2004\n          </a>\n          , p.\u00a0144.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200030-19\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200030_19-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200030_19-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMileusni\u01072000\">\n           Mileusni\u0107 2000\n          </a>\n          , p.\u00a030.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200039-20\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200039_20-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200039_20-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200039_20-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200039_20-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200039_20-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200039_20-5\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              f\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200039_20-6\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              g\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200039_20-7\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              h\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200039_20-8\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              i\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200039_20-9\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              j\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200039_20-10\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              k\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMileusni\u01072000\">\n           Mileusni\u0107 2000\n          </a>\n          , p.\u00a039.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u017divojinovi\u01072000110-21\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u017divojinovi\u01072000110_21-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREF\u017divojinovi\u01072000\">\n           \u017divojinovi\u0107 2000\n          </a>\n          , p.\u00a0110.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEZori\u010720066-22\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720066_22-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720066_22-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720066_22-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720066_22-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFZori\u01072006\">\n           Zori\u0107 2006\n          </a>\n          , p.\u00a06.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEFine199441\u201348-23\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine199441\u201348_23-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFFine1994\">\n           Fine 1994\n          </a>\n          , pp.\u00a041\u201348.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEFine199479-24\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine199479_24-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFFine1994\">\n           Fine 1994\n          </a>\n          , p.\u00a079.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEZori\u010720065-25\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720065_25-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFZori\u01072006\">\n           Zori\u0107 2006\n          </a>\n          , p.\u00a05.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200040-26\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200040_26-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200040_26-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200040_26-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200040_26-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200040_26-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200040_26-5\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              f\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200040_26-6\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              g\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200040_26-7\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              h\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200040_26-8\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              i\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200040_26-9\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              j\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMileusni\u01072000\">\n           Mileusni\u0107 2000\n          </a>\n          , p.\u00a040.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEZori\u010720067-27\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720067_27-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720067_27-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFZori\u01072006\">\n           Zori\u0107 2006\n          </a>\n          , p.\u00a07.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEZori\u010720068-28\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720068_28-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720068_28-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFZori\u01072006\">\n           Zori\u0107 2006\n          </a>\n          , p.\u00a08.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0106orovi\u01072001\u0422\u0440\u0435\u045b\u0438_\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434,_II,_para._21-29\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0106orovi\u01072001\u0422\u0440\u0435\u045b\u0438_\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434,_II,_para._21_29-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREF\u0106orovi\u01072001\">\n           \u0106orovi\u0107 2001\n          </a>\n          , \u0422\u0440\u0435\u045b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434, II, para. 21.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEZori\u010720069-30\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720069_30-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720069_30-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720069_30-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720069_30-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720069_30-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEZori\u010720069_30-5\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              f\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFZori\u01072006\">\n           Zori\u0107 2006\n          </a>\n          , p.\u00a09.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0106orovi\u01072001\u0422\u0440\u0435\u045b\u0438_\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434,_II,_para._22-31\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0106orovi\u01072001\u0422\u0440\u0435\u045b\u0438_\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434,_II,_para._22_31-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREF\u0106orovi\u01072001\">\n           \u0106orovi\u0107 2001\n          </a>\n          , \u0422\u0440\u0435\u045b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434, II, para. 22.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-32\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-32\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Sima \u0106irkovi\u0107; (2004)\n          <i>\n           The Serbs\n          </i>\n          p. 42-43; Wiley-Blackwell,\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0631204717\" title=\"Special:BookSources/0631204717\">\n           0631204717\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-33\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-33\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Radovan Samard\u017ei\u0107, Milan Du\u0161kov; (1993)\n          <i>\n           Serbs in European civilization\n          </i>\n          p. 27; Nova,\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/8675830157\" title=\"Special:BookSources/8675830157\">\n           8675830157\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-34\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-34\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFTricht2011\">\n           Tricht, Filip Van (2011-05-23).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=JlnPm2riK1UC&amp;pg=PA404&amp;dq=Manuel,+patriarch+of+Constantinople+in+1219#v=onepage&amp;q=Manuel%2C%20patriarch%20of%20Constantinople%20in%201219&amp;f=false\" rel=\"nofollow\">\n            <i>\n             The Latin Renovatio of Byzantium: The Empire of Constantinople (1204-1228)\n            </i>\n           </a>\n           .\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n            ISBN\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9004203230\" title=\"Special:BookSources/9004203230\">\n            <bdi>\n             9004203230\n            </bdi>\n           </a>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Latin+Renovatio+of+Byzantium%3A+The+Empire+of+Constantinople+%281204-1228%29&amp;rft.date=2011-05-23&amp;rft.isbn=9004203230&amp;rft.aulast=Tricht&amp;rft.aufirst=Filip+Van&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DJlnPm2riK1UC%26pg%3DPA404%26dq%3DManuel%2C%2Bpatriarch%2Bof%2BConstantinople%2Bin%2B1219%23v%3Donepage%26q%3DManuel%252C%2520patriarch%2520of%2520Constantinople%2520in%25201219%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200041-35\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200041_35-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200041_35-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200041_35-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200041_35-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200041_35-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200041_35-5\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              f\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200041_35-6\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              g\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200041_35-7\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              h\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMileusni\u01072000\">\n           Mileusni\u0107 2000\n          </a>\n          , p.\u00a041.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEFine1994118-36\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine1994118_36-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine1994118_36-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFFine1994\">\n           Fine 1994\n          </a>\n          , p.\u00a0118.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0106orovi\u01072001\u0422\u0440\u0435\u045b\u0438_\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434,_II,_para._27-37\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0106orovi\u01072001\u0422\u0440\u0435\u045b\u0438_\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434,_II,_para._27_37-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREF\u0106orovi\u01072001\">\n           \u0106orovi\u0107 2001\n          </a>\n          , \u0422\u0440\u0435\u045b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434, II, para. 27.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200042-38\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-5\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              f\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-6\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              g\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-7\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              h\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-8\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              i\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-9\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              j\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-10\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              k\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-11\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              l\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-12\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              m\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-13\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              n\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200042_38-14\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              o\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMileusni\u01072000\">\n           Mileusni\u0107 2000\n          </a>\n          , p.\u00a042.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-39\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-39\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.hilandar.info/strana_sr.php?strana_id=179\" rel=\"nofollow\">\n            \"Ikona Presvete Bogorodice \"Trojeru\u010dice\n            <span class=\"cs1-kern-right\">\n             \"\n            </span>\n            \"\n           </a>\n           .\n           <i>\n            Ikonopis\n           </i>\n           . Hilandar.\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Ikonopis&amp;rft.atitle=Ikona+Presvete+Bogorodice+%22Trojeru%C4%8Dice%22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hilandar.info%2Fstrana_sr.php%3Fstrana_id%3D179&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200043-40\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043_40-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043_40-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043_40-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043_40-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043_40-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043_40-5\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              f\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043_40-6\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              g\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043_40-7\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              h\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043_40-8\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              i\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043_40-9\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              j\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043_40-10\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              k\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043_40-11\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              l\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043_40-12\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              m\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043_40-13\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              n\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMileusni\u01072000\">\n           Mileusni\u0107 2000\n          </a>\n          , p.\u00a043.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200043\u201344-41\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200043\u201344_41-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMileusni\u01072000\">\n           Mileusni\u0107 2000\n          </a>\n          , pp.\u00a043\u201344.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200044-42\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200044_42-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200044_42-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200044_42-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200044_42-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200044_42-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200044_42-5\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              f\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200044_42-6\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              g\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200044_42-7\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              h\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200044_42-8\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              i\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200044_42-9\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              j\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200044_42-10\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              k\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200044_42-11\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              l\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMileusni\u01072000\">\n           Mileusni\u0107 2000\n          </a>\n          , pp.\u00a044.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-43\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-43\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation journal cs1\" id=\"CITEREFPopovi\u0107_Danica2014\">\n           Popovi\u0107 Danica (2014).\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.doiserbia.nb.rs/ft.aspx?id=0350-76531445055P\" rel=\"nofollow\">\n            \"Eulogiae Terrae Sanctae of St Sava of Serbia\"\n           </a>\n           .\n           <i>\n            Balcanica\n           </i>\n           .\n           <b>\n            45\n           </b>\n           (45): 55\u201369.\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Doi_(identifier)\" title=\"Doi (identifier)\">\n            doi\n           </a>\n           :\n           <span class=\"cs1-lock-free\" title=\"Freely accessible\">\n            <a class=\"external text\" href=\"https://doi.org/10.2298%2FBALC1445055P\" rel=\"nofollow\">\n             10.2298/BALC1445055P\n            </a>\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Balcanica&amp;rft.atitle=Eulogiae+Terrae+Sanctae+of+St+Sava+of+Serbia&amp;rft.volume=45&amp;rft.issue=45&amp;rft.pages=55-69&amp;rft.date=2014&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2298%2FBALC1445055P&amp;rft.au=Popovi%C4%87+Danica&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.doiserbia.nb.rs%2Fft.aspx%3Fid%3D0350-76531445055P&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEFine1994136-44\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine1994136_44-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine1994136_44-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine1994136_44-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine1994136_44-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFFine1994\">\n           Fine 1994\n          </a>\n          , p.\u00a0136.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200048-45\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200048_45-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200048_45-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200048_45-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200048_45-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200048_45-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200048_45-5\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              f\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200048_45-6\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              g\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200048_45-7\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              h\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200048_45-8\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              i\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200048_45-9\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              j\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200048_45-10\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              k\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200048_45-11\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              l\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200048_45-12\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              m\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMileusni\u01072000\">\n           Mileusni\u0107 2000\n          </a>\n          , p.\u00a048.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200045-46\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200045_46-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200045_46-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200045_46-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200045_46-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200045_46-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200045_46-5\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              f\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200045_46-6\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              g\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200045_46-7\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              h\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200045_46-8\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              i\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200045_46-9\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              j\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200045_46-10\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              k\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200045_46-11\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              l\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMileusni\u01072000\">\n           Mileusni\u0107 2000\n          </a>\n          , p.\u00a045.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200046-47\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200046_47-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200046_47-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200046_47-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200046_47-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200046_47-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200046_47-5\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              f\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200046_47-6\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              g\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200046_47-7\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              h\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200046_47-8\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              i\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200046_47-9\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              j\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200046_47-10\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              k\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200046_47-11\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              l\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMileusni\u01072000\">\n           Mileusni\u0107 2000\n          </a>\n          , p.\u00a046.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200044\u201345-48\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200044\u201345_48-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMileusni\u01072000\">\n           Mileusni\u0107 2000\n          </a>\n          , pp.\u00a044\u201345.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0106orovi\u01072001\u0428\u0435\u0441\u0442\u0438_\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434,_V.-49\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0106orovi\u01072001\u0428\u0435\u0441\u0442\u0438_\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434,_V._49-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0106orovi\u01072001\u0428\u0435\u0441\u0442\u0438_\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434,_V._49-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0106orovi\u01072001\u0428\u0435\u0441\u0442\u0438_\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434,_V._49-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREF\u0106orovi\u01072001\">\n           \u0106orovi\u0107 2001\n          </a>\n          , \u0428\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434, V..\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200046\u201347-50\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200046\u201347_50-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMileusni\u01072000\">\n           Mileusni\u0107 2000\n          </a>\n          , pp.\u00a046\u201347.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200047-51\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200047_51-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200047_51-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200047_51-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200047_51-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200047_51-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200047_51-5\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              f\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200047_51-6\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              g\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200047_51-7\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              h\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200047_51-8\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              i\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200047_51-9\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              j\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200047_51-10\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              k\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMileusni\u01072000\">\n           Mileusni\u0107 2000\n          </a>\n          , p.\u00a047.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._12-52\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._12_52-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._12_52-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._12_52-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFBogdanovi\u01071999\">\n           Bogdanovi\u0107 1999\n          </a>\n          , \u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440, para. 12.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Bogdanovic-Karejski-53\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-Bogdanovic-Karejski_53-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFBogdanovi\u01071999\">\n           Bogdanovi\u0107 1999\n          </a>\n          , \u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440, para. 13\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Bogdanovic-Hilandarski1-54\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-Bogdanovic-Hilandarski1_54-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFBogdanovi\u01071999\">\n           Bogdanovi\u0107 1999\n          </a>\n          , \u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440, para. 14\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Bogdanovic-Hilandarski2-55\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-Bogdanovic-Hilandarski2_55-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFBogdanovi\u01071999\">\n           Bogdanovi\u0107 1999\n          </a>\n          , \u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440, para. 15\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._8-56\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._8_56-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFBogdanovi\u01071999\">\n           Bogdanovi\u0107 1999\n          </a>\n          , \u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440, para. 8.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Bogdanovic-Krmcija-57\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-Bogdanovic-Krmcija_57-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFBogdanovi\u01071999\">\n           Bogdanovi\u0107 1999\n          </a>\n          , \u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440, para. 17\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._18-58\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._18_58-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFBogdanovi\u01071999\">\n           Bogdanovi\u0107 1999\n          </a>\n          , \u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440, para. 18.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._19-59\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._19_59-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFBogdanovi\u01071999\">\n           Bogdanovi\u0107 1999\n          </a>\n          , \u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440, para. 19.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-60\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-60\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\" id=\"CITEREF\u0110uro_Dani\u010di\u01071872\">\n           \u0110uro Dani\u010di\u0107 (1872).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/pismosvetogasaveigumanuspiridonunet/Produced_by_convert-jpg-to-pdf.net#page/n0/mode/2up\" rel=\"nofollow\">\n            \"Poslanica Svetog Save arhiepiskopa srpskoga\"\n           </a>\n           . JAZU.\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Poslanica+Svetog+Save+arhiepiskopa+srpskoga&amp;rft.pub=JAZU&amp;rft.date=1872&amp;rft.au=%C4%90uro+Dani%C4%8Di%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Fpismosvetogasaveigumanuspiridonunet%2FProduced_by_convert-jpg-to-pdf.net%23page%2Fn0%2Fmode%2F2up&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._20-61\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._20_61-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFBogdanovi\u01071999\">\n           Bogdanovi\u0107 1999\n          </a>\n          , \u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440, para. 20.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Kratko-62\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-Kratko_62-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Kratko_62-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Kratko_62-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Kratko_62-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Kratko_62-4\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              e\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFBogdanovi\u01071999\">\n           Bogdanovi\u0107 1999\n          </a>\n          , \u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440, para. 21\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._24-63\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._24_63-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._24_63-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._24_63-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFBogdanovi\u01071999\">\n           Bogdanovi\u0107 1999\n          </a>\n          , \u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440, para. 24.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._25-64\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._25_64-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._25_64-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFBogdanovi\u01071999\">\n           Bogdanovi\u0107 1999\n          </a>\n          , \u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440, para. 25.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u0420\u0443\u043a\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438-65\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u0420\u0443\u043a\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438_65-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u0420\u0443\u043a\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438_65-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u0420\u0443\u043a\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438_65-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFBogdanovi\u01071999\">\n           Bogdanovi\u0107 1999\n          </a>\n          , \u0420\u0443\u043a\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._3\u20135-66\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071999\u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440,_para._3\u20135_66-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFBogdanovi\u01071999\">\n           Bogdanovi\u0107 1999\n          </a>\n          , \u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440, para. 3\u20135.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEMileusni\u0107200037-67\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200037_67-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMileusni\u0107200037_67-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMileusni\u01072000\">\n           Mileusni\u0107 2000\n          </a>\n          , p.\u00a037.\n         </span>\n        </li>\n       </ol>\n      </div>\n      <p>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-68\">\n        <a href=\"#cite_note-68\">\n         [1]\n        </a>\n       </sup>\n       ==Sources==\n      </p>\n      <ul>\n       <li>\n        <cite class=\"citation web cs1\" id=\"CITEREFBogdanovi\u01071999\">\n         <a href=\"/wiki/Dimitrije_Bogdanovi%C4%87\" title=\"Dimitrije Bogdanovi\u0107\">\n          Bogdanovi\u0107, Dimitrije\n         </a>\n         (1999) [1986].\n         <a class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/knjizevnost/liturgicka/svsava-sabrana/index_c.html\" rel=\"nofollow\">\n          \"\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0430 - \u0421\u0430\u0431\u0440\u0430\u043d\u0438 \u0441\u043f\u0438\u0441\u0438\"\n         </a>\n         (Internet ed.). \u041f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430 \u043a\u045a\u0438\u0436\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0437\u0430\u0434\u0440\u0443\u0433\u0430.\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8+%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B0+-+%D0%A1%D0%B0%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8+%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B8&amp;rft.edition=Internet&amp;rft.pub=%D0%9F%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0+%D0%B8+%D0%A1%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B0+%D0%BA%D1%9A%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B0+%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%B0&amp;rft.date=1999&amp;rft.aulast=Bogdanovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Dimitrije&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Fknjizevnost%2Fliturgicka%2Fsvsava-sabrana%2Findex_c.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n        </span>\n        <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n         CS1 maint: ref=harv (\n         <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n          link\n         </a>\n         )\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFBogdanovi\u01071980\">\n         <a href=\"/wiki/Dimitrije_Bogdanovi%C4%87\" title=\"Dimitrije Bogdanovi\u0107\">\n          Bogdanovi\u0107, Dimitrije\n         </a>\n         (1980).\n         <i>\n          \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0435 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u043a\u045a\u0438\u0436\u0435\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\n         </i>\n         [\n         <i>\n          History of the Old Serbian Literature\n         </i>\n         ]. \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434: \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430 \u043a\u045a\u0438\u0436\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0437\u0430\u0434\u0440\u0443\u0433\u0430.\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B0+%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B5+%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B5+%D0%BA%D1%9A%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8&amp;rft.place=%D0%91%D0%B5%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4&amp;rft.pub=%D0%A1%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B0+%D0%BA%D1%9A%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B0+%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%B0&amp;rft.date=1980&amp;rft.aulast=Bogdanovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Dimitrije&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n        </span>\n        <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n         CS1 maint: ref=harv (\n         <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n          link\n         </a>\n         )\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation web cs1\" id=\"CITEREF\u0106orovi\u01072001\">\n         <a href=\"/wiki/Vladimir_%C4%86orovi%C4%87\" title=\"Vladimir \u0106orovi\u0107\">\n          \u0106orovi\u0107, Vladimir\n         </a>\n         (2001) [1997].\n         <a class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/rastko-bl/istorija/corovic/istorija/index.html\" rel=\"nofollow\">\n          \"Istorija srpskog naroda\"\n         </a>\n         (Internet ed.). Belgrade: \u0408\u0430\u043d\u0443\u0441; Ars Libri.\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Istorija+srpskog+naroda&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.edition=Internet&amp;rft.pub=%D0%88%D0%B0%D0%BD%D1%83%D1%81%3B+Ars+Libri&amp;rft.date=2001&amp;rft.aulast=%C4%86orovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Vladimir&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Frastko-bl%2Fistorija%2Fcorovic%2Fistorija%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n        </span>\n        <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n         CS1 maint: ref=harv (\n         <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n          link\n         </a>\n         )\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFFine1994\">\n         <a href=\"/wiki/John_Van_Antwerp_Fine_Jr.\" title=\"John Van Antwerp Fine Jr.\">\n          Fine, John Van Antwerp Jr.\n         </a>\n         (1994).\n         <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Hh0Bu8C66TsC\" rel=\"nofollow\">\n          <i>\n           The Late Medieval Balkans: A Critical Survey from the Late Twelfth Century to the Ottoman Conquest\n          </i>\n         </a>\n         . University of Michigan Press.\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-472-08260-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-472-08260-5\">\n          <bdi>\n           978-0-472-08260-5\n          </bdi>\n         </a>\n         .\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Late+Medieval+Balkans%3A+A+Critical+Survey+from+the+Late+Twelfth+Century+to+the+Ottoman+Conquest&amp;rft.pub=University+of+Michigan+Press&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=978-0-472-08260-5&amp;rft.aulast=Fine&amp;rft.aufirst=John+Van+Antwerp+Jr.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DHh0Bu8C66TsC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n        </span>\n        <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n         CS1 maint: ref=harv (\n         <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n          link\n         </a>\n         )\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFMateji\u01071976\">\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Mateja_Mateji%C4%87_(priest)\" title=\"Mateja Mateji\u0107 (priest)\">\n          Mateji\u0107, Mateja\n         </a>\n         (1976).\n         <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=KCDZAAAAMAAJ\" rel=\"nofollow\">\n          <i>\n           Biography of Saint Sava\n          </i>\n         </a>\n         . Kosovo.\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Biography+of+Saint+Sava&amp;rft.pub=Kosovo&amp;rft.date=1976&amp;rft.aulast=Mateji%C4%87&amp;rft.aufirst=Mateja&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DKCDZAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFMileusni\u01072000\">\n         Mileusni\u0107, Slobodan (2000) [1989].\n         <i>\n          Sveti Srbi\n         </i>\n         (in Serbian). Novi Sad: Prometej.\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/86-7639-478-4\" title=\"Special:BookSources/86-7639-478-4\">\n          <bdi>\n           86-7639-478-4\n          </bdi>\n         </a>\n         .\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/OCLC_(identifier)\" title=\"OCLC (identifier)\">\n          OCLC\n         </a>\n         <a class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/44601641\" rel=\"nofollow\">\n          44601641\n         </a>\n         .\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sveti+Srbi&amp;rft.place=Novi+Sad&amp;rft.pub=Prometej&amp;rft.date=2000&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F44601641&amp;rft.isbn=86-7639-478-4&amp;rft.aulast=Mileusni%C4%87&amp;rft.aufirst=Slobodan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n        </span>\n        <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n         CS1 maint: ref=harv (\n         <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n          link\n         </a>\n         )\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFObolensky2004\">\n         <a href=\"/wiki/Dimitri_Obolensky\" title=\"Dimitri Obolensky\">\n          Obolensky, Dimitri\n         </a>\n         (2004) [1991, 1988]. \"\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0430\".\n         <bdi lang=\"sr\">\n          \u0428\u0435\u0441\u0442 \u0412\u0438\u0437\u0430\u043d\u0442\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442\u0430\n         </bdi>\n         [\n         <i>\n          Six Byzantine Portraits\n         </i>\n         ] (in Serbian). \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434: \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430 \u043a\u045a\u0438\u0436\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0437\u0430\u0434\u0440\u0443\u0433\u0430, \u041f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u0430. pp.\u00a0133\u2013191.\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8+%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B0&amp;rft.btitle=%D0%A8%D0%B5%D1%81%D1%82+%D0%92%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%98%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85+%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B0&amp;rft.place=%D0%91%D0%B5%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4&amp;rft.pages=133-191&amp;rft.pub=%D0%A1%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B0+%D0%BA%D1%9A%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B0+%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%B0%2C+%D0%9F%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0&amp;rft.date=2004&amp;rft.aulast=Obolensky&amp;rft.aufirst=Dimitri&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n        </span>\n        <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n         CS1 maint: ref=harv (\n         <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n          link\n         </a>\n         )\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation web cs1\" id=\"CITEREFStanojevi\u01072008\">\n         <a href=\"/wiki/Stanoje_Stanojevi%C4%87\" title=\"Stanoje Stanojevi\u0107\">\n          Stanojevi\u0107, Stanoje\n         </a>\n         (2008) [1989, 1935].\n         <a class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/istorija/delo/12287\" rel=\"nofollow\">\n          <bdi lang=\"sr\">\n           \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0430\n          </bdi>\n         </a>\n         [Saint Sava] (in Serbian). Rastko.\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8+%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B0&amp;rft.pub=Rastko&amp;rft.date=2008&amp;rft.aulast=Stanojevi%C4%87&amp;rft.aufirst=Stanoje&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Fistorija%2Fdelo%2F12287&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFStanojevi\u01071935\">\n         Stanojevi\u0107, Stanoje (1935).\n         <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=TnUcAAAAMAAJ\" rel=\"nofollow\">\n          <i>\n           \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0430\n          </i>\n         </a>\n         [\n         <i>\n          Saint Sava\n         </i>\n         ]. \u0414\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u0430 \u0448\u0442\u0430\u043c\u043f\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430.\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8+%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B0&amp;rft.pub=%D0%94%D1%80%D0%B6%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B0+%D1%88%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B0&amp;rft.date=1935&amp;rft.aulast=Stanojevi%C4%87&amp;rft.aufirst=Stanoje&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DTnUcAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n        </span>\n        <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n         CS1 maint: ref=harv (\n         <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n          link\n         </a>\n         )\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFVelimirovi\u01071989\">\n         <a href=\"/wiki/Nikolaj_Velimirovi%C4%87\" title=\"Nikolaj Velimirovi\u0107\">\n          Velimirovi\u0107, Nikolaj\n         </a>\n         (1989) [1951].\n         <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=L0-Or1eDv1wC\" rel=\"nofollow\">\n          <i>\n           The Life of St. Sava\n          </i>\n         </a>\n         (Revised ed.). St. Vladimir's Seminary Press.\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-88141-065-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-88141-065-5\">\n          <bdi>\n           978-0-88141-065-5\n          </bdi>\n         </a>\n         .\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Life+of+St.+Sava&amp;rft.edition=Revised&amp;rft.pub=St.+Vladimir%27s+Seminary+Press&amp;rft.date=1989&amp;rft.isbn=978-0-88141-065-5&amp;rft.aulast=Velimirovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Nikolaj&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DL0-Or1eDv1wC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n        </span>\n        <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n         CS1 maint: ref=harv (\n         <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n          link\n         </a>\n         )\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFVlasto1970\">\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Alexis_Vlasto\" title=\"Alexis Vlasto\">\n          Vlasto, A. P.\n         </a>\n         (1970).\n         <i>\n          The Entry of the Slavs into Christendom: An Introduction to the Medieval History of the Slavs\n         </i>\n         . Cambridge: Cambridge University Press.\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780521074599\" title=\"Special:BookSources/9780521074599\">\n          <bdi>\n           9780521074599\n          </bdi>\n         </a>\n         .\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Entry+of+the+Slavs+into+Christendom%3A+An+Introduction+to+the+Medieval+History+of+the+Slavs&amp;rft.place=Cambridge&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1970&amp;rft.isbn=9780521074599&amp;rft.aulast=Vlasto&amp;rft.aufirst=A.+P.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n        </span>\n        <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n         CS1 maint: ref=harv (\n         <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n          link\n         </a>\n         )\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <cite class=\"citation journal cs1\" id=\"CITEREF\u017divojinovi\u01072000\">\n         \u017divojinovi\u0107, M. (2000).  \u041a\u0430\u043b\u0438\u045b, \u0408\u043e\u0432\u0430\u043d\u043a\u0430 (ed.). \"\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u041d\u0435\u043c\u0430\u045a\u0430 \u043a\u0430\u043e \u043c\u043e\u043d\u0430\u0445 \u0421\u0438\u043c\u0435\u043e\u043d\".\n         <i>\n          \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u0438 \u0441\u043a\u0443\u043f \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u041d\u0435\u043c\u0430\u045a\u0430 - \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0421\u0438\u043c\u0435\u043e\u043d \u041c\u0438\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u0438\u0432\u0438 - \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u045a\u0435, \u0421\u0435\u043f\u0442\u0435\u043c\u0431\u0430\u0440 1996\n         </i>\n         . \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434: 101\u2013113.\n        </cite>\n        <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=%D0%9C%D0%B5%D1%92%D1%83%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B8+%D0%BD%D0%B0%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%B8+%D1%81%D0%BA%D1%83%D0%BF+%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD+%D0%9D%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%9A%D0%B0+-+%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8+%D0%A1%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BE%D0%BD+%D0%9C%D0%B8%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%B8%D0%B2%D0%B8+-+%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B0+%D0%B8+%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%9A%D0%B5%2C+%D0%A1%D0%B5%D0%BF%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B1%D0%B0%D1%80+1996&amp;rft.atitle=%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD+%D0%9D%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%9A%D0%B0+%D0%BA%D0%B0%D0%BE+%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%85+%D0%A1%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BE%D0%BD&amp;rft.pages=101-113&amp;rft.date=2000&amp;rft.aulast=%C5%BDivojinovi%C4%87&amp;rft.aufirst=M.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n        </span>\n        <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n         CS1 maint: ref=harv (\n         <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n          link\n         </a>\n         )\n        </span>\n        <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n       </li>\n      </ul>\n      <p>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-69\">\n        <a href=\"#cite_note-69\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n       ==Further reading==\n      </p>\n      <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r886047268\">\n       .mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}\n      </style>\n      <div class=\"refbegin reflist\" style=\"\">\n       <ul>\n        <li>\n         <cite class=\"citation journal cs1\" id=\"CITEREFFerjan\u010di\u0107Maksimovi\u01072014\">\n          Ferjan\u010di\u0107, Bo\u017eidar; Maksimovi\u0107, Ljubomir (2014).\n          <a class=\"external text\" href=\"http://www.doiserbia.nb.rs/ft.aspx?id=0350-76531445037F\" rel=\"nofollow\">\n           \"Sava Nemanji\u0107 and Serbia between Epiros and Nicaea\"\n          </a>\n          .\n          <i>\n           Balcanica\n          </i>\n          . SANU.\n          <b>\n           45\n          </b>\n          (45): 37\u201354.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Doi_(identifier)\" title=\"Doi (identifier)\">\n           doi\n          </a>\n          :\n          <span class=\"cs1-lock-free\" title=\"Freely accessible\">\n           <a class=\"external text\" href=\"https://doi.org/10.2298%2FBALC1445037F\" rel=\"nofollow\">\n            10.2298/BALC1445037F\n           </a>\n          </span>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Balcanica&amp;rft.atitle=Sava+Nemanji%C4%87+and+Serbia+between+Epiros+and+Nicaea&amp;rft.volume=45&amp;rft.issue=45&amp;rft.pages=37-54&amp;rft.date=2014&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2298%2FBALC1445037F&amp;rft.aulast=Ferjan%C4%8Di%C4%87&amp;rft.aufirst=Bo%C5%BEidar&amp;rft.au=Maksimovi%C4%87%2C+Ljubomir&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.doiserbia.nb.rs%2Fft.aspx%3Fid%3D0350-76531445037F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation journal cs1\" id=\"CITEREFMarjanovi\u0107-Du\u0161ani\u01072015\">\n          Marjanovi\u0107-Du\u0161ani\u0107, Smilja (2015).\n          <a class=\"external text\" href=\"https://doi.org/10.2298/ZRVI1552277M\" rel=\"nofollow\">\n           \"Charisma and authority: Toward a hagiographic portrait of St. Sava\"\n          </a>\n          .\n          <i>\n           Zbornik Radova Vizantolo\u0161kog Instituta\n          </i>\n          .\n          <b>\n           52\n          </b>\n          (52): 277\u2013289.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Doi_(identifier)\" title=\"Doi (identifier)\">\n           doi\n          </a>\n          :\n          <span class=\"cs1-lock-free\" title=\"Freely accessible\">\n           <a class=\"external text\" href=\"https://doi.org/10.2298%2FZRVI1552277M\" rel=\"nofollow\">\n            10.2298/ZRVI1552277M\n           </a>\n          </span>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Zbornik+Radova+Vizantolo%C5%A1kog+Instituta&amp;rft.atitle=Charisma+and+authority%3A+Toward+a+hagiographic+portrait+of+St.+Sava&amp;rft.volume=52&amp;rft.issue=52&amp;rft.pages=277-289&amp;rft.date=2015&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2298%2FZRVI1552277M&amp;rft.aulast=Marjanovi%C4%87-Du%C5%A1ani%C4%87&amp;rft.aufirst=Smilja&amp;rft_id=%2F%2Fdoi.org%2F10.2298%2FZRVI1552277M&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation journal cs1\" id=\"CITEREFMarkovi\u0107\">\n          Markovi\u0107, Miodrag. \"The first journey of St. Sava of Serbia to Palestine\".\n          <i>\n           Zograf\n          </i>\n          .\n          <b>\n           29\n          </b>\n          : 47\u201392.\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Zograf&amp;rft.atitle=The+first+journey+of+St.+Sava+of+Serbia+to+Palestine&amp;rft.volume=29&amp;rft.pages=47-92&amp;rft.aulast=Markovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Miodrag&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation journal cs1\" id=\"CITEREFMiljkovi\u01072015\">\n          Miljkovi\u0107, Bojan (2015).\n          <a class=\"external text\" href=\"https://doi.org/10.2298/ZRVI1552259M\" rel=\"nofollow\">\n           \"Sava, Stefan Radoslav and Demetrios Chomatenos\"\n          </a>\n          .\n          <i>\n           Zbornik Radova Vizantolo\u0161kog Instituta\n          </i>\n          .\n          <b>\n           52\n          </b>\n          (52): 259\u2013275.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Doi_(identifier)\" title=\"Doi (identifier)\">\n           doi\n          </a>\n          :\n          <span class=\"cs1-lock-free\" title=\"Freely accessible\">\n           <a class=\"external text\" href=\"https://doi.org/10.2298%2FZRVI1552259M\" rel=\"nofollow\">\n            10.2298/ZRVI1552259M\n           </a>\n          </span>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Zbornik+Radova+Vizantolo%C5%A1kog+Instituta&amp;rft.atitle=Sava%2C+Stefan+Radoslav+and+Demetrios+Chomatenos&amp;rft.volume=52&amp;rft.issue=52&amp;rft.pages=259-275&amp;rft.date=2015&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2298%2FZRVI1552259M&amp;rft.aulast=Miljkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Bojan&amp;rft_id=%2F%2Fdoi.org%2F10.2298%2FZRVI1552259M&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation journal cs1\" id=\"CITEREFMo\u0161in1979\">\n          Mo\u0161in, Vladimir (1979). \"\u041f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438 \u0441\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0421\u0430\u0432\u0435\".\n          <i>\n           \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u0438 \u0441\u043a\u0443\u043f, \u0421\u0430\u0432\u0430 \u041d\u0435\u043c\u0430\u045a\u0438\u045b \u2014 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0430, \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u045a\u0435\n          </i>\n          . \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434: SANU: 101\u2013128.\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=%D0%9C%D0%B5%D1%92%D1%83%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B8+%D0%BD%D0%B0%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%B8+%D1%81%D0%BA%D1%83%D0%BF%2C+%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B0+%D0%9D%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%9A%D0%B8%D1%9B+%E2%80%94+%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8+%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B0%2C+%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B0+%D0%B8+%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%9A%D0%B5&amp;rft.atitle=%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B8+%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B8+%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%B0+%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B5&amp;rft.pages=101-128&amp;rft.date=1979&amp;rft.aulast=Mo%C5%A1in&amp;rft.aufirst=Vladimir&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation journal cs1\" id=\"CITEREFPetrovi\u01072002\">\n          Petrovi\u0107, Miodrag (2002).\n          <a class=\"external text\" href=\"http://www.iib.ac.rs/docs/IstorijskiCasopis49%282002%29.pdf\" rel=\"nofollow\">\n           \"\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0430 \u043a\u0430\u043e \u0441\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0459\u0430\u0447 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0446\n           <i>\n            \u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430\n           </i>\n           \u2014 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043d\u043e\u043c\u043e\u043a\u0430\u043d\u043e\u043d\u0430\"\n          </a>\n          <span class=\"cs1-format\">\n           (PDF)\n          </span>\n          .\n          <i>\n           \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438 \u0447\u0430\u0441\u043e\u043f\u0438\u0441\n          </i>\n          .\n          <b>\n           49\n          </b>\n          : 27\u201346.\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D1%87%D0%B0%D1%81%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%81&amp;rft.atitle=%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8+%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B0+%D0%BA%D0%B0%D0%BE+%D1%81%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D1%99%D0%B0%D1%87+%D0%B8+%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D1%86+%D0%97%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%B0+%E2%80%94+%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3+%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D0%B0&amp;rft.volume=49&amp;rft.pages=27-46&amp;rft.date=2002&amp;rft.aulast=Petrovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Miodrag&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iib.ac.rs%2Fdocs%2FIstorijskiCasopis49%25282002%2529.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation journal cs1\" id=\"CITEREFSavi\u01072015\">\n          Savi\u0107, Aleksandar Z. (2015).\n          <a class=\"external text\" href=\"https://doi.org/10.2298/ZRVI1552291S\" rel=\"nofollow\">\n           \"\n           <span class=\"cs1-kern-left\">\n            '\n           </span>\n           Imagining' Babylon - geography and hagiography in St Sava of Serbia's middle eastern itinerary\"\n          </a>\n          .\n          <i>\n           Zbornik Radova Vizantolo\u0161kog Instituta\n          </i>\n          .\n          <b>\n           52\n          </b>\n          (52): 291\u2013312.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Doi_(identifier)\" title=\"Doi (identifier)\">\n           doi\n          </a>\n          :\n          <span class=\"cs1-lock-free\" title=\"Freely accessible\">\n           <a class=\"external text\" href=\"https://doi.org/10.2298%2FZRVI1552291S\" rel=\"nofollow\">\n            10.2298/ZRVI1552291S\n           </a>\n          </span>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Zbornik+Radova+Vizantolo%C5%A1kog+Instituta&amp;rft.atitle=%27Imagining%27+Babylon+-+geography+and+hagiography+in+St+Sava+of+Serbia%27s+middle+eastern+itinerary&amp;rft.volume=52&amp;rft.issue=52&amp;rft.pages=291-312&amp;rft.date=2015&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2298%2FZRVI1552291S&amp;rft.aulast=Savi%C4%87&amp;rft.aufirst=Aleksandar+Z.&amp;rft_id=%2F%2Fdoi.org%2F10.2298%2FZRVI1552291S&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFSimovi\u01071997\">\n          Simovi\u0107, Ranko (1997).\n          <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=R4gyAAAAMAAJ\" rel=\"nofollow\">\n           <i>\n            Sveti Sava: prvi srpski prosvetitelj\n           </i>\n          </a>\n          . Dragani\u0107.\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sveti+Sava%3A+prvi+srpski+prosvetitelj&amp;rft.pub=Dragani%C4%87&amp;rft.date=1997&amp;rft.aulast=Simovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Ranko&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DR4gyAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFSpeake2018\">\n          Speake, Graham (2018).\n          <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=68FWDwAAQBAJ\" rel=\"nofollow\">\n           <i>\n            A History of the Athonite Commonwealth: The Spiritual and Cultural Diaspora of Mount Athos\n           </i>\n          </a>\n          . Cambridge, UK: Cambridge University Press.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781108425865\" title=\"Special:BookSources/9781108425865\">\n           <bdi>\n            9781108425865\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+History+of+the+Athonite+Commonwealth%3A+The+Spiritual+and+Cultural+Diaspora+of+Mount+Athos&amp;rft.place=Cambridge%2C+UK&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2018&amp;rft.isbn=9781108425865&amp;rft.aulast=Speake&amp;rft.aufirst=Graham&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D68FWDwAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFZori\u01072006\">\n          Zori\u0107, Petar (2006),\n          <a class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110930183520/http://www.alanwatson.org/sr/petarzoric.pdf\" rel=\"nofollow\">\n           <bdi lang=\"sr\">\n            \u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0421\u0430\u0432\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043b\u0430\u043d\u0442\u0438\n           </bdi>\n          </a>\n          <span class=\"cs1-format\">\n           (PDF)\n          </span>\n          (in Serbian), Alan Watson, archived from\n          <a class=\"external text\" href=\"http://www.alanwatson.org/sr/petarzoric.pdf\" rel=\"nofollow\">\n           the original\n          </a>\n          <span class=\"cs1-format\">\n           (PDF)\n          </span>\n          on September 30, 2011\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%97%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%BE+%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%B0+%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B5+%D0%B8+%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B8+%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8&amp;rft.pub=Alan+Watson&amp;rft.date=2006&amp;rft.aulast=Zori%C4%87&amp;rft.aufirst=Petar&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.alanwatson.org%2Fsr%2Fpetarzoric.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n         </span>\n         <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n          CS1 maint: ref=harv (\n          <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n           link\n          </a>\n          )\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">\n        External links\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: External links\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <table class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" role=\"presentation\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <td class=\"mbox-image\">\n          <img alt=\"\" class=\"noviewer\" data-file-height=\"1376\" data-file-width=\"1024\" decoding=\"async\" height=\"40\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" width=\"30\"/>\n         </td>\n         <td class=\"mbox-text plainlist\">\n          Wikimedia Commons has media related to\n          <i>\n           <b>\n            <a class=\"extiw\" href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Saint_Sava\" title=\"commons:Category:Saint Sava\">\n             <span style=\"\">\n              Saint Sava\n             </span>\n            </a>\n           </b>\n          </i>\n          .\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <ul>\n       <li>\n        <a class=\"external text\" href=\"http://istorijska-biblioteka.wikidot.com/art:sveti-sava\" rel=\"nofollow\">\n         Istorijska biblioteka: Sveti Sava\n        </a>\n        <span class=\"languageicon\">\n         (in Serbian)\n        </span>\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090224071402/http://rastko.org.rs/knjizevnost/liturgicka/svsava-sabrana/index_c.html\" rel=\"nofollow\">\n         Collected works\n        </a>\n        <span class=\"languageicon\">\n         (in Serbian)\n        </span>\n       </li>\n      </ul>\n      <div aria-labelledby=\"Spiritual_leaders_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" class=\"navbox\" role=\"navigation\" style=\"padding:3px\">\n       <table class=\"nowraplinks mw-collapsible mw-collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" scope=\"col\">\n           <div class=\"plainlinks hlist navbar mini\">\n            <ul>\n             <li class=\"nv-view\">\n              <a href=\"/wiki/Template:Serbian_Orthodox_leaders\" title=\"Template:Serbian Orthodox leaders\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"View this template\">\n                v\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-talk\">\n              <a href=\"/wiki/Template_talk:Serbian_Orthodox_leaders\" title=\"Template talk:Serbian Orthodox leaders\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Discuss this template\">\n                t\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-edit\">\n              <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_Orthodox_leaders&amp;action=edit\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Edit this template\">\n                e\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n           <div id=\"Spiritual_leaders_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">\n            <a href=\"/wiki/List_of_heads_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" title=\"List of heads of the Serbian Orthodox Church\">\n             Spiritual leaders of the Serbian Orthodox Church\n            </a>\n           </div>\n          </th>\n         </tr>\n         <tr>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" colspan=\"2\" style=\"width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n           </div>\n           <table class=\"nowraplinks mw-collapsible expanded navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\">\n            <tbody>\n             <tr>\n              <th class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" scope=\"col\">\n               <div id=\"Archbishops\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">\n                Archbishops\n               </div>\n              </th>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td class=\"navbox-list navbox-odd\" colspan=\"2\" style=\"width:100%;padding:0px\">\n               <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n               </div>\n               <table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\">\n                <tbody>\n                 <tr>\n                  <th class=\"navbox-group\" id=\"1219\u20131346\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n                   1219\u20131346\n                  </th>\n                  <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n                   <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                    <ul>\n                     <li>\n                      <a class=\"mw-selflink selflink\">\n                       Sava\n                      </a>\n                      <span style=\"font-size:85%;\">\n                       (St.)\n                      </span>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Arsenije_Sremac\" title=\"Arsenije Sremac\">\n                       Arsenije Sremac\n                      </a>\n                      <span style=\"font-size:85%;\">\n                       (St.)\n                      </span>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Sava_II\" title=\"Sava II\">\n                       Sava II\n                      </a>\n                      <span style=\"font-size:85%;\">\n                       (St.)\n                      </span>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Danilo_I,_Archbishop_of_Serbs\" title=\"Danilo I, Archbishop of Serbs\">\n                       Danilo I\n                      </a>\n                      <span style=\"font-size:85%;\">\n                       (St.)\n                      </span>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Joanikije_I\" title=\"Joanikije I\">\n                       Joanikije I\n                      </a>\n                      <span style=\"font-size:85%;\">\n                       (St.)\n                      </span>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Jevstatije_I\" title=\"Jevstatije I\">\n                       Jevstatije I\n                      </a>\n                      <span style=\"font-size:85%;\">\n                       (St.)\n                      </span>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Jakov,_Archbishop_of_Serbs\" title=\"Jakov, Archbishop of Serbs\">\n                       Jakov\n                      </a>\n                      <span style=\"font-size:85%;\">\n                       (St.)\n                      </span>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Jevstatije_II\" title=\"Jevstatije II\">\n                       Jevstatije II\n                      </a>\n                      <span style=\"font-size:85%;\">\n                       (St.)\n                      </span>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Sava_III\" title=\"Sava III\">\n                       Sava III\n                      </a>\n                      <span style=\"font-size:85%;\">\n                       (St.)\n                      </span>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Nikodim_I\" title=\"Nikodim I\">\n                       Nikodim I\n                      </a>\n                      <span style=\"font-size:85%;\">\n                       (St.)\n                      </span>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Danilo_II,_Archbishop_of_Serbs\" title=\"Danilo II, Archbishop of Serbs\">\n                       Danilo II\n                      </a>\n                      <span style=\"font-size:85%;\">\n                       (St.)\n                      </span>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Joanikije_II\" title=\"Joanikije II\">\n                       Joanikije II\n                      </a>\n                      <span style=\"font-size:85%;\">\n                       (St.)\n                      </span>\n                     </li>\n                    </ul>\n                   </div>\n                  </td>\n                 </tr>\n                </tbody>\n               </table>\n               <div>\n               </div>\n              </td>\n             </tr>\n            </tbody>\n           </table>\n           <div>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" colspan=\"2\" style=\"width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n           </div>\n           <table class=\"nowraplinks mw-collapsible expanded navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\">\n            <tbody>\n             <tr>\n              <th class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" scope=\"col\">\n               <div id=\"Patriarchs_(since_1346)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">\n                Patriarchs (since 1346)\n               </div>\n              </th>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td class=\"navbox-list navbox-odd\" colspan=\"2\" style=\"width:100%;padding:0px\">\n               <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n               </div>\n               <table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\">\n                <tbody>\n                 <tr>\n                  <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n                   1346\u20131463\n                  </th>\n                  <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n                   <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                    <ul>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Joanikije_II\" title=\"Joanikije II\">\n                       Joanikije II\n                      </a>\n                      <span style=\"font-size:85%;\">\n                       (St.)\n                      </span>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Sava_IV\" title=\"Sava IV\">\n                       Sava IV\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Jefrem_(patriarch)\" title=\"Jefrem (patriarch)\">\n                       Jefrem\n                      </a>\n                      <span style=\"font-size:85%;\">\n                       (St.)\n                      </span>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Spiridon_(patriarch)\" title=\"Spiridon (patriarch)\">\n                       Spiridon\n                      </a>\n                      <span style=\"font-size:85%;\">\n                       (St.)\n                      </span>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Danilo_III_(patriarch)\" title=\"Danilo III (patriarch)\">\n                       Danilo III\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Sava_V\" title=\"Sava V\">\n                       Sava V\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Danilo_IV\" title=\"Danilo IV\">\n                       Danilo IV\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Kirilo_I,_Serbian_Patriarch\" title=\"Kirilo I, Serbian Patriarch\">\n                       Kirilo I\n                      </a>\n                      <span style=\"font-size:85%;\">\n                       (St.)\n                      </span>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Nikon_I,_Serbian_Patriarch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Nikon I, Serbian Patriarch (page does not exist)\">\n                       Nikon I\n                      </a>\n                      <span style=\"font-size:85%;\">\n                       (St.)\n                      </span>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Teofan_I,_Serbian_Patriarch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Teofan I, Serbian Patriarch (page does not exist)\">\n                       Teofan I\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Nikodim_II,_Serbian_Patriarch\" title=\"Nikodim II, Serbian Patriarch\">\n                       Nikodim II\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Arsenije_II,_Serbian_Patriarch\" title=\"Arsenije II, Serbian Patriarch\">\n                       Arsenije II\n                      </a>\n                     </li>\n                    </ul>\n                   </div>\n                  </td>\n                 </tr>\n                 <tr>\n                  <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n                   1557\u20131766\n                  </th>\n                  <td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n                   <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                    <ul>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Makarije_Sokolovi%C4%87\" title=\"Makarije Sokolovi\u0107\">\n                       Makarije Sokolovi\u0107\n                      </a>\n                      <span style=\"font-size:85%;\">\n                       (St.)\n                      </span>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Antonije_Sokolovi%C4%87\" title=\"Antonije Sokolovi\u0107\">\n                       Antonije Sokolovi\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Gerasim_Sokolovi%C4%87\" title=\"Gerasim Sokolovi\u0107\">\n                       Gerasim Sokolovi\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Savatije_Sokolovi%C4%87\" title=\"Savatije Sokolovi\u0107\">\n                       Savatije Sokolovi\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Nikanor,_Serbian_Patriarch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Nikanor, Serbian Patriarch (page does not exist)\">\n                       Nikanor\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Jerotej,_Serbian_Patriarch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Jerotej, Serbian Patriarch (page does not exist)\">\n                       Jerotej\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Filip_Sokolovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Filip Sokolovi\u0107 (page does not exist)\">\n                       Filip Sokolovi\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Jovan_Kantul\" title=\"Jovan Kantul\">\n                       Jovan\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Pajsije\" title=\"Pajsije\">\n                       Pajsije I\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Gavrilo_I,_Serbian_Patriarch\" title=\"Gavrilo I, Serbian Patriarch\">\n                       Gavrilo I\n                      </a>\n                      <span style=\"font-size:85%;\">\n                       (St.)\n                      </span>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Maksim_I,_Serbian_Patriarch\" title=\"Maksim I, Serbian Patriarch\">\n                       Maksim I\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Arsenije_III_Crnojevi%C4%87\" title=\"Arsenije III Crnojevi\u0107\">\n                       Arsenije III\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Kalinik_I\" title=\"Kalinik I\">\n                       Kalinik I\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Atanasije_I,_Serbian_Patriarch\" title=\"Atanasije I, Serbian Patriarch\">\n                       Atanasije I\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Mojsije_I,_Serbian_Patriarch\" title=\"Mojsije I, Serbian Patriarch\">\n                       Mojsije I\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Arsenije_IV_Jovanovi%C4%87_%C5%A0akabenta\" title=\"Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta\">\n                       Arsenije IV\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Joannicius_III_of_Constantinople\" title=\"Joannicius III of Constantinople\">\n                       Joanikije III\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Atanasije_II_Gavrilovi%C4%87\" title=\"Atanasije II Gavrilovi\u0107\">\n                       Atanasije II\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Gavrilo_II,_Serbian_Patriarch\" title=\"Gavrilo II, Serbian Patriarch\">\n                       Gavrilo II\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Gavrilo_III,_Serbian_Patriarch\" title=\"Gavrilo III, Serbian Patriarch\">\n                       Gavrilo III\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Vikentije_I,_Serbian_Patriarch\" title=\"Vikentije I, Serbian Patriarch\">\n                       Vikentije I\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Pajsije_II,_Serbian_Patriarch\" title=\"Pajsije II, Serbian Patriarch\">\n                       Pajsije II\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Gavrilo_IV,_Serbian_Patriarch\" title=\"Gavrilo IV, Serbian Patriarch\">\n                       Gavrilo IV\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Kirilo_II,_Serbian_Patriarch\" title=\"Kirilo II, Serbian Patriarch\">\n                       Kirilo II\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Vasilije_I,_Serbian_Patriarch\" title=\"Vasilije I, Serbian Patriarch\">\n                       Vasilije I\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Kalinik_II,_Serbian_Patriarch\" title=\"Kalinik II, Serbian Patriarch\">\n                       Kalinik II\n                      </a>\n                     </li>\n                    </ul>\n                   </div>\n                  </td>\n                 </tr>\n                 <tr>\n                  <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n                   since 1920\n                  </th>\n                  <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n                   <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                    <ul>\n                     <li>\n                      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Dimitrije\" title=\"Serbian Patriarch Dimitrije\">\n                       Dimitrije\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Varnava\" title=\"Serbian Patriarch Varnava\">\n                       Varnava\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Gavrilo_V\" title=\"Serbian Patriarch Gavrilo V\">\n                       Gavrilo\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Vikentije_II\" title=\"Serbian Patriarch Vikentije II\">\n                       Vikentije\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_German\" title=\"Serbian Patriarch German\">\n                       German\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Pavle_II\" title=\"Serbian Patriarch Pavle II\">\n                       Pavle\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Irinej\" title=\"Serbian Patriarch Irinej\">\n                       Irinej\n                      </a>\n                     </li>\n                    </ul>\n                   </div>\n                  </td>\n                 </tr>\n                </tbody>\n               </table>\n               <div>\n               </div>\n              </td>\n             </tr>\n            </tbody>\n           </table>\n           <div>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" colspan=\"2\" style=\"width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n           </div>\n           <table class=\"nowraplinks mw-collapsible expanded navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\">\n            <tbody>\n             <tr>\n              <th class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" scope=\"col\">\n               <div id=\"Heads_of_the_Serbian_Orthodox_Church_in_the_Habsburg_Monarchy_(1690\u20131920)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">\n                Heads of the Serbian Orthodox Church in the Habsburg Monarchy (1690\u20131920)\n               </div>\n              </th>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td class=\"navbox-list navbox-odd\" colspan=\"2\" style=\"width:100%;padding:0px\">\n               <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n               </div>\n               <table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\">\n                <tbody>\n                 <tr>\n                  <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n                   <a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Karlovci\" title=\"Metropolitanate of Karlovci\">\n                    Metropolitans of Karlovci\n                   </a>\n                   1690\u20131848\n                  </th>\n                  <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n                   <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                    <ul>\n                     <li>\n                      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Arsenije_III_%C4%8Carnojevi%C4%87\" title=\"Arsenije III \u010carnojevi\u0107\">\n                       Arsenije III \u010carnojevi\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Isaija_%C4%90akovi%C4%87\" title=\"Isaija \u0110akovi\u0107\">\n                       Isaija \u0110akovi\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Sofronije_Podgori%C4%8Danin\" title=\"Sofronije Podgori\u010danin\">\n                       Sofronije Podgori\u010danin\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Vikentije_Popovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Vikentije Popovi\u0107 (page does not exist)\">\n                       Vikentije Popovi\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <span style=\"font-size:85%;\">\n                       <i>\n                        of\n                        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Belgrade_and_Karlovci\" title=\"Metropolitanate of Belgrade and Karlovci\">\n                         Belgrade and Karlovci\n                        </a>\n                       </i>\n                       :\n                      </span>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Mojsije_Petrovi%C4%87\" title=\"Mojsije Petrovi\u0107\">\n                       Mojsije Petrovi\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Vi%C4%87entije_Jovanovi%C4%87\" title=\"Vi\u0107entije Jovanovi\u0107\">\n                       Vi\u0107entije Jovanovi\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Arsenije_IV_Jovanovi%C4%87_%C5%A0akabenta\" title=\"Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta\">\n                       Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Isaija_Antonovi%C4%87\" title=\"Isaija Antonovi\u0107\">\n                       Isaija Antonovi\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Pavle_Nenadovi%C4%87\" title=\"Pavle Nenadovi\u0107\">\n                       Pavle Nenadovi\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Mitropolit_Jovan_%C4%90or%C4%91evi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Mitropolit Jovan \u0110or\u0111evi\u0107 (page does not exist)\">\n                       Jovan \u0110or\u0111evi\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Vi%C4%87entije_Jovanovi%C4%87_Vidak\" title=\"Vi\u0107entije Jovanovi\u0107 Vidak\">\n                       Vi\u0107entije Jovanovi\u0107 Vidak\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Mojisije_Putnik\" title=\"Mojisije Putnik\">\n                       Mojisije Putnik\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Stefan_Stratimirovi%C4%87\" title=\"Stefan Stratimirovi\u0107\">\n                       Stefan Stratimirovi\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Stefan_Stankovi%C4%87\" title=\"Stefan Stankovi\u0107\">\n                       Stefan Stankovi\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Josif_Raja%C4%8Di%C4%87\" title=\"Josif Raja\u010di\u0107\">\n                       Josif Raja\u010di\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                    </ul>\n                   </div>\n                  </td>\n                 </tr>\n                 <tr>\n                  <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n                   <a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Karlovci\" title=\"Metropolitanate of Karlovci\">\n                    Metropolitans\n                   </a>\n                   and\n                   <a href=\"/wiki/Patriarchate_of_Karlovci\" title=\"Patriarchate of Karlovci\">\n                    Patriarchs of Karlovci\n                   </a>\n                   1848\u20131920\n                  </th>\n                  <td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n                   <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                    <ul>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Josif_Raja%C4%8Di%C4%87\" title=\"Josif Raja\u010di\u0107\">\n                       Josif Raja\u010di\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Samuilo_Ma%C5%A1irevi%C4%87\" title=\"Samuilo Ma\u0161irevi\u0107\">\n                       Samuilo Ma\u0161irevi\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Prokopije_Iva%C4%8Dkovi%C4%87\" title=\"Prokopije Iva\u010dkovi\u0107\">\n                       Prokopije Iva\u010dkovi\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/German_An%C4%91eli%C4%87\" title=\"German An\u0111eli\u0107\">\n                       German An\u0111eli\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Georgije_Brankovi%C4%87\" title=\"Georgije Brankovi\u0107\">\n                       Georgije Brankovi\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Lukijan_Bogdanovi%C4%87\" title=\"Lukijan Bogdanovi\u0107\">\n                       Lukijan Bogdanovi\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                    </ul>\n                   </div>\n                  </td>\n                 </tr>\n                </tbody>\n               </table>\n               <div>\n               </div>\n              </td>\n             </tr>\n            </tbody>\n           </table>\n           <div>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" colspan=\"2\" style=\"width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n           </div>\n           <table class=\"nowraplinks mw-collapsible expanded navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\">\n            <tbody>\n             <tr>\n              <th class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" scope=\"col\">\n               <div id=\"Metropolitans_of_Belgrade\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">\n                <a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Belgrade\" title=\"Metropolitanate of Belgrade\">\n                 Metropolitans of Belgrade\n                </a>\n               </div>\n              </th>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td class=\"navbox-list navbox-odd\" colspan=\"2\" style=\"width:100%;padding:0px\">\n               <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n               </div>\n               <table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\">\n                <tbody>\n                 <tr>\n                  <th class=\"navbox-group\" id=\"1831\u20131920\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n                   1831\u20131920\n                  </th>\n                  <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n                   <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                    <ul>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Melentije_Pavlovi%C4%87\" title=\"Melentije Pavlovi\u0107\">\n                       Melentije Pavlovi\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Petar_Jovanovi%C4%87_(metropolitan)\" title=\"Petar Jovanovi\u0107 (metropolitan)\">\n                       Petar Jovanovi\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Mihailo_Jovanovi%C4%87_(metropolitan)\" title=\"Mihailo Jovanovi\u0107 (metropolitan)\">\n                       Mihailo Jovanovi\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Teodosije_Mraovi%C4%87\" title=\"Teodosije Mraovi\u0107\">\n                       Teodosije Mraovi\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Inokentije_Pavlovi%C4%87\" title=\"Inokentije Pavlovi\u0107\">\n                       Inokentije Pavlovi\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Dimitrije,_Serbian_Patriarch\" title=\"Dimitrije, Serbian Patriarch\">\n                       Dimitrije Pavlovi\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                    </ul>\n                   </div>\n                  </td>\n                 </tr>\n                </tbody>\n               </table>\n               <div>\n               </div>\n              </td>\n             </tr>\n            </tbody>\n           </table>\n           <div>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" colspan=\"2\" style=\"width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n           </div>\n           <table class=\"nowraplinks mw-collapsible expanded navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\">\n            <tbody>\n             <tr>\n              <th class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" scope=\"col\">\n               <div id=\"Metropolitans_of_Montenegro\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">\n                <a href=\"/wiki/List_of_Metropolitans_of_Montenegro\" title=\"List of Metropolitans of Montenegro\">\n                 Metropolitans of Montenegro\n                </a>\n               </div>\n              </th>\n             </tr>\n             <tr>\n              <td class=\"navbox-list navbox-odd\" colspan=\"2\" style=\"width:100%;padding:0px\">\n               <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n               </div>\n               <table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\">\n                <tbody>\n                 <tr>\n                  <th class=\"navbox-group\" id=\"1766\u20131920\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n                   1766\u20131920\n                  </th>\n                  <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n                   <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                    <ul>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Sava_Petrovi%C4%87\" title=\"Sava Petrovi\u0107\">\n                       Sava Petrovi\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Arsenije_Plamenac\" title=\"Arsenije Plamenac\">\n                       Arsenije Plamenac\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"Petar I Petrovi\u0107-Njego\u0161\">\n                       Petar I\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Petar_II_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"Petar II Petrovi\u0107-Njego\u0161\">\n                       Petar II\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Danilo_I,_Prince_of_Montenegro\" title=\"Danilo I, Prince of Montenegro\">\n                       Danilo II\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Nikanor_Ivanovi%C4%87\" title=\"Nikanor Ivanovi\u0107\">\n                       Nikanor Ivanovi\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Ilarion_Roganovi%C4%87\" title=\"Ilarion Roganovi\u0107\">\n                       Ilarion Roganovi\u0107\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Visarion_Ljubi%C5%A1a\" title=\"Visarion Ljubi\u0161a\">\n                       Visarion Ljubi\u0161a\n                      </a>\n                     </li>\n                     <li>\n                      <a href=\"/wiki/Mitrofan_Ban\" title=\"Mitrofan Ban\">\n                       Mitrofan Ban\n                      </a>\n                     </li>\n                    </ul>\n                   </div>\n                  </td>\n                 </tr>\n                </tbody>\n               </table>\n               <div>\n               </div>\n              </td>\n             </tr>\n            </tbody>\n           </table>\n           <div>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </div>\n      <div aria-labelledby=\"Nemanji\u0107_dynasty\" class=\"navbox\" role=\"navigation\" style=\"padding:3px\">\n       <table class=\"nowraplinks mw-collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" scope=\"col\">\n           <div class=\"plainlinks hlist navbar mini\">\n            <ul>\n             <li class=\"nv-view\">\n              <a href=\"/wiki/Template:Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Template:Nemanji\u0107 dynasty\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"View this template\">\n                v\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-talk\">\n              <a href=\"/wiki/Template_talk:Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Template talk:Nemanji\u0107 dynasty\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Discuss this template\">\n                t\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-edit\">\n              <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Nemanji%C4%87_dynasty&amp;action=edit\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Edit this template\">\n                e\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n           <div id=\"Nemanji\u0107_dynasty\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">\n            <a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Nemanji\u0107 dynasty\">\n             Nemanji\u0107 dynasty\n            </a>\n           </div>\n          </th>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Main ruling members\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              see\n              <a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_family_tree\" title=\"Nemanji\u0107 family tree\">\n               family tree\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja\">\n               Stefan Nemanja\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">\n               Stefan the First-Crowned\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vukan_Nemanji%C4%87\" title=\"Vukan Nemanji\u0107\">\n               Vukan\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Radoslav\" title=\"Stefan Radoslav\">\n               Radoslav\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Vladislav\" title=\"Stefan Vladislav\">\n               Vladislav\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I\" title=\"Stefan Uro\u0161 I\">\n               Uro\u0161 I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Dragutin\" title=\"Stefan Dragutin\">\n               Dragutin\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Milutin\" title=\"Stefan Milutin\">\n               (Uro\u0161 II) Milutin\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_De%C4%8Danski\" title=\"Stefan De\u010danski\">\n               (Uro\u0161 III) De\u010danski\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">\n               (Uro\u0161 IV) Du\u0161an\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_V\" title=\"Stefan Uro\u0161 V\">\n               Uro\u0161 V\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n          <td class=\"navbox-image\" rowspan=\"6\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\">\n           <div>\n            <img alt=\"\" data-file-height=\"761\" data-file-width=\"450\" decoding=\"async\" height=\"169\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Loza_nemanjica.jpg/100px-Loza_nemanjica.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Loza_nemanjica.jpg/150px-Loza_nemanjica.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Loza_nemanjica.jpg/200px-Loza_nemanjica.jpg 2x\" width=\"100\"/>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Other ruling members\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Nemanji%C4%87\" title=\"\u0110or\u0111e Nemanji\u0107\">\n               \u0110or\u0111e\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Konstantin_Tih\" title=\"Konstantin Tih\">\n               Konstantin Tih\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Vladislav,_King_of_Syrmia\" title=\"Vladislav, King of Syrmia\">\n               Vladislav of Syrmia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Konstantin\" title=\"Stefan Konstantin\">\n               Stefan Konstantin\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/John_Uro%C5%A1\" title=\"John Uro\u0161\">\n               John Uro\u0161\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Simeon_Uro%C5%A1\" title=\"Simeon Uro\u0161\">\n               Simeon Uro\u0161\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Archbishops\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a class=\"mw-selflink selflink\">\n               Sava\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Sava_II\" title=\"Sava II\">\n               Sava II\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Minor members\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Vratislav_Nemanji%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Vratislav Nemanji\u0107 (page does not exist)\">\n               Vratislav\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vratko_Nemanji%C4%87\" title=\"Vratko Nemanji\u0107\">\n               Vratko\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Uro%C5%A1ica\" title=\"Uro\u0161ica\">\n               Uro\u0161ica\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Dmitar_Nemanji%C4%87\" title=\"Dmitar Nemanji\u0107\">\n               Dmitar\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Vukanovi%C4%87_Nemanji%C4%87\" title=\"Stefan Vukanovi\u0107 Nemanji\u0107\">\n               Stefan Vukanovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Stefan_Uro%C5%A1_of_Pharsalos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Stefan Uro\u0161 of Pharsalos (page does not exist)\">\n               Stefan Uro\u0161 of Pharsalos\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Desa_(%C5%BEupan)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Desa (\u017eupan) (page does not exist)\">\n               Desa\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Female members\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Komnena_Nemanji%C4%87\" title=\"Komnena Nemanji\u0107\">\n               Komnena, Duchess of Kruja and Elbasan\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Brnja%C4%8Da\" title=\"Brnja\u010da\">\n               Brnja\u010da\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Zorica_(princess)\" title=\"Zorica (princess)\">\n               Zorica\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jelena_Nemanji%C4%87_%C5%A0ubi%C4%87\" title=\"Jelena Nemanji\u0107 \u0160ubi\u0107\">\n               Jelena, Princess of Bribir\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Elizabeth_of_Serbia\" title=\"Elizabeth of Serbia\">\n               Elizabeth, Baness of Bosnia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ana-Neda\" title=\"Ana-Neda\">\n               Ana-Neda, Empress of Bulgaria\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Teodora-Evdokija\" title=\"Teodora-Evdokija\">\n               Teodora-Evdokija, Despotess\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Princess_Milica_of_Serbia\" title=\"Princess Milica of Serbia\">\n               Milica, Princess of Serbia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Maria_Angelina_Doukaina_Palaiologina\" title=\"Maria Angelina Doukaina Palaiologina\">\n               Maria Angelina, Empress of Epirus\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Jelena_Bal%C5%A1i%C4%87\" title=\"Jelena Bal\u0161i\u0107\">\n               Jelena, Lady of Zeta; Grand Duchess of Hum\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Consorts\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Anastasia_of_Serbia\" title=\"Anastasia of Serbia\">\n               Anastasia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Eudokia_Angelina\" title=\"Eudokia Angelina\">\n               Eudokia of Byzantium\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Anna_Dandolo\" title=\"Anna Dandolo\">\n               Anna Dandolo\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Anna_Angelina_Komnene_Doukaina\" title=\"Anna Angelina Komnene Doukaina\">\n               Anna Doukaina\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Beloslava_of_Bulgaria\" title=\"Beloslava of Bulgaria\">\n               Beloslava of Bulgaria\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Saint_Helena_of_Serbia\" title=\"Saint Helena of Serbia\">\n               Helena of Anjou\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Catherine_of_Hungary,_Queen_of_Serbia\" title=\"Catherine of Hungary, Queen of Serbia\">\n               Catherine of Hungary\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Helena_Doukaina_Angelina\" title=\"Helena Doukaina Angelina\">\n               Helena Doukaina Angelina\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Elizabeth_of_Hungary,_Queen_of_Serbia\" title=\"Elizabeth of Hungary, Queen of Serbia\">\n               Elizabeth of Hungary\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Anna_Terter_of_Bulgaria\" title=\"Anna Terter of Bulgaria\">\n               Anna Terter of Bulgaria\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Simonida_of_Byzantium\" title=\"Simonida of Byzantium\">\n               Simonida of Byzantium\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Theodora_Smilets_of_Bulgaria\" title=\"Theodora Smilets of Bulgaria\">\n               Theodora Smilets of Bulgaria\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Maria_Palaiologina,_Queen_of_Serbia\" title=\"Maria Palaiologina, Queen of Serbia\">\n               Maria Palaiologina\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Helena_of_Bulgaria,_Empress_of_Serbia\" title=\"Helena of Bulgaria, Empress of Serbia\">\n               Helena of Bulgaria\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Anna_of_Wallachia,_Empress_of_Serbia\" title=\"Anna of Wallachia, Empress of Serbia\">\n               Anna of Wallachia\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </div>\n      <div aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=Serbia&amp;#124;link=Serbia_National_symbols_of_Serbia\" class=\"navbox\" role=\"navigation\" style=\"padding:3px\">\n       <table class=\"nowraplinks mw-collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" scope=\"col\">\n           <div class=\"plainlinks hlist navbar mini\">\n            <ul>\n             <li class=\"nv-view\">\n              <a href=\"/wiki/Template:National_symbols_of_Serbia\" title=\"Template:National symbols of Serbia\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"View this template\">\n                v\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-talk\">\n              <a href=\"/wiki/Template_talk:National_symbols_of_Serbia\" title=\"Template talk:National symbols of Serbia\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Discuss this template\">\n                t\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-edit\">\n              <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:National_symbols_of_Serbia&amp;action=edit\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Edit this template\">\n                e\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n           <div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=Serbia&amp;#124;link=Serbia_National_symbols_of_Serbia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">\n            <span class=\"flagicon\">\n             <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">\n              <img alt=\"Serbia\" class=\"thumbborder\" data-file-height=\"630\" data-file-width=\"945\" decoding=\"async\" height=\"15\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/23px-Flag_of_Serbia.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/35px-Flag_of_Serbia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/45px-Flag_of_Serbia.svg.png 2x\" width=\"23\"/>\n             </a>\n            </span>\n            <a href=\"/wiki/National_symbols_of_Serbia\" title=\"National symbols of Serbia\">\n             National symbols of Serbia\n            </a>\n           </div>\n          </th>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Official symbols\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <b>\n               <a href=\"/wiki/Coat_of_arms_of_Serbia\" title=\"Coat of arms of Serbia\">\n                Coat of arms\n               </a>\n              </b>\n             </li>\n             <li>\n              <b>\n               <a href=\"/wiki/Flag_of_Serbia\" title=\"Flag of Serbia\">\n                Flag\n               </a>\n              </b>\n             </li>\n             <li>\n              <b>\n               <a href=\"/wiki/Bo%C5%BEe_pravde\" title=\"Bo\u017ee pravde\">\n                Anthem\n               </a>\n              </b>\n             </li>\n             <li>\n              <b>\n               <a href=\"/wiki/Constitution_of_Serbia\" title=\"Constitution of Serbia\">\n                Constitution\n               </a>\n              </b>\n             </li>\n             <li>\n              <b>\n               <a href=\"/wiki/Orders,_decorations,_and_medals_of_Serbia\" title=\"Orders, decorations, and medals of Serbia\">\n                State decoration\n               </a>\n              </b>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Names and codes\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Names_of_the_Serbs_and_Serbia\" title=\"Names of the Serbs and Serbia\">\n               Names of Serbia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/.rs\" title=\".rs\">\n               .rs\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/.%D1%81%D1%80%D0%B1\" title=\".\u0441\u0440\u0431\">\n               .\u0441\u0440\u0431\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Cultural icons\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Serbian_epic_poetry\" title=\"Serbian epic poetry\">\n               Serbian epic poetry\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Regalia_of_Serbia\" title=\"Regalia of Serbia\">\n               Regalia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Serbian_heraldry\" title=\"Serbian heraldry\">\n               Heraldry\n              </a>\n              <ul>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/Serbian_eagle\" title=\"Serbian eagle\">\n                 Serbian eagle\n                </a>\n               </li>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/Serbian_cross\" title=\"Serbian cross\">\n                 Serbian cross\n                </a>\n               </li>\n              </ul>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/List_of_Serbian_mottos\" title=\"List of Serbian mottos\">\n               Mottos\n              </a>\n              <ul>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/Only_Unity_Saves_the_Serbs\" title=\"Only Unity Saves the Serbs\">\n                 Only Unity Saves the Serbs\n                </a>\n               </li>\n              </ul>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Three-finger_salute_(Serbian)\" title=\"Three-finger salute (Serbian)\">\n               Three-fingers salute\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Serbian_cuisine\" title=\"Serbian cuisine\">\n               Cuisine\n              </a>\n              <ul>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/%C4%86evapi\" title=\"\u0106evapi\">\n                 \u0106evap\u010di\u0107i\n                </a>\n               </li>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/Gibanica\" title=\"Gibanica\">\n                 Gibanica\n                </a>\n               </li>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/B%C3%B6rek\" title=\"B\u00f6rek\">\n                 Burek\n                </a>\n               </li>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/Pljeskavica\" title=\"Pljeskavica\">\n                 Pljeskavica\n                </a>\n               </li>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/Pasulj\" title=\"Pasulj\">\n                 Pasulj\n                </a>\n               </li>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/Sarma_(food)\" title=\"Sarma (food)\">\n                 Sarma\n                </a>\n               </li>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/Ajvar\" title=\"Ajvar\">\n                 Ajvar\n                </a>\n               </li>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/Slatko\" title=\"Slatko\">\n                 Slatko\n                </a>\n               </li>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/Slivovitz\" title=\"Slivovitz\">\n                 \u0160ljivovica\n                </a>\n               </li>\n              </ul>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Serbian_national_costume\" title=\"Serbian national costume\">\n               National costume\n              </a>\n              <ul>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/%C5%A0ajka%C4%8Da\" title=\"\u0160ajka\u010da\">\n                 \u0160ajka\u010da\n                </a>\n               </li>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/Opanak\" title=\"Opanak\">\n                 Opanak\n                </a>\n               </li>\n              </ul>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Musical_instrument\" title=\"Musical instrument\">\n               Musical instruments\n              </a>\n              <ul>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/Gusle\" title=\"Gusle\">\n                 Gusle\n                </a>\n               </li>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/Tamburica\" title=\"Tamburica\">\n                 Tamburica\n                </a>\n               </li>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/Frula\" title=\"Frula\">\n                 Frula\n                </a>\n               </li>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/Gaida\" title=\"Gaida\">\n                 Gaida\n                </a>\n               </li>\n              </ul>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           UNESCO\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n           </div>\n           <table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\">\n            <tbody>\n             <tr>\n              <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n               <a href=\"/wiki/List_of_World_Heritage_Sites_in_Serbia\" title=\"List of World Heritage Sites in Serbia\">\n                World Heritage Sites\n               </a>\n              </th>\n              <td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n               <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                <ul>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Studenica_Monastery\" title=\"Studenica Monastery\">\n                   Studenica\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Stari_Ras\" title=\"Stari Ras\">\n                   Stari Ras\n                  </a>\n                  and\n                  <a href=\"/wiki/Sopo%C4%87ani\" title=\"Sopo\u0107ani\">\n                   Sopo\u0107ani\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Gamzigrad\" title=\"Gamzigrad\">\n                   Gamzigrad\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Medieval_Monuments_in_Kosovo\" title=\"Medieval Monuments in Kosovo\">\n                   Medieval Monuments in Kosovo\n                  </a>\n                  <ul>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Visoki_De%C4%8Dani\" title=\"Visoki De\u010dani\">\n                     Visoki De\u010dani\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Patriarchate_of_Pe%C4%87_(monastery)\" title=\"Patriarchate of Pe\u0107 (monastery)\">\n                     Patriarchate of Pe\u0107\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Our_Lady_of_Ljevi%C5%A1\" title=\"Our Lady of Ljevi\u0161\">\n                     Our Lady of Ljevi\u0161\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Gra%C4%8Danica_monastery\" title=\"Gra\u010danica monastery\">\n                     Gra\u010danica\n                    </a>\n                   </li>\n                  </ul>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Ste%C4%87ci\" title=\"Ste\u0107ci\">\n                   Ste\u0107ci\n                  </a>\n                  <ul>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Mramorje_(Peru%C4%87ac)\" title=\"Mramorje (Peru\u0107ac)\">\n                     Mramorje (Peru\u0107ac)\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Mramorje_(Rasti%C5%A1te)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Mramorje (Rasti\u0161te) (page does not exist)\">\n                     Mramorje (Rasti\u0161te)\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Gr%C4%8Dko_groblje&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Gr\u010dko groblje (page does not exist)\">\n                     Gr\u010dko groblje (Hrta)\n                    </a>\n                   </li>\n                  </ul>\n                 </li>\n                </ul>\n               </div>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n               <a href=\"/wiki/UNESCO_Intangible_Cultural_Heritage_Lists\" title=\"UNESCO Intangible Cultural Heritage Lists\">\n                Intangible Cultural Heritage\n               </a>\n              </th>\n              <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n               <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                <ul>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Slava\" title=\"Slava\">\n                   Slava\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Kolo_(dance)\" title=\"Kolo (dance)\">\n                   Kolo\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  Singing to the accompaniment of the\n                  <a href=\"/wiki/Gusle\" title=\"Gusle\">\n                   gusle\n                  </a>\n                 </li>\n                </ul>\n               </div>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n               <a href=\"/wiki/Memory_of_the_World_Programme\" title=\"Memory of the World Programme\">\n                Memory of the World\n               </a>\n              </th>\n              <td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n               <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                <ul>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Nikola_Tesla_Museum\" title=\"Nikola Tesla Museum\">\n                   Nikola Tesla Archive\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Miroslav_Gospel\" title=\"Miroslav Gospel\">\n                   Miroslav Gospel\n                  </a>\n                 </li>\n                </ul>\n               </div>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n               <a href=\"/wiki/Man_and_the_Biosphere_Programme\" title=\"Man and the Biosphere Programme\">\n                Man and the Biosphere Programme\n               </a>\n              </th>\n              <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n               <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                <ul>\n                 <li>\n                  <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Nature_park_Golija-Studenica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Nature park Golija-Studenica (page does not exist)\">\n                   Nature park Golija-Studenica\n                  </a>\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Gornje_Podunavlje\" title=\"Gornje Podunavlje\">\n                   Gornje Podunavlje\n                  </a>\n                 </li>\n                </ul>\n               </div>\n              </td>\n             </tr>\n            </tbody>\n           </table>\n           <div>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Monuments\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Church_of_Saint_Sava\" title=\"Church of Saint Sava\">\n               Church of Saint Sava\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ba%C4%8D_Fortress\" title=\"Ba\u010d Fortress\">\n               Ba\u010d Fortress\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Petrovaradin_Fortress\" title=\"Petrovaradin Fortress\">\n               Petrovaradin Fortress\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Belgrade_Fortress\" title=\"Belgrade Fortress\">\n               Belgrade Fortress\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Smederevo_Fortress\" title=\"Smederevo Fortress\">\n               Smederevo Fortress\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Golubac_Fortress\" title=\"Golubac Fortress\">\n               Golubac Fortress\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Manasija_monastery\" title=\"Manasija monastery\">\n               Manasija monastery\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Oplenac\" title=\"Oplenac\">\n               Oplenac\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Justiniana_Prima\" title=\"Justiniana Prima\">\n               Justiniana Prima\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C5%A0argan_Eight\" title=\"\u0160argan Eight\">\n               \u0160argan Eight\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C4%90avolja_Varo%C5%A1\" title=\"\u0110avolja Varo\u0161\">\n               \u0110avolja Varo\u0161\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/List_of_Serbs\" title=\"List of Serbs\">\n            People\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n           </div>\n           <table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\">\n            <tbody>\n             <tr>\n              <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n               Patron Saint\n              </th>\n              <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n               <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                <ul>\n                 <li>\n                  <a class=\"mw-selflink selflink\">\n                   Saint Sava\n                  </a>\n                 </li>\n                </ul>\n               </div>\n              </td>\n             </tr>\n             <tr>\n              <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n               Depicted on\n               <br/>\n               <a href=\"/wiki/Serbian_dinar\" title=\"Serbian dinar\">\n                Serbian dinar\n               </a>\n              </th>\n              <td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n               <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n                <ul>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Vuk_Karad%C5%BEi%C4%87\" title=\"Vuk Karad\u017ei\u0107\">\n                   Vuk Karad\u017ei\u0107\n                  </a>\n                  (Linguist)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Petar_II_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"Petar II Petrovi\u0107-Njego\u0161\">\n                   Petar II Njego\u0161\n                  </a>\n                  (Poet)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Stevan_Mokranjac\" title=\"Stevan Mokranjac\">\n                   Stevan Mokranjac\n                  </a>\n                  (Composer)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Nikola_Tesla\" title=\"Nikola Tesla\">\n                   Nikola Tesla\n                  </a>\n                  (Inventor)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Nade%C5%BEda_Petrovi%C4%87\" title=\"Nade\u017eda Petrovi\u0107\">\n                   Nade\u017eda Petrovi\u0107\n                  </a>\n                  (Painter)\n                 </li>\n                </ul>\n                <ul>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Jovan_Cviji%C4%87\" title=\"Jovan Cviji\u0107\">\n                   Jovan Cviji\u0107\n                  </a>\n                  (Geographer)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Vajfert\" title=\"\u0110or\u0111e Vajfert\">\n                   \u0110or\u0111e Vajfert\n                  </a>\n                  (Industrialist)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Milutin_Milankovi%C4%87\" title=\"Milutin Milankovi\u0107\">\n                   Milutin Milankovi\u0107\n                  </a>\n                  (Geophysicist)\n                 </li>\n                 <li>\n                  <a href=\"/wiki/Slobodan_Jovanovi%C4%87\" title=\"Slobodan Jovanovi\u0107\">\n                   Slobodan Jovanovi\u0107\n                  </a>\n                  (Jurist)\n                 </li>\n                </ul>\n               </div>\n              </td>\n             </tr>\n            </tbody>\n           </table>\n           <div>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Fauna_of_Serbia\" title=\"Fauna of Serbia\">\n            Fauna\n           </a>\n           and\n           <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Flora_of_Serbia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Flora of Serbia (page does not exist)\">\n            flora\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Eagle\" title=\"Eagle\">\n               Eagle\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Gray_wolf\" title=\"Gray wolf\">\n               Wolf\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Plum\" title=\"Plum\">\n               Plum\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Oak\" title=\"Oak\">\n               Oak\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Serbian_Spruce\" title=\"Serbian Spruce\">\n               Serbian Spruce\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ramonda_nathaliae\" title=\"Ramonda nathaliae\">\n               Natalie's ramonda\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\">\n           <div>\n            <a href=\"/wiki/Category:National_symbols_of_Serbia\" title=\"Category:National symbols of Serbia\">\n             Category\n            </a>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </div>\n      <div aria-labelledby=\"Serbian_literature_23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=\" class=\"navbox\" role=\"navigation\" style=\"padding:3px\">\n       <table class=\"nowraplinks mw-collapsible mw-collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" scope=\"col\">\n           <div class=\"plainlinks hlist navbar mini\">\n            <ul>\n             <li class=\"nv-view\">\n              <a href=\"/wiki/Template:Serbian_literature\" title=\"Template:Serbian literature\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"View this template\">\n                v\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-talk\">\n              <a href=\"/wiki/Template_talk:Serbian_literature\" title=\"Template talk:Serbian literature\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Discuss this template\">\n                t\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-edit\">\n              <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_literature&amp;action=edit\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Edit this template\">\n                e\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n           <div id=\"Serbian_literature_23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">\n            <a href=\"/wiki/Serbian_literature\" title=\"Serbian literature\">\n             Serbian literature\n            </a>\n            <span class=\"flagicon\">\n             <img alt=\"\" class=\"thumbborder\" data-file-height=\"900\" data-file-width=\"1350\" decoding=\"async\" height=\"15\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Civil_flag_of_Serbia.svg/23px-Civil_flag_of_Serbia.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Civil_flag_of_Serbia.svg/35px-Civil_flag_of_Serbia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Civil_flag_of_Serbia.svg/45px-Civil_flag_of_Serbia.svg.png 2x\" width=\"23\"/>\n            </span>\n           </div>\n          </th>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Related articles\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">\n               Serbian language\n              </a>\n              <ul>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/Shtokavian\" title=\"Shtokavian\">\n                 Shtokavian\n                </a>\n               </li>\n              </ul>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/History_of_Serbia\" title=\"History of Serbia\">\n               History of Serbia\n              </a>\n              <ul>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/History_of_Kosovo\" title=\"History of Kosovo\">\n                 History of Kosovo\n                </a>\n               </li>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/History_of_Vojvodina\" title=\"History of Vojvodina\">\n                 History of Vojvodina\n                </a>\n               </li>\n              </ul>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/History_of_Republika_Srpska\" title=\"History of Republika Srpska\">\n               History of Republika Srpska\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Medieval_Serbian_literature\" title=\"Medieval Serbian literature\">\n               Medieval Serbian literature\n              </a>\n              <ul>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/Miroslav_Gospel\" title=\"Miroslav Gospel\">\n                 Miroslav Gospel\n                </a>\n               </li>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/Srbulja\" title=\"Srbulja\">\n                 Srbulja\n                </a>\n               </li>\n              </ul>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Republic_of_Ragusa\" title=\"Republic of Ragusa\">\n               Republic of Ragusa\n              </a>\n              <ul>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/Serbian_Chancellery_in_Dubrovnik\" title=\"Serbian Chancellery in Dubrovnik\">\n                 Serbian Chancellery in Dubrovnik\n                </a>\n               </li>\n              </ul>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Serbian_poetry\" title=\"Serbian poetry\">\n               Serbian poetry\n              </a>\n              <ul>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/Serbian_epic_poetry\" title=\"Serbian epic poetry\">\n                 Serbian epic poetry\n                </a>\n               </li>\n              </ul>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Slavic_studies\" title=\"Slavic studies\">\n               Slavic studies\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Romanticism\" title=\"Romanticism\">\n               Romanticism\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Literary_realism\" title=\"Literary realism\">\n               Realism\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Serbian_Literary_Guild\" title=\"Serbian Literary Guild\">\n               Serbian Literary Guild\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Association_of_Writers_of_Serbia\" title=\"Association of Writers of Serbia\">\n               Association of Writers of Serbia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Adligat\" title=\"Adligat\">\n               Adligat\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Belgrade_Book_Fair\" title=\"Belgrade Book Fair\">\n               Belgrade Book Fair\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n          <td class=\"navbox-image\" rowspan=\"7\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\">\n           <div>\n            <img alt=\"\" data-file-height=\"432\" data-file-width=\"328\" decoding=\"async\" height=\"132\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Miroslavs_Gospel.jpg/100px-Miroslavs_Gospel.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Miroslavs_Gospel.jpg/150px-Miroslavs_Gospel.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Miroslavs_Gospel.jpg/200px-Miroslavs_Gospel.jpg 2x\" width=\"100\"/>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Medieval literature\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">\n               Stefan the First-Crowned\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-selflink selflink\">\n               Saint Sava\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Domentijan\" title=\"Domentijan\">\n               Domentijan\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Teodosije_the_Hilandarian\" title=\"Teodosije the Hilandarian\">\n               Teodosije the Hilandarian\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jakov_of_Serres\" title=\"Jakov of Serres\">\n               Jakov of Serres\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jefrem_(patriarch)\" title=\"Jefrem (patriarch)\">\n               Patriarch Jefrem\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Danilo_II,_Serbian_Archbishop\" title=\"Danilo II, Serbian Archbishop\">\n               Danilo II\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stanislav_of_Lesnovo\" title=\"Stanislav of Lesnovo\">\n               Stanislav of Lesnovo\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Princess_Milica_of_Serbia\" title=\"Princess Milica of Serbia\">\n               Princess Milica of Serbia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jefimija\" title=\"Jefimija\">\n               Jefimija\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Jelena_Bal%C5%A1i%C4%87\" title=\"Jelena Bal\u0161i\u0107\">\n               Jelena Bal\u0161i\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">\n               Stefan Lazarevi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Konstantin_Mihailovi%C4%87\" title=\"Konstantin Mihailovi\u0107\">\n               Konstantin Mihailovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Martin_Segon\" title=\"Martin Segon\">\n               Martin Segon\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Demetrius_Kantakouzenos\" title=\"Demetrius Kantakouzenos\">\n               Demetrius Kantakouzenos\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pachomius_the_Serb\" title=\"Pachomius the Serb\">\n               Pachomius the Serb\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Dimitar_of_Kratovo\" title=\"Dimitar of Kratovo\">\n               Dimitar of Kratovo\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vladislav_the_Grammarian\" title=\"Vladislav the Grammarian\">\n               Vladislav the Grammarian\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Hieromonk_Makarije\" title=\"Hieromonk Makarije\">\n               Hieromonk Makarije\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Pre-19th century\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Giovanni_Bona_de_Boliris\" title=\"Giovanni Bona de Boliris\">\n               Giovanni Bona de Boliris\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pajsije_of_Janjevo\" title=\"Pajsije of Janjevo\">\n               Pajsije of Janjevo\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Andrija_Zmajevi%C4%87\" title=\"Andrija Zmajevi\u0107\">\n               Andrija Zmajevi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Arsenije_III_%C4%8Carnojevi%C4%87\" title=\"Arsenije III \u010carnojevi\u0107\">\n               Arsenije III \u010carnojevi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Brankovi%C4%87_(count)\" title=\"\u0110or\u0111e Brankovi\u0107 (count)\">\n               \u0110or\u0111e Brankovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Gavrilo_Stefanovi%C4%87_Venclovi%C4%87\" title=\"Gavrilo Stefanovi\u0107 Venclovi\u0107\">\n               Gavrilo Stefanovi\u0107 Venclovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Emanuel_Koza%C4%8Dinski\" title=\"Emanuel Koza\u010dinski\">\n               Emanuel Koza\u010dinski\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vasilije_Petrovi%C4%87\" title=\"Vasilije Petrovi\u0107\">\n               Vasilije Petrovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Hristofor_%C5%BDefarovi%C4%87\" title=\"Hristofor \u017defarovi\u0107\">\n               Hristofor \u017defarovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jovan_Raji%C4%87\" title=\"Jovan Raji\u0107\">\n               Jovan Raji\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Zaharije_Orfelin\" title=\"Zaharije Orfelin\">\n               Zaharije Orfelin\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pavle_Julinac\" title=\"Pavle Julinac\">\n               Pavle Julinac\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Simeon_Pi%C5%A1%C4%8Devi%C4%87\" title=\"Simeon Pi\u0161\u010devi\u0107\">\n               Simeon Pi\u0161\u010devi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Dositej_Obradovi%C4%87\" title=\"Dositej Obradovi\u0107\">\n               Dositej Obradovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"Petar I Petrovi\u0107-Njego\u0161\">\n               Petar I Petrovi\u0107-Njego\u0161\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vi%C4%87entije_Raki%C4%87\" title=\"Vi\u0107entije Raki\u0107\">\n               Vi\u0107entije Raki\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefano_Zannowich\" title=\"Stefano Zannowich\">\n               Stefano Zannowich\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Gerasim_Zeli%C4%87\" title=\"Gerasim Zeli\u0107\">\n               Gerasim Zeli\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Aleksije_Vezili%C4%87\" title=\"Aleksije Vezili\u0107\">\n               Aleksije Vezili\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Avram_Mileti%C4%87\" title=\"Avram Mileti\u0107\">\n               Avram Mileti\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Emanuilo_Jankovi%C4%87\" title=\"Emanuilo Jankovi\u0107\">\n               Emanuilo Jankovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Joakim_Vuji%C4%87\" title=\"Joakim Vuji\u0107\">\n               Joakim Vuji\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Atanasije_Stojkovi%C4%87\" title=\"Atanasije Stojkovi\u0107\">\n               Atanasije Stojkovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pavle_Solari%C4%87\" title=\"Pavle Solari\u0107\">\n               Pavle Solari\u0107\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           19th century\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jovan_Do%C5%A1enovi%C4%87\" title=\"Jovan Do\u0161enovi\u0107\">\n               Jovan Do\u0161enovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Lukijan_Mu%C5%A1icki\" title=\"Lukijan Mu\u0161icki\">\n               Lukijan Mu\u0161icki\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Matija_Nenadovi%C4%87\" title=\"Matija Nenadovi\u0107\">\n               Matija Nenadovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Milovan_Vidakovi%C4%87\" title=\"Milovan Vidakovi\u0107\">\n               Milovan Vidakovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vuk_Karad%C5%BEi%C4%87\" title=\"Vuk Karad\u017ei\u0107\">\n               Vuk Karad\u017ei\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Sima_Milutinovi%C4%87_Sarajlija\" title=\"Sima Milutinovi\u0107 Sarajlija\">\n               Sima Milutinovi\u0107 Sarajlija\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jovan_Sterija_Popovi%C4%87\" title=\"Jovan Sterija Popovi\u0107\">\n               Jovan Sterija Popovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Milorad_Popovi%C4%87_%C5%A0ap%C4%8Danin\" title=\"Milorad Popovi\u0107 \u0160ap\u010danin\">\n               Milorad Popovi\u0107 \u0160ap\u010danin\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Markovi%C4%87_Koder\" title=\"\u0110or\u0111e Markovi\u0107 Koder\">\n               \u0110or\u0111e Markovi\u0107 Koder\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Petar_II_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"Petar II Petrovi\u0107-Njego\u0161\">\n               Petar II Petrovi\u0107-Njego\u0161\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jovan_Suboti%C4%87\" title=\"Jovan Suboti\u0107\">\n               Jovan Suboti\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jakov_Ignjatovi%C4%87\" title=\"Jakov Ignjatovi\u0107\">\n               Jakov Ignjatovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stjepan_Mitrov_Ljubi%C5%A1a\" title=\"Stjepan Mitrov Ljubi\u0161a\">\n               Stjepan Mitrov Ljubi\u0161a\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Branko_Radi%C4%8Devi%C4%87\" title=\"Branko Radi\u010devi\u0107\">\n               Branko Radi\u010devi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jovan_Ili%C4%87\" title=\"Jovan Ili\u0107\">\n               Jovan Ili\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Milica_Stojadinovi%C4%87-Srpkinja\" title=\"Milica Stojadinovi\u0107-Srpkinja\">\n               Milica Stojadinovi\u0107-Srpkinja\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ljubomir_Nenadovi%C4%87\" title=\"Ljubomir Nenadovi\u0107\">\n               Ljubomir Nenadovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stojan_Novakovi%C4%87\" title=\"Stojan Novakovi\u0107\">\n               Stojan Novakovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C4%90ura_Jak%C5%A1i%C4%87\" title=\"\u0110ura Jak\u0161i\u0107\">\n               \u0110ura Jak\u0161i\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Milan_Mili%C4%87evi%C4%87\" title=\"Milan Mili\u0107evi\u0107\">\n               Milan Mili\u0107evi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Marko_Miljanov\" title=\"Marko Miljanov\">\n               Marko Miljanov\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jovan_Jovanovi%C4%87_Zmaj\" title=\"Jovan Jovanovi\u0107 Zmaj\">\n               Jovan Jovanovi\u0107 Zmaj\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Lazar_Komar%C4%8Di%C4%87\" title=\"Lazar Komar\u010di\u0107\">\n               Lazar Komar\u010di\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Laza_Kosti%C4%87\" title=\"Laza Kosti\u0107\">\n               Laza Kosti\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Kosta_Trifkovi%C4%87\" title=\"Kosta Trifkovi\u0107\">\n               Kosta Trifkovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Milovan_Gli%C5%A1i%C4%87\" title=\"Milovan Gli\u0161i\u0107\">\n               Milovan Gli\u0161i\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Laza_Lazarevi%C4%87\" title=\"Laza Lazarevi\u0107\">\n               Laza Lazarevi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Simo_Matavulj\" title=\"Simo Matavulj\">\n               Simo Matavulj\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stevan_Sremac\" title=\"Stevan Sremac\">\n               Stevan Sremac\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ivo_Vojnovi%C4%87\" title=\"Ivo Vojnovi\u0107\">\n               Ivo Vojnovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vojislav_Ili%C4%87\" title=\"Vojislav Ili\u0107\">\n               Vojislav Ili\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Dragutin_Ili%C4%87\" title=\"Dragutin Ili\u0107\">\n               Dragutin Ili\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Janko_Veselinovi%C4%87_(writer)\" title=\"Janko Veselinovi\u0107 (writer)\">\n               Janko Veselinovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Svetolik_Rankovi%C4%87\" title=\"Svetolik Rankovi\u0107\">\n               Svetolik Rankovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Aleksa_%C5%A0anti%C4%87\" title=\"Aleksa \u0160anti\u0107\">\n               Aleksa \u0160anti\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ivo_%C4%86ipiko\" title=\"Ivo \u0106ipiko\">\n               Ivo \u0106ipiko\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Radoje_Domanovi%C4%87\" title=\"Radoje Domanovi\u0107\">\n               Radoje Domanovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Svetozar_%C4%86orovi%C4%87\" title=\"Svetozar \u0106orovi\u0107\">\n               Svetozar \u0106orovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Borisav_Stankovi%C4%87\" title=\"Borisav Stankovi\u0107\">\n               Bora Stankovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           20th century\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Branislav_Nu%C5%A1i%C4%87\" title=\"Branislav Nu\u0161i\u0107\">\n               Branislav Nu\u0161i\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Slobodan_Jovanovi%C4%87\" title=\"Slobodan Jovanovi\u0107\">\n               Slobodan Jovanovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jovan_Du%C4%8Di%C4%87\" title=\"Jovan Du\u010di\u0107\">\n               Jovan Du\u010di\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Isidora_Sekuli%C4%87\" title=\"Isidora Sekuli\u0107\">\n               Isidora Sekuli\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Petar_Ko%C4%8Di%C4%87\" title=\"Petar Ko\u010di\u0107\">\n               Petar Ko\u010di\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jovan_Skerli%C4%87\" title=\"Jovan Skerli\u0107\">\n               Jovan Skerli\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vladislav_Petkovi%C4%87_Dis\" title=\"Vladislav Petkovi\u0107 Dis\">\n               Vladislav Petkovi\u0107 Dis\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Sima_Pandurovi%C4%87\" title=\"Sima Pandurovi\u0107\">\n               Sima Pandurovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Milutin_Uskokovi%C4%87\" title=\"Milutin Uskokovi\u0107\">\n               Milutin Uskokovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Veljko_Petrovi%C4%87_(poet)\" title=\"Veljko Petrovi\u0107 (poet)\">\n               Veljko Petrovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Dragi%C5%A1a_Vasi%C4%87\" title=\"Dragi\u0161a Vasi\u0107\">\n               Dragi\u0161a Vasi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stanislav_Vinaver\" title=\"Stanislav Vinaver\">\n               Stanislav Vinaver\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Milutin_Boji%C4%87\" title=\"Milutin Boji\u0107\">\n               Milutin Boji\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ivo_Andri%C4%87\" title=\"Ivo Andri\u0107\">\n               Ivo Andri\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Branislav_Crn%C4%8Devi%C4%87\" title=\"Branislav Crn\u010devi\u0107\">\n               Branislav Crn\u010devi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Crnjanski\" title=\"Milo\u0161 Crnjanski\">\n               Milo\u0161 Crnjanski\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Mom%C4%8Dilo_Nastasijevi%C4%87\" title=\"Mom\u010dilo Nastasijevi\u0107\">\n               Mom\u010dilo Nastasijevi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Veljko_Mili%C4%87evi%C4%87\" title=\"Veljko Mili\u0107evi\u0107\">\n               Veljko Mili\u0107evi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ljubomir_Mici%C4%87\" title=\"Ljubomir Mici\u0107\">\n               Ljubomir Mici\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Borislav_Mihajlovi%C4%87_Mihiz\" title=\"Borislav Mihajlovi\u0107 Mihiz\">\n               Borislav Mihajlovi\u0107 Mihiz\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jovan_Popovi%C4%87_(writer)\" title=\"Jovan Popovi\u0107 (writer)\">\n               Jovan Popovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Rastko_Petrovi%C4%87\" title=\"Rastko Petrovi\u0107\">\n               Rastko Petrovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Milorad_Petrovi%C4%87_Seljan%C4%8Dica\" title=\"Milorad Petrovi\u0107 Seljan\u010dica\">\n               Milorad Petrovi\u0107 Seljan\u010dica\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Desanka_Maksimovi%C4%87\" title=\"Desanka Maksimovi\u0107\">\n               Desanka Maksimovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Rade_Drainac\" title=\"Rade Drainac\">\n               Rade Drainac\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Du%C5%A1an_Vasiljev\" title=\"Du\u0161an Vasiljev\">\n               Du\u0161an Vasiljev\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vladan_Desnica\" title=\"Vladan Desnica\">\n               Vladan Desnica\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Oskar_Davi%C4%8Do\" title=\"Oskar Davi\u010do\">\n               Oskar Davi\u010do\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Predrag_Dragi%C4%87\" title=\"Predrag Dragi\u0107\">\n               Predrag Dragi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Me%C5%A1a_Selimovi%C4%87\" title=\"Me\u0161a Selimovi\u0107\">\n               Me\u0161a Selimovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Milovan_%C4%90ilas\" title=\"Milovan \u0110ilas\">\n               Milovan \u0110ilas\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Antonije_%C4%90uri%C4%87\" title=\"Antonije \u0110uri\u0107\">\n               Antonije \u0110uri\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Mihailo_Lali%C4%87\" title=\"Mihailo Lali\u0107\">\n               Mihailo Lali\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Branko_%C4%86opi%C4%87\" title=\"Branko \u0106opi\u0107\">\n               Branko \u0106opi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Dobrica_%C4%86osi%C4%87\" title=\"Dobrica \u0106osi\u0107\">\n               Dobrica \u0106osi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Dobrica_Eri%C4%87\" title=\"Dobrica Eri\u0107\">\n               Dobrica Eri\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vasko_Popa\" title=\"Vasko Popa\">\n               Vasko Popa\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vojislav_Ili%C4%87_Mla%C4%91i\" title=\"Vojislav Ili\u0107 Mla\u0111i\">\n               Vojislav Ili\u0107 Mla\u0111i\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Mileta_Jak%C5%A1i%C4%87\" title=\"Mileta Jak\u0161i\u0107\">\n               Mileta Jak\u0161i\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vladeta_Jeroti%C4%87\" title=\"Vladeta Jeroti\u0107\">\n               Vladeta Jeroti\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Nikola_Koljevi%C4%87\" title=\"Nikola Koljevi\u0107\">\n               Nikola Koljevi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Dejan_Medakovi%C4%87\" title=\"Dejan Medakovi\u0107\">\n               Dejan Medakovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Grozdana_Oluji%C4%87\" title=\"Grozdana Oluji\u0107\">\n               Grozdana Oluji\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Milan_Raki%C4%87\" title=\"Milan Raki\u0107\">\n               Milan Raki\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Du%C5%A1ko_Radovi%C4%87\" title=\"Du\u0161ko Radovi\u0107\">\n               Du\u0161ko Radovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Antonije_Isakovi%C4%87\" title=\"Antonije Isakovi\u0107\">\n               Antonije Isakovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Du%C5%A1ko_Trifunovi%C4%87\" title=\"Du\u0161ko Trifunovi\u0107\">\n               Du\u0161ko Trifunovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Aleksandar_Ti%C5%A1ma\" title=\"Aleksandar Ti\u0161ma\">\n               Aleksandar Ti\u0161ma\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ja%C5%A1a_Tomi%C4%87\" title=\"Ja\u0161a Tomi\u0107\">\n               Ja\u0161a Tomi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Mira_Ale%C4%8Dkovi%C4%87\" title=\"Mira Ale\u010dkovi\u0107\">\n               Mira Ale\u010dkovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Milan_Ka%C5%A1anin\" title=\"Milan Ka\u0161anin\">\n               Milan Ka\u0161anin\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Radomir_Konstantinovi%C4%87\" title=\"Radomir Konstantinovi\u0107\">\n               Radomir Konstantinovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stevan_Rai%C4%8Dkovi%C4%87\" title=\"Stevan Rai\u010dkovi\u0107\">\n               Stevan Rai\u010dkovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Slobodan_Rakiti%C4%87\" title=\"Slobodan Rakiti\u0107\">\n               Slobodan Rakiti\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Miodrag_Pavlovi%C4%87\" title=\"Miodrag Pavlovi\u0107\">\n               Miodrag Pavlovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Milorad_Pavi%C4%87\" title=\"Milorad Pavi\u0107\">\n               Milorad Pavi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Aleksandar_Popovi%C4%87_(writer)\" title=\"Aleksandar Popovi\u0107 (writer)\">\n               Aleksandar Popovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Danko_Popovi%C4%87\" title=\"Danko Popovi\u0107\">\n               Danko Popovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Borislav_Peki%C4%87\" title=\"Borislav Peki\u0107\">\n               Borislav Peki\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Miodrag_Bulatovi%C4%87\" title=\"Miodrag Bulatovi\u0107\">\n               Miodrag Bulatovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stevan_Jakovljevi%C4%87\" title=\"Stevan Jakovljevi\u0107\">\n               Stevan Jakovljevi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ivan_V._Lali%C4%87\" title=\"Ivan V. Lali\u0107\">\n               Ivan V. Lali\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jovan_%C4%86irilov\" title=\"Jovan \u0106irilov\">\n               Jovan \u0106irilov\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Mika_Anti%C4%87\" title=\"Mika Anti\u0107\">\n               Mika Anti\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C5%BDivojin_Pavlovi%C4%87\" title=\"\u017divojin Pavlovi\u0107\">\n               \u017divojin Pavlovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Svetlana_Velmar-Jankovi%C4%87\" title=\"Svetlana Velmar-Jankovi\u0107\">\n               Svetlana Velmar-Jankovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Branko_Miljkovi%C4%87\" title=\"Branko Miljkovi\u0107\">\n               Branko Miljkovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Nikola_Milo%C5%A1evi%C4%87_(politician)\" title=\"Nikola Milo\u0161evi\u0107 (politician)\">\n               Nikola Milo\u0161evi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Danilo_Ki%C5%A1\" title=\"Danilo Ki\u0161\">\n               Danilo Ki\u0161\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Momo_Kapor\" title=\"Momo Kapor\">\n               Momo Kapor\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Miroslav_Josi%C4%87_Vi%C5%A1nji%C4%87\" title=\"Miroslav Josi\u0107 Vi\u0161nji\u0107\">\n               Miroslav Josi\u0107 Vi\u0161nji\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Slobodan_Seleni%C4%87\" title=\"Slobodan Seleni\u0107\">\n               Slobodan Seleni\u0107\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Contemporary\n           <br/>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Dragoslav_Mihailovi%C4%87\" title=\"Dragoslav Mihailovi\u0107\">\n               Dragoslav Mihailovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ljubomir_Simovi%C4%87\" title=\"Ljubomir Simovi\u0107\">\n               Ljubomir Simovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vida_Ognjenovi%C4%87\" title=\"Vida Ognjenovi\u0107\">\n               Vida Ognjenovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ljubivoje_R%C5%A1umovi%C4%87\" title=\"Ljubivoje R\u0161umovi\u0107\">\n               Ljubivoje R\u0161umovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Matija_Be%C4%87kovi%C4%87\" title=\"Matija Be\u0107kovi\u0107\">\n               Matija Be\u0107kovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Filip_David\" title=\"Filip David\">\n               Filip David\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Milisav_Savi%C4%87\" title=\"Milisav Savi\u0107\">\n               Milisav Savi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Milovan_Danojli%C4%87\" title=\"Milovan Danojli\u0107\">\n               Milovan Danojli\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vuk_Dra%C5%A1kovi%C4%87\" title=\"Vuk Dra\u0161kovi\u0107\">\n               Vuk Dra\u0161kovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Gojko_%C4%90ogo\" title=\"Gojko \u0110ogo\">\n               Gojko \u0110ogo\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ljiljana_Habjanovi%C4%87_%C4%90urovi%C4%87\" title=\"Ljiljana Habjanovi\u0107 \u0110urovi\u0107\">\n               Ljiljana Habjanovi\u0107 \u0110urovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Prvoslav_Vujcic\" title=\"Prvoslav Vujcic\">\n               Prvoslav Vuj\u010di\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vidosav_Stevanovi%C4%87\" title=\"Vidosav Stevanovi\u0107\">\n               Vidosav Stevanovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Milovan_Vitezovi%C4%87\" title=\"Milovan Vitezovi\u0107\">\n               Milovan Vitezovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Rajko_Petrov_Nogo\" title=\"Rajko Petrov Nogo\">\n               Rajko Petrov Nogo\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/David_Albahari\" title=\"David Albahari\">\n               David Albahari\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Du%C5%A1an_Kova%C4%8Devi%C4%87\" title=\"Du\u0161an Kova\u010devi\u0107\">\n               Du\u0161an Kova\u010devi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Sini%C5%A1a_Kova%C4%8Devi%C4%87\" title=\"Sini\u0161a Kova\u010devi\u0107\">\n               Sini\u0161a Kova\u010devi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Zoran_%C5%BDivkovi%C4%87_(writer)\" title=\"Zoran \u017divkovi\u0107 (writer)\">\n               Zoran \u017divkovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Dragan_Veliki%C4%87\" title=\"Dragan Veliki\u0107\">\n               Dragan Veliki\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Svetislav_Basara\" title=\"Svetislav Basara\">\n               Svetislav Basara\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vladislav_Bajac\" title=\"Vladislav Bajac\">\n               Vladislav Bajac\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Radoslav_Pavlovi%C4%87\" title=\"Radoslav Pavlovi\u0107\">\n               Radoslav Pavlovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jelena_Lengold\" title=\"Jelena Lengold\">\n               Jelena Lengold\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vladimir_Pi%C5%A1talo\" title=\"Vladimir Pi\u0161talo\">\n               Vladimir Pi\u0161talo\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Goran_Petrovi%C4%87\" title=\"Goran Petrovi\u0107\">\n               Goran Petrovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vladan_Matijevi%C4%87\" title=\"Vladan Matijevi\u0107\">\n               Vladan Matijevi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Aleksandar_Gatalica\" title=\"Aleksandar Gatalica\">\n               Aleksandar Gatalica\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Biljana_Srbljanovi%C4%87\" title=\"Biljana Srbljanovi\u0107\">\n               Biljana Srbljanovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Uglje%C5%A1a_%C5%A0ajtinac\" title=\"Uglje\u0161a \u0160ajtinac\">\n               Uglje\u0161a \u0160ajtinac\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Marko_Vidojkovi%C4%87\" title=\"Marko Vidojkovi\u0107\">\n               Marko Vidojkovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Literary awards\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/NIN_Award\" title=\"NIN Award\">\n               NIN Award\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Isidora_Sekuli%C4%87_Award\" title=\"Isidora Sekuli\u0107 Award\">\n               Isidora Sekuli\u0107 Award\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </div>\n      <div aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q138465&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" class=\"navbox authority-control\" role=\"navigation\" style=\"padding:3px\">\n       <table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q138465&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">\n            Authority control\n           </a>\n           <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q138465\" title=\"Edit this at Wikidata\">\n            <img alt=\"Edit this at Wikidata\" data-file-height=\"20\" data-file-width=\"20\" decoding=\"async\" height=\"10\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/10px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/15px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/20px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 2x\" style=\"vertical-align: text-top\" width=\"10\"/>\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/GND_(identifier)\" title=\"GND (identifier)\">\n                GND\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118804839\" rel=\"nofollow\">\n                 118804839\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISNI_(identifier)\" title=\"ISNI (identifier)\">\n                ISNI\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000116359489\" rel=\"nofollow\">\n                 0000 0001 1635 9489\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/LCCN_(identifier)\" title=\"LCCN (identifier)\">\n                LCCN\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://id.loc.gov/authorities/names/n50057112\" rel=\"nofollow\">\n                 n50057112\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">\n                NKC\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=js20020925120&amp;CON_LNG=ENG\" rel=\"nofollow\">\n                 js20020925120\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">\n                SNAC\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://snaccooperative.org/ark:/99166/w61n80jw\" rel=\"nofollow\">\n                 w61n80jw\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/VIAF_(identifier)\" title=\"VIAF (identifier)\">\n                VIAF\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/97135037\" rel=\"nofollow\">\n                 97135037\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/WorldCat_Identities\" title=\"WorldCat Identities\">\n                WorldCat Identities\n               </a>\n               :\n               <a class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/lccn-n50057112\" rel=\"nofollow\">\n                lccn-n50057112\n               </a>\n              </span>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </div>\n      <div class=\"mw-references-wrap\">\n       <ol class=\"references\">\n        <li id=\"cite_note-68\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-68\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation journal cs1\" id=\"CITEREFMarjanovi\u01072018\">\n           Marjanovi\u0107, Dragoljub (2018).\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.nisandbyzantium.org.rs/doc/zbornik16/PDF-XVI/03%20b%20Dragoljub%20Marjanovi%C4%87-16.pdf\" rel=\"nofollow\">\n            \"Emergence of the Serbian Church in Relation to Byzantium and Rome\"\n           </a>\n           <span class=\"cs1-format\">\n            (PDF)\n           </span>\n           .\n           <i>\n            Ni\u0161 and Byzantium\n           </i>\n           .\n           <b>\n            16\n           </b>\n           : 41\u201349.\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Ni%C5%A1+and+Byzantium&amp;rft.atitle=Emergence+of+the+Serbian+Church+in+Relation+to+Byzantium+and+Rome&amp;rft.volume=16&amp;rft.pages=41-49&amp;rft.date=2018&amp;rft.aulast=Marjanovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Dragoljub&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nisandbyzantium.org.rs%2Fdoc%2Fzbornik16%2FPDF-XVI%2F03%2520b%2520Dragoljub%2520Marjanovi%25C4%2587-16.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-69\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-69\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREF\u041c\u0430\u0440\u0458\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b2018\">\n           \u041c\u0430\u0440\u0458\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b, \u0414\u0440\u0430\u0433\u043e\u0459\u0443\u0431 (2018).\n           <i>\n            \u0412\u0438\u0437\u0430\u043d\u0442\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0432\u0435\u0442 \u0438 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430 \u0446\u0440\u043a\u0432\u0430 \u0443 13. \u0438 14. \u0432\u0435\u043a\u0443\n           </i>\n           (\u0411\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u0430 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0435\u043b ed.). \u041d\u043e\u0432\u0438 \u0421\u0430\u0434: Mediterran Publishing.\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n            ISBN\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-6391-098-0\" title=\"Special:BookSources/978-86-6391-098-0\">\n            <bdi>\n             978-86-6391-098-0\n            </bdi>\n           </a>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%92%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%98%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82+%D0%B8+%D0%A1%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B0+%D1%86%D1%80%D0%BA%D0%B2%D0%B0+%D1%83+13.+%D0%B8+14.+%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D1%83&amp;rft.place=%D0%9D%D0%BE%D0%B2%D0%B8+%D0%A1%D0%B0%D0%B4&amp;rft.edition=%D0%91%D0%B8%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BA%D0%B0+%D0%91%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB&amp;rft.pub=Mediterran+Publishing&amp;rft.date=2018&amp;rft.isbn=978-86-6391-098-0&amp;rft.aulast=%D0%9C%D0%B0%D1%80%D1%98%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B&amp;rft.aufirst=%D0%94%D1%80%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D1%99%D1%83%D0%B1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Sava\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n       </ol>\n      </div>\n      <!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1299\nCached time: 20200818045550\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 1.744 seconds\nReal time usage: 2.036 seconds\nPreprocessor visited node count: 9066/1000000\nPost\u2010expand include size: 228176/2097152 bytes\nTemplate argument size: 7714/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 165366/5000000 bytes\nLua time usage: 1.018/10.000 seconds\nLua memory usage: 22.3 MB/50 MB\nLua Profile:\n    ?                                                                240 ms       20.7%\n    Scribunto_LuaSandboxCallback::callParserFunction                 200 ms       17.2%\n    recursiveClone <mwInit.lua:41>                                   180 ms       15.5%\n    Scribunto_LuaSandboxCallback::getExpandedArgument                160 ms       13.8%\n    type                                                              80 ms        6.9%\n    Scribunto_LuaSandboxCallback::anchorEncode                        60 ms        5.2%\n    Scribunto_LuaSandboxCallback::find                                40 ms        3.4%\n    validateData <mw.lua:717>                                         40 ms        3.4%\n    __coalesce <Module:Language/name/data:2>                          20 ms        1.7%\n    tostring                                                          20 ms        1.7%\n    [others]                                                         120 ms       10.3%\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n      <!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1859.645      1 -total\n 22.94%  426.591    196 Template:Sfn\n 12.13%  225.525      2 Template:Infobox\n 11.43%  212.561      1 Template:Lang-sr\n 10.62%  197.486      1 Template:Infobox_Christian_leader\n  9.32%  173.266      1 Template:Reflist\n  8.68%  161.464     13 Template:Cite_book\n  6.78%  126.026      2 Template:Cnote2\n  4.00%   74.459      2 Template:Death_date\n  3.99%   74.169     10 Template:Navbox\n-->\n      <!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:33817491-0!canonical and timestamp 20200818045550 and revision id 967991903\n -->\n     </div>\n     <noscript>\n      <img alt=\"\" height=\"1\" src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" style=\"border: none; position: absolute;\" title=\"\" width=\"1\"/>\n     </noscript>\n     <div class=\"printfooter\">\n      Retrieved from \"\n      <a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;oldid=967991903\">\n       https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;oldid=967991903\n      </a>\n      \"\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\" id=\"catlinks\">\n     <div class=\"mw-normal-catlinks\" id=\"mw-normal-catlinks\">\n      <a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">\n       Categories\n      </a>\n      :\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Saint_Sava\" title=\"Category:Saint Sava\">\n         Saint Sava\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:1174_births\" title=\"Category:1174 births\">\n         1174 births\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:1236_deaths\" title=\"Category:1236 deaths\">\n         1236 deaths\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:12th-century_Serbian_royalty\" title=\"Category:12th-century Serbian royalty\">\n         12th-century Serbian royalty\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:13th-century_Serbian_royalty\" title=\"Category:13th-century Serbian royalty\">\n         13th-century Serbian royalty\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:13th-century_Eastern_Orthodox_bishops\" title=\"Category:13th-century Eastern Orthodox bishops\">\n         13th-century Eastern Orthodox bishops\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:12th-century_Byzantine_monks\" title=\"Category:12th-century Byzantine monks\">\n         12th-century Byzantine monks\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Category:Nemanji\u0107 dynasty\">\n         Nemanji\u0107 dynasty\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Christian_writers\" title=\"Category:Christian writers\">\n         Christian writers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Christian_hagiographers\" title=\"Category:Christian hagiographers\">\n         Christian hagiographers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Eastern_Orthodox_archbishops\" title=\"Category:Eastern Orthodox archbishops\">\n         Eastern Orthodox archbishops\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Eastern_Orthodox_theologians\" title=\"Category:Eastern Orthodox theologians\">\n         Eastern Orthodox theologians\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Medieval_Serbian_writers\" title=\"Category:Medieval Serbian writers\">\n         Medieval Serbian writers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Archbishops_of_Serbs\" title=\"Category:Archbishops of Serbs\">\n         Archbishops of Serbs\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Serbian_theologians\" title=\"Category:Serbian theologians\">\n         Serbian theologians\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wonderworkers\" title=\"Category:Wonderworkers\">\n         Wonderworkers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:13th-century_Christian_saints\" title=\"Category:13th-century Christian saints\">\n         13th-century Christian saints\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Ktetors\" title=\"Category:Ktetors\">\n         Ktetors\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Founders_of_Christian_monasteries\" title=\"Category:Founders of Christian monasteries\">\n         Founders of Christian monasteries\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:13th-century_jurists\" title=\"Category:13th-century jurists\">\n         13th-century jurists\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n     <div class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\" id=\"mw-hidden-catlinks\">\n      Hidden categories:\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_Serbian-language_sources_(sr)\" title=\"Category:CS1 Serbian-language sources (sr)\">\n         CS1 Serbian-language sources (sr)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Serbian-language_text\" title=\"Category:Articles containing Serbian-language text\">\n         Articles containing Serbian-language text\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n         CS1 maint: ref=harv\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_uses_Serbian-language_script_(sr)\" title=\"Category:CS1 uses Serbian-language script (sr)\">\n         CS1 uses Serbian-language script (sr)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Commons_category_link_is_on_Wikidata\" title=\"Category:Commons category link is on Wikidata\">\n         Commons category link is on Wikidata\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_Serbian-language_sources_(sr)\" title=\"Category:Articles with Serbian-language sources (sr)\">\n         Articles with Serbian-language sources (sr)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_GND_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with GND identifiers\">\n         Wikipedia articles with GND identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers\">\n         Wikipedia articles with ISNI identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers\">\n         Wikipedia articles with LCCN identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers\">\n         Wikipedia articles with NKC identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers\">\n         Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers\">\n         Wikipedia articles with VIAF identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_WorldCat_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with WorldCat identifiers\">\n         Wikipedia articles with WorldCat identifiers\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-data-after-content\">\n   <div class=\"read-more-container\">\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-navigation\">\n   <h2>\n    Navigation menu\n   </h2>\n   <div id=\"mw-head\">\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-personal-label\" class=\"vector-menu\" id=\"p-personal\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-personal-label\">\n      <span>\n       Personal tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"pt-anonuserpage\">\n        Not logged in\n       </li>\n       <li id=\"pt-anontalk\">\n        <a accesskey=\"n\" href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\">\n         Talk\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-anoncontribs\">\n        <a accesskey=\"y\" href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\">\n         Contributions\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-createaccount\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Saint+Sava\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">\n         Create account\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-login\">\n        <a accesskey=\"o\" href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Saint+Sava\" title=\"You're encouraged to log in; however, it's not mandatory. [o]\">\n         Log in\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <div id=\"left-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-namespaces\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-namespaces-label\">\n       <span>\n        Namespaces\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-nstab-main\">\n         <a accesskey=\"c\" href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"View the content page [c]\">\n          Article\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-talk\">\n         <a accesskey=\"t\" href=\"/wiki/Talk:Saint_Sava\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\">\n          Talk\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-variants\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-variants-label\">\n       <span>\n        Variants\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n    </div>\n    <div id=\"right-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-views-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-views\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-views-label\">\n       <span>\n        Views\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-view\">\n         <a href=\"/wiki/Saint_Sava\">\n          Read\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-edit\">\n         <a accesskey=\"e\" href=\"/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\">\n          Edit\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-history\">\n         <a accesskey=\"h\" href=\"/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\">\n          View history\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-cactions\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-cactions-label\">\n       <span>\n        More\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <div id=\"p-search\" role=\"search\">\n      <h3>\n       <label for=\"searchInput\">\n        Search\n       </label>\n      </h3>\n      <form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n       <div id=\"simpleSearch\">\n        <input accesskey=\"f\" id=\"searchInput\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" type=\"search\"/>\n        <input name=\"title\" type=\"hidden\" value=\"Special:Search\"/>\n        <input class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\" id=\"mw-searchButton\" name=\"fulltext\" title=\"Search Wikipedia for this text\" type=\"submit\" value=\"Search\"/>\n        <input class=\"searchButton\" id=\"searchButton\" name=\"go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" type=\"submit\" value=\"Go\"/>\n       </div>\n      </form>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n   <div id=\"mw-panel\">\n    <div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n     <a class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page\">\n     </a>\n    </div>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-navigation-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" id=\"p-navigation\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-navigation-label\">\n      <span>\n       Navigation\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-mainpage-description\">\n        <a accesskey=\"z\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\">\n         Main page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contents\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">\n         Contents\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-currentevents\">\n        <a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">\n         Current events\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-randompage\">\n        <a accesskey=\"x\" href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\">\n         Random article\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-aboutsite\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">\n         About Wikipedia\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contactpage\">\n        <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">\n         Contact us\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-sitesupport\">\n        <a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">\n         Donate\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-shoplink\">\n        <a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">\n         Wikipedia store\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-interaction-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-interaction\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-interaction-label\">\n      <span>\n       Contribute\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-help\">\n        <a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">\n         Help\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-portal\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">\n         Community portal\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-recentchanges\">\n        <a accesskey=\"r\" href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\">\n         Recent changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-upload\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-tb-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-tb\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-tb-label\">\n      <span>\n       Tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"t-whatlinkshere\">\n        <a accesskey=\"j\" href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Saint_Sava\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\">\n         What links here\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-recentchangeslinked\">\n        <a accesskey=\"k\" href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Saint_Sava\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\">\n         Related changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-upload\">\n        <a accesskey=\"u\" href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-specialpages\">\n        <a accesskey=\"q\" href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\">\n         Special pages\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-permalink\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;oldid=967991903\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">\n         Permanent link\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-info\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">\n         Page information\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-cite\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Saint_Sava&amp;id=967991903&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">\n         Cite this page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-wikibase\">\n        <a accesskey=\"g\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q138465\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\">\n         Wikidata item\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-coll-print_export\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n      <span>\n       Print/export\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"coll-download-as-rl\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=Saint+Sava&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">\n         Download as PDF\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-print\">\n        <a accesskey=\"p\" href=\"/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\">\n         Printable version\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-wikibase-otherprojects\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n      <span>\n       In other projects\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\">\n        <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Saint_Sava\" hreflang=\"en\">\n         Wikimedia Commons\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-lang-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-lang\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-lang-label\">\n      <span>\n       Languages\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ar\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%AF%D9%8A%D8%B3_%D8%B3%D8%A7%D8%A8%D8%A7\" hreflang=\"ar\" lang=\"ar\" title=\"\u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0633 \u0633\u0627\u0628\u0627 \u2013 Arabic\">\n         \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-bn\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%B8%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A4_%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%AD%E0%A6%BE\" hreflang=\"bn\" lang=\"bn\" title=\"\u09b8\u09a8\u09cd\u09a4 \u09b8\u09be\u09ad\u09be \u2013 Bangla\">\n         \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-be\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B0_I_%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B1%D1%81%D0%BA%D1%96\" hreflang=\"be\" lang=\"be\" title=\"\u0421\u0430\u0432\u0430 I \u0421\u0435\u0440\u0431\u0441\u043a\u0456 \u2013 Belarusian\">\n         \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-be-x-old\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://be-tarask.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%8C%D0%B2%D1%8F%D1%82%D1%8B_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B0\" hreflang=\"be-tarask\" lang=\"be-tarask\" title=\"\u0421\u044c\u0432\u044f\u0442\u044b \u0421\u0430\u0432\u0430 \u2013 Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)\">\n         \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-bg\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B0_%D0%A1%D1%80%D1%8A%D0%B1%D1%81%D0%BA%D0%B8\" hreflang=\"bg\" lang=\"bg\" title=\"\u0421\u0430\u0432\u0430 \u0421\u0440\u044a\u0431\u0441\u043a\u0438 \u2013 Bulgarian\">\n         \u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-bs\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://bs.wikipedia.org/wiki/Sveti_Sava\" hreflang=\"bs\" lang=\"bs\" title=\"Sveti Sava \u2013 Bosnian\">\n         Bosanski\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ca\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Sant_Sava\" hreflang=\"ca\" lang=\"ca\" title=\"Sant Sava \u2013 Catalan\">\n         Catal\u00e0\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-cs\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Svat%C3%BD_S%C3%A1va\" hreflang=\"cs\" lang=\"cs\" title=\"Svat\u00fd S\u00e1va \u2013 Czech\">\n         \u010ce\u0161tina\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-de\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Sava_von_Serbien\" hreflang=\"de\" lang=\"de\" title=\"Sava von Serbien \u2013 German\">\n         Deutsch\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-el\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%86%CE%B3%CE%B9%CE%BF%CF%82_%CE%A3%CE%AC%CE%B2%CE%B2%CE%B1%CF%82_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%A3%CE%B5%CF%81%CE%B2%CE%AF%CE%B1%CF%82\" hreflang=\"el\" lang=\"el\" title=\"\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u03a3\u03ac\u03b2\u03b2\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a3\u03b5\u03c1\u03b2\u03af\u03b1\u03c2 \u2013 Greek\">\n         \u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-es\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Sava_de_Serbia\" hreflang=\"es\" lang=\"es\" title=\"Sava de Serbia \u2013 Spanish\">\n         Espa\u00f1ol\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-eo\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://eo.wikipedia.org/wiki/Sankta_Sava\" hreflang=\"eo\" lang=\"eo\" title=\"Sankta Sava \u2013 Esperanto\">\n         Esperanto\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-eu\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://eu.wikipedia.org/wiki/Sava_Serbiakoa\" hreflang=\"eu\" lang=\"eu\" title=\"Sava Serbiakoa \u2013 Basque\">\n         Euskara\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-fa\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%D8%A7%D9%88%D8%A7\" hreflang=\"fa\" lang=\"fa\" title=\"\u0633\u0627\u0648\u0627 \u2013 Persian\">\n         \u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-fr\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Sava_de_Serbie\" hreflang=\"fr\" lang=\"fr\" title=\"Sava de Serbie \u2013 French\">\n         Fran\u00e7ais\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-gl\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://gl.wikipedia.org/wiki/Sava_de_Serbia\" hreflang=\"gl\" lang=\"gl\" title=\"Sava de Serbia \u2013 Galician\">\n         Galego\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ko\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%82%AC%EB%B0%94_1%EC%84%B8_%EB%84%A4%EB%A7%88%EB%8B%88%EC%B9%98\" hreflang=\"ko\" lang=\"ko\" title=\"\uc0ac\ubc14 1\uc138 \ub124\ub9c8\ub2c8\uce58 \u2013 Korean\">\n         \ud55c\uad6d\uc5b4\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-hr\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://hr.wikipedia.org/wiki/Sveti_Sava\" hreflang=\"hr\" lang=\"hr\" title=\"Sveti Sava \u2013 Croatian\">\n         Hrvatski\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-id\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://id.wikipedia.org/wiki/Janasuci_Sava\" hreflang=\"id\" lang=\"id\" title=\"Janasuci Sava \u2013 Indonesian\">\n         Bahasa Indonesia\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-it\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Sava_di_Serbia\" hreflang=\"it\" lang=\"it\" title=\"Sava di Serbia \u2013 Italian\">\n         Italiano\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ka\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%A1%E1%83%90%E1%83%91%E1%83%90_I_(%E1%83%A1%E1%83%94%E1%83%A0%E1%83%91%E1%83%94%E1%83%97%E1%83%98%E1%83%A1_%E1%83%9E%E1%83%90%E1%83%A2%E1%83%A0%E1%83%98%E1%83%90%E1%83%A0%E1%83%A5%E1%83%98)\" hreflang=\"ka\" lang=\"ka\" title=\"\u10e1\u10d0\u10d1\u10d0 I (\u10e1\u10d4\u10e0\u10d1\u10d4\u10d7\u10d8\u10e1 \u10de\u10d0\u10e2\u10e0\u10d8\u10d0\u10e0\u10e5\u10d8) \u2013 Georgian\">\n         \u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sw\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sw.wikipedia.org/wiki/Sava_wa_Serbia\" hreflang=\"sw\" lang=\"sw\" title=\"Sava wa Serbia \u2013 Swahili\">\n         Kiswahili\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-la\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://la.wikipedia.org/wiki/Sabas_(sanctus)\" hreflang=\"la\" lang=\"la\" title=\"Sabas (sanctus) \u2013 Latin\">\n         Latina\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-hu\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Szent_Sz%C3%A1va\" hreflang=\"hu\" lang=\"hu\" title=\"Szent Sz\u00e1va \u2013 Hungarian\">\n         Magyar\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-mk\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B0\" hreflang=\"mk\" lang=\"mk\" title=\"\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0430 \u2013 Macedonian\">\n         \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-nl\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://nl.wikipedia.org/wiki/Sava_van_Servi%C3%AB\" hreflang=\"nl\" lang=\"nl\" title=\"Sava van Servi\u00eb \u2013 Dutch\">\n         Nederlands\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ja\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B5%E3%83%AF_(%E3%82%BB%E3%83%AB%E3%83%93%E3%82%A2%E5%A4%A7%E4%B8%BB%E6%95%99)\" hreflang=\"ja\" lang=\"ja\" title=\"\u30b5\u30ef (\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u5927\u4e3b\u6559) \u2013 Japanese\">\n         \u65e5\u672c\u8a9e\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/%C5%9Awi%C4%99ty_Sawa\" hreflang=\"pl\" lang=\"pl\" title=\"\u015awi\u0119ty Sawa \u2013 Polish\">\n         Polski\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-pt\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Sava_da_S%C3%A9rvia\" hreflang=\"pt\" lang=\"pt\" title=\"Sava da S\u00e9rvia \u2013 Portuguese\">\n         Portugu\u00eas\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ro\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ro.wikipedia.org/wiki/Sf%C3%A2ntul_Sava\" hreflang=\"ro\" lang=\"ro\" title=\"Sf\u00e2ntul Sava \u2013 Romanian\">\n         Rom\u00e2n\u0103\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ru\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B2%D0%B0_I_%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B1%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9\" hreflang=\"ru\" lang=\"ru\" title=\"\u0421\u0430\u0432\u0432\u0430 I \u0421\u0435\u0440\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439 \u2013 Russian\">\n         \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sl\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sl.wikipedia.org/wiki/Sveti_Sava\" hreflang=\"sl\" lang=\"sl\" title=\"Sveti Sava \u2013 Slovenian\">\n         Sloven\u0161\u010dina\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sr\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B0\" hreflang=\"sr\" lang=\"sr\" title=\"\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0430 \u2013 Serbian\">\n         \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sh\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sh.wikipedia.org/wiki/Sveti_Sava\" hreflang=\"sh\" lang=\"sh\" title=\"Sveti Sava \u2013 Serbo-Croatian\">\n         Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sv\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Sankt_Sava\" hreflang=\"sv\" lang=\"sv\" title=\"Sankt Sava \u2013 Swedish\">\n         Svenska\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-tr\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://tr.wikipedia.org/wiki/I._Sava_(S%C4%B1rp_Ortodoks_Kilisesi_ruhani_lideri)\" hreflang=\"tr\" lang=\"tr\" title=\"I. Sava (S\u0131rp Ortodoks Kilisesi ruhani lideri) \u2013 Turkish\">\n         T\u00fcrk\u00e7e\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-uk\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%B8%D0%B9_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B0\" hreflang=\"uk\" lang=\"uk\" title=\"\u0421\u0432\u044f\u0442\u0438\u0439 \u0421\u0430\u0432\u0430 \u2013 Ukrainian\">\n         \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-zh\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9C%A3%E8%90%A8%E7%93%A6\" hreflang=\"zh\" lang=\"zh\" title=\"\u5723\u8428\u74e6 \u2013 Chinese\">\n         \u4e2d\u6587\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <div class=\"after-portlet after-portlet-lang\">\n       <span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\">\n        <a class=\"wbc-editpage\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q138465#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\">\n         Edit links\n        </a>\n       </span>\n      </div>\n     </div>\n    </nav>\n   </div>\n  </div>\n  <footer class=\"mw-footer\" id=\"footer\" role=\"contentinfo\">\n   <ul id=\"footer-info\">\n    <li id=\"footer-info-lastmod\">\n     This page was last edited on 16 July 2020, at 15:07\n     <span class=\"anonymous-show\">\n      (UTC)\n     </span>\n     .\n    </li>\n    <li id=\"footer-info-copyright\">\n     Text is available under the\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\" rel=\"license\">\n      Creative Commons Attribution-ShareAlike License\n     </a>\n     <a href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\" style=\"display:none;\">\n     </a>\n     ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">\n      Terms of Use\n     </a>\n     and\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">\n      Privacy Policy\n     </a>\n     . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the\n     <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">\n      Wikimedia Foundation, Inc.\n     </a>\n     , a non-profit organization.\n    </li>\n   </ul>\n   <ul id=\"footer-places\">\n    <li id=\"footer-places-privacy\">\n     <a class=\"extiw\" href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" title=\"wmf:Privacy policy\">\n      Privacy policy\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-about\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">\n      About Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-disclaimer\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">\n      Disclaimers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-contact\">\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">\n      Contact Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-mobileview\">\n     <a class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\" href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Saint_Sava&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\">\n      Mobile view\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-developers\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">\n      Developers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-statslink\">\n     <a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">\n      Statistics\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-cookiestatement\">\n     <a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">\n      Cookie statement\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <ul class=\"noprint\" id=\"footer-icons\">\n    <li id=\"footer-copyrightico\">\n     <a href=\"https://wikimediafoundation.org/\">\n      <img alt=\"Wikimedia Foundation\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-poweredbyico\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/\">\n      <img alt=\"Powered by MediaWiki\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <div style=\"clear: both;\">\n   </div>\n  </footer>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"1.744\",\"walltime\":\"2.036\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":9066,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":228176,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":7714,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":18,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":7,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":165366,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00% 1859.645      1 -total\",\" 22.94%  426.591    196 Template:Sfn\",\" 12.13%  225.525      2 Template:Infobox\",\" 11.43%  212.561      1 Template:Lang-sr\",\" 10.62%  197.486      1 Template:Infobox_Christian_leader\",\"  9.32%  173.266      1 Template:Reflist\",\"  8.68%  161.464     13 Template:Cite_book\",\"  6.78%  126.026      2 Template:Cnote2\",\"  4.00%   74.459      2 Template:Death_date\",\"  3.99%   74.169     10 Template:Navbox\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"1.018\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":23384487,\"limit\":52428800},\"limitreport-logs\":\"anchor_id_list = table#1 {\\n  [\\\"CITEREFBogdanovi\u01071980\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBogdanovi\u01071999\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFFerjan\u010di\u0107Maksimovi\u01072014\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFFine1994\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMarjanovi\u0107-Du\u0161ani\u01072015\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMarjanovi\u01072018\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMarkovi\u0107\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMateji\u01071976\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMileusni\u01072000\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMiljkovi\u01072015\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMo\u0161in1979\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFObolensky2004\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFPetrovi\u01072002\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFPopovi\u0107_Danica2014\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFRadovan_Samard\u017ei\u01071981\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFSavi\u01072015\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFSimovi\u01071997\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFSpeake2018\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFStanojevi\u01071935\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFStanojevi\u01072008\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFTricht2011\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFVelimirovi\u01071989\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFVlasto1970\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFZori\u01072006\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREF\u0106orovi\u01072001\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREF\u0110uro_Dani\u010di\u01071872\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREF\u017divojinovi\u01072000\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREF\u041c\u0430\u0440\u0458\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b2018\\\"] = 1,\\n}\\ntemplate_list = table#1 {\\n  [\\\"Authority control\\\"] = 1,\\n  [\\\"Citation\\\"] = 1,\\n  [\\\"Cite book\\\"] = 13,\\n  [\\\"Cite journal\\\"] = 10,\\n  [\\\"Cite web\\\"] = 8,\\n  [\\\"Cnote2\\\"] = 2,\\n  [\\\"Cnote2 Begin\\\"] = 1,\\n  [\\\"Cnote2 End\\\"] = 1,\\n  [\\\"Commons category\\\"] = 1,\\n  [\\\"Cref2\\\"] = 4,\\n  [\\\"DEFAULTSORT:Sava\\\"] = 1,\\n  [\\\"Death date\\\"] = 2,\\n  [\\\"Further\\\"] = 1,\\n  [\\\"Harvnb\\\"] = 5,\\n  [\\\"IPA-sh\\\"] = 2,\\n  [\\\"ISBN\\\"] = 2,\\n  [\\\"In lang\\\"] = 2,\\n  [\\\"Infobox Christian leader\\\"] = 1,\\n  [\\\"Infobox saint\\\"] = 1,\\n  [\\\"Lang\\\"] = 1,\\n  [\\\"Lang-sr\\\"] = 1,\\n  [\\\"Lang-sr-cyr\\\"] = 1,\\n  [\\\"Multiple image\\\"] = 1,\\n  [\\\"National symbols of Serbia\\\"] = 1,\\n  [\\\"Nemanji\u0107 dynasty\\\"] = 1,\\n  [\\\"OldStyleDate\\\"] = 3,\\n  [\\\"OldStyleDateNY\\\"] = 2,\\n  [\\\"Refbegin\\\"] = 1,\\n  [\\\"Refend\\\"] = 1,\\n  [\\\"Reflist\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-aft\\\"] = 2,\\n  [\\\"S-bef\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-end\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-new\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-rel\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-roy\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-start\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-ttl\\\"] = 2,\\n  [\\\"Serbian Orthodox leaders\\\"] = 1,\\n  [\\\"Serbian literature\\\"] = 1,\\n  [\\\"Sfn\\\"] = 196,\\n  [\\\"Small\\\"] = 1,\\n}\\narticle_whitelist = table#1 {\\n}\\n\",\"limitreport-profile\":[[\"?\",\"240\",\"20.7\"],[\"Scribunto_LuaSandboxCallback::callParserFunction\",\"200\",\"17.2\"],[\"recursiveClone \\u003CmwInit.lua:41\\u003E\",\"180\",\"15.5\"],[\"Scribunto_LuaSandboxCallback::getExpandedArgument\",\"160\",\"13.8\"],[\"type\",\"80\",\"6.9\"],[\"Scribunto_LuaSandboxCallback::anchorEncode\",\"60\",\"5.2\"],[\"Scribunto_LuaSandboxCallback::find\",\"40\",\"3.4\"],[\"validateData \\u003Cmw.lua:717\\u003E\",\"40\",\"3.4\"],[\"__coalesce \\u003CModule:Language/name/data:2\\u003E\",\"20\",\"1.7\"],[\"tostring\",\"20\",\"1.7\"],[\"[others]\",\"120\",\"10.3\"]]},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1299\",\"timestamp\":\"20200818045550\",\"ttl\":86400,\"transientcontent\":true}}});});\n  </script>\n  <script type=\"application/ld+json\">\n   {\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Saint Sava\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Saint_Sava\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q138465\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q138465\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2003-07-02T03:48:59Z\",\"dateModified\":\"2020-07-16T15:07:19Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/9\\/96\\/Sveti_Sava_Kraljeva_Crkva_Detalj.jpg\",\"headline\":\"First Archbishop of Serbs\"}\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":164,\"wgHostname\":\"mw1372\"});});\n  </script>\n </body>\n</html>",
  "text": "Saint Sava - Wikipedia Saint Sava From Wikipedia, the free encyclopedia Jump to navigation Jump to search Saint Sava Equal-to-apostles , the Illuminator Serbian Archbishop Fresco detail of Saint Sava in the King's Church , Studenica Monastery , Serbia Church Serbian Orthodox Church See Metropolitanate of \u017di\u010da Installed 1219 Term ended 1235 Predecessor (First) Successor Arsenije Other posts archimandrite Orders Ordination Patriarch Manuel I of Constantinople Personal details Birth name \u0420\u0430\u0441\u0442\u043a\u043e \u041d\u0435\u043c\u0430\u045a\u0438\u045b/Rastko Nemanji\u0107 Born 1169 or 1174 [a] Gradina, Zeta Died ( 1236-01-27 ) January 27, 1236 Tarnovo , Bulgarian Empire Buried Holy Forty Martyrs Church (until May 6, 1237) Mile\u0161eva (until 1594) Nationality Serbian Denomination Orthodox Christian Parents Stefan Nemanja and Ana Occupation prince, archbishop Signature Sainthood Feast day January 27\u00a0[ O.S. January 14] Venerated in Eastern Orthodox Church Catholic Church [1] [2] Canonized by Serbian Orthodox Church Attributes ktetor , teacher, legislator, diplomat, protector of the poor, writer Patronage Serbia, Serbs, Serbian schools Shrines Church of Saint Sava , ( Belgrade ) Saint Sava the Illuminator Sava reconciling his quarreling brothers, Paja Jovanovi\u0107 (1901) Prince, Archbishop, Equal-to-apostles , Born 1169 or 1174 [a] Gradina, Zeta Died ( 1236-01-27 ) January 27, 1236 Tarnovo , Bulgarian Empire Venerated\u00a0in Eastern Orthodox Church Catholic Church [3] [4] [5] Major shrine Church of Saint Sava , ( Belgrade ) Feast 14 January Patronage Serbia, Serbs, Serbian schools Saint Sava ( Serbian : \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0430 / Sveti Sava , pronounced [s\u028b\u025b\u0302\u02d0ti\u02d0 s\u01ce\u02d0\u028ba] , 1174 \u2013 14 January 1236), known as the Enlightener , was a Serbian prince and Orthodox monk, the first Archbishop of the autocephalous Serbian Church , the founder of Serbian law, and a diplomat . Sava, born as Rastko ( Serbian Cyrillic : \u0420\u0430\u0441\u0442\u043a\u043e ), was the youngest son of Serbian Grand Prince Stefan Nemanja (founder of the Nemanji\u0107 dynasty ), and ruled the appanage of Hum briefly in 1190\u201392. He then left for Mount Athos , where he became a monk with the name Sava ( Sabbas ). At Athos he established the monastery of Hilandar , which became one of the most important cultural and religious centres of the Serbian people. In 1219 the Patriarchate exiled in Nicea recognized him as the first Serbian Archbishop, and in the same year he authored the oldest known constitution of Serbia, the Zakonopravilo nomocanon , thus securing full independence; both religious and political. Sava is regarded as the founder of Serbian medieval literature . [6] [7] [8] He is widely considered as one of the most important figures of Serbian history . Saint Sava is venerated by the Serbian Orthodox Church as its founder on January 27\u00a0[ O.S. January 14]. Many artistic works from the Middle Ages to modern times have interpreted his career. He is the patron saint of Serbia, Serbs, and Serbian education. The Church of Saint Sava in Belgrade is dedicated to him, built where the Ottomans burnt his remains in 1594 during an uprising in which the Serbs used icons of Sava as their war flags; the church is one of the largest church buildings in the world . Contents 1 Early life 2 Mount Athos 3 Enlightenment 4 Autocephaly and church organization 5 First pilgrimage 6 Second pilgrimage and death 7 Legacy and cult 7.1 Biographies 7.2 Relics 7.2.1 Burning of relics 7.3 Divine Services 7.4 Churches dedicated to St. Sava 7.5 Visual arts 7.6 Literature 8 Works 9 Ktetor 10 See also 11 Annotations 12 References 13 External links Early life [ edit ] Rastko ( \u0420\u0430\u0441\u0442\u043a\u043e \u041d\u0435\u043c\u0430\u045a\u0438\u045b , pronounced [r\u00e2stk\u0254 n\u025b\u030cma\u0272it\u0255] ), a diminutive of Rastislav , [9] was born in 1169 or 1174, [a] in Gradina (modern Podgorica ). As the youngest son of Grand Prince Stefan Nemanja and Ana , he was part of the first generation of the Nemanji\u0107 dynasty , alongside his brothers Vukan and Stefan . His biographers mention that he was born after a hiatus in the couple's childbearing and was therefore especially dear. [10] At the Serbian court the brothers received a good education [9] in the Byzantine tradition, which exercised great political, cultural and religious influence in Serbia. [11] He grew up in a time of great foreign relations activities in Serbia. [12] Rastko showed himself serious and ascetic ; as the youngest son, he was made Prince of Hum at an early age, [9] in ca. 1190. [13] Hum was a province between Neretva and Dubrovnik ( Ragusa ). [11] Having his own court with magnates ( velmo\u017ee ), senior officials and selected local nobility , the governance in Hum was not only an honorary title but constituted a practical school of state administration. [14] Teodosije the Hilandarian said that Rastko, as a ruler, was \"mild and gentle, kind to everyone, loving the poor as few others, and very respecting of the monastic life\". [11] He showed no interested in fame, wealth, or the throne. [11] The governance of Hum had previously been held by his uncle Miroslav , who continued to hold at least the Lim region with Bijelo Polje while Rastko held Hum. [15] After two years, in autumn 1192 or shortly afterwards, Rastko left Hum for Mount Athos . [9] Miroslav may have continued as ruler of Hum after Rastko had left. [16] Athonite monks were frequent visitors to the Serbian court \u2013 lectures perhaps made him determined to leave. [9] Mount Athos [ edit ] Upon arriving at Athos, he entered the Russian St. Panteleimon Monastery where he received the monastic name of Sava ( Sabbas ),. [11] According to tradition, a Russian monk was his spiritual guide or mentor [9] and was said to have had earlier visited the Serbian court with other Athonite monks. [11] Sava then entered the Greek Vatopedi monastery, where he would stay for the next seven years, and became more closely acquainted with Greek theological and church-administrational literature. [17] His father tried to persuade him to return to Serbia, but Sava was determined and replied, \"You have accomplished all that a Christian sovereign should do; come now and join me in the true Christian life\". [9] His young years at Athos had a significant influence on the formation of his personality, it was also here that he found models on which he would organize monastic and church life in Serbia. [18] Stefan Nemanja took his son's advice [9] \u2013 he summoned an assembly at Studenica and abdicated on 25 March 1196, giving the throne to his middle son, Stefan . [11] The next day, Nemanja and his wife Ana took monastic vows. [11] Nemanja took the monastic name Simeon and stayed in Studenica until leaving for Mount Athos in autumn 1197. [19] The arrival was greatly pleasing to Sava and the Athonite community, as Nemanja as a ruler had donated much to the community. [20] The two, with consent of hegumen (monastery head) Theostyriktos of Vatopedi, went on a tour of Athos in late autumn 1197 in order for Simeon to familiarize with all of its churches and sacred places; Nemanja and Ana donated to numerous monasteries, especially Karyes, Iviron and the Great Lavra. [21] When Sava visited the Byzantine Emperor Alexios III Angelos at Constantinople, he mentioned the neglected and abandoned Hilandar , and asked the Emperor that he and his father be given the permit to restore the monastery and grant it to Vatopedi. [20] The Emperor approved, and sent a special letter and considerable gold to his friend Stefan Nemanja (monk Simeon). [20] Sava then addressed the Protos of Athos, asking them to support the effort so the monastery of Hilandar might become the haven for Serb monks. [20] All Athonite monasteries, except Vatopedi, accepted the proposal. In July 1198 Emperor Alexios III authored a charter which revoked the earlier decision, and instead not only granted Hilandar, but also the other abandoned monasteries in Mileis, to Simeon and Sava, to be a haven and shelter for Serb monks in Athos. [20] The restoration of Hilandar quickly began and Grand Prince Stefan sent money and other necessities, and issued the founding charter for Hilandar in 1199. [20] Sava wrote a typikon (liturgical office order) for Hilandar, modeled on the typikon of the monastery of Theotokos Euergetis in Constantinople. [20] Besides Hilandar, Sava was the ktetor (sr. ktitor ; founder, donator) of the hermitage at Karyes (seat of Athos) for the monks who devoted themselves to solitude and prayer. [20] In 1199, he authored the typikon of Karyes . [20] Along with the hermitage, he built the chapel dedicated to Sabbas the Sanctified , whose name he received upon monastic vows. [20] His father died on 13 February 1199. [19] In 1204, after 13 April, Sava received the rank of archimandrite . [22] As Nemanja had earlier decided to give the rule to Stefan , and not the eldest, Vukan ,the latter began plotting against Stefan in the meantime. He found an ally in Hungarian king Emeric with whom he banished Stefan to Bulgaria, and Vukan usurped the Serbian throne. Stefan returned to Serbia with an army in 1204 and pushed Vukan to Zeta , his hereditary land. [23] After problems at Athos with Latin bishops and Boniface of Montferrat following the Fourth Crusade , Sava returned to Serbia in the winter of 1205\u201306 or 1206\u201307, with the remains of his father which he relocated to his father's endowment, the Studenica monastery , and then reconciled his quarreling brothers. [24] Sava saved the country from further political crisis by ending the dynastic fight. [22] Nemanja (Simeon) was canonized in 1206. [25] Enlightenment [ edit ] Sava blessing Serb youth, Uro\u0161 Predi\u0107 (1921). Having spent 14 years in Mount Athos, Sava had extensive theological knowledge and spiritual power. [20] According to Sava's biography, he was asked to teach the court and people of Serbia the Christian laws and traditions and \"in that way enwisen and educate\". [26] Sava then worked on the religious and cultural enlightenment of the Serbian people, educating in Christian morality, love and mercy, meanwhile also working on the church organization. [26] Since his return in 1206, he became the hegumen of Studenica , and as its elder, self-willed entered regulations on the independent status of that monastery in the Studenica Typikon. [22] He used the general chaos in which the Byzantine Empire found itself after the siege of Constantinople (1204) into the hands of the Crusaders, and the strained relations between the Despotate of Epirus (where the Archbishopric of Ohrid was seated, which the Serbian Church was subordinated to) and the Ecumenical Patriarchate of Constantinople in Nicaea , into his advantage. [27] The Studenica Typikon became a sort of lex specialis , which allowed Studenica to have independent status (\"Here, therefore, no one is to have authority, neither bishop nor any one else\") in relation to the Bishopric of Ra\u0161ka and Archbishopric of Ohrid. [27] The canonization of Nemanja and the Studenica Typikon would be the first steps towards the future autocephaly of the Serbian Church and elevation of the Serbian ruler to king ten years later. [28] Crowning of Stefan, by Anastas Jovanovi\u0107 . In 1217, archimandrite Sava left Studenica and returned to Mount Athos. His departure has been interpreted by a part of the historians as a revolt against his brother Stefan accepting the royal crown from Rome. [26] Stefan had just prior to this made a large switch in politics, marrying a Venetian noblewoman, and subsequently asked the Pope for a crown and moral support. [29] With the establishment of the Latin Empire (1204), Rome had considerably increased its power in the Balkans. [28] Stefan was crowned in \u017di\u010da , and was now equal to the other kings, and was called \"the First-Crowned King\" of \"all Serb lands\". [30] According to \u0106orovi\u0107, Stefan's politics were not well received in the country; Orthodox tradition had already taken grip, especially Sava rose against his brother, to whom he had up until then been a faithful companion; he was the main representative of Orthodoxy and Byzantine ecclesiastical culture in Serbia. [31] According to Zori\u0107, though Sava left Serbia while talks were underway between Stefan and Rome (apparently due to disagreeing with Stefan's excessive reliance on Rome), he and his brother resumed their good relation after receiving the crown. [30] According to Mileusni\u0107 it is possible that Sava did not agree with everything in his brother's international politics, however, his departure for Athos may also be interpreted as a preparation for obtaining the autocephaly (independence) of the Serbian Archbishopric. [26] His departure was planned, both Domentijan and Teodosije, Sava's biographers, stated that before leaving Studenica he appointed a new hegumen and \"put the monastery in good, correct order, and enacted the new church constitution and monastic life order, to be held that way\", after which he left Serbia. [26] Autocephaly and church organization [ edit ] The elevation of Serbia into a kingdom did not fully mark the independence of the country, according to that time's understanding, unless the same was achieved with its church. [30] Rulers of such countries, with church bodies subordinated to Constantinople, were viewed as \"rulers of lower status who stand under the top chief of the Orthodox Christian world \u2013 the Byzantine Emperor\". [30] Conditions in Serbia for autocephaly were largely met at the time, with a notable number of learned monks, regulated monastic life, stable church hierarchy, thus \"its autocephaly, in a way, was only a question of time\". [30] It was important to Sava that the head of the Serbian church was appointed by Constantinople, and not Rome. [30] On 15 August 1219, during the feast of the Dormition of the Mother of God , Sava was consecrated by Patriarch Manuel I of Constantinople in Nicaea as the first Archbishop of the autocephalous (independent) Serbian Church. [26] The patriarch of Constantinople and bishops in 1219 appointed Sava as the first archbishop of \"Serbian and coastal lands.\" [32] [33] With the support of Emperor Theodore I Laskaris and \"the Most Venerable Patriarch and the whole Constantinopolitan assembly\" he received the blessing that Serbian archbishops receive consecration from their own bishops' assemblies without consenting with the Latin Patriarch of Constantinople . [26] Sava had thus secured the independence of the church; in the Middle Ages, the church was the supporter and important factor in state sovereignty, and political and national identity. [22] At the same time, both Laskaris and Manuel were delighted that Serbian policy was continuously looking towards Constantine the Great 's legacy -- Byzantium \u2014rather than Rome. [34] From Nicaea, Archbishop Sava returned to Mount Athos, where he profusely donated to the monasteries. [26] In Hilandar, he addressed the question of administration: \"he taught the hegumen especially how to, in every virtue, show himself as an example to others; and the brothers, once again, he taught how to listen to everything the hegumen said with the fear of God\", as witnessed by Teodosije. [26] From Hilandar, Sava traveled to Thessaloniki , to the monastery of Philokalos, where he stayed for some time as a guest of the Metropolitan of Thessaloniki, Constantine the Mesopotamian, with whom he was a great friend ever since his youth. [26] His stay was of great benefit as he transcribed many works on law needed for his church. [35] Upon his return to Serbia, he was engaged in the organization of the Serbian church, especially regarding the structure of bishoprics, those that were situated on locales at the sensitive border with the Roman Catholic West. [35] At the assembly in \u017di\u010da in 1219, Sava \"chose, from his pupils, God-understanding and God-fearing and honorable men, who were able in managing by divine laws and by the tradition of the Holy Apostles , and keep the apparitions of the holy God-bearing fathers. And he consecrated them and made them bishops\" (Domentijan). [35] Sava gave the newly appointed bishops law books and sent them to bishoprics in all parts of Serbia. [35] It is unclear how many bishoprics he founded. The following bishoprics were under his administration: Zeta ( Zetska ), seated at Monastery of Holy Archangel Michael in Prevlaka near Kotor; Hum ( Humska ), seated at Monastery of the Holy Mother of God in Ston ; Dabar-Bosna , seated at Monastery of St. Nicholas on the Lim; Moravica, seated at Monastery of St. Achillius in the Moravica region; Budimlja, seated at Monastery of St. George; Toplica, seated at Monastery of St. Nicholas in the Toplica region; Hvosno, seated at Monastery of the Holy Mother of God in the Hvosno region; \u017di\u010da, seated at \u017di\u010da , the seat of the Church; Ra\u0161ka, seated at Monastery of Holy Apostles Peter and Paul in Pe\u0107 ; Lipljan, seated at Lipljan ; Prizren, seated at Prizren . [35] Among his bishops were Ilarion and Metodije . In the same year Sava published Zakonopravilo (or \"St. Sava's Nomocanon\"), the first constitution of Serbia; thus the Serbs acquired both forms of independence: political and religious. [36] The organizational work of Sava was very energetic, and above all, the new organization was given a clear national character. The Greek bishop at Prizren was replaced by a Serbian, his disciple. This was not the only feature of his fighting spirit. The determination of the seats of the newly established bishoprics was also performed with especially state-religious intention. The Archbishopric was seated in \u017di\u010da, the new endowment of King Stefan, further north of Ras (the capital) and Studenica, and not far from the Hungarian borders. The bishopric in Dabar on the Lim river was situated towards the border with Bosnia, to act on the Orthodox element there and suppress the Bogomil teaching . The bishopric of Zeta was located on the Prevlaka peninsula, Bay of Kotor , out of real Zeta itself, and the bishopric of Hum in Ston ; both of these were almost on the outskirts of the kingdom, obviously with the aim to combat the Catholic action which had spread especially from the Catholic dioceses of Kotor and Dubrovnik. In earlier times, also Orthodox monasteries were subjected to the supervision of the Catholic Archdiocese of Bar; after Sava's action that intercourse began to change in the opposite direction. After Sava's organization, Orthodoxy finally became the state religion of Serbia. Sava, in that respect, worked consistently and without any regard. The Bogomils had been prohibited already by his father, Nemanja, while Sava, as an Athonite Latinophobe, did his part all to prevent and weaken the influence of Catholicism. Through his clergy, which he directly influenced as an example and with teaching, Sava rose also the general cultural level of the whole people, striving to develop human virtues and a sense of civic duty. The Serbian state thought of the Nemanji\u0107 dynasty was created by Nemanja, physically, and intellectually by Sava. [37] First pilgrimage [ edit ] Mar Saba , where Sava founded Serbian cells. After the crowning of his nephew Radoslav , the son of Stefan, Sava left the Serbian maritime in 1229 for a trip to Palestine . [38] He visited almost all the holy places and endowed them with valued gifts. [38] The Patriarch of Jerusalem, Athanasius , along with the rest of the prelates, and especially monks, warmly greeted and welcomed him. [38] On the way back he visited Nicaea and the Byzantine Emperor John Vatatzes (r. 1221\u201354), where he remained for several days. From there, he continued his journey to Mount Athos, Hilandar, and then via Thessaloniki to Serbia. [38] While visiting Mar Saba , he had been gifted the Trojeru\u010dica (the \"Three-handed Theotokos\"), an icon of Nursing Madonna , and the crosier of Sabbas the Sanctified , which he brought to Hilandar. [39] After a short stay at Studenica, Sava embarked on a four-year trip throughout the lands where he confirmed the theological teachings, and delivered constitutions and customs of monastic life to be kept, as he had seen in Mount Athos, Palestine and Middle East. [38] Second pilgrimage and death [ edit ] After the throne change in 1234, when King Radoslav was succeeded by his brother Vladislav , Archbishop Sava began his second trip to the Holy Land. [40] Prior to this, Sava had appointed his loyal pupil Arsenije Sremac as his successor to the throne of the Serbian Archbishopric. [40] Domentijan says that Sava chose Arsenije through his \"clairvoyance\", with Teodosije stating further that he was chosen because Sava knew he was \"evil-less and more just than others, prequalified in all, always fearing God and carefully keeps His commandments\". [40] This move was wise and deliberate; still in his lifetime he chose himself a worthy successor because he knew that the further fate of the Serbian Church largely depended on the personality of the successor. [40] Sava began his trip from Budva , then via Brindisi in Italy to Acre . [40] On this road he experienced various bad events, such as an organized pirate attack in the rough Mediterranean Sea , which however ended well. [40] In Acre he stayed in his monastery dedicated to St. George, which he had earlier bought from the Latins , and then from there went to Jerusalem , to the Monastery of St. John the Apostle, \"which he, as soon as arriving, redeemed from the Saracens , in his name\". [40] Sava had a prolonged stay in Jerusalem; he was again friendly and brotherly received by Patriarch Athanasius. [40] From Jerusalem he went to Alexandria , where he visited Patriarch Nicholas, with whom he exchanged gifts. [40] After touring the holy places in Egypt , he returned to Jerusalem, from where he went to the Sinai , where he spent Lent . [40] He returned briefly to Jerusalem, then went to Antiochia , and from there across Armenia and the \"Turkic lands\" he went on the \"Syrian Sea\" and then returned on a ship to Antiochia. [40] On the ship, Sava became sick, and was unable to eat. [40] After a longer trip he arrived at Constantinople where he briefly stayed. [40] Sava first wanted to return home via Mount Athos (according to Domentijan), but he instead decided to visit the Bulgarian capital at Tarnovo , where he was warmly and friendly admitted by the Bulgarian Emperor Ivan Asen II (father-in-law of King Vladislav) and Bulgarian Patriarch Joakim. [40] As on all his destinations, he gave rich gifts to the churches and monasteries: \"[he] gave also to the Bulgarian Patriarchate priestly honourable robes and golden books and candlesticks adorned with precious stones and pearls and other church vessels\", as written by Teodosije. [41] Sava had after much work and many long trips arrived at Tarnovo a tired and sick man. [42] When the sickness took a hold of him and he saw that the end was near, he sent part of his entourage to Serbia with the gifts and everything he had bought with his blessing to give \"to his children\". [42] The eulogia consisted of four items. [43] Domentijan accounted that he died between Saturday and Sunday, most likely on 27 January [ O.S. 14 January] 1235. [42] Sava died ill on his way home from the Holy Land, on 12 January 1235, in Tarnovo , Bulgarian Empire . Sava was respectfully buried at the Holy Forty Martyrs Church . [44] Sava's body was returned to Serbia after a series of requests, [44] and was then buried in the Mile\u0161eva monastery , built by Vladislav in 1234. [44] According to Teodosije, Archbishop Arsenije told Vladislav \"It's neither nice nor pleasing, before God nor the people, leaving our father [Sava] gifted to us by the Christ. An equal to apostles \u2013 who made so many feats and countless efforts for the Serbian lands, decorating it with churches and the kingdom, the archbishopric and bishops, and all constitutions and laws \u2013 that his relics lie outside his fatherland and the seat of his church, in a foreign land\". [42] King Vladislav twice sent delegations to his father-in-law Asen, asking him to let the relics of Sava be transferred to the fatherland, but the Emperor was unappealing. [42] Vladislav then personally visited him and finally got the approval, and brought the relics to Serbia. [42] With the highest church- and state honours, the relics of Saint Sava were transferred from the Holy Forty Martyrs Church to Mile\u0161eva on 19 May [ O.S. 6 May] 1237. \"The King and the Archbishop, with the bishops and hegumens and many noblemen, all together, little and great, carried the Saint in much joy, with psalms and songs\". [42] Sava was canonized, and his relics were considered miraculous; his cult remained throughout the Middle Ages and the Ottoman rule . [44] Legacy and cult [ edit ] Saint Sava is the protector of the Serb people: he is venerated as a protector of churches, families, schools and artisans. [45] His feast day is also venerated by Greeks, Bulgarians, Romanians and Russians. [45] Numerous toponyms and other testimonies, preserved to this day, convincingly speak of the prevalence of the cult of St. Sava. [45] St. Sava is regarded the father of Serbian education and literature; he authored the Life of St. Simeon (Stefan Nemanja, his father), the first Serbian hagiography. [45] He has been given various honorific titles, such as \"Father\" and \"Enlightener\". [b] The Serb people built the cult of St. Sava based on the religious cult; many songs, tales and legends were created about his life, work, merit, goodness, fairness and wisdom. [45] His relics, according to Dimitrije Bogdanovi\u0107 , \"became a topic of national, political cult, focus of liberation thought, danger to foreign rule. Thus, they (the relics) were burnt, so that the source of insubordination in the people would not disappear\". [45] The Serbian Orthodox Church venerates him on January 27\u00a0[ O.S. January 14]. [45] Biographies [ edit ] The first, shorter, biography on St. Sava was written by his successor, Archbishop Arsenije. [46] The transcript is preserved in a manuscript on parchment dating to the 13th or 14th century. [46] Domentijan (ca. 1210\u2013after 1264), an Athonite monk, wrote the Life of St. Sava in 1253. [46] He gifted it to Serbian king Stefan Uro\u0161 I (r. 1243\u201376). [46] This biography describes Sava's life from his birth to his burial in Tarnovo. [46] Teodosije (1246\u20131328), also an Athonite monk, wrote the Life of St. Sava at Hilandar at the end of the 13th century. [46] He based it on Domentijan's biography, though, unlike the latter, of which narratives are of thoughtful and solemn rhetoric, Teodosije's biography is warmer, with features of a hagiographic narrative . [46] Teodosije's description of events give the impression of a novel , though it does not distort the historical course of events. [46] Catholic bishop Ivan Mrnavi\u0107 , a contemporary of Serbian patriarch Pajsije , published a biography of St. Sava in Latin, in Rome in 1630\u201331, which was later translated into Serbian by Veselin \u010cajkanovi\u0107 (1881\u20131946); this biography has many historical inaccuracies. [46] There are many transcripts preserved of Domentijan's biography, and many more of Teodosije's. [47] Relics [ edit ] The presence of the relics of St. Sava in Serbia had a church-religious and political significance, especially during the Ottoman period. [42] No individual among the Serbs has been woven into the consciousness and being of the people as Saint Sava, from his time until the present day. [42] In 1377, Bosnian Ban Tvrtko was crowned King in the presence of Sava's relics. [42] In 1448, vojvoda Stefan Vuk\u010di\u0107 Kosa\u010da of Hum styled himself \"herzog (duke) of Saint Sava\". [42] The cult collected all South Slavic peoples, especially the Orthodox Serbs, while his grave was also a pilgrim site for Catholics and Muslims. [42] Foreign 16th-century writers, Jean Sesno (1547) and Catherine Zen (1550) noted that Muslims respected the tomb of St. Sava, and feared him. [48] Benedicto Ramberti (1553) said that Turks and Jews gave more charity to Mile\u0161eva than the Serbs. [46] Burning of relics [ edit ] Further information: Burning of Saint Sava's relics The burning of Saint Sava's relics by the Ottomans after the Banat Uprising , on April 27, 1595. Painting by Stevan Aleksi\u0107 (1912) When the Serbs in Banat rose up against the Ottomans in 1594, using the portrait of Saint Sava on their war flags , the Ottomans retaliated by incinerating the relics of St. Sava on the Vra\u010dar plateau in Belgrade . [46] Grand Vizier Koca Sinan Pasha , the main commander of the Ottoman army, ordered for the relics to be brought from Mile\u0161eva to Belgrade, where he set them on fire on 27 April. [49] Monk Ni\u0107ifor of the Fenek monastery wrote that \"there was great violence carried out against the clergy and devastation of monasteries\". [46] The Ottomans sought to symbolically and really, set fire to the Serb determination of freedom, which had become growingly noticeable. [49] The event, however, sparked an increase in rebel activity, until the suppression of the uprising in 1595. [49] It is believed that his left hand was saved ; it is currently held at Mile\u0161eva. The Church of Saint Sava was built near the place where his relics were burned. Its construction began in the 1930s and was completed in 2004. It is one of the largest churches in the world. Divine Services [ edit ] Divine Services , slu\u017ebe , were created in his honour following his burial. The earliest service date to the reign of king Vladislav, in which Saint Sava is mentioned along the killed monks on Sinai. [47] In it, he is compared to the saints Sergius and Bacchus , whose relics are held at the Mile\u0161eva monastery. [47] In the service, he is called an illuminator on earth, and the adoration of his icon is mentioned. [47] There are two services dedicated to Saint Sava: one dedicated to his Assumption (death), and the second to the translation of his relics. [47] Nikola and Radoslav wrote the service on the translation of his relics in ca. 1330. [47] Other services dedicated to the translation were also compiled in 1599 by inok Georgije, and written by protohegumen Visarion of Zavala in 1659\u201360. [47] These services were superseded by the use of Teodosije's service. [47] The unknown author of the Service of the Assumption of Saint Sava , a monk of Mile\u0161eva, speaks to him: \"Father of Fathers \u2013 [of] clergy rules, wholewised model, virtue of monks, fortification of the church, lighthouse of love, seat of feelings, source of mercifulness, fire-inspired tongue, mouth of sweet words, a church vessel of God, intellectual heaven become \u2013 God-good hierarch of Christ\". [47] Churches dedicated to St. Sava [ edit ] Monument, complex (day) and front walk (night) of the Church of Saint Sava , one of the largest churches in the world . There are many temples ( hramovi ) dedicated to St. Sava. As early as the beginning of the 14th century, Serbian Archbishop Nikodim I (s. 1316\u20131324) dedicated a church to him. [47] Helena of Bulgaria , the wife of Emperor Stefan Du\u0161an (r. 1331\u201355), founded a chapel on the top of the tower in Karyes, dedicated to St. Simeon and St. Sava. [47] One of the churches of Rossikon on Mount Athos, as well as a church in Thessaloniki, are dedicated to him. [47] Churches throughout Serbia, Bosnia and Herzegovina, Croatia and Montenegro are dedicated to him, as well as churches in diaspora communities . [50] Visual arts [ edit ] There are close to no Serbian churches that do not have a depiction of St. Sava. [51] He is most often depicted as an archiereus ( arhijerej , main priest), or together with his father, St. Simeon. [51] The most notable of his fresco depictions are located in the monasteries of Studenica , Mile\u0161eva , Pe\u0107 , Mora\u010da , Arilje , Sopo\u0107ani , De\u010dani , Hilandar , Bogorodica Ljevi\u0161ka , Psa\u010da , Lesnovo , Marko's Monastery , Mateji\u0107 , Nagori\u010dano , Nikita , Andrija\u0161 , Bela Crkva , Baljevac , Pavlica , Ljubostinja , Resava , Koporin , Prohor P\u010dinjski , Rudenica , Blagove\u0161tenje and St. Nicholas in Ov\u010dar , Je\u017eevica , Poganovo and others; he is depicted with the Nemanji\u0107 dynasty ( loza Nemanji\u0107a ) in De\u010dani , Pe\u0107 and Orahovica . [51] The translation of his relics are illustrated in the church of the Gradac Monastery , and in the Monastery of Pe\u0107 (in the Bogorodica Odigitrije temple) the scene where Sava appoints his successor Arsenije is depicted. [51] In the Church of St. George, also in the Monastery of Pe\u0107 , an assembly of Sava is depicted. [51] Iconographer ( zograf ) Georgije Mitrofanovi\u0107 illustrated events from the Life of St. Sava in the dining room of Hilandar . [51] \"The Serbian miracle-workers\" Sava and Simeon are depicted in the Archangel Sobor in Kremlin , in Moscow. [51] In the chapel of the Rila Monastery in Bulgaria, the Life of St. Sava is depicted in eight compositions, and in the Athonite monastery of St. Panteleimon Monastery he is depicted as a monk. [51] St. Sava is depicted with St. Simeon on an icon from the 14th century which is held in the National Museum in Belgrade, and on an icon held in the National Museum in Bucharest. [51] The pair is depicted on tens of icons held in Hilandar. [51] Other icons of them are found in the monasteries of Lepavina and Krka , [51] and on the triptych of Orahovica. [45] On an icon of Mora\u010da, beside a scene from his life, he is depicted with St. Simeon, knez Stefan and St. Cyril the Philosopher. [45] Graphical illustrations of St. Sava are found in old Serbian printed books: Triode from the Mrk\u0161ina crkva printing house (1566), Zbornik of Jakov of Kamena Reka (1566), as well as Sabornik of Bo\u017eidar Vukovi\u0107 (1546) where he is depicted with St. Simeon. [45] There are notable depictions of Sava in chalcography , one of which was made by Zaharije Orfelin (1726\u20131785). [45] In Hilandar, there are two wood-cuts depicting St. Sava and St. Simeon holding the Three-handed Theotokos icon. [45] His person is illustrated on numerous liturgical metal and textile items, while he and scenes from his life are illuminated in many manuscripts and printed books. [45] Literature [ edit ] Many Serbian poets have written poetry dedicated to St. Sava. These include Jovan Jovanovi\u0107 Zmaj 's (1833\u20131904) Pod ikonom Svetog Save and Suze Svetog Save , Vojislav Ili\u0107 's (1860\u20131894) Sveti Sava and Srpkinjica , Milorad Popovi\u0107 \u0160ap\u010danin 's (1841\u20131895) Svetom Savi , Aleksa \u0160anti\u0107 's (1868\u20131924) Pred ikonom Svetog Save , Pepeo Svetog Save , Sveti Sava na golgoti , Vojislav Ili\u0107 Mla\u0111i 's (1877\u20131944) Sveti Sava , Nikolaj Velimirovi\u0107 's (1881\u20131956) Svetitelju Savo , Re\u010di Svetog Save and Pesma Svetom Savi , Milan Petrovi\u0107 's (1902\u20131963) Sveti Sava , Vasko Popa 's (1922\u20131991) St. Sava's Journey , Mom\u010dilo Te\u0161i\u0107 's (1911\u20131992) Svetom Savi , Desanka Maksimovi\u0107 's (1898\u20131993) Savin monolog , Matija Be\u0107kovi\u0107 's (b. 1939) Pri\u010da o Svetom Savi , Mi\u0107o Jeli\u0107 Grnovi\u0107 's (b. 1942) Uspavanka , and others. Works [ edit ] The earliest works of Sava were dedicated to ascetic and monastic life: the Karyes Typikon and Hilandar Typikon. [52] In their nature, they are Church law, based strictly on non-literary works, however, in them some moments came to expression of indirect importance for the establishment of an atmosphere in which Sava's original and in the narrow sense, literary works, came to exist. [52] In addition, characteristics of Sava's language and style come to light here, especially in those paragraphs which are his specific interpretations or independent supplements. [52] Karyes Typikon with Sava's signature (1199). Karyes Typikon , written for the Karyes cell in 1199. It is basically a translation from a standard Greek ascetic typikon. It became a model for Serbian solitary or eremitical monasticism also outside of Mount Athos. [53] Hilandar Typikon , written for Hilandar in 1199. Compiled as a translation and adaptation of the introductory part of the Greek Theotokos Euergetis typikon from Constantinople. Sava only used some parts of that typikon, adding his own, different regulations tailored to the needs of Hilandar. He and his father had donated to the Euergetis monastery, and Sava stayed there on his trips to Constantinople, seemingly, he liked the order and way of life in this monastery. This typikon was to become the general managing order for other Serbian monasteries (with small modifications, Sava wrote the Studenica Typikon in 1208). [54] The Hilandar Typikon contains regulations for the spiritual life in the monastery and organization of various services of the monastic community ( op\u0161te\u017ei\u0107a ). [55] The organization of the Serbian church with united areas was set on a completely new basis. The activity of major monasteries developed; caretaking of missionary work was put under the duty of the proto-priests ( protopopovi ). Legal regulations of the Serbian Church was constituted with a code of a new, independent, compilation of Sava \u2013 the Nomocanon or Krm\u010dija ; with this codification of Byzantine law, Serbia already at the beginning of the 13th century received a firm legal order and became a state of law, in which the rich Greek-Roman law heritage was built. With this, Sava made Serbia a country among the European and Mediterranean civilization. [56] 1262 transcript of the Zakonopravilo (1220). Nomocanon (sr. Zakonopravilo ) or Krm\u010dija , most likely created in Thessaloniki in 1220, when Sava returned from Nicaea to Serbia, regarding the organization of the new, autocephalous Serbian church. It was a compilation of state (\"civil\") law and religious rules or canons, with interpretations of famous Byzantine canonists, who by themselves were a kind of source of law. As Byzantine nomocanons, with or without interpretation, the Serbian Nomocanon was a capital source and monument of law; in the medieval Serbian state, it was the source of the first order as a \" divine right \"; after it, legislations of Serbian rulers (including Du\u0161an's Code ) were created. Sava was the initiator of the creation of this compilation, while the translation was likely the work of various authors, older and contemporary to Sava. An important fact is that the choice of compilation in this nomocanon was unique: it is not preserved in Greek manuscript tradition. In the ecclesiastic term, it is very characteristic, due to its opposing of that period's views in effect on church-state relations in Byzantium, and restoring of some older conceptions with which the sovereignty of divine law is insisted on. [57] His liturgical regulations include also Psaltir-holding laws (Ustav za dr\u017eanje Psaltira), which he translated from Greek, or as possibly is the case with the Nomocanon, was only the initiatior and organizer, and supervisor of the translation. [58] A personal letter of his, written from Jerusalem to his disciple hegumen Spiridon in Studenica, shows Sava getting closer to literature. This is the first work of the epistolary genre that has been preserved in the old Serbian literature. Theologian Lazar Mirkovi\u0107 (1885\u20131968) noted \"With a lot of feeling and longing for the fatherland in a distant world and caring for things in the homeland, Sava wrote this letter to Spiridon, reporting about him and his entourage, of them falling ill on the road, how they donated to the Holy sites, where he intended to travel, and along with the letter he sent gifts: a cross, pleat, cloth and pebbles. The cross and pleat had laid on Christ's grave, and hence these gifts received greater value. Sava perhaps found the cloth in Jordan\". [59] The letter has been preserved in 14th-century copies held in the Velika Remeta monastery . [60] The proper literary nature of Sava is however revealed only in his hagiographical and poetic compositions. Each in its genre, they stand at the beginning of the development of convenient literary genres in the independent Serbian literature. [61] In the Hilandar Typikon, Sava included the Short Hagiography of St. Simeon Nemanja , which tells of Simeon's life between his arrival at Hilandar and death. It was written immediately after his death, in 1199 or 1200. The developed hagiography on St. Simeon was written in the introduction of the Studenica Typikon (1208). [62] Hagiography of St. Simeon , written in 1208 as a ktetor hagiography of the founder of Studenica. [62] It was made according to the rules of Byzantine literature. [62] The hagiography itself, biography of a saint, was one of the main prose genres in Byzantium. [62] Hagiographies were written to create or spread the cult of the saint, and communicated the qualities of and virtues of the person in question. [62] The work focused on the monastic character of Simeon, using biographical information as a subset to his renouncing of the throne, power and size in the world for the Kingdom of Heaven. [63] Simeon is portrayed as a dramatic example of renouncing earthly life, as a representative of basic evangelical teachings and foundations of these, especially of monastic spirituality. [63] His biographical pre-history (conquests and achievements) with praises are merged in the prelude, followed by his monastic feats and his death, ending with a prayer instead of praise. [63] The language is direct and simple, without excessive rhetorics, in which a close witness and companion, participant in the life of St. Simeon, is recognized (in Sava). [64] Milan Ka\u0161anin noted that \"no old biography of ours is that little pompous and that little rhetorical, and that warm and humane as Nemanja's biography\". [64] Very few manuscripts of the works of St. Sava have survived. [65] Apart from the Karyes Typikon, of which copy, a scroll, is today held at Hilandar, it is believed that there are no original manuscript ( authograph ) of St. Sava. [65] The original of the Charter of Hilandar (1198) was lost in World War I. [65] St. Sava is regarded the founder of the independent medieval Serbian literature . [66] Ktetor [ edit ] Sava founded and reconstructed churches and monasteries wherever he stayed. [35] While staying at Vatopedi, even before the arrival of his father (1197), he founded three chapels ( paraklisi ). [35] He had the monastery church covered in lead , and was regarded the second ktetor , also having donated highly valuable ecclesiastical art objects. [35] Together with his father he was the great, second ktetor of the monasteries of Iviron , Great Lavra and churches in Karyes . [38] The most important was Hilandar , together with his father (1198). [38] He then founded the cell at Karyes, and in 1199 became ktetor of three more Authonite monasteries: Karakallou , Xeropotamou , and Philotheou . [38] In 1197 he gave a large contribution to the Constantinopolitan monastery of the Holy Mother of God Euergetes, and did the same to Philokallou in Thessaloniki; \"due to him also giving much gold for the erection of that monastery, the population there regard him the ktetor \", according to Teodosije. [38] Fresco in Mile\u0161eva. Returning to Serbia in 1206, Sava continued his work. The Mother of God Church in Studenica was painted, and two hermitages near Studenica were endowed. [38] His most important architectural work was the Home of the Holy Saviour, called \u017di\u010da, the first seat of the Serbian Archbishopric. [38] In Pe\u0107 he built the Church of the Holy Apostles, and he was also involved in the building of the Mile\u0161eva monastery. [38] In Palestine , on Mount Sinai , he founded the Monastery of St. John the Apostle, as a shelter for Serb pilgrims. [38] Sava donated gold to many monasteries in Palestine, Thessaloniki, and especially Mount Athos. [38] His ktetor activity was an expression of deep devotion and sincere loyalty to Christian ideals. [38] Hilandar monastery on Mount Athos Karyes monastery cell (see: Karyes Typicon ) Church of John the Apostle in Jerusalem And many other churches across Serbia, as well. Reconstructions Monastery of Vatopedi on Mount Athos Philotheou monastery on Mount Athos Xeropotamou monastery on Mount Athos Karakallou monastery on Mount Athos Saint Andrew's church in Constantinople Studenica monastery in Kraljevo Church of the Holy Apostles in Pe\u0107 Mile\u0161eva monastery in Prijepolje Mar Saba monastery in Bethlehem Donations Iviron monastery on Mount Athos The Monastery of Great Lavra on Mount Athos Mother's Mary monastery in Solun Filokala monastery in Solun \u017di\u010da monastery in Kraljevo Church of Christ's birth in Bethlehem An unnamed Georgian monastery in Jerusalem Church of St. Lazarus of Bethany in Jerusalem Church of St. Zechariah in Jerusalem Saint Mary's church in Nazareth And many other donations in Jerusalem and Serbia . Studenica Mile\u0161eva Hilandar See also [ edit ] Order of St. Sava Only Unity Saves the Serbs John the Deacon Eastern Orthodox Church titles First Founding of Serbian Church Archbishop of Serbs December 6, 1219 \u2013 1233 Succeeded\u00a0by Arsenije Royal titles Preceded\u00a0by Miroslav Prince of Hum under Stefan Nemanja 1190 \u2013 1192 Succeeded\u00a0by Miroslav or Toljen Annotations [ edit ] ^ Sources puts the year of his birth in either 1169 or 1174. [67] The official site of the Serbian Orthodox Church put it \"around year 1174\". Historians Slobodan Mileusni\u0107 [67] and Alexis Vlasto [9] supports ca. 1174. ^ Throughout history, Sava has been given various honorific titles. He received the popular epithet \"Illuminator (enlightener) of the Serbs\". [36] In other genealogies and chronicles, as well as in many records and inscriptions, he was given the titles: \"First Archbishop and teacher and educator and with God enlighter of his fatherland\", \"First saint and teacher\", \"Great miracle-worker\", etc. (for further information: Radovan Samard\u017ei\u0107 (1981). Pisci srpske istorije . 2 . Prosveta. p.\u00a019. ) References [ edit ] ^ https://www.catholic.org/saints/saint.php?saint_id=755 ^ https://www.ewtn.com/catholicism/saints/sava-761 ^ https://www.indcatholicnews.com/saint/17 ^ https://www.catholicnewsagency.com/saint/st-sava-archbishop-of-serbia-116 ^ https://www.cathlinks.com/st-sava-archbishop-of-serbia-3/ ^ \"[Projekat Rastko] Sveti Sava: Sabrani spisi - Predgovor\" . www.rastko.rs . Retrieved 2019-05-03 . ^ \"Knji\u017eevni rad Svetog Save\" . ASA (in Serbian) . Retrieved 2019-05-03 . ^ \"PORTAL KRUG - Slovo o Svetom Savi\" . www.krug.rs . Retrieved 2019-05-03 . ^ a b c d e f g h i Vlasto 1970 , p.\u00a0218. ^ Stanojevi\u0107 1935 , p.\u00a07. ^ a b c d e f g h Mileusni\u0107 2000 , p.\u00a038. ^ Stanojevi\u0107 1935 , p.\u00a08. ^ Fine 1994 , p.\u00a019. ^ Mo\u0161in 1979 , p.\u00a0103. ^ Fine 1994 , p.\u00a052. ^ Fine 1994 , p.\u00a020. ^ Bogdanovi\u0107 1980 , p.\u00a013. ^ Obolensky 2004 , p.\u00a0144. ^ a b Mileusni\u0107 2000 , p.\u00a030. ^ a b c d e f g h i j k Mileusni\u0107 2000 , p.\u00a039. ^ \u017divojinovi\u0107 2000 , p.\u00a0110. ^ a b c d Zori\u0107 2006 , p.\u00a06. ^ Fine 1994 , pp.\u00a041\u201348. ^ Fine 1994 , p.\u00a079. ^ Zori\u0107 2006 , p.\u00a05. ^ a b c d e f g h i j Mileusni\u0107 2000 , p.\u00a040. ^ a b Zori\u0107 2006 , p.\u00a07. ^ a b Zori\u0107 2006 , p.\u00a08. ^ \u0106orovi\u0107 2001 , \u0422\u0440\u0435\u045b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434, II, para. 21. ^ a b c d e f Zori\u0107 2006 , p.\u00a09. ^ \u0106orovi\u0107 2001 , \u0422\u0440\u0435\u045b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434, II, para. 22. ^ Sima \u0106irkovi\u0107; (2004) The Serbs p. 42-43; Wiley-Blackwell, ISBN 0631204717 ^ Radovan Samard\u017ei\u0107, Milan Du\u0161kov; (1993) Serbs in European civilization p. 27; Nova, ISBN 8675830157 ^ Tricht, Filip Van (2011-05-23). The Latin Renovatio of Byzantium: The Empire of Constantinople (1204-1228) . ISBN 9004203230 . ^ a b c d e f g h Mileusni\u0107 2000 , p.\u00a041. ^ a b Fine 1994 , p.\u00a0118. ^ \u0106orovi\u0107 2001 , \u0422\u0440\u0435\u045b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434, II, para. 27. ^ a b c d e f g h i j k l m n o Mileusni\u0107 2000 , p.\u00a042. ^ \"Ikona Presvete Bogorodice \"Trojeru\u010dice \" \" . Ikonopis . Hilandar. ^ a b c d e f g h i j k l m n Mileusni\u0107 2000 , p.\u00a043. ^ Mileusni\u0107 2000 , pp.\u00a043\u201344. ^ a b c d e f g h i j k l Mileusni\u0107 2000 , pp.\u00a044. ^ Popovi\u0107 Danica (2014). \"Eulogiae Terrae Sanctae of St Sava of Serbia\" . Balcanica . 45 (45): 55\u201369. doi : 10.2298/BALC1445055P . ^ a b c d Fine 1994 , p.\u00a0136. ^ a b c d e f g h i j k l m Mileusni\u0107 2000 , p.\u00a048. ^ a b c d e f g h i j k l Mileusni\u0107 2000 , p.\u00a045. ^ a b c d e f g h i j k l Mileusni\u0107 2000 , p.\u00a046. ^ Mileusni\u0107 2000 , pp.\u00a044\u201345. ^ a b c \u0106orovi\u0107 2001 , \u0428\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434, V.. ^ Mileusni\u0107 2000 , pp.\u00a046\u201347. ^ a b c d e f g h i j k Mileusni\u0107 2000 , p.\u00a047. ^ a b c Bogdanovi\u0107 1999 , \u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440, para. 12. ^ Bogdanovi\u0107 1999 , \u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440, para. 13 ^ Bogdanovi\u0107 1999 , \u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440, para. 14 ^ Bogdanovi\u0107 1999 , \u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440, para. 15 ^ Bogdanovi\u0107 1999 , \u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440, para. 8. ^ Bogdanovi\u0107 1999 , \u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440, para. 17 ^ Bogdanovi\u0107 1999 , \u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440, para. 18. ^ Bogdanovi\u0107 1999 , \u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440, para. 19. ^ \u0110uro Dani\u010di\u0107 (1872). \"Poslanica Svetog Save arhiepiskopa srpskoga\" . JAZU. ^ Bogdanovi\u0107 1999 , \u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440, para. 20. ^ a b c d e Bogdanovi\u0107 1999 , \u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440, para. 21 ^ a b c Bogdanovi\u0107 1999 , \u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440, para. 24. ^ a b Bogdanovi\u0107 1999 , \u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440, para. 25. ^ a b c Bogdanovi\u0107 1999 , \u0420\u0443\u043a\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438. ^ Bogdanovi\u0107 1999 , \u041f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440, para. 3\u20135. ^ a b Mileusni\u0107 2000 , p.\u00a037. [1] ==Sources== Bogdanovi\u0107, Dimitrije (1999) [1986]. \"\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0430 - \u0421\u0430\u0431\u0440\u0430\u043d\u0438 \u0441\u043f\u0438\u0441\u0438\" (Internet ed.). \u041f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430 \u043a\u045a\u0438\u0436\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0437\u0430\u0434\u0440\u0443\u0433\u0430. CS1 maint: ref=harv ( link ) Bogdanovi\u0107, Dimitrije (1980). \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0435 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u043a\u045a\u0438\u0436\u0435\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 [ History of the Old Serbian Literature ]. \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434: \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430 \u043a\u045a\u0438\u0436\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0437\u0430\u0434\u0440\u0443\u0433\u0430. CS1 maint: ref=harv ( link ) \u0106orovi\u0107, Vladimir (2001) [1997]. \"Istorija srpskog naroda\" (Internet ed.). Belgrade: \u0408\u0430\u043d\u0443\u0441; Ars Libri. CS1 maint: ref=harv ( link ) Fine, John Van Antwerp Jr. (1994). The Late Medieval Balkans: A Critical Survey from the Late Twelfth Century to the Ottoman Conquest . University of Michigan Press. ISBN 978-0-472-08260-5 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Mateji\u0107, Mateja (1976). Biography of Saint Sava . Kosovo. Mileusni\u0107, Slobodan (2000) [1989]. Sveti Srbi (in Serbian). Novi Sad: Prometej. ISBN 86-7639-478-4 . OCLC 44601641 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Obolensky, Dimitri (2004) [1991, 1988]. \"\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0430\". \u0428\u0435\u0441\u0442 \u0412\u0438\u0437\u0430\u043d\u0442\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442\u0430 [ Six Byzantine Portraits ] (in Serbian). \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434: \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430 \u043a\u045a\u0438\u0436\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0437\u0430\u0434\u0440\u0443\u0433\u0430, \u041f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u0430. pp.\u00a0133\u2013191. CS1 maint: ref=harv ( link ) Stanojevi\u0107, Stanoje (2008) [1989, 1935]. \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0430 [Saint Sava] (in Serbian). Rastko. Stanojevi\u0107, Stanoje (1935). \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0430 [ Saint Sava ]. \u0414\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u0430 \u0448\u0442\u0430\u043c\u043f\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430. CS1 maint: ref=harv ( link ) Velimirovi\u0107, Nikolaj (1989) [1951]. The Life of St. Sava (Revised ed.). St. Vladimir's Seminary Press. ISBN 978-0-88141-065-5 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Vlasto, A. P. (1970). The Entry of the Slavs into Christendom: An Introduction to the Medieval History of the Slavs . Cambridge: Cambridge University Press. ISBN 9780521074599 . CS1 maint: ref=harv ( link ) \u017divojinovi\u0107, M. (2000).  \u041a\u0430\u043b\u0438\u045b, \u0408\u043e\u0432\u0430\u043d\u043a\u0430 (ed.). \"\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u041d\u0435\u043c\u0430\u045a\u0430 \u043a\u0430\u043e \u043c\u043e\u043d\u0430\u0445 \u0421\u0438\u043c\u0435\u043e\u043d\". \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u0438 \u0441\u043a\u0443\u043f \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u041d\u0435\u043c\u0430\u045a\u0430 - \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0421\u0438\u043c\u0435\u043e\u043d \u041c\u0438\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u0438\u0432\u0438 - \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u045a\u0435, \u0421\u0435\u043f\u0442\u0435\u043c\u0431\u0430\u0440 1996 . \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434: 101\u2013113. CS1 maint: ref=harv ( link ) [2] ==Further reading== Ferjan\u010di\u0107, Bo\u017eidar; Maksimovi\u0107, Ljubomir (2014). \"Sava Nemanji\u0107 and Serbia between Epiros and Nicaea\" . Balcanica . SANU. 45 (45): 37\u201354. doi : 10.2298/BALC1445037F . Marjanovi\u0107-Du\u0161ani\u0107, Smilja (2015). \"Charisma and authority: Toward a hagiographic portrait of St. Sava\" . Zbornik Radova Vizantolo\u0161kog Instituta . 52 (52): 277\u2013289. doi : 10.2298/ZRVI1552277M . Markovi\u0107, Miodrag. \"The first journey of St. Sava of Serbia to Palestine\". Zograf . 29 : 47\u201392. Miljkovi\u0107, Bojan (2015). \"Sava, Stefan Radoslav and Demetrios Chomatenos\" . Zbornik Radova Vizantolo\u0161kog Instituta . 52 (52): 259\u2013275. doi : 10.2298/ZRVI1552259M . Mo\u0161in, Vladimir (1979). \"\u041f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438 \u0441\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0421\u0430\u0432\u0435\". \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u0438 \u0441\u043a\u0443\u043f, \u0421\u0430\u0432\u0430 \u041d\u0435\u043c\u0430\u045a\u0438\u045b \u2014 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0430, \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u045a\u0435 . \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434: SANU: 101\u2013128. CS1 maint: ref=harv ( link ) Petrovi\u0107, Miodrag (2002). \"\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0430 \u043a\u0430\u043e \u0441\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0459\u0430\u0447 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0446 \u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u2014 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043d\u043e\u043c\u043e\u043a\u0430\u043d\u043e\u043d\u0430\" (PDF) . \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438 \u0447\u0430\u0441\u043e\u043f\u0438\u0441 . 49 : 27\u201346. Savi\u0107, Aleksandar Z. (2015). \" ' Imagining' Babylon - geography and hagiography in St Sava of Serbia's middle eastern itinerary\" . Zbornik Radova Vizantolo\u0161kog Instituta . 52 (52): 291\u2013312. doi : 10.2298/ZRVI1552291S . Simovi\u0107, Ranko (1997). Sveti Sava: prvi srpski prosvetitelj . Dragani\u0107. Speake, Graham (2018). A History of the Athonite Commonwealth: The Spiritual and Cultural Diaspora of Mount Athos . Cambridge, UK: Cambridge University Press. ISBN 9781108425865 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Zori\u0107, Petar (2006), \u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0421\u0430\u0432\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043b\u0430\u043d\u0442\u0438 (PDF) (in Serbian), Alan Watson, archived from the original (PDF) on September 30, 2011 CS1 maint: ref=harv ( link ) External links [ edit ] Wikimedia Commons has media related to Saint Sava . Istorijska biblioteka: Sveti Sava (in Serbian) Collected works (in Serbian) v t e Spiritual leaders of the Serbian Orthodox Church Archbishops 1219\u20131346 Sava (St.) Arsenije Sremac (St.) Sava II (St.) Danilo I (St.) Joanikije I (St.) Jevstatije I (St.) Jakov (St.) Jevstatije II (St.) Sava III (St.) Nikodim I (St.) Danilo II (St.) Joanikije II (St.) Patriarchs (since 1346) 1346\u20131463 Joanikije II (St.) Sava IV Jefrem (St.) Spiridon (St.) Danilo III Sava V Danilo IV Kirilo I (St.) Nikon I (St.) Teofan I Nikodim II Arsenije II 1557\u20131766 Makarije Sokolovi\u0107 (St.) Antonije Sokolovi\u0107 Gerasim Sokolovi\u0107 Savatije Sokolovi\u0107 Nikanor Jerotej Filip Sokolovi\u0107 Jovan Pajsije I Gavrilo I (St.) Maksim I Arsenije III Kalinik I Atanasije I Mojsije I Arsenije IV Joanikije III Atanasije II Gavrilo II Gavrilo III Vikentije I Pajsije II Gavrilo IV Kirilo II Vasilije I Kalinik II since 1920 Dimitrije Varnava Gavrilo Vikentije German Pavle Irinej Heads of the Serbian Orthodox Church in the Habsburg Monarchy (1690\u20131920) Metropolitans of Karlovci 1690\u20131848 Arsenije III \u010carnojevi\u0107 Isaija \u0110akovi\u0107 Sofronije Podgori\u010danin Vikentije Popovi\u0107 of Belgrade and Karlovci : Mojsije Petrovi\u0107 Vi\u0107entije Jovanovi\u0107 Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta Isaija Antonovi\u0107 Pavle Nenadovi\u0107 Jovan \u0110or\u0111evi\u0107 Vi\u0107entije Jovanovi\u0107 Vidak Mojisije Putnik Stefan Stratimirovi\u0107 Stefan Stankovi\u0107 Josif Raja\u010di\u0107 Metropolitans and Patriarchs of Karlovci 1848\u20131920 Josif Raja\u010di\u0107 Samuilo Ma\u0161irevi\u0107 Prokopije Iva\u010dkovi\u0107 German An\u0111eli\u0107 Georgije Brankovi\u0107 Lukijan Bogdanovi\u0107 Metropolitans of Belgrade 1831\u20131920 Melentije Pavlovi\u0107 Petar Jovanovi\u0107 Mihailo Jovanovi\u0107 Teodosije Mraovi\u0107 Inokentije Pavlovi\u0107 Dimitrije Pavlovi\u0107 Metropolitans of Montenegro 1766\u20131920 Sava Petrovi\u0107 Arsenije Plamenac Petar I Petar II Danilo II Nikanor Ivanovi\u0107 Ilarion Roganovi\u0107 Visarion Ljubi\u0161a Mitrofan Ban v t e Nemanji\u0107 dynasty Main ruling members see family tree Stefan Nemanja Stefan the First-Crowned Vukan Radoslav Vladislav Uro\u0161 I Dragutin (Uro\u0161 II) Milutin (Uro\u0161 III) De\u010danski (Uro\u0161 IV) Du\u0161an Uro\u0161 V Other ruling members \u0110or\u0111e Konstantin Tih Vladislav of Syrmia Stefan Konstantin John Uro\u0161 Simeon Uro\u0161 Archbishops Sava Sava II Minor members Vratislav Vratko Uro\u0161ica Dmitar Stefan Vukanovi\u0107 Stefan Uro\u0161 of Pharsalos Desa Female members Komnena, Duchess of Kruja and Elbasan Brnja\u010da Zorica Jelena, Princess of Bribir Elizabeth, Baness of Bosnia Ana-Neda, Empress of Bulgaria Teodora-Evdokija, Despotess Milica, Princess of Serbia Maria Angelina, Empress of Epirus Jelena, Lady of Zeta; Grand Duchess of Hum Consorts Anastasia Eudokia of Byzantium Anna Dandolo Anna Doukaina Beloslava of Bulgaria Helena of Anjou Catherine of Hungary Helena Doukaina Angelina Elizabeth of Hungary Anna Terter of Bulgaria Simonida of Byzantium Theodora Smilets of Bulgaria Maria Palaiologina Helena of Bulgaria Anna of Wallachia v t e National symbols of Serbia Official symbols Coat of arms Flag Anthem Constitution State decoration Names and codes Names of Serbia .rs .\u0441\u0440\u0431 Cultural icons Serbian epic poetry Regalia Heraldry Serbian eagle Serbian cross Mottos Only Unity Saves the Serbs Three-fingers salute Cuisine \u0106evap\u010di\u0107i Gibanica Burek Pljeskavica Pasulj Sarma Ajvar Slatko \u0160ljivovica National costume \u0160ajka\u010da Opanak Musical instruments Gusle Tamburica Frula Gaida UNESCO World Heritage Sites Studenica Stari Ras and Sopo\u0107ani Gamzigrad Medieval Monuments in Kosovo Visoki De\u010dani Patriarchate of Pe\u0107 Our Lady of Ljevi\u0161 Gra\u010danica Ste\u0107ci Mramorje (Peru\u0107ac) Mramorje (Rasti\u0161te) Gr\u010dko groblje (Hrta) Intangible Cultural Heritage Slava Kolo Singing to the accompaniment of the gusle Memory of the World Nikola Tesla Archive Miroslav Gospel Man and the Biosphere Programme Nature park Golija-Studenica Gornje Podunavlje Monuments Church of Saint Sava Ba\u010d Fortress Petrovaradin Fortress Belgrade Fortress Smederevo Fortress Golubac Fortress Manasija monastery Oplenac Justiniana Prima \u0160argan Eight \u0110avolja Varo\u0161 People Patron Saint Saint Sava Depicted on Serbian dinar Vuk Karad\u017ei\u0107 (Linguist) Petar II Njego\u0161 (Poet) Stevan Mokranjac (Composer) Nikola Tesla (Inventor) Nade\u017eda Petrovi\u0107 (Painter) Jovan Cviji\u0107 (Geographer) \u0110or\u0111e Vajfert (Industrialist) Milutin Milankovi\u0107 (Geophysicist) Slobodan Jovanovi\u0107 (Jurist) Fauna and flora Eagle Wolf Plum Oak Serbian Spruce Natalie's ramonda Category v t e Serbian literature Related articles Serbian language Shtokavian History of Serbia History of Kosovo History of Vojvodina History of Republika Srpska Medieval Serbian literature Miroslav Gospel Srbulja Republic of Ragusa Serbian Chancellery in Dubrovnik Serbian poetry Serbian epic poetry Slavic studies Romanticism Realism Serbian Literary Guild Association of Writers of Serbia Adligat Belgrade Book Fair Medieval literature Stefan the First-Crowned Saint Sava Domentijan Teodosije the Hilandarian Jakov of Serres Patriarch Jefrem Danilo II Stanislav of Lesnovo Princess Milica of Serbia Jefimija Jelena Bal\u0161i\u0107 Stefan Lazarevi\u0107 Konstantin Mihailovi\u0107 Martin Segon Demetrius Kantakouzenos Pachomius the Serb Dimitar of Kratovo Vladislav the Grammarian Hieromonk Makarije Pre-19th century Giovanni Bona de Boliris Pajsije of Janjevo Andrija Zmajevi\u0107 Arsenije III \u010carnojevi\u0107 \u0110or\u0111e Brankovi\u0107 Gavrilo Stefanovi\u0107 Venclovi\u0107 Emanuel Koza\u010dinski Vasilije Petrovi\u0107 Hristofor \u017defarovi\u0107 Jovan Raji\u0107 Zaharije Orfelin Pavle Julinac Simeon Pi\u0161\u010devi\u0107 Dositej Obradovi\u0107 Petar I Petrovi\u0107-Njego\u0161 Vi\u0107entije Raki\u0107 Stefano Zannowich Gerasim Zeli\u0107 Aleksije Vezili\u0107 Avram Mileti\u0107 Emanuilo Jankovi\u0107 Joakim Vuji\u0107 Atanasije Stojkovi\u0107 Pavle Solari\u0107 19th century Jovan Do\u0161enovi\u0107 Lukijan Mu\u0161icki Matija Nenadovi\u0107 Milovan Vidakovi\u0107 Vuk Karad\u017ei\u0107 Sima Milutinovi\u0107 Sarajlija Jovan Sterija Popovi\u0107 Milorad Popovi\u0107 \u0160ap\u010danin \u0110or\u0111e Markovi\u0107 Koder Petar II Petrovi\u0107-Njego\u0161 Jovan Suboti\u0107 Jakov Ignjatovi\u0107 Stjepan Mitrov Ljubi\u0161a Branko Radi\u010devi\u0107 Jovan Ili\u0107 Milica Stojadinovi\u0107-Srpkinja Ljubomir Nenadovi\u0107 Stojan Novakovi\u0107 \u0110ura Jak\u0161i\u0107 Milan Mili\u0107evi\u0107 Marko Miljanov Jovan Jovanovi\u0107 Zmaj Lazar Komar\u010di\u0107 Laza Kosti\u0107 Kosta Trifkovi\u0107 Milovan Gli\u0161i\u0107 Laza Lazarevi\u0107 Simo Matavulj Stevan Sremac Ivo Vojnovi\u0107 Vojislav Ili\u0107 Dragutin Ili\u0107 Janko Veselinovi\u0107 Svetolik Rankovi\u0107 Aleksa \u0160anti\u0107 Ivo \u0106ipiko Radoje Domanovi\u0107 Svetozar \u0106orovi\u0107 Bora Stankovi\u0107 20th century Branislav Nu\u0161i\u0107 Slobodan Jovanovi\u0107 Jovan Du\u010di\u0107 Isidora Sekuli\u0107 Petar Ko\u010di\u0107 Jovan Skerli\u0107 Vladislav Petkovi\u0107 Dis Sima Pandurovi\u0107 Milutin Uskokovi\u0107 Veljko Petrovi\u0107 Dragi\u0161a Vasi\u0107 Stanislav Vinaver Milutin Boji\u0107 Ivo Andri\u0107 Branislav Crn\u010devi\u0107 Milo\u0161 Crnjanski Mom\u010dilo Nastasijevi\u0107 Veljko Mili\u0107evi\u0107 Ljubomir Mici\u0107 Borislav Mihajlovi\u0107 Mihiz Jovan Popovi\u0107 Rastko Petrovi\u0107 Milorad Petrovi\u0107 Seljan\u010dica Desanka Maksimovi\u0107 Rade Drainac Du\u0161an Vasiljev Vladan Desnica Oskar Davi\u010do Predrag Dragi\u0107 Me\u0161a Selimovi\u0107 Milovan \u0110ilas Antonije \u0110uri\u0107 Mihailo Lali\u0107 Branko \u0106opi\u0107 Dobrica \u0106osi\u0107 Dobrica Eri\u0107 Vasko Popa Vojislav Ili\u0107 Mla\u0111i Mileta Jak\u0161i\u0107 Vladeta Jeroti\u0107 Nikola Koljevi\u0107 Dejan Medakovi\u0107 Grozdana Oluji\u0107 Milan Raki\u0107 Du\u0161ko Radovi\u0107 Antonije Isakovi\u0107 Du\u0161ko Trifunovi\u0107 Aleksandar Ti\u0161ma Ja\u0161a Tomi\u0107 Mira Ale\u010dkovi\u0107 Milan Ka\u0161anin Radomir Konstantinovi\u0107 Stevan Rai\u010dkovi\u0107 Slobodan Rakiti\u0107 Miodrag Pavlovi\u0107 Milorad Pavi\u0107 Aleksandar Popovi\u0107 Danko Popovi\u0107 Borislav Peki\u0107 Miodrag Bulatovi\u0107 Stevan Jakovljevi\u0107 Ivan V. Lali\u0107 Jovan \u0106irilov Mika Anti\u0107 \u017divojin Pavlovi\u0107 Svetlana Velmar-Jankovi\u0107 Branko Miljkovi\u0107 Nikola Milo\u0161evi\u0107 Danilo Ki\u0161 Momo Kapor Miroslav Josi\u0107 Vi\u0161nji\u0107 Slobodan Seleni\u0107 Contemporary Dragoslav Mihailovi\u0107 Ljubomir Simovi\u0107 Vida Ognjenovi\u0107 Ljubivoje R\u0161umovi\u0107 Matija Be\u0107kovi\u0107 Filip David Milisav Savi\u0107 Milovan Danojli\u0107 Vuk Dra\u0161kovi\u0107 Gojko \u0110ogo Ljiljana Habjanovi\u0107 \u0110urovi\u0107 Prvoslav Vuj\u010di\u0107 Vidosav Stevanovi\u0107 Milovan Vitezovi\u0107 Rajko Petrov Nogo David Albahari Du\u0161an Kova\u010devi\u0107 Sini\u0161a Kova\u010devi\u0107 Zoran \u017divkovi\u0107 Dragan Veliki\u0107 Svetislav Basara Vladislav Bajac Radoslav Pavlovi\u0107 Jelena Lengold Vladimir Pi\u0161talo Goran Petrovi\u0107 Vladan Matijevi\u0107 Aleksandar Gatalica Biljana Srbljanovi\u0107 Uglje\u0161a \u0160ajtinac Marko Vidojkovi\u0107 Literary awards NIN Award Isidora Sekuli\u0107 Award Authority control GND : 118804839 ISNI : 0000 0001 1635 9489 LCCN : n50057112 NKC : js20020925120 SNAC : w61n80jw VIAF : 97135037 WorldCat Identities : lccn-n50057112 ^ Marjanovi\u0107, Dragoljub (2018). \"Emergence of the Serbian Church in Relation to Byzantium and Rome\" (PDF) . Ni\u0161 and Byzantium . 16 : 41\u201349. ^ \u041c\u0430\u0440\u0458\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b, \u0414\u0440\u0430\u0433\u043e\u0459\u0443\u0431 (2018). \u0412\u0438\u0437\u0430\u043d\u0442\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0432\u0435\u0442 \u0438 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430 \u0446\u0440\u043a\u0432\u0430 \u0443 13. \u0438 14. \u0432\u0435\u043a\u0443 (\u0411\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u0430 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0435\u043b ed.). \u041d\u043e\u0432\u0438 \u0421\u0430\u0434: Mediterran Publishing. ISBN 978-86-6391-098-0 . Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Saint_Sava&oldid=967991903 \" Categories : Saint Sava 1174 births 1236 deaths 12th-century Serbian royalty 13th-century Serbian royalty 13th-century Eastern Orthodox bishops 12th-century Byzantine monks Nemanji\u0107 dynasty Christian writers Christian hagiographers Eastern Orthodox archbishops Eastern Orthodox theologians Medieval Serbian writers Archbishops of Serbs Serbian theologians Wonderworkers 13th-century Christian saints Ktetors Founders of Christian monasteries 13th-century jurists Hidden categories: CS1 Serbian-language sources (sr) Articles containing Serbian-language text CS1 maint: ref=harv CS1 uses Serbian-language script (sr) Commons category link is on Wikidata Articles with Serbian-language sources (sr) Wikipedia articles with GND identifiers Wikipedia articles with ISNI identifiers Wikipedia articles with LCCN identifiers Wikipedia articles with NKC identifiers Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers Wikipedia articles with VIAF identifiers Wikipedia articles with WorldCat identifiers Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About Wikipedia Contact us Donate Wikipedia store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e \u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438 Bosanski Catal\u00e0 \u010ce\u0161tina Deutsch \u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac Espa\u00f1ol Esperanto Euskara \u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc Fran\u00e7ais Galego \ud55c\uad6d\uc5b4 Hrvatski Bahasa Indonesia Italiano \u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8 Kiswahili Latina Magyar \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438 Nederlands \u65e5\u672c\u8a9e Polski Portugu\u00eas Rom\u00e2n\u0103 \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 Sloven\u0161\u010dina \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 Svenska T\u00fcrk\u00e7e \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 \u4e2d\u6587 Edit links This page was last edited on 16 July 2020, at 15:07 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About Wikipedia Disclaimers Contact Wikipedia Mobile view Developers Statistics Cookie statement"
}