{
  "saint": "Sava_II",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sava_II",
  "text": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" lang=\"en\" dir=\"ltr\">\n<head>\n<meta charset=\"UTF-8\"/>\n<title>Sava II - Wikipedia</title>\n<script>document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"8283c490-b379-42c9-8924-73486d0249a2\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Sava_II\",\"wgTitle\":\"Sava II\",\"wgCurRevisionId\":918206769,\"wgRevisionId\":918206769,\"wgArticleId\":5952846,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Articles containing Serbian-language text\",\"CS1 maint: ref=harv\",\"Commons category link is on Wikidata\",\"Archbishops of Serbs\",\"13th-century Serbian people\",\"13th-century Christian saints\",\"13th-century Eastern Orthodox bishops\",\"Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\",\n\"Eastern Orthodox Christians from Serbia\",\"Medieval Athos\",\"1201 births\",\"1271 deaths\",\"Saint Sava\",\"People of the Kingdom of Serbia (medieval)\",\"Burials at the Patriarchate of Pe\u0107\",\"Nemanji\u0107 dynasty\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Sava_II\",\"wgRelevantArticleId\":5952846,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\n\"wgWikibaseItemId\":\"Q169584\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"ext.cite.ux-enhancements\",\"ext.scribunto.logs\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\n\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});</script>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\"></script>\n<meta name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\" content=\"\"/>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<meta name=\"generator\" content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-crossorigin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-cross-origin\"/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d7/Loza_Nemanjica_Decani_e_5.jpg\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/x-wiki\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Sava_II&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"edit\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Sava_II&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\"/>\n<link rel=\"shortcut icon\" href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\"/>\n<link rel=\"search\" type=\"application/opensearchdescription+xml\" href=\"/w/opensearch_desc.php\" title=\"Wikipedia (en)\"/>\n<link rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\" href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\"/>\n<link rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/atom+xml\" title=\"Wikipedia Atom feed\" href=\"/w/index.php?title=Special:RecentChanges&amp;feed=atom\"/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Sava_II\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//login.wikimedia.org\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//meta.wikimedia.org\" />\n</head>\n<body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Sava_II rootpage-Sava_II skin-vector action-view skin-vector-legacy\"><div id=\"mw-page-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"mw-head-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"content\" class=\"mw-body\" role=\"main\">\n\t<a id=\"top\"></a>\n\t<div id=\"siteNotice\" class=\"mw-body-content\"><!-- CentralNotice --></div>\n\t<div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n\t</div>\n\t<h1 id=\"firstHeading\" class=\"firstHeading\" lang=\"en\">Sava II</h1>\n\t<div id=\"bodyContent\" class=\"mw-body-content\">\n\t\t<div id=\"siteSub\" class=\"noprint\">From Wikipedia, the free encyclopedia</div>\n\t\t<div id=\"contentSub\"></div>\n\t\t<div id=\"contentSub2\"></div>\n\t\t\n\t\t<div id=\"jump-to-nav\"></div>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">Jump to navigation</a>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">Jump to search</a>\n\t\t<div id=\"mw-content-text\" lang=\"en\" dir=\"ltr\" class=\"mw-content-ltr\"><div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For the Vladika (Prince-Bishop) of Montenegro, see <a href=\"/wiki/Sava_II_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sava II Petrovi\u0107-Njego\u0161\">Sava II Petrovi\u0107-Njego\u0161</a>.</div>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"n\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #DFB0DF;\"><div class=\"honorific-prefix\" style=\"font-size: 77%; font-weight: normal;display:inline;\">Saint</div><br /><div style=\"display:inline\" class=\"fn\">Sava II</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"role\" style=\"text-align:center\"><i><a href=\"/wiki/His_Holiness\" title=\"His Holiness\">His Holiness</a> the Metropolitan of Pe\u0107 and Archbishop of Serbs</i></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Loza_Nemanjica_Decani_e_5.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Loza Nemanjica Decani e 5.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/Loza_Nemanjica_Decani_e_5.jpg/200px-Loza_Nemanjica_Decani_e_5.jpg\" decoding=\"async\" width=\"200\" height=\"213\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/Loza_Nemanjica_Decani_e_5.jpg/300px-Loza_Nemanjica_Decani_e_5.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/Loza_Nemanjica_Decani_e_5.jpg/400px-Loza_Nemanjica_Decani_e_5.jpg 2x\" data-file-width=\"509\" data-file-height=\"543\" /></a><div>Sava II, <a href=\"/wiki/Visoki_De%C4%8Dani\" title=\"Visoki De\u010dani\">Visoki De\u010dani</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Church</th><td class=\"org\"><a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a></td></tr><tr class=\"note\"><th scope=\"row\">Installed</th><td>1263</td></tr><tr class=\"note\"><th scope=\"row\">Term ended</th><td>1271</td></tr><tr><th scope=\"row\">Predecessor</th><td><a href=\"/wiki/Saint_Arsenije_I_Sremac\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Arsenije I Sremac\">Arsenije I</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Successor</th><td><a href=\"/wiki/Archbishop_Danilo_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archbishop Danilo I\">Danilo I</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#DDDDDD;\">Personal details</th></tr><tr><th scope=\"row\">Birth name</th><td class=\"nickname\">Predislav</td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>1201<br /><a href=\"/wiki/Stari_Ras\" title=\"Stari Ras\">Ras</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>1271</td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">Serbian</td></tr><tr><th scope=\"row\">Denomination</th><td class=\"category\"><a href=\"/wiki/Orthodox_Church\" class=\"mw-redirect\" title=\"Orthodox Church\">Orthodox Christian</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#DDDDDD;\">Sainthood</th></tr><tr><th scope=\"row\">Canonized</th><td>by&#160;<a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Saint Sava II</b> (<a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>: <span lang=\"sr\">\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0430 II</span> / <i>Sveti Sava II</i>; 1201\u20131271) was the third Archbishop of the <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a>, serving from 1263 until his death in 1271. He was the middle son of King <a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">Stefan the First-Crowned</a> of the <a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Nemanji\u0107 dynasty\">Nemanji\u0107 dynasty</a> and his Byzantine wife <a href=\"/wiki/Eudokia_Angelina\" title=\"Eudokia Angelina\">Eudokia Angelina</a>. He had two brothers, <a href=\"/wiki/Stefan_Radoslav\" title=\"Stefan Radoslav\">Stefan Radoslav</a> and <a href=\"/wiki/Stefan_Vladislav\" title=\"Stefan Vladislav\">Stefan Vladislav</a>, and a sister, <a href=\"/wiki/Komnena_Nemanji%C4%87\" title=\"Komnena Nemanji\u0107\">Komnena</a>. Predislav took the monastic name of <i>Sava</i>, after his uncle, <a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">Saint Sava</a>, the first Serbian Archbishop. The Serbian Orthodox Church celebrates him as a saint and his feast-day is 21 February.\n</p><p>Born as <b>Predislav</b> (<a href=\"/wiki/Serbian_Cyrillic_alphabet\" title=\"Serbian Cyrillic alphabet\">Serbian Cyrillic</a>: <span lang=\"sr-Cyrl\">\u041f\u0440\u0435\u0434\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432</span>) in <abbr title=\"circa\">c.</abbr> 1198, he was the middle son of King <a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">Stefan the First-Crowned</a> and <a href=\"/wiki/Eudokia_Angelina\" title=\"Eudokia Angelina\">Eudokia Angelina</a>. He had brothers <a href=\"/wiki/Stefan_Radoslav\" title=\"Stefan Radoslav\">Stefan Radoslav</a> (b. 1192), <a href=\"/wiki/Stefan_Vladislav\" title=\"Stefan Vladislav\">Stefan Vladislav</a> (b. 1198), and half-brother <a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I\" title=\"Stefan Uro\u0161 I\">Stefan Uro\u0161 I</a> (b. 1223). He also had two sisters, <a href=\"/wiki/Komnena_Nemanji%C4%87\" title=\"Komnena Nemanji\u0107\">Komnena</a> being the only one whose name is known.\n</p><p>King Stefan the First-Crowned, who had become ill, took monastic vows and died in 1227.<sup id=\"cite_ref-Fine-1994-135_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine-1994-135-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Radoslav who was the eldest son succeeded as King, crowned at <a href=\"/wiki/%C5%BDi%C4%8Da\" title=\"\u017di\u010da\">\u017di\u010da</a> by <a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">Archbishop Sava</a>,<sup id=\"cite_ref-Fine-1994-135_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine-1994-135-1\">&#91;1&#93;</a></sup> his uncle. The younger sons, Vladislav and Uro\u0161 I, received appanages.<sup id=\"cite_ref-Fine-1994-135_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine-1994-135-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Sava II (Predislav) was appointed bishop of Hum shortly thereafter, later serving as Archbishop of Serbia (1263-1270).<sup id=\"cite_ref-Fine-1994-135_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine-1994-135-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Church</a> and state was thus dominated by the same family and the ties between the two as well as the family's role within the Church continued.<sup id=\"cite_ref-Fine-1994-136_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine-1994-136-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n <div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Burial_of_Sava_II,_Patriarchate_of_Pe%C4%87.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Burial_of_Sava_II%2C_Patriarchate_of_Pe%C4%87.jpg/220px-Burial_of_Sava_II%2C_Patriarchate_of_Pe%C4%87.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Burial_of_Sava_II%2C_Patriarchate_of_Pe%C4%87.jpg/330px-Burial_of_Sava_II%2C_Patriarchate_of_Pe%C4%87.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Burial_of_Sava_II%2C_Patriarchate_of_Pe%C4%87.jpg/440px-Burial_of_Sava_II%2C_Patriarchate_of_Pe%C4%87.jpg 2x\" data-file-width=\"3280\" data-file-height=\"2170\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Burial_of_Sava_II,_Patriarchate_of_Pe%C4%87.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Burial of Sava II, Patriarchate of Pe\u0107.</div></div></div>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\" role=\"navigation\" aria-labelledby=\"mw-toc-heading\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2 id=\"mw-toc-heading\">Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#See_also_2\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sava_II&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r886387087\">.mw-parser-output table.ahnentafel{border-collapse:separate;border-spacing:0;line-height:130%}.mw-parser-output .ahnentafel tr{text-align:center}.mw-parser-output .ahnentafel-t{border-top:#000 solid 1px;border-left:#000 solid 1px}.mw-parser-output .ahnentafel-b{border-bottom:#000 solid 1px;border-left:#000 solid 1px}</style><div class=\"noresize\"><table class=\"collapsible collapsed\" style=\"margin:0.3em auto;clear:none;min-width:60em;width:auto;font-size:88%;border:1px solid #aaa\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.3em 0.2em 4.3em;background:none;width:auto\">Ancestors of Sava II</th></tr><tr><td style=\"text-align:center\"><table class=\"ahnentafel\" style=\"margin-left:auto; margin-right:auto;\"><tbody><tr><td> </td><td rowspan=\"60\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"29\"> </td><td rowspan=\"28\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"13\"> </td><td rowspan=\"12\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"5\"> </td><td rowspan=\"4\" colspan=\"2\"> </td><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">16. <a href=\"/wiki/Uro%C5%A1_I,_Grand_Prince_of_Serbia\" title=\"Uro\u0161 I, Grand Prince of Serbia\">Uro\u0161 I</a></td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"3\" class=\"ahnentafel-t\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #bfc;\">8. <a href=\"/wiki/Zavida\" title=\"Zavida\">Zavida</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"7\" class=\"ahnentafel-t\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\" class=\"ahnentafel-b\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">17. <a href=\"/wiki/Anna_Diogenissa\" title=\"Anna Diogenissa\">Anna Diogenissa</a></td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #ffc;\">4. <a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja\">Stefan Nemanja</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"7\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"15\" class=\"ahnentafel-t\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"14\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"7\"> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"7\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #fb9;\">2. <a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">Stefan the First-Crowned</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"11\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"31\" class=\"ahnentafel-t\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"30\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"15\" class=\"ahnentafel-b\"> </td><td rowspan=\"14\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"7\"> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"7\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #ffc;\">5. <a href=\"/wiki/Anastasia_of_Serbia\" title=\"Anastasia of Serbia\">Anastasia</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"7\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"15\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"14\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"7\"> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"7\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #fcc;\">1. <b>Predislav</b> (Sava II)</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"15\"> </td></tr><tr><td> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"48\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"31\" class=\"ahnentafel-b\"> </td><td rowspan=\"30\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"15\"> </td><td rowspan=\"14\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"7\"> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">24. <a href=\"/wiki/Constantine_Angelos\" title=\"Constantine Angelos\">Constantine Angelos</a></td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"3\" class=\"ahnentafel-t\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #bfc;\">12. <a href=\"/wiki/Andronikos_Doukas_Angelos\" title=\"Andronikos Doukas Angelos\">Andronikos Doukas Angelos</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"7\" class=\"ahnentafel-t\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\" class=\"ahnentafel-b\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">25. <a href=\"/wiki/Theodora_Komnene_(daughter_of_Alexios_I)\" title=\"Theodora Komnene (daughter of Alexios I)\">Theodora Komnene</a></td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #ffc;\">6. <a href=\"/wiki/Alexios_III_Angelos\" title=\"Alexios III Angelos\">Alexios III Angelos</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"7\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"15\" class=\"ahnentafel-t\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"14\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"7\" class=\"ahnentafel-b\"> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #bfc;\">13. <a href=\"/wiki/Euphrosyne_Kastamonitissa\" title=\"Euphrosyne Kastamonitissa\">Euphrosyne Kastamonitissa</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"7\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #fb9;\">3. <a href=\"/wiki/Eudokia_Angelina\" title=\"Eudokia Angelina\">Eudokia Angelina</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"11\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"17\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"16\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"15\" class=\"ahnentafel-b\"> </td><td rowspan=\"14\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"7\"> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #bfc;\">14. <a href=\"/wiki/Andronikos_Doukas_Kamateros\" class=\"mw-redirect\" title=\"Andronikos Doukas Kamateros\">Andronikos Doukas Kamateros</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"7\" class=\"ahnentafel-t\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr><td> </td></tr><tr><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #ffc;\">7. <a href=\"/wiki/Euphrosyne_Doukaina_Kamatera\" title=\"Euphrosyne Doukaina Kamatera\">Euphrosyne Doukaina Kamatera</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"7\"> </td></tr><tr><td> </td><td> </td></tr><tr><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also_2\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sava_II&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_heads_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" title=\"List of heads of the Serbian Orthodox Church\">List of heads of the Serbian Orthodox Church</a></li></ul>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #FABE60;\">Religious titles\n</th></tr>\n\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Saint_Arsenije_I_Sremac\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Arsenije I Sremac\">Arsenije I</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/Serbian_Archbishop\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Archbishop\">Serbian Archbishop</a></b><br />1263&#8211;1271\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Archbishop_Danilo_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archbishop Danilo I\">Danilo I</a></span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sava_II&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Fine-1994-135-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Fine-1994-135_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fine-1994-135_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fine-1994-135_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fine-1994-135_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine1994\">Fine 1994</a>, p.&#160;135</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Fine-1994-136-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Fine-1994-136_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine1994\">Fine 1994</a>, p.&#160;136</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sava_II&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r886047268\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin reflist\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFFajfri\u01072000\" class=\"citation cs2\">Fajfri\u0107, \u017deljko (2000) [1998], <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/istorija/loza_nemanjica/index.html\"><i>Sveta loza Stefana Nemanje</i></a>, Belgrade: Tehnologije, izdavastvo, agencija Janus</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sveta+loza+Stefana+Nemanje&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.pub=Tehnologije%2C+izdavastvo%2C+agencija+Janus&amp;rft.date=2000&amp;rft.aulast=Fajfri%C4%87&amp;rft.aufirst=%C5%BDeljko&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Fistorija%2Floza_nemanjica%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASava+II\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">.mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}</style></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFine1994\" class=\"citation cs2\">Fine, John Van Antwerp, Jr. (1994), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Hh0Bu8C66TsC\"><i>The Late Medieval Balkans: A Critical Survey from the Late Twelfth Century to the Ottoman Conquest</i></a>, University of Michigan Press, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-472-08260-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-472-08260-5\"><bdi>978-0-472-08260-5</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Late+Medieval+Balkans%3A+A+Critical+Survey+from+the+Late+Twelfth+Century+to+the+Ottoman+Conquest&amp;rft.pub=University+of+Michigan+Press&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=978-0-472-08260-5&amp;rft.aulast=Fine&amp;rft.aufirst=John+Van+Antwerp%2C+Jr.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DHh0Bu8C66TsC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASava+II\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sava_II&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Saint_Sava_II\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Saint Sava II\"><span style=\"\">Saint Sava II</span></a></b></i>.</td></tr>\n</tbody></table>\n<ul><li><cite id=\"CITEREF\u017divorad_Jankovi\u0107\" class=\"citation web cs1\">\u017divorad Jankovi\u0107. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130706035440/http://pravoslavlje.spc.rs/broj/943/tekst/arhiepiskop-sava-drugi/print/lat\">\"\u0410\u0440\u0445\u0438\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u0421\u0430\u0432\u0430 \u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\"</a>. <i>\u041f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0459\u0435</i>. SPC. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pravoslavlje.spc.rs/broj/943/tekst/arhiepiskop-sava-drugi/print/lat\">the original</a> on 2013-07-06.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%99%D0%B5&amp;rft.atitle=%D0%90%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B5%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BF+%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B0+%D0%94%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%B8&amp;rft.au=%C5%BDivorad+Jankovi%C4%87&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fpravoslavlje.spc.rs%2Fbroj%2F943%2Ftekst%2Farhiepiskop-sava-drugi%2Fprint%2Flat&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASava+II\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Nemanji\u0107_dynasty\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Template:Nemanji\u0107 dynasty\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Template talk:Nemanji\u0107 dynasty\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Nemanji%C4%87_dynasty&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Nemanji\u0107_dynasty\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Nemanji\u0107 dynasty\">Nemanji\u0107 dynasty</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Main ruling members</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>see <a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_family_tree\" title=\"Nemanji\u0107 family tree\">family tree</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja\">Stefan Nemanja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">Stefan the First-Crowned</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vukan_Nemanji%C4%87\" title=\"Vukan Nemanji\u0107\">Vukan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Radoslav\" title=\"Stefan Radoslav\">Radoslav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Vladislav\" title=\"Stefan Vladislav\">Vladislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I\" title=\"Stefan Uro\u0161 I\">Uro\u0161 I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Dragutin\" title=\"Stefan Dragutin\">Dragutin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Milutin\" title=\"Stefan Milutin\">(Uro\u0161 II) Milutin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_De%C4%8Danski\" title=\"Stefan De\u010danski\">(Uro\u0161 III) De\u010danski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">(Uro\u0161 IV) Du\u0161an</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_V\" title=\"Stefan Uro\u0161 V\">Uro\u0161 V</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"6\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Loza_nemanjica.jpg/100px-Loza_nemanjica.jpg\" decoding=\"async\" width=\"100\" height=\"169\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Loza_nemanjica.jpg/150px-Loza_nemanjica.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Loza_nemanjica.jpg/200px-Loza_nemanjica.jpg 2x\" data-file-width=\"450\" data-file-height=\"761\" /></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other ruling members</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Nemanji%C4%87\" title=\"\u0110or\u0111e Nemanji\u0107\">\u0110or\u0111e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Konstantin_Tih\" title=\"Konstantin Tih\">Konstantin Tih</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladislav,_King_of_Syrmia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vladislav, King of Syrmia\">Vladislav of Syrmia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Konstantin\" title=\"Stefan Konstantin\">Stefan Konstantin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Uro%C5%A1\" title=\"John Uro\u0161\">John Uro\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Simeon_Uro%C5%A1\" title=\"Simeon Uro\u0161\">Simeon Uro\u0161</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Archbishops</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">Sava</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Sava II</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Minor members</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Vratislav_Nemanji%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vratislav Nemanji\u0107 (page does not exist)\">Vratislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vratko_Nemanji%C4%87\" title=\"Vratko Nemanji\u0107\">Vratko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uro%C5%A1ica\" title=\"Uro\u0161ica\">Uro\u0161ica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dmitar_Nemanji%C4%87\" title=\"Dmitar Nemanji\u0107\">Dmitar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Vukanovi%C4%87_Nemanji%C4%87\" title=\"Stefan Vukanovi\u0107 Nemanji\u0107\">Stefan Vukanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Uro%C5%A1_of_Pharsalos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefan Uro\u0161 of Pharsalos (page does not exist)\">Stefan Uro\u0161 of Pharsalos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Desa_(%C5%BEupan)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Desa (\u017eupan) (page does not exist)\">Desa</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Female members</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Komnena_Nemanji%C4%87\" title=\"Komnena Nemanji\u0107\">Komnena, Duchess of Kruja and Elbasan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brnja%C4%8Da\" title=\"Brnja\u010da\">Brnja\u010da</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zorica_(princess)\" title=\"Zorica (princess)\">Zorica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jelena_Nemanji%C4%87_%C5%A0ubi%C4%87\" title=\"Jelena Nemanji\u0107 \u0160ubi\u0107\">Jelena, Princess of Bribir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elizabeth_of_Serbia\" title=\"Elizabeth of Serbia\">Elizabeth, Baness of Bosnia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ana-Neda\" title=\"Ana-Neda\">Ana-Neda, Empress of Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodora-Evdokija\" title=\"Teodora-Evdokija\">Teodora-Evdokija, Despotess</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Princess_Milica_of_Serbia\" title=\"Princess Milica of Serbia\">Milica, Princess of Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Angelina_Doukaina_Palaiologina\" title=\"Maria Angelina Doukaina Palaiologina\">Maria Angelina, Empress of Epirus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jelena_Bal%C5%A1i%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jelena Bal\u0161i\u0107\">Jelena, Lady of Zeta; Grand Duchess of Hum</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Consorts</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anastasia_of_Serbia\" title=\"Anastasia of Serbia\">Anastasia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eudokia_Angelina\" title=\"Eudokia Angelina\">Eudokia of Byzantium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_Dandolo\" title=\"Anna Dandolo\">Anna Dandolo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_Angelina_Komnene_Doukaina\" title=\"Anna Angelina Komnene Doukaina\">Anna Doukaina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beloslava_of_Bulgaria\" title=\"Beloslava of Bulgaria\">Beloslava of Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Helena_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Helena of Serbia\">Helena of Anjou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catherine_of_Hungary,_Queen_of_Serbia\" title=\"Catherine of Hungary, Queen of Serbia\">Catherine of Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helena_Doukaina_Angelina\" title=\"Helena Doukaina Angelina\">Helena Doukaina Angelina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elizabeth_of_Hungary,_Queen_of_Serbia\" title=\"Elizabeth of Hungary, Queen of Serbia\">Elizabeth of Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_Terter_of_Bulgaria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anna Terter of Bulgaria\">Anna Terter of Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Simonida_of_Byzantium\" class=\"mw-redirect\" title=\"Simonida of Byzantium\">Simonida of Byzantium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theodora_Smilets_of_Bulgaria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Theodora Smilets of Bulgaria\">Theodora Smilets of Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Palaiologina,_Queen_of_Serbia\" title=\"Maria Palaiologina, Queen of Serbia\">Maria Palaiologina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helena_of_Bulgaria,_Empress_of_Serbia\" title=\"Helena of Bulgaria, Empress of Serbia\">Helena of Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_of_Wallachia,_Empress_of_Serbia\" title=\"Anna of Wallachia, Empress of Serbia\">Anna of Wallachia</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Spiritual_leaders_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible mw-collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Serbian_Orthodox_leaders\" title=\"Template:Serbian Orthodox leaders\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Serbian_Orthodox_leaders\" title=\"Template talk:Serbian Orthodox leaders\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_Orthodox_leaders&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Spiritual_leaders_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_heads_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" title=\"List of heads of the Serbian Orthodox Church\">Spiritual leaders of the Serbian Orthodox Church</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks mw-collapsible expanded navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div id=\"Archbishops\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Archbishops</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th id=\"1219\u20131346\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1219\u20131346</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">Sava</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arsenije_Sremac\" title=\"Arsenije Sremac\">Arsenije Sremac</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Sava II</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danilo_I,_Archbishop_of_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Danilo I, Archbishop of Serbs\">Danilo I</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joanikije_I\" title=\"Joanikije I\">Joanikije I</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jevstatije_I\" title=\"Jevstatije I\">Jevstatije I</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jakov,_Archbishop_of_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jakov, Archbishop of Serbs\">Jakov</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jevstatije_II\" title=\"Jevstatije II\">Jevstatije II</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_III\" title=\"Sava III\">Sava III</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikodim_I\" title=\"Nikodim I\">Nikodim I</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danilo_II,_Archbishop_of_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Danilo II, Archbishop of Serbs\">Danilo II</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joanikije_II\" title=\"Joanikije II\">Joanikije II</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks mw-collapsible expanded navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div id=\"Patriarchs_(since_1346)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Patriarchs (since 1346)</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1346\u20131463</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Joanikije_II\" title=\"Joanikije II\">Joanikije II</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_IV\" title=\"Sava IV\">Sava IV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jefrem_(patriarch)\" title=\"Jefrem (patriarch)\">Jefrem</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spiridon_(patriarch)\" title=\"Spiridon (patriarch)\">Spiridon</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danilo_III_(patriarch)\" title=\"Danilo III (patriarch)\">Danilo III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_V\" title=\"Sava V\">Sava V</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danilo_IV\" title=\"Danilo IV\">Danilo IV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kirilo_I,_Serbian_Patriarch\" title=\"Kirilo I, Serbian Patriarch\">Kirilo I</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikon_I,_Serbian_Patriarch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikon I, Serbian Patriarch (page does not exist)\">Nikon I</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Teofan_I,_Serbian_Patriarch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teofan I, Serbian Patriarch (page does not exist)\">Teofan I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikodim_II,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nikodim II, Serbian Patriarch\">Nikodim II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arsenije_II,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arsenije II, Serbian Patriarch\">Arsenije II</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1557\u20131766</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Makarije_Sokolovi%C4%87\" title=\"Makarije Sokolovi\u0107\">Makarije Sokolovi\u0107</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonije_Sokolovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antonije Sokolovi\u0107\">Antonije Sokolovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gerasim_Sokolovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gerasim Sokolovi\u0107\">Gerasim Sokolovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Savatije_Sokolovi%C4%87\" title=\"Savatije Sokolovi\u0107\">Savatije Sokolovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikanor,_Serbian_Patriarch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikanor, Serbian Patriarch (page does not exist)\">Nikanor</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jerotej,_Serbian_Patriarch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jerotej, Serbian Patriarch (page does not exist)\">Jerotej</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Filip_Sokolovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Filip Sokolovi\u0107 (page does not exist)\">Filip Sokolovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovan_Kantul\" title=\"Jovan Kantul\">Jovan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pajsije\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pajsije\">Pajsije I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gavrilo_I,_Serbian_Patriarch\" title=\"Gavrilo I, Serbian Patriarch\">Gavrilo I</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maksim_I,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maksim I, Serbian Patriarch\">Maksim I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arsenije_III_Crnojevi%C4%87\" title=\"Arsenije III Crnojevi\u0107\">Arsenije III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kalinik_I\" title=\"Kalinik I\">Kalinik I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atanasije_I,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Atanasije I, Serbian Patriarch\">Atanasije I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mojsije_I,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mojsije I, Serbian Patriarch\">Mojsije I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arsenije_IV_Jovanovi%C4%87_%C5%A0akabenta\" title=\"Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta\">Arsenije IV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joannicius_III_of_Constantinople\" title=\"Joannicius III of Constantinople\">Joanikije III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atanasije_II_Gavrilovi%C4%87\" title=\"Atanasije II Gavrilovi\u0107\">Atanasije II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gavrilo_II,_Serbian_Patriarch\" title=\"Gavrilo II, Serbian Patriarch\">Gavrilo II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gavrilo_III,_Serbian_Patriarch\" title=\"Gavrilo III, Serbian Patriarch\">Gavrilo III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vikentije_I,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vikentije I, Serbian Patriarch\">Vikentije I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pajsije_II,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pajsije II, Serbian Patriarch\">Pajsije II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gavrilo_IV,_Serbian_Patriarch\" title=\"Gavrilo IV, Serbian Patriarch\">Gavrilo IV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kirilo_II,_Serbian_Patriarch\" title=\"Kirilo II, Serbian Patriarch\">Kirilo II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vasilije_I,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vasilije I, Serbian Patriarch\">Vasilije I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kalinik_II,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kalinik II, Serbian Patriarch\">Kalinik II</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">since 1920</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Dimitrije\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Dimitrije\">Dimitrije</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Varnava\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Varnava\">Varnava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Gavrilo_V\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Gavrilo V\">Gavrilo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Vikentije_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Vikentije II\">Vikentije</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_German\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch German\">German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Pavle_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Pavle II\">Pavle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Irinej\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Irinej\">Irinej</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks mw-collapsible expanded navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div id=\"Heads_of_the_Serbian_Orthodox_Church_in_the_Habsburg_Monarchy_(1690\u20131920)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Heads of the Serbian Orthodox Church in the Habsburg Monarchy (1690\u20131920)</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Karlovci\" title=\"Metropolitanate of Karlovci\">Metropolitans of Karlovci</a> 1690\u20131848</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arsenije_III_%C4%8Carnojevi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arsenije III \u010carnojevi\u0107\">Arsenije III \u010carnojevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isaija_%C4%90akovi%C4%87\" title=\"Isaija \u0110akovi\u0107\">Isaija \u0110akovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sofronije_Podgori%C4%8Danin\" title=\"Sofronije Podgori\u010danin\">Sofronije Podgori\u010danin</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vikentije_Popovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vikentije Popovi\u0107 (page does not exist)\">Vikentije Popovi\u0107</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><i>of <a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Belgrade_and_Karlovci\" class=\"mw-redirect\" title=\"Metropolitanate of Belgrade and Karlovci\">Belgrade and Karlovci</a></i>:</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mojsije_Petrovi%C4%87\" title=\"Mojsije Petrovi\u0107\">Mojsije Petrovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vi%C4%87entije_Jovanovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vi\u0107entije Jovanovi\u0107\">Vi\u0107entije Jovanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arsenije_IV_Jovanovi%C4%87_%C5%A0akabenta\" title=\"Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta\">Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isaija_Antonovi%C4%87\" title=\"Isaija Antonovi\u0107\">Isaija Antonovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pavle_Nenadovi%C4%87\" title=\"Pavle Nenadovi\u0107\">Pavle Nenadovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mitropolit_Jovan_%C4%90or%C4%91evi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mitropolit Jovan \u0110or\u0111evi\u0107 (page does not exist)\">Jovan \u0110or\u0111evi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vi%C4%87entije_Jovanovi%C4%87_Vidak\" title=\"Vi\u0107entije Jovanovi\u0107 Vidak\">Vi\u0107entije Jovanovi\u0107 Vidak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mojisije_Putnik\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mojisije Putnik\">Mojisije Putnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Stratimirovi%C4%87\" title=\"Stefan Stratimirovi\u0107\">Stefan Stratimirovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Stankovi%C4%87\" title=\"Stefan Stankovi\u0107\">Stefan Stankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josif_Raja%C4%8Di%C4%87\" title=\"Josif Raja\u010di\u0107\">Josif Raja\u010di\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Karlovci\" title=\"Metropolitanate of Karlovci\">Metropolitans</a> and <a href=\"/wiki/Patriarchate_of_Karlovci\" title=\"Patriarchate of Karlovci\">Patriarchs of Karlovci</a> 1848\u20131920</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Josif_Raja%C4%8Di%C4%87\" title=\"Josif Raja\u010di\u0107\">Josif Raja\u010di\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Samuilo_Ma%C5%A1irevi%C4%87\" title=\"Samuilo Ma\u0161irevi\u0107\">Samuilo Ma\u0161irevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prokopije_Iva%C4%8Dkovi%C4%87\" title=\"Prokopije Iva\u010dkovi\u0107\">Prokopije Iva\u010dkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_An%C4%91eli%C4%87\" title=\"German An\u0111eli\u0107\">German An\u0111eli\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georgije_Brankovi%C4%87\" title=\"Georgije Brankovi\u0107\">Georgije Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lukijan_Bogdanovi%C4%87\" title=\"Lukijan Bogdanovi\u0107\">Lukijan Bogdanovi\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks mw-collapsible expanded navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div id=\"Metropolitans_of_Belgrade\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Belgrade\" title=\"Metropolitanate of Belgrade\">Metropolitans of Belgrade</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th id=\"1831\u20131920\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1831\u20131920</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Melentije_Pavlovi%C4%87\" title=\"Melentije Pavlovi\u0107\">Melentije Pavlovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_Jovanovi%C4%87_(metropolitan)\" title=\"Petar Jovanovi\u0107 (metropolitan)\">Petar Jovanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihailo_Jovanovi%C4%87_(metropolitan)\" title=\"Mihailo Jovanovi\u0107 (metropolitan)\">Mihailo Jovanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodosije_Mraovi%C4%87\" title=\"Teodosije Mraovi\u0107\">Teodosije Mraovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Inokentije_Pavlovi%C4%87\" title=\"Inokentije Pavlovi\u0107\">Inokentije Pavlovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrije,_Serbian_Patriarch\" title=\"Dimitrije, Serbian Patriarch\">Dimitrije Pavlovi\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks mw-collapsible expanded navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div id=\"Metropolitans_of_Montenegro\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Metropolitans_of_Montenegro\" title=\"List of Metropolitans of Montenegro\">Metropolitans of Montenegro</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th id=\"1766\u20131920\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1766\u20131920</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sava_Petrovi%C4%87\" title=\"Sava Petrovi\u0107\">Sava Petrovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arsenije_Plamenac\" title=\"Arsenije Plamenac\">Arsenije Plamenac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"Petar I Petrovi\u0107-Njego\u0161\">Petar I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_II_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"Petar II Petrovi\u0107-Njego\u0161\">Petar II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danilo_I,_Prince_of_Montenegro\" title=\"Danilo I, Prince of Montenegro\">Danilo II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikanor_Ivanovi%C4%87\" title=\"Nikanor Ivanovi\u0107\">Nikanor Ivanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ilarion_Roganovi%C4%87\" title=\"Ilarion Roganovi\u0107\">Ilarion Roganovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Visarion_Ljubi%C5%A1a\" title=\"Visarion Ljubi\u0161a\">Visarion Ljubi\u0161a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mitrofan_Ban\" title=\"Mitrofan Ban\">Mitrofan Ban</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table></div>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1407\nCached time: 20200814144441\nCache expiry: 2592000\nDynamic content: false\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 0.516 seconds\nReal time usage: 0.697 seconds\nPreprocessor visited node count: 2243/1000000\nPost\u2010expand include size: 96956/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1699/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 13/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 10552/5000000 bytes\nLua time usage: 0.307/10.000 seconds\nLua memory usage: 14.56 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  617.668      1 -total\n 25.49%  157.464      1 Template:Lang-sr\n 12.31%   76.010      2 Template:Citation\n 11.69%   72.210      1 Template:Infobox_Christian_leader\n  8.99%   55.515      1 Template:Infobox\n  8.16%   50.425      1 Template:Reflist\n  8.01%   49.455      1 Template:Commons_category\n  7.51%   46.413      1 Template:Sister_project\n  6.85%   42.314      2 Template:Harvnb\n  6.80%   42.029      1 Template:Side_box\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:5952846-0!canonical and timestamp 20200814144440 and revision id 918206769\n -->\n</div><noscript><img src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" alt=\"\" title=\"\" width=\"1\" height=\"1\" style=\"border: none; position: absolute;\" /></noscript>\n<div class=\"printfooter\">Retrieved from \"<a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Sava_II&amp;oldid=918206769\">https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Sava_II&amp;oldid=918206769</a>\"</div></div>\n\t\t<div id=\"catlinks\" class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\"><div id=\"mw-normal-catlinks\" class=\"mw-normal-catlinks\"><a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">Categories</a>: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:Archbishops_of_Serbs\" title=\"Category:Archbishops of Serbs\">Archbishops of Serbs</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:13th-century_Serbian_people\" title=\"Category:13th-century Serbian people\">13th-century Serbian people</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:13th-century_Christian_saints\" title=\"Category:13th-century Christian saints\">13th-century Christian saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:13th-century_Eastern_Orthodox_bishops\" title=\"Category:13th-century Eastern Orthodox bishops\">13th-century Eastern Orthodox bishops</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Serbian_saints_of_the_Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Category:Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\">Serbian saints of the Eastern Orthodox Church</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Eastern_Orthodox_Christians_from_Serbia\" title=\"Category:Eastern Orthodox Christians from Serbia\">Eastern Orthodox Christians from Serbia</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Medieval_Athos\" title=\"Category:Medieval Athos\">Medieval Athos</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:1201_births\" title=\"Category:1201 births\">1201 births</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:1271_deaths\" title=\"Category:1271 deaths\">1271 deaths</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Saint_Sava\" title=\"Category:Saint Sava\">Saint Sava</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:People_of_the_Kingdom_of_Serbia_(medieval)\" title=\"Category:People of the Kingdom of Serbia (medieval)\">People of the Kingdom of Serbia (medieval)</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Burials_at_the_Patriarchate_of_Pe%C4%87\" title=\"Category:Burials at the Patriarchate of Pe\u0107\">Burials at the Patriarchate of Pe\u0107</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Category:Nemanji\u0107 dynasty\">Nemanji\u0107 dynasty</a></li></ul></div><div id=\"mw-hidden-catlinks\" class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\">Hidden categories: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Serbian-language_text\" title=\"Category:Articles containing Serbian-language text\">Articles containing Serbian-language text</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">CS1 maint: ref=harv</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Commons_category_link_is_on_Wikidata\" title=\"Category:Commons category link is on Wikidata\">Commons category link is on Wikidata</a></li></ul></div></div>\n\t</div>\n</div>\n<div id='mw-data-after-content'>\n\t<div class=\"read-more-container\"></div>\n</div>\n\n<div id=\"mw-navigation\">\n\t<h2>Navigation menu</h2>\n\t<div id=\"mw-head\">\n\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-personal\" class=\"vector-menu\" aria-labelledby=\"p-personal-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-personal-label\">\n\t\t<span>Personal tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"pt-anonuserpage\">Not logged in</li><li id=\"pt-anontalk\"><a href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\" accesskey=\"n\">Talk</a></li><li id=\"pt-anoncontribs\"><a href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\" accesskey=\"y\">Contributions</a></li><li id=\"pt-createaccount\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Sava+II\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">Create account</a></li><li id=\"pt-login\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Sava+II\" title=\"You&#039;re encouraged to log in; however, it&#039;s not mandatory. [o]\" accesskey=\"o\">Log in</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t<div id=\"left-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-namespaces\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-namespaces-label\">\n\t\t<span>Namespaces</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-nstab-main\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Sava_II\" title=\"View the content page [c]\" accesskey=\"c\">Article</a></li><li id=\"ca-talk\"><a href=\"/wiki/Talk:Sava_II\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\" accesskey=\"t\">Talk</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-variants\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" />\n\t<h3 id=\"p-variants-label\">\n\t\t<span>Variants</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t</div>\n\t\t<div id=\"right-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-views\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-views-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-views-label\">\n\t\t<span>Views</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-view\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Sava_II\">Read</a></li><li id=\"ca-edit\"><a href=\"/w/index.php?title=Sava_II&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\" accesskey=\"e\">Edit</a></li><li id=\"ca-history\"><a href=\"/w/index.php?title=Sava_II&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\" accesskey=\"h\">View history</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-cactions\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" />\n\t<h3 id=\"p-cactions-label\">\n\t\t<span>More</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<div id=\"p-search\" role=\"search\">\n\t<h3 >\n\t\t<label for=\"searchInput\">Search</label>\n\t</h3>\n\t<form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n\t\t<div id=\"simpleSearch\">\n\t\t\t<input type=\"search\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" accesskey=\"f\" id=\"searchInput\"/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"title\" value=\"Special:Search\">\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"fulltext\" value=\"Search\" title=\"Search Wikipedia for this text\" id=\"mw-searchButton\" class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\"/>\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"go\" value=\"Go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" id=\"searchButton\" class=\"searchButton\"/>\n\t\t</div>\n\t</form>\n</div>\n\n\t\t</div>\n\t</div>\n\t\n<div id=\"mw-panel\">\n\t<div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n\t\t<a  title=\"Visit the main page\" class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\"></a>\n\t</div>\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-navigation\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" aria-labelledby=\"p-navigation-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-navigation-label\">\n\t\t<span>Navigation</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-mainpage-description\"><a href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\" accesskey=\"z\">Main page</a></li><li id=\"n-contents\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">Contents</a></li><li id=\"n-currentevents\"><a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">Current events</a></li><li id=\"n-randompage\"><a href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\" accesskey=\"x\">Random article</a></li><li id=\"n-aboutsite\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">About Wikipedia</a></li><li id=\"n-contactpage\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">Contact us</a></li><li id=\"n-sitesupport\"><a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">Donate</a></li><li id=\"n-shoplink\"><a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">Wikipedia store</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-interaction\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-interaction-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-interaction-label\">\n\t\t<span>Contribute</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-help\"><a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">Help</a></li><li id=\"n-portal\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">Community portal</a></li><li id=\"n-recentchanges\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\" accesskey=\"r\">Recent changes</a></li><li id=\"n-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">Upload file</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-tb\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-tb-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-tb-label\">\n\t\t<span>Tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"t-whatlinkshere\"><a href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Sava_II\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\" accesskey=\"j\">What links here</a></li><li id=\"t-recentchangeslinked\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Sava_II\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\" accesskey=\"k\">Related changes</a></li><li id=\"t-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\" accesskey=\"u\">Upload file</a></li><li id=\"t-specialpages\"><a href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\" accesskey=\"q\">Special pages</a></li><li id=\"t-permalink\"><a href=\"/w/index.php?title=Sava_II&amp;oldid=918206769\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">Permanent link</a></li><li id=\"t-info\"><a href=\"/w/index.php?title=Sava_II&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">Page information</a></li><li id=\"t-cite\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Sava_II&amp;id=918206769&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">Cite this page</a></li><li id=\"t-wikibase\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q169584\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\" accesskey=\"g\">Wikidata item</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-coll-print_export\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n\t\t<span>Print/export</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"coll-download-as-rl\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=Sava+II&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">Download as PDF</a></li><li id=\"t-print\"><a href=\"/w/index.php?title=Sava_II&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\" accesskey=\"p\">Printable version</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-wikibase-otherprojects\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n\t\t<span>In other projects</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\"><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Saint_Sava_II\" hreflang=\"en\">Wikimedia Commons</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-lang\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-lang-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-lang-label\">\n\t\t<span>Languages</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"interlanguage-link interwiki-bg\"><a href=\"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B0_II\" title=\"\u0421\u0430\u0432\u0430 II \u2013 Bulgarian\" lang=\"bg\" hreflang=\"bg\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ca\"><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Sava_II_de_S%C3%A8rbia\" title=\"Sava II de S\u00e8rbia \u2013 Catalan\" lang=\"ca\" hreflang=\"ca\" class=\"interlanguage-link-target\">Catal\u00e0</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-el\"><a href=\"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%86%CE%B3%CE%B9%CE%BF%CF%82_%CE%A3%CE%AC%CE%B2%CE%B2%CE%B1%CF%82_%CE%92%CE%84_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%A3%CE%B5%CF%81%CE%B2%CE%AF%CE%B1%CF%82\" title=\"\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u03a3\u03ac\u03b2\u03b2\u03b1\u03c2 \u0392\u0384 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a3\u03b5\u03c1\u03b2\u03af\u03b1\u03c2 \u2013 Greek\" lang=\"el\" hreflang=\"el\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-fr\"><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint_Sava_II\" title=\"Saint Sava II \u2013 French\" lang=\"fr\" hreflang=\"fr\" class=\"interlanguage-link-target\">Fran\u00e7ais</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-gl\"><a href=\"https://gl.wikipedia.org/wiki/Sava_II_de_Serbia\" title=\"Sava II de Serbia \u2013 Galician\" lang=\"gl\" hreflang=\"gl\" class=\"interlanguage-link-target\">Galego</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-hr\"><a href=\"https://hr.wikipedia.org/wiki/Sava_II.\" title=\"Sava II. \u2013 Croatian\" lang=\"hr\" hreflang=\"hr\" class=\"interlanguage-link-target\">Hrvatski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-it\"><a href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Saba_II_di_Serbia\" title=\"Saba II di Serbia \u2013 Italian\" lang=\"it\" hreflang=\"it\" class=\"interlanguage-link-target\">Italiano</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-mk\"><a href=\"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B0_II\" title=\"\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0430 II \u2013 Macedonian\" lang=\"mk\" hreflang=\"mk\" class=\"interlanguage-link-target\">\u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ja\"><a href=\"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B5%E3%83%AF2%E4%B8%96_(%E3%82%BB%E3%83%AB%E3%83%93%E3%82%A2%E5%A4%A7%E4%B8%BB%E6%95%99)\" title=\"\u30b5\u30ef2\u4e16 (\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u5927\u4e3b\u6559) \u2013 Japanese\" lang=\"ja\" hreflang=\"ja\" class=\"interlanguage-link-target\">\u65e5\u672c\u8a9e</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\"><a href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Sawa_II_(arcybiskup_serbski)\" title=\"Sawa II (arcybiskup serbski) \u2013 Polish\" lang=\"pl\" hreflang=\"pl\" class=\"interlanguage-link-target\">Polski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ro\"><a href=\"https://ro.wikipedia.org/wiki/Sf%C3%A2ntul_Sava_al_II-lea\" title=\"Sf\u00e2ntul Sava al II-lea \u2013 Romanian\" lang=\"ro\" hreflang=\"ro\" class=\"interlanguage-link-target\">Rom\u00e2n\u0103</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ru\"><a href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B2%D0%B0_II_%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B1%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9\" title=\"\u0421\u0430\u0432\u0432\u0430 II \u0421\u0435\u0440\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439 \u2013 Russian\" lang=\"ru\" hreflang=\"ru\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sr\"><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B0_II\" title=\"\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0430 II \u2013 Serbian\" lang=\"sr\" hreflang=\"sr\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sh\"><a href=\"https://sh.wikipedia.org/wiki/Sava_II_Nemanji%C4%87\" title=\"Sava II Nemanji\u0107 \u2013 Serbo-Croatian\" lang=\"sh\" hreflang=\"sh\" class=\"interlanguage-link-target\">Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438</a></li></ul>\n\t\t<div class=\"after-portlet after-portlet-lang\"><span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q169584#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\" class=\"wbc-editpage\">Edit links</a></span></div>\n\t</div>\n</nav>\n\n</div>\n\n</div>\n\n<footer id=\"footer\" class=\"mw-footer\" role=\"contentinfo\" >\n\t<ul id=\"footer-info\" >\n\t\t<li id=\"footer-info-lastmod\"> This page was last edited on 27 September 2019, at 14:38<span class=\"anonymous-show\">&#160;(UTC)</span>.</li>\n\t\t<li id=\"footer-info-copyright\">Text is available under the <a rel=\"license\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\">Creative Commons Attribution-ShareAlike License</a><a rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" style=\"display:none;\"></a>;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">Terms of Use</a> and <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">Privacy Policy</a>. Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">Wikimedia Foundation, Inc.</a>, a non-profit organization.</li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-places\" >\n\t\t<li id=\"footer-places-privacy\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" class=\"extiw\" title=\"wmf:Privacy policy\">Privacy policy</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-about\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">About Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-disclaimer\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">Disclaimers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-contact\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">Contact Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-mobileview\"><a href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Sava_II&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\" class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\">Mobile view</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-developers\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">Developers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-statslink\"><a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">Statistics</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-cookiestatement\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">Cookie statement</a></li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-icons\" class=\"noprint\">\n\t\t<li id=\"footer-copyrightico\"><a href=\"https://wikimediafoundation.org/\"><img src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" alt=\"Wikimedia Foundation\" loading=\"lazy\" /></a></li>\n\t\t<li id=\"footer-poweredbyico\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/\"><img src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" alt=\"Powered by MediaWiki\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" loading=\"lazy\"/></a></li>\n\t</ul>\n\t<div style=\"clear: both;\"></div>\n</footer>\n\n\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.516\",\"walltime\":\"0.697\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":2243,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":96956,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":1699,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":13,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":1,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":0,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":10552,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00%  617.668      1 -total\",\" 25.49%  157.464      1 Template:Lang-sr\",\" 12.31%   76.010      2 Template:Citation\",\" 11.69%   72.210      1 Template:Infobox_Christian_leader\",\"  8.99%   55.515      1 Template:Infobox\",\"  8.16%   50.425      1 Template:Reflist\",\"  8.01%   49.455      1 Template:Commons_category\",\"  7.51%   46.413      1 Template:Sister_project\",\"  6.85%   42.314      2 Template:Harvnb\",\"  6.80%   42.029      1 Template:Side_box\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.307\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":15263460,\"limit\":52428800},\"limitreport-logs\":\"anchor_id_list = table#1 {\\n  [\\\"CITEREFFajfri\u01072000\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFFine1994\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREF\u017divorad_Jankovi\u0107\\\"] = 1,\\n}\\ntemplate_list = table#1 {\\n  [\\\"Ahnentafel\\\"] = 1,\\n  [\\\"Authority control\\\"] = 1,\\n  [\\\"Circa\\\"] = 1,\\n  [\\\"Citation\\\"] = 2,\\n  [\\\"Cite web\\\"] = 1,\\n  [\\\"Commons category\\\"] = 1,\\n  [\\\"DEFAULTSORT:Sava II\\\"] = 1,\\n  [\\\"For\\\"] = 1,\\n  [\\\"Harvnb\\\"] = 2,\\n  [\\\"Infobox Christian leader\\\"] = 1,\\n  [\\\"Lang-sr\\\"] = 1,\\n  [\\\"Lang-sr-cyr\\\"] = 1,\\n  [\\\"Nemanji\u0107 dynasty\\\"] = 1,\\n  [\\\"Refbegin\\\"] = 1,\\n  [\\\"Refend\\\"] = 1,\\n  [\\\"Reflist\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-end\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-rel\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-start\\\"] = 1,\\n  [\\\"Serbian Orthodox leaders\\\"] = 1,\\n  [\\\"Succession box\\\"] = 1,\\n}\\narticle_whitelist = table#1 {\\n}\\n\"},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1407\",\"timestamp\":\"20200814144441\",\"ttl\":2592000,\"transientcontent\":false}}});});</script>\n<script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Sava II\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Sava_II\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q169584\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q169584\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2006-07-13T20:06:13Z\",\"dateModified\":\"2019-09-27T14:38:20Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/d\\/d7\\/Loza_Nemanjica_Decani_e_5.jpg\",\"headline\":\"Archbishop of Serbs\"}</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":268,\"wgHostname\":\"mw1349\"});});</script>\n</body></html>",
  "formatedtext": "Sava II -  Sava II  For the Vladika (Prince-Bishop) of Montenegro, see Sava II Petrovi\u0107-Njego\u0161 . Saint Sava II His Holiness the Metropolitan of Pe\u0107 and Archbishop of Serbs Sava II, Visoki De\u010dani Church Serbian Orthodox Church Installed 1263 Term ended 1271 Predecessor Arsenije I Successor Danilo I Personal details Birth name Predislav Born 1201 Ras Died 1271 Nationality Serbian Denomination Orthodox Christian Sainthood Canonized by Serbian Orthodox Church Saint Sava II ( Serbian : \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0430 II / Sveti Sava II ; 1201\u20131271) was the third Archbishop of the Serbian Orthodox Church , serving from 1263 until his death in 1271. He was the middle son of King Stefan the First-Crowned of the Nemanji\u0107 dynasty and his Byzantine wife Eudokia Angelina . He had two brothers, Stefan Radoslav and Stefan Vladislav , and a sister, Komnena . Predislav took the monastic name of Sava , after his uncle, Saint Sava , the first Serbian Archbishop. The Serbian Orthodox Church celebrates him as a saint and his feast-day is 21 February. Born as Predislav ( Serbian Cyrillic : \u041f\u0440\u0435\u0434\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 ) in c. 1198, he was the middle son of King Stefan the First-Crowned and Eudokia Angelina . He had brothers Stefan Radoslav (b. 1192), Stefan Vladislav (b. 1198), and half-brother Stefan Uro\u0161 I (b. 1223). He also had two sisters, Komnena being the only one whose name is known. King Stefan the First-Crowned, who had become ill, took monastic vows and died in 1227. [1] Radoslav who was the eldest son succeeded as King, crowned at \u017di\u010da by Archbishop Sava , [1] his uncle. The younger sons, Vladislav and Uro\u0161 I, received appanages. [1] Sava II (Predislav) was appointed bishop of Hum shortly thereafter, later serving as Archbishop of Serbia (1263-1270). [1] The Church and state was thus dominated by the same family and the ties between the two as well as the family's role within the Church continued. [2] Burial of Sava II, Patriarchate of Pe\u0107. Contents 1 See also 2 See also 3 References 4 Sources 5 External links See also [ edit ] Ancestors of Sava II 16. Uro\u0161 I 8. Zavida 17. Anna Diogenissa 4. Stefan Nemanja 2. Stefan the First-Crowned 5. Anastasia 1. Predislav (Sava II) 24. Constantine Angelos 12. Andronikos Doukas Angelos 25. Theodora Komnene 6. Alexios III Angelos 13. Euphrosyne Kastamonitissa 3. Eudokia Angelina 14. Andronikos Doukas Kamateros 7. Euphrosyne Doukaina Kamatera See also [ edit ] List of heads of the Serbian Orthodox Church Religious titles Preceded\u00a0by Arsenije I Serbian Archbishop 1263\u20131271 Succeeded\u00a0by Danilo I References [ edit ] ^ a b c d Fine 1994 , p.\u00a0135 ^ Fine 1994 , p.\u00a0136 Sources [ edit ] Fajfri\u0107, \u017deljko (2000) [1998], Sveta loza Stefana Nemanje , Belgrade: Tehnologije, izdavastvo, agencija Janus CS1 maint: ref=harv ( link ) Fine, John Van Antwerp, Jr. (1994), The Late Medieval Balkans: A Critical Survey from the Late Twelfth Century to the Ottoman Conquest , University of Michigan Press, ISBN 978-0-472-08260-5 CS1 maint: ref=harv ( link ) External links [ edit ] Wikimedia Commons has media related to Saint Sava II . \u017divorad Jankovi\u0107. \"\u0410\u0440\u0445\u0438\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u0421\u0430\u0432\u0430 \u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\" . \u041f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0459\u0435 . SPC. Archived from the original on 2013-07-06. v t e Nemanji\u0107 dynasty Main ruling members see family tree Stefan Nemanja Stefan the First-Crowned Vukan Radoslav Vladislav Uro\u0161 I Dragutin (Uro\u0161 II) Milutin (Uro\u0161 III) De\u010danski (Uro\u0161 IV) Du\u0161an Uro\u0161 V Other ruling members \u0110or\u0111e Konstantin Tih Vladislav of Syrmia Stefan Konstantin John Uro\u0161 Simeon Uro\u0161 Archbishops Sava Sava II Minor members Vratislav Vratko Uro\u0161ica Dmitar Stefan Vukanovi\u0107 Stefan Uro\u0161 of Pharsalos Desa Female members Komnena, Duchess of Kruja and Elbasan Brnja\u010da Zorica Jelena, Princess of Bribir Elizabeth, Baness of Bosnia Ana-Neda, Empress of Bulgaria Teodora-Evdokija, Despotess Milica, Princess of Serbia Maria Angelina, Empress of Epirus Jelena, Lady of Zeta; Grand Duchess of Hum Consorts Anastasia Eudokia of Byzantium Anna Dandolo Anna Doukaina Beloslava of Bulgaria Helena of Anjou Catherine of Hungary Helena Doukaina Angelina Elizabeth of Hungary Anna Terter of Bulgaria Simonida of Byzantium Theodora Smilets of Bulgaria Maria Palaiologina Helena of Bulgaria Anna of Wallachia v t e Spiritual leaders of the Serbian Orthodox Church Archbishops 1219\u20131346 Sava (St.) Arsenije Sremac (St.) Sava II (St.) Danilo I (St.) Joanikije I (St.) Jevstatije I (St.) Jakov (St.) Jevstatije II (St.) Sava III (St.) Nikodim I (St.) Danilo II (St.) Joanikije II (St.) Patriarchs (since 1346) 1346\u20131463 Joanikije II (St.) Sava IV Jefrem (St.) Spiridon (St.) Danilo III Sava V Danilo IV Kirilo I (St.) Nikon I (St.) Teofan I Nikodim II Arsenije II 1557\u20131766 Makarije Sokolovi\u0107 (St.) Antonije Sokolovi\u0107 Gerasim Sokolovi\u0107 Savatije Sokolovi\u0107 Nikanor Jerotej Filip Sokolovi\u0107 Jovan Pajsije I Gavrilo I (St.) Maksim I Arsenije III Kalinik I Atanasije I Mojsije I Arsenije IV Joanikije III Atanasije II Gavrilo II Gavrilo III Vikentije I Pajsije II Gavrilo IV Kirilo II Vasilije I Kalinik II since 1920 Dimitrije Varnava Gavrilo Vikentije German Pavle Irinej Heads of the Serbian Orthodox Church in the Habsburg Monarchy (1690\u20131920) Metropolitans of Karlovci 1690\u20131848 Arsenije III \u010carnojevi\u0107 Isaija \u0110akovi\u0107 Sofronije Podgori\u010danin Vikentije Popovi\u0107 of Belgrade and Karlovci : Mojsije Petrovi\u0107 Vi\u0107entije Jovanovi\u0107 Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta Isaija Antonovi\u0107 Pavle Nenadovi\u0107 Jovan \u0110or\u0111evi\u0107 Vi\u0107entije Jovanovi\u0107 Vidak Mojisije Putnik Stefan Stratimirovi\u0107 Stefan Stankovi\u0107 Josif Raja\u010di\u0107 Metropolitans and Patriarchs of Karlovci 1848\u20131920 Josif Raja\u010di\u0107 Samuilo Ma\u0161irevi\u0107 Prokopije Iva\u010dkovi\u0107 German An\u0111eli\u0107 Georgije Brankovi\u0107 Lukijan Bogdanovi\u0107 Metropolitans of Belgrade 1831\u20131920 Melentije Pavlovi\u0107 Petar Jovanovi\u0107 Mihailo Jovanovi\u0107 Teodosije Mraovi\u0107 Inokentije Pavlovi\u0107 Dimitrije Pavlovi\u0107 Metropolitans of Montenegro 1766\u20131920 Sava Petrovi\u0107 Arsenije Plamenac Petar I Petar II Danilo II Nikanor Ivanovi\u0107 Ilarion Roganovi\u0107 Visarion Ljubi\u0161a Mitrofan Ban Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Sava_II&oldid=918206769 \" Categories : Archbishops of Serbs 13th-century Serbian people 13th-century Christian saints 13th-century Eastern Orthodox bishops Serbian saints of the Eastern Orthodox Church Eastern Orthodox Christians from Serbia Medieval Athos 1201 births 1271 deaths Saint Sava People of the Kingdom of Serbia (medieval) Burials at the Patriarchate of Pe\u0107 Nemanji\u0107 dynasty Hidden categories: Articles containing Serbian-language text CS1 maint: ref=harv Commons category link is on Wikidata Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About  Contact us Donate  store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages \u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438 Catal\u00e0 \u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac Fran\u00e7ais Galego Hrvatski Italiano \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438 \u65e5\u672c\u8a9e Polski Rom\u00e2n\u0103 \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 Edit links This page was last edited on 27 September 2019, at 14:38 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . \u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About  Disclaimers Contact  Mobile view Developers Statistics Cookie statement"
}