{
  "saint": "Sava_III",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sava_III",
  "text": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" lang=\"en\" dir=\"ltr\">\n<head>\n<meta charset=\"UTF-8\"/>\n<title>Sava III - Wikipedia</title>\n<script>document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"288fae9f-c7ec-4bfd-80c2-d6e8ad0de6c4\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Sava_III\",\"wgTitle\":\"Sava III\",\"wgCurRevisionId\":965240910,\"wgRevisionId\":965240910,\"wgArticleId\":32444455,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Articles containing Serbian-language text\",\"Year of birth missing\",\"All stub articles\",\"14th-century Serbian people\",\"14th-century Christian saints\",\"14th-century Eastern Orthodox bishops\",\"Archbishops of Serbs\",\"Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\",\"People of the Kingdom of Serbia (medieval)\",\n\"1316 deaths\",\"Medieval Serbian Orthodox bishops\",\"Serbian people stubs\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Sava_III\",\"wgRelevantArticleId\":32444455,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q1565496\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\n\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"ext.cite.ux-enhancements\",\"site\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});</script>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\"></script>\n<meta name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\" content=\"\"/>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<meta name=\"generator\" content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.5\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-crossorigin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-cross-origin\"/>\n<link rel=\"alternate\" media=\"only screen and (max-width: 720px)\" href=\"//en.m.wikipedia.org/wiki/Sava_III\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/x-wiki\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Sava_III&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"edit\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Sava_III&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\"/>\n<link rel=\"shortcut icon\" href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\"/>\n<link rel=\"search\" type=\"application/opensearchdescription+xml\" href=\"/w/opensearch_desc.php\" title=\"Wikipedia (en)\"/>\n<link rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\" href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\"/>\n<link rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\"/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Sava_III\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//login.wikimedia.org\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//meta.wikimedia.org\" />\n</head>\n<body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Sava_III rootpage-Sava_III skin-vector action-view skin-vector-legacy\"><div id=\"mw-page-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"mw-head-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"content\" class=\"mw-body\" role=\"main\">\n\t<a id=\"top\"></a>\n\t<div id=\"siteNotice\" class=\"mw-body-content\"><!-- CentralNotice --></div>\n\t<div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n\t</div>\n\t<h1 id=\"firstHeading\" class=\"firstHeading\" lang=\"en\">Sava III</h1>\n\t<div id=\"bodyContent\" class=\"mw-body-content\">\n\t\t<div id=\"siteSub\" class=\"noprint\">From Wikipedia, the free encyclopedia</div>\n\t\t<div id=\"contentSub\"></div>\n\t\t<div id=\"contentSub2\"></div>\n\t\t\n\t\t<div id=\"jump-to-nav\"></div>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">Jump to navigation</a>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">Jump to search</a>\n\t\t<div id=\"mw-content-text\" lang=\"en\" dir=\"ltr\" class=\"mw-content-ltr\"><div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"n\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #DFB0DF;\"><div class=\"honorific-prefix\" style=\"font-size: 77%; font-weight: normal;display:inline;\">Saint</div><br /><div style=\"display:inline\" class=\"fn\">Sava III</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"role\" style=\"text-align:center\"><i>Archbishop of All Serb and <a href=\"/wiki/Pomorje\" title=\"Pomorje\">Littoral Lands</a></i></td></tr><tr><th scope=\"row\">Church</th><td class=\"org\"><a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">See</th><td><a href=\"/wiki/Archbishopric_of_Pe%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archbishopric of Pe\u0107\">Archbishopric of Pe\u0107</a></td></tr><tr class=\"note\"><th scope=\"row\">Installed</th><td>1292</td></tr><tr class=\"note\"><th scope=\"row\">Term ended</th><td>1309</td></tr><tr><th scope=\"row\">Predecessor</th><td><a href=\"/wiki/Jevstatije_II\" title=\"Jevstatije II\">Jevstatije II</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Successor</th><td><a href=\"/wiki/Nikodim_I\" title=\"Nikodim I\">Nikodim I</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#DDDDDD;\">Personal details</th></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>July 16, 1316</td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\"><a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serb</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Denomination</th><td class=\"category\"><a href=\"/wiki/Eastern_Orthodoxy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eastern Orthodoxy\">Eastern Orthodox Christian</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#DDDDDD;\">Sainthood</th></tr><tr><th scope=\"row\">Feast day</th><td>August 16</td></tr><tr><th scope=\"row\">Canonized</th><td>by&#160;<a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Saint Sava III</b> (<a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>: <span lang=\"sr\">\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0430 III</span> / <i>Sveti Sava III</i>; died July 16, 1316) was the <a href=\"/wiki/Archbishop_of_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archbishop of Serbs\">Archbishop of Serbs</a> from 1309 to 1316. Upon completing his studies,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> he began as a hegumen in  <a href=\"/wiki/Hilandar\" title=\"Hilandar\">Hilandar</a>, then became the <a href=\"/wiki/Eparchy_of_Prizren\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eparchy of Prizren\">Bishop of Prizren</a>. During his office as bishop, he worked on the <a href=\"/wiki/Bogorodica_Ljevi%C5%A1ka\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bogorodica Ljevi\u0161ka\">Bogorodica Ljevi\u0161ka</a> church in <a href=\"/wiki/Prizren\" title=\"Prizren\">Prizren</a>. In 1309 he became the Archbishop. Sava III was an important figure of the development of architecture in <a href=\"/wiki/Medieval_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medieval Serbia\">Medieval Serbia</a>. Prior to the founding of the <a href=\"/wiki/Banjska_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Banjska monastery\">Banjska monastery</a>, which Sava III did not survive, King <a href=\"/wiki/Stefan_Milutin\" title=\"Stefan Milutin\">Stefan Milutin</a> consulted with him. In his charters confirming the <a href=\"/wiki/Financial_endowment\" title=\"Financial endowment\">endowments</a> of King Milutin, he is styled \"Archbishop of All Serbian and <a href=\"/wiki/Pomorje\" title=\"Pomorje\">Maritime Lands</a>\". He rebuilt the <a href=\"/wiki/Church_of_St._George,_Staro_Nagori%C4%8Dane\" title=\"Church of St. George, Staro Nagori\u010dane\">Church of Saint George</a> in <a href=\"/wiki/Staro_Nagori%C4%8Dane\" title=\"Staro Nagori\u010dane\">Staro Nagori\u010dane</a>. According to the testimonies of his successor Archbishop <a href=\"/wiki/Nikodim_I\" title=\"Nikodim I\">Nikodim I</a>, he regularly donated to Hilandar. The <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a> venerate him as <i>Saint Sava III</i> on July 26 (August 8, Gregorian calendar).\n</p><p><br />\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sava_III&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://books.google.ca/books?id=LCPx0R1TqOMC&amp;pg=PA65&amp;redir_esc=y#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">https://books.google.ca/books?id=LCPx0R1TqOMC&amp;pg=PA65&amp;redir_esc=y#v=onepage&amp;q&amp;f=false</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sava_III&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Pakitibija.com, \u0416\u0438\u0442\u0438\u0458\u0435 \u0441\u0440\u0431\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435\u0459\u0430: \u0421\u0430\u0432\u0430 \u0422\u0440\u0435\u045b\u0438, \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435\u0459 - \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f</li></ul>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #FABE60;\"><a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">Eastern Orthodox Church titles</a>\n</th></tr>\n\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Jevstatije_II\" title=\"Jevstatije II\">Jevstatije II</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/Archbishop_of_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archbishop of Serbs\">Archbishop of Serbs</a></b><br />1309&#8211;1316\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Nikodim_I\" title=\"Nikodim I\">Nikodim I</a></span>\n</td></tr>\n\n\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\">Unknown</span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> Bishop of Prizren</b><br />1309\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\">Unknown</span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Spiritual_leaders_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible mw-collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Serbian_Orthodox_leaders\" title=\"Template:Serbian Orthodox leaders\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Serbian_Orthodox_leaders\" title=\"Template talk:Serbian Orthodox leaders\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_Orthodox_leaders&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Spiritual_leaders_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_heads_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" title=\"List of heads of the Serbian Orthodox Church\">Spiritual leaders of the Serbian Orthodox Church</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks mw-collapsible expanded navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div id=\"Archbishops\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Archbishops</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th id=\"1219\u20131346\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1219\u20131346</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">Sava</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arsenije_Sremac\" title=\"Arsenije Sremac\">Arsenije Sremac</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_II\" title=\"Sava II\">Sava II</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danilo_I,_Archbishop_of_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Danilo I, Archbishop of Serbs\">Danilo I</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joanikije_I\" title=\"Joanikije I\">Joanikije I</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jevstatije_I\" title=\"Jevstatije I\">Jevstatije I</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jakov,_Archbishop_of_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jakov, Archbishop of Serbs\">Jakov</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jevstatije_II\" title=\"Jevstatije II\">Jevstatije II</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Sava III</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikodim_I\" title=\"Nikodim I\">Nikodim I</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danilo_II,_Archbishop_of_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Danilo II, Archbishop of Serbs\">Danilo II</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joanikije_II\" title=\"Joanikije II\">Joanikije II</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks mw-collapsible expanded navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div id=\"Patriarchs_(since_1346)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Patriarchs (since 1346)</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1346\u20131463</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Joanikije_II\" title=\"Joanikije II\">Joanikije II</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_IV\" title=\"Sava IV\">Sava IV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jefrem_(patriarch)\" title=\"Jefrem (patriarch)\">Jefrem</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spiridon_(patriarch)\" title=\"Spiridon (patriarch)\">Spiridon</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danilo_III_(patriarch)\" title=\"Danilo III (patriarch)\">Danilo III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_V\" title=\"Sava V\">Sava V</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danilo_IV\" title=\"Danilo IV\">Danilo IV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kirilo_I,_Serbian_Patriarch\" title=\"Kirilo I, Serbian Patriarch\">Kirilo I</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikon_I,_Serbian_Patriarch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikon I, Serbian Patriarch (page does not exist)\">Nikon I</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Teofan_I,_Serbian_Patriarch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teofan I, Serbian Patriarch (page does not exist)\">Teofan I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikodim_II,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nikodim II, Serbian Patriarch\">Nikodim II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arsenije_II,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arsenije II, Serbian Patriarch\">Arsenije II</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1557\u20131766</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Makarije_Sokolovi%C4%87\" title=\"Makarije Sokolovi\u0107\">Makarije Sokolovi\u0107</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonije_Sokolovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antonije Sokolovi\u0107\">Antonije Sokolovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gerasim_Sokolovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gerasim Sokolovi\u0107\">Gerasim Sokolovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Savatije_Sokolovi%C4%87\" title=\"Savatije Sokolovi\u0107\">Savatije Sokolovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikanor,_Serbian_Patriarch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikanor, Serbian Patriarch (page does not exist)\">Nikanor</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jerotej,_Serbian_Patriarch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jerotej, Serbian Patriarch (page does not exist)\">Jerotej</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Filip_Sokolovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Filip Sokolovi\u0107 (page does not exist)\">Filip Sokolovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovan_Kantul\" title=\"Jovan Kantul\">Jovan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pajsije\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pajsije\">Pajsije I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gavrilo_I,_Serbian_Patriarch\" title=\"Gavrilo I, Serbian Patriarch\">Gavrilo I</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maksim_I,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maksim I, Serbian Patriarch\">Maksim I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arsenije_III_Crnojevi%C4%87\" title=\"Arsenije III Crnojevi\u0107\">Arsenije III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kalinik_I\" title=\"Kalinik I\">Kalinik I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atanasije_I,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Atanasije I, Serbian Patriarch\">Atanasije I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mojsije_I,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mojsije I, Serbian Patriarch\">Mojsije I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arsenije_IV_Jovanovi%C4%87_%C5%A0akabenta\" title=\"Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta\">Arsenije IV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joannicius_III_of_Constantinople\" title=\"Joannicius III of Constantinople\">Joanikije III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atanasije_II_Gavrilovi%C4%87\" title=\"Atanasije II Gavrilovi\u0107\">Atanasije II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gavrilo_II,_Serbian_Patriarch\" title=\"Gavrilo II, Serbian Patriarch\">Gavrilo II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gavrilo_III,_Serbian_Patriarch\" title=\"Gavrilo III, Serbian Patriarch\">Gavrilo III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vikentije_I,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vikentije I, Serbian Patriarch\">Vikentije I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pajsije_II,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pajsije II, Serbian Patriarch\">Pajsije II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gavrilo_IV,_Serbian_Patriarch\" title=\"Gavrilo IV, Serbian Patriarch\">Gavrilo IV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kirilo_II,_Serbian_Patriarch\" title=\"Kirilo II, Serbian Patriarch\">Kirilo II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vasilije_I,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vasilije I, Serbian Patriarch\">Vasilije I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kalinik_II,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kalinik II, Serbian Patriarch\">Kalinik II</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">since 1920</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Dimitrije\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Dimitrije\">Dimitrije</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Varnava\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Varnava\">Varnava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Gavrilo_V\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Gavrilo V\">Gavrilo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Vikentije_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Vikentije II\">Vikentije</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_German\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch German\">German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Pavle_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Pavle II\">Pavle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Irinej\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Irinej\">Irinej</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks mw-collapsible expanded navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div id=\"Heads_of_the_Serbian_Orthodox_Church_in_the_Habsburg_Monarchy_(1690\u20131920)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Heads of the Serbian Orthodox Church in the Habsburg Monarchy (1690\u20131920)</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Karlovci\" title=\"Metropolitanate of Karlovci\">Metropolitans of Karlovci</a> 1690\u20131848</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arsenije_III_%C4%8Carnojevi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arsenije III \u010carnojevi\u0107\">Arsenije III \u010carnojevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isaija_%C4%90akovi%C4%87\" title=\"Isaija \u0110akovi\u0107\">Isaija \u0110akovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sofronije_Podgori%C4%8Danin\" title=\"Sofronije Podgori\u010danin\">Sofronije Podgori\u010danin</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vikentije_Popovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vikentije Popovi\u0107 (page does not exist)\">Vikentije Popovi\u0107</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><i>of <a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Belgrade_and_Karlovci\" class=\"mw-redirect\" title=\"Metropolitanate of Belgrade and Karlovci\">Belgrade and Karlovci</a></i>:</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mojsije_Petrovi%C4%87\" title=\"Mojsije Petrovi\u0107\">Mojsije Petrovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vi%C4%87entije_Jovanovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vi\u0107entije Jovanovi\u0107\">Vi\u0107entije Jovanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arsenije_IV_Jovanovi%C4%87_%C5%A0akabenta\" title=\"Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta\">Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isaija_Antonovi%C4%87\" title=\"Isaija Antonovi\u0107\">Isaija Antonovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pavle_Nenadovi%C4%87\" title=\"Pavle Nenadovi\u0107\">Pavle Nenadovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mitropolit_Jovan_%C4%90or%C4%91evi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mitropolit Jovan \u0110or\u0111evi\u0107 (page does not exist)\">Jovan \u0110or\u0111evi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vi%C4%87entije_Jovanovi%C4%87_Vidak\" title=\"Vi\u0107entije Jovanovi\u0107 Vidak\">Vi\u0107entije Jovanovi\u0107 Vidak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mojisije_Putnik\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mojisije Putnik\">Mojisije Putnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Stratimirovi%C4%87\" title=\"Stefan Stratimirovi\u0107\">Stefan Stratimirovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Stankovi%C4%87\" title=\"Stefan Stankovi\u0107\">Stefan Stankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josif_Raja%C4%8Di%C4%87\" title=\"Josif Raja\u010di\u0107\">Josif Raja\u010di\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Karlovci\" title=\"Metropolitanate of Karlovci\">Metropolitans</a> and <a href=\"/wiki/Patriarchate_of_Karlovci\" title=\"Patriarchate of Karlovci\">Patriarchs of Karlovci</a> 1848\u20131920</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Josif_Raja%C4%8Di%C4%87\" title=\"Josif Raja\u010di\u0107\">Josif Raja\u010di\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Samuilo_Ma%C5%A1irevi%C4%87\" title=\"Samuilo Ma\u0161irevi\u0107\">Samuilo Ma\u0161irevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prokopije_Iva%C4%8Dkovi%C4%87\" title=\"Prokopije Iva\u010dkovi\u0107\">Prokopije Iva\u010dkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_An%C4%91eli%C4%87\" title=\"German An\u0111eli\u0107\">German An\u0111eli\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georgije_Brankovi%C4%87\" title=\"Georgije Brankovi\u0107\">Georgije Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lukijan_Bogdanovi%C4%87\" title=\"Lukijan Bogdanovi\u0107\">Lukijan Bogdanovi\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks mw-collapsible expanded navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div id=\"Metropolitans_of_Belgrade\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Belgrade\" title=\"Metropolitanate of Belgrade\">Metropolitans of Belgrade</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th id=\"1831\u20131920\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1831\u20131920</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Melentije_Pavlovi%C4%87\" title=\"Melentije Pavlovi\u0107\">Melentije Pavlovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_Jovanovi%C4%87_(metropolitan)\" title=\"Petar Jovanovi\u0107 (metropolitan)\">Petar Jovanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihailo_Jovanovi%C4%87_(metropolitan)\" title=\"Mihailo Jovanovi\u0107 (metropolitan)\">Mihailo Jovanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodosije_Mraovi%C4%87\" title=\"Teodosije Mraovi\u0107\">Teodosije Mraovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Inokentije_Pavlovi%C4%87\" title=\"Inokentije Pavlovi\u0107\">Inokentije Pavlovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrije,_Serbian_Patriarch\" title=\"Dimitrije, Serbian Patriarch\">Dimitrije Pavlovi\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks mw-collapsible expanded navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div id=\"Metropolitans_of_Montenegro\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Metropolitans_of_Montenegro\" title=\"List of Metropolitans of Montenegro\">Metropolitans of Montenegro</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th id=\"1766\u20131920\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1766\u20131920</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sava_Petrovi%C4%87\" title=\"Sava Petrovi\u0107\">Sava Petrovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arsenije_Plamenac\" title=\"Arsenije Plamenac\">Arsenije Plamenac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"Petar I Petrovi\u0107-Njego\u0161\">Petar I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_II_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"Petar II Petrovi\u0107-Njego\u0161\">Petar II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danilo_I,_Prince_of_Montenegro\" title=\"Danilo I, Prince of Montenegro\">Danilo II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikanor_Ivanovi%C4%87\" title=\"Nikanor Ivanovi\u0107\">Nikanor Ivanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ilarion_Roganovi%C4%87\" title=\"Ilarion Roganovi\u0107\">Ilarion Roganovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Visarion_Ljubi%C5%A1a\" title=\"Visarion Ljubi\u0161a\">Visarion Ljubi\u0161a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mitrofan_Ban\" title=\"Mitrofan Ban\">Mitrofan Ban</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><span style=\"vertical-align: middle; background:transparent\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Serbia.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Serbia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/30px-Flag_of_Serbia.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"30\" height=\"20\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/45px-Flag_of_Serbia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/60px-Flag_of_Serbia.svg.png 2x\" data-file-width=\"945\" data-file-height=\"630\" /></a><span style=\"margin-left:-30px;\"><a href=\"/wiki/File:Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png\" class=\"image\"><img alt=\"Biography icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/30px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png\" decoding=\"async\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/45px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/60px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png 2x\" data-file-width=\"170\" data-file-height=\"170\" /></a></span></span></td><td><i>This Serbian biographical article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Sava_III&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Serbia-bio-stub\" title=\"Template:Serbia-bio-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Serbia-bio-stub\" title=\"Template talk:Serbia-bio-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbia-bio-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1333\nCached time: 20200814194421\nCache expiry: 2592000\nDynamic content: false\nComplications: []\nCPU time usage: 0.344 seconds\nReal time usage: 0.451 seconds\nPreprocessor visited node count: 2001/1000000\nPost\u2010expand include size: 59082/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1298/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 541/5000000 bytes\nLua time usage: 0.189/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.1 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  390.895      1 -total\n 36.11%  141.149      1 Template:Lang-sr\n 24.33%   95.102      1 Template:Infobox_Christian_leader\n 20.40%   79.752      1 Template:Infobox\n 12.06%   47.140      1 Template:Serbian_Orthodox_leaders\n 10.61%   41.471      1 Template:Navbox_with_collapsible_groups\n  9.57%   37.405      2 Template:Succession_box\n  8.34%   32.590      1 Template:Authority_control\n  7.28%   28.447      9 Template:Br_separated_entries\n  5.62%   21.987      1 Template:Serbia-bio-stub\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:32444455-0!canonical and timestamp 20200814194421 and revision id 965240910\n -->\n</div><noscript><img src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" alt=\"\" title=\"\" width=\"1\" height=\"1\" style=\"border: none; position: absolute;\" /></noscript>\n<div class=\"printfooter\">Retrieved from \"<a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Sava_III&amp;oldid=965240910\">https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Sava_III&amp;oldid=965240910</a>\"</div></div>\n\t\t<div id=\"catlinks\" class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\"><div id=\"mw-normal-catlinks\" class=\"mw-normal-catlinks\"><a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">Categories</a>: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:14th-century_Serbian_people\" title=\"Category:14th-century Serbian people\">14th-century Serbian people</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:14th-century_Christian_saints\" title=\"Category:14th-century Christian saints\">14th-century Christian saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:14th-century_Eastern_Orthodox_bishops\" title=\"Category:14th-century Eastern Orthodox bishops\">14th-century Eastern Orthodox bishops</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Archbishops_of_Serbs\" title=\"Category:Archbishops of Serbs\">Archbishops of Serbs</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Serbian_saints_of_the_Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Category:Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\">Serbian saints of the Eastern Orthodox Church</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:People_of_the_Kingdom_of_Serbia_(medieval)\" title=\"Category:People of the Kingdom of Serbia (medieval)\">People of the Kingdom of Serbia (medieval)</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:1316_deaths\" title=\"Category:1316 deaths\">1316 deaths</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Medieval_Serbian_Orthodox_bishops\" title=\"Category:Medieval Serbian Orthodox bishops\">Medieval Serbian Orthodox bishops</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Serbian_people_stubs\" title=\"Category:Serbian people stubs\">Serbian people stubs</a></li></ul></div><div id=\"mw-hidden-catlinks\" class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\">Hidden categories: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Serbian-language_text\" title=\"Category:Articles containing Serbian-language text\">Articles containing Serbian-language text</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Year_of_birth_missing\" title=\"Category:Year of birth missing\">Year of birth missing</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:All_stub_articles\" title=\"Category:All stub articles\">All stub articles</a></li></ul></div></div>\n\t</div>\n</div>\n<div id='mw-data-after-content'>\n\t<div class=\"read-more-container\"></div>\n</div>\n\n<div id=\"mw-navigation\">\n\t<h2>Navigation menu</h2>\n\t<div id=\"mw-head\">\n\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-personal\" class=\"vector-menu\" aria-labelledby=\"p-personal-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-personal-label\">\n\t\t<span>Personal tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"pt-anonuserpage\">Not logged in</li><li id=\"pt-anontalk\"><a href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\" accesskey=\"n\">Talk</a></li><li id=\"pt-anoncontribs\"><a href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\" accesskey=\"y\">Contributions</a></li><li id=\"pt-createaccount\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Sava+III\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">Create account</a></li><li id=\"pt-login\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Sava+III\" title=\"You&#039;re encouraged to log in; however, it&#039;s not mandatory. [o]\" accesskey=\"o\">Log in</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t<div id=\"left-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-namespaces\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-namespaces-label\">\n\t\t<span>Namespaces</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-nstab-main\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Sava_III\" title=\"View the content page [c]\" accesskey=\"c\">Article</a></li><li id=\"ca-talk\"><a href=\"/wiki/Talk:Sava_III\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\" accesskey=\"t\">Talk</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-variants\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" />\n\t<h3 id=\"p-variants-label\">\n\t\t<span>Variants</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t</div>\n\t\t<div id=\"right-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-views\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-views-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-views-label\">\n\t\t<span>Views</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-view\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Sava_III\">Read</a></li><li id=\"ca-edit\"><a href=\"/w/index.php?title=Sava_III&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\" accesskey=\"e\">Edit</a></li><li id=\"ca-history\"><a href=\"/w/index.php?title=Sava_III&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\" accesskey=\"h\">View history</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-cactions\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" />\n\t<h3 id=\"p-cactions-label\">\n\t\t<span>More</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<div id=\"p-search\" role=\"search\">\n\t<h3 >\n\t\t<label for=\"searchInput\">Search</label>\n\t</h3>\n\t<form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n\t\t<div id=\"simpleSearch\">\n\t\t\t<input type=\"search\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" accesskey=\"f\" id=\"searchInput\"/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"title\" value=\"Special:Search\">\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"fulltext\" value=\"Search\" title=\"Search Wikipedia for this text\" id=\"mw-searchButton\" class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\"/>\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"go\" value=\"Go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" id=\"searchButton\" class=\"searchButton\"/>\n\t\t</div>\n\t</form>\n</div>\n\n\t\t</div>\n\t</div>\n\t\n<div id=\"mw-panel\">\n\t<div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n\t\t<a  title=\"Visit the main page\" class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\"></a>\n\t</div>\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-navigation\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" aria-labelledby=\"p-navigation-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-navigation-label\">\n\t\t<span>Navigation</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-mainpage-description\"><a href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\" accesskey=\"z\">Main page</a></li><li id=\"n-contents\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">Contents</a></li><li id=\"n-currentevents\"><a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">Current events</a></li><li id=\"n-randompage\"><a href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\" accesskey=\"x\">Random article</a></li><li id=\"n-aboutsite\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">About Wikipedia</a></li><li id=\"n-contactpage\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">Contact us</a></li><li id=\"n-sitesupport\"><a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">Donate</a></li><li id=\"n-shoplink\"><a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">Wikipedia store</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-interaction\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-interaction-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-interaction-label\">\n\t\t<span>Contribute</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-help\"><a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">Help</a></li><li id=\"n-portal\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">Community portal</a></li><li id=\"n-recentchanges\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\" accesskey=\"r\">Recent changes</a></li><li id=\"n-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">Upload file</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-tb\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-tb-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-tb-label\">\n\t\t<span>Tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"t-whatlinkshere\"><a href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Sava_III\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\" accesskey=\"j\">What links here</a></li><li id=\"t-recentchangeslinked\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Sava_III\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\" accesskey=\"k\">Related changes</a></li><li id=\"t-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\" accesskey=\"u\">Upload file</a></li><li id=\"t-specialpages\"><a href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\" accesskey=\"q\">Special pages</a></li><li id=\"t-permalink\"><a href=\"/w/index.php?title=Sava_III&amp;oldid=965240910\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">Permanent link</a></li><li id=\"t-info\"><a href=\"/w/index.php?title=Sava_III&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">Page information</a></li><li id=\"t-cite\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Sava_III&amp;id=965240910&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">Cite this page</a></li><li id=\"t-wikibase\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q1565496\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\" accesskey=\"g\">Wikidata item</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-coll-print_export\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n\t\t<span>Print/export</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"coll-download-as-rl\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:DownloadAsPdf&amp;page=Sava_III&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">Download as PDF</a></li><li id=\"t-print\"><a href=\"/w/index.php?title=Sava_III&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\" accesskey=\"p\">Printable version</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-lang\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-lang-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-lang-label\">\n\t\t<span>Languages</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"interlanguage-link interwiki-sr\"><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B0_III\" title=\"\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0430 III \u2013 Serbian\" lang=\"sr\" hreflang=\"sr\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sh\"><a href=\"https://sh.wikipedia.org/wiki/Sveti_Sava_III\" title=\"Sveti Sava III \u2013 Serbo-Croatian\" lang=\"sh\" hreflang=\"sh\" class=\"interlanguage-link-target\">Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438</a></li></ul>\n\t\t<div class=\"after-portlet after-portlet-lang\"><span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q1565496#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\" class=\"wbc-editpage\">Edit links</a></span></div>\n\t</div>\n</nav>\n\n</div>\n\n</div>\n<footer id=\"footer\" class=\"mw-footer\" role=\"contentinfo\" >\n\t<ul id=\"footer-info\" >\n\t\t<li id=\"footer-info-lastmod\"> This page was last edited on 30 June 2020, at 06:19<span class=\"anonymous-show\">&#160;(UTC)</span>.</li>\n\t\t<li id=\"footer-info-copyright\">Text is available under the <a rel=\"license\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\">Creative Commons Attribution-ShareAlike License</a><a rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" style=\"display:none;\"></a>;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">Terms of Use</a> and <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">Privacy Policy</a>. Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">Wikimedia Foundation, Inc.</a>, a non-profit organization.</li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-places\" >\n\t\t<li id=\"footer-places-privacy\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" class=\"extiw\" title=\"wmf:Privacy policy\">Privacy policy</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-about\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">About Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-disclaimer\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">Disclaimers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-contact\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">Contact Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-mobileview\"><a href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Sava_III&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\" class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\">Mobile view</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-developers\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">Developers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-statslink\"><a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">Statistics</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-cookiestatement\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">Cookie statement</a></li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-icons\" class=\"noprint\">\n\t\t<li id=\"footer-copyrightico\"><a href=\"https://wikimediafoundation.org/\"><img src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" alt=\"Wikimedia Foundation\" loading=\"lazy\" /></a></li>\n\t\t<li id=\"footer-poweredbyico\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/\"><img src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" alt=\"Powered by MediaWiki\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" loading=\"lazy\"/></a></li>\n\t</ul>\n\t<div style=\"clear: both;\"></div>\n</footer>\n\n\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.344\",\"walltime\":\"0.451\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":2001,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":59082,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":1298,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":10,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":0,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":0,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":541,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00%  390.895      1 -total\",\" 36.11%  141.149      1 Template:Lang-sr\",\" 24.33%   95.102      1 Template:Infobox_Christian_leader\",\" 20.40%   79.752      1 Template:Infobox\",\" 12.06%   47.140      1 Template:Serbian_Orthodox_leaders\",\" 10.61%   41.471      1 Template:Navbox_with_collapsible_groups\",\"  9.57%   37.405      2 Template:Succession_box\",\"  8.34%   32.590      1 Template:Authority_control\",\"  7.28%   28.447      9 Template:Br_separated_entries\",\"  5.62%   21.987      1 Template:Serbia-bio-stub\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.189\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":10587563,\"limit\":52428800}},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1333\",\"timestamp\":\"20200814194421\",\"ttl\":2592000,\"transientcontent\":false}}});});</script>\n<script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Sava III\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Sava_III\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q1565496\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q1565496\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2011-07-17T16:51:11Z\",\"dateModified\":\"2020-06-30T06:19:21Z\",\"headline\":\"Archbishop of Serbs\"}</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":115,\"wgHostname\":\"mw1330\"});});</script>\n</body></html>",
  "formatedtext": "Sava III -  Sava III  Saint Sava III Archbishop of All Serb and Littoral Lands Church Serbian Orthodox Church See Archbishopric of Pe\u0107 Installed 1292 Term ended 1309 Predecessor Jevstatije II Successor Nikodim I Personal details Died July 16, 1316 Nationality Serb Denomination Eastern Orthodox Christian Sainthood Feast day August 16 Canonized by Serbian Orthodox Church Saint Sava III ( Serbian : \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0430 III / Sveti Sava III ; died July 16, 1316) was the Archbishop of Serbs from 1309 to 1316. Upon completing his studies, [1] he began as a hegumen in Hilandar , then became the Bishop of Prizren . During his office as bishop, he worked on the Bogorodica Ljevi\u0161ka church in Prizren . In 1309 he became the Archbishop. Sava III was an important figure of the development of architecture in Medieval Serbia . Prior to the founding of the Banjska monastery , which Sava III did not survive, King Stefan Milutin consulted with him. In his charters confirming the endowments of King Milutin, he is styled \"Archbishop of All Serbian and Maritime Lands \". He rebuilt the Church of Saint George in Staro Nagori\u010dane . According to the testimonies of his successor Archbishop Nikodim I , he regularly donated to Hilandar. The Serbian Orthodox Church venerate him as Saint Sava III on July 26 (August 8, Gregorian calendar). References [ edit ] ^ https://books.google.ca/books?id=LCPx0R1TqOMC&pg=PA65&redir_esc=y#v=onepage&q&f=false Sources [ edit ] Pakitibija.com, \u0416\u0438\u0442\u0438\u0458\u0435 \u0441\u0440\u0431\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435\u0459\u0430: \u0421\u0430\u0432\u0430 \u0422\u0440\u0435\u045b\u0438, \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435\u0459 - \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f Eastern Orthodox Church titles Preceded\u00a0by Jevstatije II Archbishop of Serbs 1309\u20131316 Succeeded\u00a0by Nikodim I Preceded\u00a0by Unknown Bishop of Prizren 1309 Succeeded\u00a0by Unknown v t e Spiritual leaders of the Serbian Orthodox Church Archbishops 1219\u20131346 Sava (St.) Arsenije Sremac (St.) Sava II (St.) Danilo I (St.) Joanikije I (St.) Jevstatije I (St.) Jakov (St.) Jevstatije II (St.) Sava III (St.) Nikodim I (St.) Danilo II (St.) Joanikije II (St.) Patriarchs (since 1346) 1346\u20131463 Joanikije II (St.) Sava IV Jefrem (St.) Spiridon (St.) Danilo III Sava V Danilo IV Kirilo I (St.) Nikon I (St.) Teofan I Nikodim II Arsenije II 1557\u20131766 Makarije Sokolovi\u0107 (St.) Antonije Sokolovi\u0107 Gerasim Sokolovi\u0107 Savatije Sokolovi\u0107 Nikanor Jerotej Filip Sokolovi\u0107 Jovan Pajsije I Gavrilo I (St.) Maksim I Arsenije III Kalinik I Atanasije I Mojsije I Arsenije IV Joanikije III Atanasije II Gavrilo II Gavrilo III Vikentije I Pajsije II Gavrilo IV Kirilo II Vasilije I Kalinik II since 1920 Dimitrije Varnava Gavrilo Vikentije German Pavle Irinej Heads of the Serbian Orthodox Church in the Habsburg Monarchy (1690\u20131920) Metropolitans of Karlovci 1690\u20131848 Arsenije III \u010carnojevi\u0107 Isaija \u0110akovi\u0107 Sofronije Podgori\u010danin Vikentije Popovi\u0107 of Belgrade and Karlovci : Mojsije Petrovi\u0107 Vi\u0107entije Jovanovi\u0107 Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta Isaija Antonovi\u0107 Pavle Nenadovi\u0107 Jovan \u0110or\u0111evi\u0107 Vi\u0107entije Jovanovi\u0107 Vidak Mojisije Putnik Stefan Stratimirovi\u0107 Stefan Stankovi\u0107 Josif Raja\u010di\u0107 Metropolitans and Patriarchs of Karlovci 1848\u20131920 Josif Raja\u010di\u0107 Samuilo Ma\u0161irevi\u0107 Prokopije Iva\u010dkovi\u0107 German An\u0111eli\u0107 Georgije Brankovi\u0107 Lukijan Bogdanovi\u0107 Metropolitans of Belgrade 1831\u20131920 Melentije Pavlovi\u0107 Petar Jovanovi\u0107 Mihailo Jovanovi\u0107 Teodosije Mraovi\u0107 Inokentije Pavlovi\u0107 Dimitrije Pavlovi\u0107 Metropolitans of Montenegro 1766\u20131920 Sava Petrovi\u0107 Arsenije Plamenac Petar I Petar II Danilo II Nikanor Ivanovi\u0107 Ilarion Roganovi\u0107 Visarion Ljubi\u0161a Mitrofan Ban This Serbian biographical article is a stub . You can help  by expanding it . v t e Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Sava_III&oldid=965240910 \" Categories : 14th-century Serbian people 14th-century Christian saints 14th-century Eastern Orthodox bishops Archbishops of Serbs Serbian saints of the Eastern Orthodox Church People of the Kingdom of Serbia (medieval) 1316 deaths Medieval Serbian Orthodox bishops Serbian people stubs Hidden categories: Articles containing Serbian-language text Year of birth missing All stub articles Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About  Contact us Donate  store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version Languages \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 Edit links This page was last edited on 30 June 2020, at 06:19 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . \u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About  Disclaimers Contact  Mobile view Developers Statistics Cookie statement",
  "imagelinks": [
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/30px-Flag_of_Serbia.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/30px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png"
  ]
}