{
  "saint": "Sava_Trlaji%C4%87",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sava_Trlaji%C4%87",
  "body": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n <head>\n  <meta charset=\"utf-8\"/>\n  <title>\n   Sava Trlaji\u0107 - Wikipedia\n  </title>\n  <script>\n   document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"ec37e47d-5d23-42af-920a-9e01f61eaa0a\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Sava_Trlaji\u0107\",\"wgTitle\":\"Sava Trlaji\u0107\",\"wgCurRevisionId\":956653410,\"wgRevisionId\":956653410,\"wgArticleId\":63942398,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"CS1 Serbian-language sources (sr)\",\"CS1 errors: dates\",\"CS1 Croatian-language sources (hr)\",\"CS1 French-language sources (fr)\",\"Articles with short description\",\"Short description with empty Wikidata description\",\"Commons category link is on Wikidata\",\"1884 births\",\"1941 deaths\",\n\"People from Ada, Serbia\",\"Bishops of the Serbian Orthodox Church\",\"Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\",\"Persecution of Serbs\",\"20th-century Eastern Orthodox martyrs\",\"20th-century Christian saints\",\"New Martyrs\",\"Hieromartyrs\",\"University of Belgrade Faculty of Law alumni\",\"People executed by the Independent State of Croatia\",\"Serb people who died in the Holocaust\",\"Serbian torture victims\",\"Serbian civilians killed in World War II\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Sava_Trlaji\u0107\",\"wgRelevantArticleId\":63942398,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\n\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q136913\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"ext.cite.ux-enhancements\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\n\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});\n  </script>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\">\n  </script>\n  <meta content=\"\" name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\"/>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <meta content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\" name=\"generator\"/>\n  <meta content=\"origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-crossorigin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-cross-origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6b/%D0%95%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BF_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B2%D0%B0_%28%D0%A2%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%B8%D1%87%29.jpg\" property=\"og:image\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Sava_Trlaji%C4%87&amp;action=edit\" rel=\"alternate\" title=\"Edit this page\" type=\"application/x-wiki\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Sava_Trlaji%C4%87&amp;action=edit\" rel=\"edit\" title=\"Edit this page\"/>\n  <link href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\" rel=\"apple-touch-icon\"/>\n  <link href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\" rel=\"shortcut icon\"/>\n  <link href=\"/w/opensearch_desc.php\" rel=\"search\" title=\"Wikipedia (en)\" type=\"application/opensearchdescription+xml\"/>\n  <link href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\" rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\"/>\n  <link href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Special:RecentChanges&amp;feed=atom\" rel=\"alternate\" title=\"Wikipedia Atom feed\" type=\"application/atom+xml\"/>\n  <link href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Sava_Trlaji%C4%87\" rel=\"canonical\"/>\n  <link href=\"//login.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n  <link href=\"//meta.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n </head>\n <body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Sava_Trlaji\u0107 rootpage-Sava_Trlaji\u0107 skin-vector action-view skin-vector-legacy\">\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-page-base\">\n  </div>\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-head-base\">\n  </div>\n  <div class=\"mw-body\" id=\"content\" role=\"main\">\n   <a id=\"top\">\n   </a>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"siteNotice\">\n    <!-- CentralNotice -->\n   </div>\n   <div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n   </div>\n   <h1 class=\"firstHeading\" id=\"firstHeading\" lang=\"en\">\n    Sava Trlaji\u0107\n   </h1>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"bodyContent\">\n    <div class=\"noprint\" id=\"siteSub\">\n     From Wikipedia, the free encyclopedia\n    </div>\n    <div id=\"contentSub\">\n    </div>\n    <div id=\"contentSub2\">\n    </div>\n    <div id=\"jump-to-nav\">\n    </div>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">\n     Jump to navigation\n    </a>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">\n     Jump to search\n    </a>\n    <div class=\"mw-content-ltr\" dir=\"ltr\" id=\"mw-content-text\" lang=\"en\">\n     <div class=\"mw-parser-output\">\n      <div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">\n       Serbian Orthodox saint\n      </div>\n      <table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <th class=\"n\" colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color:gold;\">\n          <div class=\"fn\" style=\"display:inline;\">\n           Saint Sava of Gornji Karlovac\n          </div>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n          <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:%D0%95%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BF_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B2%D0%B0_(%D0%A2%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%B8%D1%87).jpg\">\n           <img alt=\"\u0415\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u0421\u0430\u0432\u0432\u0430 (\u0422\u0440\u043b\u0430\u0438\u0447).jpg\" data-file-height=\"444\" data-file-width=\"290\" decoding=\"async\" height=\"314\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6b/%D0%95%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BF_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B2%D0%B0_%28%D0%A2%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%B8%D1%87%29.jpg/205px-%D0%95%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BF_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B2%D0%B0_%28%D0%A2%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%B8%D1%87%29.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6b/%D0%95%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BF_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B2%D0%B0_%28%D0%A2%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%B8%D1%87%29.jpg 1.5x\" width=\"205\"/>\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:gold;\">\n          Holy\n          <a href=\"/wiki/Hieromartyr\" title=\"Hieromartyr\">\n           hieromartyr\n          </a>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Born\n         </th>\n         <td>\n          Svetozar Trlaji\u0107\n          <br/>\n          <span style=\"display:none\">\n           (\n           <span class=\"bday\">\n            1884-07-19\n           </span>\n           )\n          </span>\n          19 July 1884\n          <br/>\n          <a href=\"/wiki/Mol_(Ada)\" title=\"Mol (Ada)\">\n           Mol\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">\n           Austria-Hungary\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Died\n         </th>\n         <td>\n          August 1941\n          <span style=\"display:none\">\n           (1941-08-00)\n          </span>\n          (aged\u00a057)\n          <br/>\n          <a href=\"/wiki/Velebit\" title=\"Velebit\">\n           Velebit\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">\n           Independent State of Croatia\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Venerated\u00a0in\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">\n           Eastern Orthodox Church\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">\n           Canonized\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          1998,\n          <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">\n           Belgrade\n          </a>\n          by\n          <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">\n           Serbian Orthodox Church\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Calendar_of_saints\" title=\"Calendar of saints\">\n           Feast\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          17 July (\n          <a href=\"/wiki/Old_Style_and_New_Style_dates\" title=\"Old Style and New Style dates\">\n           O.S.\n          </a>\n          4 July)\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Saint_symbolism\" title=\"Saint symbolism\">\n           Attributes\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          Vested as a\n          <a href=\"/wiki/Bishop\" title=\"Bishop\">\n           bishop\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <p>\n       <b>\n        Sava Trlaji\u0107\n       </b>\n       (\n       <a href=\"/wiki/Serbian_Cyrillic_alphabet\" title=\"Serbian Cyrillic alphabet\">\n        Serbian Cyrillic\n       </a>\n       : \u0421\u0430\u0432\u0430 \u0422\u0440\u043b\u0430\u0458\u0438\u045b; 19 July 1884 \u2013 August 1941) was a Bishop of the\n       <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">\n        Serbian Orthodox Church\n       </a>\n       serving as Bishop of the\n       <a href=\"/wiki/Eparchy_of_Gornji_Karlovac\" title=\"Eparchy of Gornji Karlovac\">\n        Eparchy of Gornji Karlovac\n       </a>\n       in the\n       <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Yugoslavia\" title=\"Kingdom of Yugoslavia\">\n        Kingdom of Yugoslavia\n       </a>\n       from 1938 until the beginning of\n       <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">\n        World War II\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Politika_ref_1-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Politika_ref-1\">\n         [1]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       He was killed by\n       <a href=\"/wiki/Usta%C5%A1e\" title=\"Usta\u0161e\">\n        Usta\u0161e\n       </a>\n       of the\n       <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">\n        Nazi Germany\n       </a>\n       -\n       <a href=\"/wiki/Satellite_state\" title=\"Satellite state\">\n        aligned\n       </a>\n       <a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">\n        Independent State of Croatia\n       </a>\n       in August 1941.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-2\">\n        <a href=\"#cite_note-2\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n       The\n       <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">\n        Serbian Orthodox Church\n       </a>\n       venerates him as a Saint.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-3\">\n        <a href=\"#cite_note-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <div aria-labelledby=\"mw-toc-heading\" class=\"toc\" id=\"toc\" role=\"navigation\">\n       <input class=\"toctogglecheckbox\" id=\"toctogglecheckbox\" role=\"button\" style=\"display:none\" type=\"checkbox\"/>\n       <div class=\"toctitle\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n        <h2 id=\"mw-toc-heading\">\n         Contents\n        </h2>\n        <span class=\"toctogglespan\">\n         <label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\">\n         </label>\n        </span>\n       </div>\n       <ul>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-1\">\n         <a href=\"#Life\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           1\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Life\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-2\">\n         <a href=\"#Martyrdom\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           2\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Martyrdom\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-3\">\n         <a href=\"#Canonization\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           3\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Canonization\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-4\">\n         <a href=\"#See_also\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           4\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           See also\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-5\">\n         <a href=\"#References\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           5\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           References\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">\n        Life\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Sava_Trlaji%C4%87&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       He was born\n       <b>\n        Svetozar Trlaji\u0107\n       </b>\n       to Stevan and Jelisaveta (n\u00e9e Karaka\u0161evi\u0107) in\n       <a href=\"/wiki/Mol_(Ada)\" title=\"Mol (Ada)\">\n        Mol\n       </a>\n       on 18 July 1884. His education included the primary school in his hometown, a grammar school in\n       <a href=\"/wiki/Novi_Sad\" title=\"Novi Sad\">\n        Novi Sad\n       </a>\n       , and seminary in\n       <a href=\"/wiki/Sremski_Karlovci\" title=\"Sremski Karlovci\">\n        Sremski Karlovci\n       </a>\n       . He then went on to graduate from the\n       <a href=\"/wiki/University_of_Belgrade_Faculty_of_Law\" title=\"University of Belgrade Faculty of Law\">\n        Faculty of Law\n       </a>\n       at the\n       <a href=\"/wiki/University_of_Belgrade\" title=\"University of Belgrade\">\n        University of Belgrade\n       </a>\n       and passed the qualifying examination for judges at the Faculty of Law at the\n       <a href=\"/wiki/University_of_Zagreb\" title=\"University of Zagreb\">\n        University of Zagreb\n       </a>\n       .\n      </p>\n      <p>\n       In 1909, he was ordained a deacon by the Bishop of\n       <a href=\"/wiki/Timi%C8%99oara\" title=\"Timi\u0219oara\">\n        Timi\u0219oara\n       </a>\n       and then presbyter ten days later. As a parish priest, he served at parishes in Pe\u0161ka and\n       <a href=\"/wiki/Ba%C5%A1aid\" title=\"Ba\u0161aid\">\n        Ba\u0161aid\n       </a>\n       . Early in 1927, he was appointed to an administrative position, and later principal secretary, of the Holy Synod of Bishops of the Church of Serbia. When his wife died, he took monastic vows on 27 October 1929 in the\n       <a href=\"/wiki/Kru%C5%A1edol_Monastery\" title=\"Kru\u0161edol Monastery\">\n        Kru\u0161edol Monastery\n       </a>\n       , being tonsured with the name Sava. Soon afterward he became rector and\n       <a href=\"/wiki/Archimandrite\" title=\"Archimandrite\">\n        archimandrite\n       </a>\n       of the\n       <a href=\"/wiki/Kru%C5%A1edol_Monastery\" title=\"Kru\u0161edol Monastery\">\n        Kru\u0161edol Monastery\n       </a>\n       . On 30 September 1930, Sava was elected Auxiliary Bishop of Sremski Karlovci. He was consecrated in Sremski Karlovci by Patriarch\n       <a href=\"/wiki/Varnava,_Serbian_Patriarch\" title=\"Varnava, Serbian Patriarch\">\n        Varnava\n       </a>\n       , Bishop Emilijan of\n       <a href=\"/wiki/Timok\" title=\"Timok\">\n        Timok\n       </a>\n       , Bishop Jovan of\n       <a href=\"/wiki/Ni%C5%A1\" title=\"Ni\u0161\">\n        Ni\u0161\n       </a>\n       , Bishop Tihon of the\n       <a href=\"/wiki/Eparchy_of_Zahumlje_and_Herzegovina\" title=\"Eparchy of Zahumlje and Herzegovina\">\n        Eparchy of Zahumlje and Herzegovina\n       </a>\n       , and Bishop Simeon of\n       <a href=\"/wiki/Zletovo\" title=\"Zletovo\">\n        Zletovo\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Strumica\" title=\"Strumica\">\n        Strumica\n       </a>\n       . As Patriarchal Vicar Bishop Sava chaired the diocesan council of the\n       <a href=\"/wiki/Archbishopric_of_Belgrade_and_Karlovci\" title=\"Archbishopric of Belgrade and Karlovci\">\n        Archbishopric of Belgrade and Karlovci\n       </a>\n       . From early 1937, Bishop Sava chaired the ecclesiastical court. He was appointed Bishop of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Gornji_Karlovac\" title=\"Gornji Karlovac\">\n        Gornji Karlovac\n       </a>\n       on 22 June 1938, with his residence in\n       <a href=\"/wiki/Pla%C5%A1ki\" title=\"Pla\u0161ki\">\n        Pla\u0161ki\n       </a>\n       . After the death of Bishop Miron of\n       <a href=\"/wiki/Pakrac\" title=\"Pakrac\">\n        Pakrac\n       </a>\n       in 1941, he was also named administrator of the\n       <a href=\"/wiki/Eparchy_of_Slavonia\" title=\"Eparchy of Slavonia\">\n        Eparchy of Slavonia\n       </a>\n       .\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Martyrdom\">\n        Martyrdom\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Sava_Trlaji%C4%87&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Martyrdom\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       After the\n       <a href=\"/wiki/Invasion_of_Yugoslavia\" title=\"Invasion of Yugoslavia\">\n        Invasion of Yugoslavia\n       </a>\n       and the formation of the\n       <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">\n        Nazi Germany\n       </a>\n       -\n       <a href=\"/wiki/Satellite_state\" title=\"Satellite state\">\n        aligned\n       </a>\n       <a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">\n        Independent State of Croatia\n       </a>\n       , Pla\u0161ki was first occupied by Italian forces and then turned over to the Ustashi Croatians in late 1941. Bishop Sava and nine priests were then taken, hostage. On 23 May 1941, Ustashi occupied the bishop's residence and expelled Bishop Sava. On June 8, the notorious executioner Josip Tomljenovi\u0107 ordered all diocesan money and records to be handed over to the Ustashi. Bp. Sava refused the Ustashi order to leave his diocese and go to Belgrade. Not wanting to abandon his flock, he refused. Bishop Sava was arrested on June 17, 1941, and confined, together with three other Serbian priests and thirteen eminent Serbian laymen, in a stable owned by Josip Tomljenovi\u0107 in Pla\u0161ki. After experiencing intense torture, Bishop Sava and the priests, Bogoljub Gakovi\u0107, \u0110uro Stojanovi\u0107, and Stanislav Nasadilo, were chained and taken to the\n       <a href=\"/wiki/Gospi%C4%87_concentration_camp\" title=\"Gospi\u0107 concentration camp\">\n        Gospi\u0107 concentration camp\n       </a>\n       on 19 July 1941. There, they were tortured until mid-August. At that time Bishop Sava was taken together with 2,000 Serbs toward the\n       <a href=\"/wiki/Velebit\" title=\"Velebit\">\n        Velebit\n       </a>\n       Mountains. Somewhere on this mountain, he suffered a martyr\u2019s death together with thousands of other Orthodox Serbs. The site where Bishop Sava died is still unknown.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-4\">\n        <a href=\"#cite_note-4\">\n         [4]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-5\">\n        <a href=\"#cite_note-5\">\n         [5]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-6\">\n        <a href=\"#cite_note-6\">\n         [6]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-7\">\n        <a href=\"#cite_note-7\">\n         [7]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Canonization\">\n        Canonization\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Sava_Trlaji%C4%87&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Canonization\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       In 1998, at the regular session of the\n       <a href=\"/wiki/Bishops%27_Council_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Bishops' Council of the Serbian Orthodox Church\">\n        Holy Assembly of Bishops of the Serbian Orthodox Church\n       </a>\n       , Bishop Sava was glorified and entered into the list of names of the saints of the Serbian Orthodox Church as\n       <a href=\"/wiki/Hieromartyr\" title=\"Hieromartyr\">\n        hieromartyr\n       </a>\n       .\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">\n        See also\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Sava_Trlaji%C4%87&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/List_of_Serbian_saints\" title=\"List of Serbian saints\">\n         List of Serbian saints\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"References\">\n        References\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Sava_Trlaji%C4%87&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n       <div class=\"mw-references-wrap\">\n        <ol class=\"references\">\n         <li id=\"cite_note-Politika_ref-1\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-Politika_ref_1-0\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation web cs1\" id=\"CITEREFPolitika2016\">\n            <a href=\"/wiki/Politika\" title=\"Politika\">\n             Politika\n            </a>\n            (2016-09-13).\n            <a class=\"external text\" href=\"http://www.politika.rs/scc/clanak/363372/Zivot-dao-ali-narod-nije-ostavio\" rel=\"nofollow\">\n             \"\u017divot dao, ali narod nije ostavio\"\n            </a>\n            (in Serbian)\n            <span class=\"reference-accessdate\">\n             . Retrieved\n             <span class=\"nowrap\">\n              2020-05-13\n             </span>\n            </span>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C5%BDivot+dao%2C+ali+narod+nije+ostavio&amp;rft.date=2016-09-13&amp;rft.au=Politika&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.politika.rs%2Fscc%2Fclanak%2F363372%2FZivot-dao-ali-narod-nije-ostavio&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASava+Trlaji%C4%87\">\n           </span>\n           <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">\n            .mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}\n           </style>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-2\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-2\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation web cs1\">\n            <a class=\"external text\" href=\"http://orthochristian.com/114594.html\" rel=\"nofollow\">\n             \"Protodeacon Vladimir Vasilik. The Role of the Roman Catholic Church in the Genocide of Serbs on the Territory of the \"Independent State of Croatia\n             <span class=\"cs1-kern-right\">\n              \"\n             </span>\n             \"\n            </a>\n            .\n            <i>\n             OrthoChristian.Com\n            </i>\n            <span class=\"reference-accessdate\">\n             . Retrieved\n             <span class=\"nowrap\">\n              2019-08-26\n             </span>\n            </span>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=OrthoChristian.Com&amp;rft.atitle=Protodeacon+Vladimir+Vasilik.+The+Role+of+the+Roman+Catholic+Church+in+the+Genocide+of+Serbs+on+the+Territory+of+the+%E2%80%9CIndependent+State+of+Croatia%E2%80%9D&amp;rft_id=http%3A%2F%2Forthochristian.com%2F114594.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASava+Trlaji%C4%87\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-3\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-3\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFLees\">\n            Lees, Michael (1992*).\n            <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=FT4pAQAAMAAJ&amp;q=petar+zimonjic&amp;dq=petar+zimonjic&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwjng4Kin_bjAhWZKs0KHbn-AEw4ChDoAQhGMAc\" rel=\"nofollow\">\n             <i>\n              The Serbian Genocide 1941-1945\n             </i>\n            </a>\n            . Serbian Orthodox Diocese of Western America.\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Serbian+Genocide+1941-1945&amp;rft.pub=Serbian+Orthodox+Diocese+of+Western+America&amp;rft.aulast=Lees&amp;rft.aufirst=Michael&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DFT4pAQAAMAAJ%26q%3Dpetar%2Bzimonjic%26dq%3Dpetar%2Bzimonjic%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwjng4Kin_bjAhWZKs0KHbn-AEw4ChDoAQhGMAc&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASava+Trlaji%C4%87\">\n           </span>\n           <span class=\"cs1-visible-error error citation-comment\">\n            Check date values in:\n            <code class=\"cs1-code\">\n             |date=\n            </code>\n            (\n            <a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">\n             help\n            </a>\n            )\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-4\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-4\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFKolari\u01072005\">\n            Kolari\u0107, Juraj (2005).\n            <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=lxmJAAAAMAAJ&amp;q=Sava+Trljaji%C4%87&amp;dq=Sava+Trljaji%C4%87\" rel=\"nofollow\">\n             <i>\n              Ekumenska trilogija: isto\u010dni kr\u0161\u0107ani, pravoslavni, protestanti\n             </i>\n            </a>\n            (in Croatian). Prometej.\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n             ISBN\n            </a>\n            <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789536460212\" title=\"Special:BookSources/9789536460212\">\n             <bdi>\n              9789536460212\n             </bdi>\n            </a>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ekumenska+trilogija%3A+isto%C4%8Dni+kr%C5%A1%C4%87ani%2C+pravoslavni%2C+protestanti&amp;rft.pub=Prometej&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=9789536460212&amp;rft.aulast=Kolari%C4%87&amp;rft.aufirst=Juraj&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DlxmJAAAAMAAJ%26q%3DSava%2BTrljaji%25C4%2587%26dq%3DSava%2BTrljaji%25C4%2587&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASava+Trlaji%C4%87\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-5\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-5\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFAlexander1987\">\n            Alexander, Stella (1987).\n            <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=LORsAAAAIAAJ&amp;q=sava+trljajic&amp;dq=sava+trljajic\" rel=\"nofollow\">\n             <i>\n              The Triple Myth: A Life of Archbishop Alojzije Stepinac\n             </i>\n            </a>\n            . East European Monographs.\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n             ISBN\n            </a>\n            <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780880331227\" title=\"Special:BookSources/9780880331227\">\n             <bdi>\n              9780880331227\n             </bdi>\n            </a>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Triple+Myth%3A+A+Life+of+Archbishop+Alojzije+Stepinac&amp;rft.pub=East+European+Monographs&amp;rft.date=1987&amp;rft.isbn=9780880331227&amp;rft.aulast=Alexander&amp;rft.aufirst=Stella&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DLORsAAAAIAAJ%26q%3Dsava%2Btrljajic%26dq%3Dsava%2Btrljajic&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASava+Trlaji%C4%87\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-6\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-6\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFColloque_(15_;_2001)2002\">\n            Colloque (15\u00a0; 2001), Institut de droit et d'histoire canoniques (Aix-en-Provence, Bouches-du-Rhone) (2002).\n            <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=WgcQAQAAIAAJ&amp;q=sava+trljajic&amp;dq=sava+trljajic\" rel=\"nofollow\">\n             <i>\n              \u00c9tats, religions et libert\u00e9 religieuse en M\u00e9diterran\u00e9e: histoire, actualit\u00e9, prospectives\n             </i>\n            </a>\n            [\n            <i>\n             States, religions and religious freedom in the Mediterranean\u00a0: history, current events, prospects\n            </i>\n            ] (in French). Presses universitaires d'Aix-Marseille.\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n             ISBN\n            </a>\n            <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9782731402896\" title=\"Special:BookSources/9782731402896\">\n             <bdi>\n              9782731402896\n             </bdi>\n            </a>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%C3%89tats%2C+religions+et+libert%C3%A9+religieuse+en+M%C3%A9diterran%C3%A9e%3A+histoire%2C+actualit%C3%A9%2C+prospectives&amp;rft.pub=Presses+universitaires+d%27Aix-Marseille&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=9782731402896&amp;rft.aulast=Colloque+%2815+%3B+2001%29&amp;rft.aufirst=Institut+de+droit+et+d%27histoire+canoniques+%28Aix-en-Provence%2C+Bouches-du-Rhone%29&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DWgcQAQAAIAAJ%26q%3Dsava%2Btrljajic%26dq%3Dsava%2Btrljajic&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASava+Trlaji%C4%87\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-7\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-7\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation web cs1\">\n            <a class=\"external text\" href=\"http://orthochristian.com/114594.html\" rel=\"nofollow\">\n             \"Protodeacon Vladimir Vasilik. The Role of the Roman Catholic Church in the Genocide of Serbs on the Territory of the \"Independent State of Croatia\n             <span class=\"cs1-kern-right\">\n              \"\n             </span>\n             \"\n            </a>\n            .\n            <i>\n             OrthoChristian.Com\n            </i>\n            . 23 July 2018\n            <span class=\"reference-accessdate\">\n             . Retrieved\n             <span class=\"nowrap\">\n              2019-08-26\n             </span>\n            </span>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=OrthoChristian.Com&amp;rft.atitle=Protodeacon+Vladimir+Vasilik.+The+Role+of+the+Roman+Catholic+Church+in+the+Genocide+of+Serbs+on+the+Territory+of+the+%22Independent+State+of+Croatia%22&amp;rft.date=2018-07-23&amp;rft_id=http%3A%2F%2Forthochristian.com%2F114594.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASava+Trlaji%C4%87\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n        </ol>\n       </div>\n      </div>\n      <table class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" role=\"presentation\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <td class=\"mbox-image\">\n          <img alt=\"\" class=\"noviewer\" data-file-height=\"1376\" data-file-width=\"1024\" decoding=\"async\" height=\"40\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" width=\"30\"/>\n         </td>\n         <td class=\"mbox-text plainlist\">\n          Wikimedia Commons has media related to\n          <i>\n           <b>\n            <a class=\"extiw\" href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Sava_(Trlaji%C4%87)\" title=\"commons:Category:Sava (Trlaji\u0107)\">\n             <span style=\"\">\n              Sava Trlaji\u0107\n             </span>\n            </a>\n           </b>\n          </i>\n          .\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <div aria-labelledby=\"Serbian_saints\" class=\"navbox\" role=\"navigation\" style=\"padding:3px\">\n       <table class=\"nowraplinks mw-collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" scope=\"col\" style=\"background-color:gold\">\n           <div class=\"plainlinks hlist navbar mini\">\n            <ul>\n             <li class=\"nv-view\">\n              <a href=\"/wiki/Template:Serbian_Orthodox_saints\" title=\"Template:Serbian Orthodox saints\">\n               <abbr style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"View this template\">\n                v\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-talk\">\n              <a href=\"/wiki/Template_talk:Serbian_Orthodox_saints\" title=\"Template talk:Serbian Orthodox saints\">\n               <abbr style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Discuss this template\">\n                t\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-edit\">\n              <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_Orthodox_saints&amp;action=edit\">\n               <abbr style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Edit this template\">\n                e\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n           <div id=\"Serbian_saints\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">\n            <a href=\"/wiki/List_of_Serbian_saints\" title=\"List of Serbian saints\">\n             Serbian saints\n            </a>\n           </div>\n          </th>\n         </tr>\n         <tr>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" colspan=\"2\" style=\"width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Saint_Angelina_of_Serbia\" title=\"Saint Angelina of Serbia\">\n               St. Angelina\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Basil_of_Ostrog\" title=\"Basil of Ostrog\">\n               St. Basil of Ostrog\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Saint_Danilo_II\" title=\"Saint Danilo II\">\n               St. Danilo II\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Gavrilo_I\" title=\"Serbian Patriarch Gavrilo I\">\n               St. Gavrilo Raji\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Grigorije_of_Gornjak\" title=\"Grigorije of Gornjak\">\n               St. Grigorije the Silent\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Helen_of_Anjou\" title=\"Helen of Anjou\">\n               St. Helen of Anjou\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jovan_Vladimir\" title=\"Jovan Vladimir\">\n               St. Jovan Vladimir\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Lazar_of_Serbia\" title=\"Lazar of Serbia\">\n               St. Prince Lazar\n              </a>\n              /\n              <a href=\"/wiki/Princess_Milica_of_Serbia\" title=\"Princess Milica of Serbia\">\n               St. Princess Milica\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Makarije_Sokolovi%C4%87\" title=\"Makarije Sokolovi\u0107\">\n               St. Makarije Sokolovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Maksim_Brankovi%C4%87\" title=\"Maksim Brankovi\u0107\">\n               St. Maksim Brankovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Saint_Nikodim_I\" title=\"Saint Nikodim I\">\n               St. Nikodim I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Nikolaj_Velimirovi%C4%87\" title=\"Nikolaj Velimirovi\u0107\">\n               St. Nikolaj of Ohrid and \u017di\u010da\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"Petar I Petrovi\u0107-Njego\u0161\">\n               St. Peter of Cetinje\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">\n               St. Sava\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Saint_Sava_II\" title=\"Saint Sava II\">\n               St. Sava II\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Stefan_II_Nemanji%C4%87_of_Serbia\" title=\"Stefan II Nemanji\u0107 of Serbia\">\n               St. Simeon the Monk\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Stefan_Nemanja_of_Serbia\" title=\"Stefan Nemanja of Serbia\">\n               St. Simeon the Myrrh-streaming\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">\n               St. Stefan Lazarevi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87\" title=\"Stefan \u0160tiljanovi\u0107\">\n               St. Stefan \u0160tiljanovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I_of_Serbia\" title=\"Stefan Uro\u0161 I of Serbia\">\n               St. Stefan Uro\u0161\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_III_De%C4%8Danski_of_Serbia\" title=\"Stefan Uro\u0161 III De\u010danski of Serbia\">\n               St. Stefan of De\u010dani\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Brankovi%C4%87\" title=\"Stefan Brankovi\u0107\">\n               St. Stefan the Blind\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stephen_of_Piperi\" title=\"Stephen of Piperi\">\n               St. Stefan of Piperi\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Teodor_Komogovinski\" title=\"Teodor Komogovinski\">\n               St. Teodor Komogovinski\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Stefan_Vladislav_I_of_Serbia\" title=\"Stefan Vladislav I of Serbia\">\n               St. Vladislav\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vuka%C5%A1in_Mandrapa\" title=\"Vuka\u0161in Mandrapa\">\n               St. Vuka\u0161in\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87\" title=\"\u0110or\u0111e Bogi\u0107\">\n               St. Georgije Bogi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Justin_Popovi%C4%87\" title=\"Justin Popovi\u0107\">\n               St. Justin of \u0106elije\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Joanikije_Lipovac\" title=\"Joanikije Lipovac\">\n               St. Hieromartyr Joanikije\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Avakum\" title=\"Avakum\">\n               St. Avakum the Deacon\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Petar_Zimonji%C4%87\" title=\"Petar Zimonji\u0107\">\n               St. Metropolitan Petar of Dabar-Bosna\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-selflink selflink\">\n               St. Sava of Gornji Karlovac\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Platon_of_Banja_Luka\" title=\"Platon of Banja Luka\">\n               St. Platon of Banja Luka\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Varnava_Nasti%C4%87\" title=\"Varnava Nasti\u0107\">\n               St. Varnava of Hvosno\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pajsije_of_Janjevo\" title=\"Pajsije of Janjevo\">\n               St. Pajsije of Janjevo\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n          <td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\">\n           <div>\n            <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg\">\n             <img alt=\"Freska u Hercegova\u010dkoj Gra\u010danici3.jpg\" data-file-height=\"1506\" data-file-width=\"2004\" decoding=\"async\" height=\"75\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/100px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/150px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/200px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg 2x\" width=\"100\"/>\n            </a>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </div>\n      <div aria-labelledby=\"Genocide_of_Serbs_in_the_Independent_State_of_Croatia\" class=\"navbox\" role=\"navigation\" style=\"padding:3px\">\n       <table class=\"nowraplinks mw-collapsible mw-collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" scope=\"col\">\n           <div class=\"plainlinks hlist navbar mini\">\n            <ul>\n             <li class=\"nv-view\">\n              <a href=\"/wiki/Template:Genocide_of_Serbs\" title=\"Template:Genocide of Serbs\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"View this template\">\n                v\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-talk\">\n              <a href=\"/wiki/Template_talk:Genocide_of_Serbs\" title=\"Template talk:Genocide of Serbs\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Discuss this template\">\n                t\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-edit\">\n              <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Genocide_of_Serbs&amp;action=edit\">\n               <abbr style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Edit this template\">\n                e\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n           <div id=\"Genocide_of_Serbs_in_the_Independent_State_of_Croatia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">\n            <a href=\"/wiki/Genocide_of_Serbs_in_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"Genocide of Serbs in the Independent State of Croatia\">\n             Genocide of Serbs\n            </a>\n            in the\n            <a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">\n             Independent State of Croatia\n            </a>\n           </div>\n          </th>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Background\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Anti-Serb_sentiment\" title=\"Anti-Serb sentiment\">\n               Anti-Serb sentiment\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Racial_policy_of_Nazi_Germany\" title=\"Racial policy of Nazi Germany\">\n               Nazi racial policy\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Invasion_of_Yugoslavia\" title=\"Invasion of Yugoslavia\">\n               Invasion of Yugoslavia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Ustashe\" title=\"Ustashe\">\n               Ustashe\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Ustashe_Militia\" title=\"Ustashe Militia\">\n               Ustashe Militia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"The Holocaust in the Independent State of Croatia\">\n               The Holocaust in the Independent State of Croatia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Greater_Croatia\" title=\"Greater Croatia\">\n               Greater Croatia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Croatisation\" title=\"Croatisation\">\n               Croatisation\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Persecution_of_Eastern_Orthodox_Christians\" title=\"Persecution of Eastern Orthodox Christians\">\n               Persecution of Eastern Orthodox Christians\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Catholic_clergy_involvement_with_the_Usta%C5%A1e\" title=\"Catholic clergy involvement with the Usta\u0161e\">\n               Catholic clergy involvement with the Usta\u0161e\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Croatian_Orthodox_Church\" title=\"Croatian Orthodox Church\">\n               Croatian Orthodox Church\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Concentration_camps_in_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"Concentration camps in the Independent State of Croatia\">\n            Concentration camps\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jasenovac_concentration_camp\" title=\"Jasenovac concentration camp\">\n               Jasenovac\n              </a>\n              <ul>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/List_of_prisoners_of_Jasenovac\" title=\"List of prisoners of Jasenovac\">\n                 list of prisoners\n                </a>\n               </li>\n              </ul>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stara_Gradi%C5%A1ka_concentration_camp\" title=\"Stara Gradi\u0161ka concentration camp\">\n               Stara Gradi\u0161ka\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C4%90akovo_internment_camp\" title=\"\u0110akovo internment camp\">\n               \u0110akovo\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Sisak_children%27s_concentration_camp\" title=\"Sisak children's concentration camp\">\n               Sisak\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Gospi%C4%87_concentration_camp\" title=\"Gospi\u0107 concentration camp\">\n               Gospi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jadovno_concentration_camp\" title=\"Jadovno concentration camp\">\n               Jadovno\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Lepoglava_concentration_camp\" title=\"Lepoglava concentration camp\">\n               Lepoglava\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Danica_concentration_camp\" title=\"Danica concentration camp\">\n               Danica\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Lobor_concentration_camp\" title=\"Lobor concentration camp\">\n               Lobor\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Kerestinec_camp\" title=\"Kerestinec camp\">\n               Kerestinec\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jastrebarsko_children%27s_camp\" title=\"Jastrebarsko children's camp\">\n               Jastrebarsko\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Slana_concentration_camp\" title=\"Slana concentration camp\">\n               Slana\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Kru%C5%A1%C4%8Dica_concentration_camp\" title=\"Kru\u0161\u010dica concentration camp\">\n               Kru\u0161\u010dica\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Sajmi%C5%A1te_concentration_camp\" title=\"Sajmi\u0161te concentration camp\">\n               Sajmi\u0161te\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/List_of_mass_executions_and_massacres_in_Yugoslavia_during_World_War_II\" title=\"List of mass executions and massacres in Yugoslavia during World War II\">\n            Massacres\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Garavice\" title=\"Garavice\">\n               Garavice\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Glina_massacres\" title=\"Glina massacres\">\n               Glina\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Drakuli%C4%87_massacre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Drakuli\u0107 massacre (page does not exist)\">\n               Drakuli\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=%C5%A0u%C5%A1njar_massacre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"\u0160u\u0161njar massacre (page does not exist)\">\n               \u0160u\u0161njar\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ra%C5%A1i%C4%87a_Gaj_massacres\" title=\"Ra\u0161i\u0107a Gaj massacres\">\n               Ra\u0161i\u0107a Gaj\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Gudovac_massacre\" title=\"Gudovac massacre\">\n               Gudovac\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Blagaj_massacre\" title=\"Blagaj massacre\">\n               Blagaj\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vo%C4%87in_massacre_(1942)\" title=\"Vo\u0107in massacre (1942)\">\n               Vo\u0107in\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Prebilovci_massacre\" title=\"Prebilovci massacre\">\n               Prebilovci\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Korita,_Bile%C4%87a\" title=\"Korita, Bile\u0107a\">\n               Korita\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ivanci_massacre\" title=\"Ivanci massacre\">\n               Ivanci\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vo%C4%87in_massacre_(1942)\" title=\"Vo\u0107in massacre (1942)\">\n               Vo\u0107in\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Vrginmost_massacre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Vrginmost massacre (page does not exist)\">\n               Vrginmost\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Prkos_massacres&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Prkos massacres (page does not exist)\">\n               Prkos\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/History_of_Bosnia_and_Herzegovina_(1941%E2%80%9345)\" title=\"History of Bosnia and Herzegovina (1941\u201345)\">\n               Sarajevo\n              </a>\n              (\n              <a href=\"/wiki/Villa_Luburi%C4%87\" title=\"Villa Luburi\u0107\">\n               Villa Luburi\u0107\n              </a>\n              )\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Genocide perpetrators\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ante_Paveli%C4%87\" title=\"Ante Paveli\u0107\">\n               Ante Paveli\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Mile_Budak\" title=\"Mile Budak\">\n               Mile Budak\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Julije_Makanec\" title=\"Julije Makanec\">\n               Julije Makanec\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Nikola_Mandi%C4%87\" title=\"Nikola Mandi\u0107\">\n               Nikola Mandi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ademaga_Me%C5%A1i%C4%87\" title=\"Ademaga Me\u0161i\u0107\">\n               Ademaga Me\u0161i\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/D%C5%BEafer_Kulenovi%C4%87\" title=\"D\u017eafer Kulenovi\u0107\">\n               D\u017eafer Kulenovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Andrija_Artukovi%C4%87\" title=\"Andrija Artukovi\u0107\">\n               Andrija Artukovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Mladen_Lorkovi%C4%87\" title=\"Mladen Lorkovi\u0107\">\n               Mladen Lorkovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Slavko_Kvaternik\" title=\"Slavko Kvaternik\">\n               Slavko Kvaternik\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Antun_Naj%C5%BEer\" title=\"Antun Naj\u017eer\">\n               Antun Naj\u017eer\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Petar_Brzica\" title=\"Petar Brzica\">\n               Petar Brzica\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Miroslav_Filipovi%C4%87\" title=\"Miroslav Filipovi\u0107\">\n               Miroslav Filipovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vjekoslav_Luburi%C4%87\" title=\"Vjekoslav Luburi\u0107\">\n               Vjekoslav Luburi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ivica_Matkovi%C4%87_(Usta%C5%A1a)\" title=\"Ivica Matkovi\u0107 (Usta\u0161a)\">\n               Ivica Matkovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ljubo_Milo%C5%A1\" title=\"Ljubo Milo\u0161\">\n               Ljubo Milo\u0161\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Dinko_%C5%A0aki%C4%87\" title=\"Dinko \u0160aki\u0107\">\n               Dinko \u0160aki\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Dido_Kvaternik\" title=\"Dido Kvaternik\">\n               Dido Kvaternik\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jure_Franceti%C4%87\" title=\"Jure Franceti\u0107\">\n               Jure Franceti\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Alija_%C5%A0uljak\" title=\"Alija \u0160uljak\">\n               Alija \u0160uljak\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Viktor_Guti%C4%87\" title=\"Viktor Guti\u0107\">\n               Viktor Guti\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Krunoslav_Draganovi%C4%87\" title=\"Krunoslav Draganovi\u0107\">\n               Krunoslav Draganovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Demography\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Demographics_of_Croatia\" title=\"Demographics of Croatia\">\n               Demographics of Croatia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Serbs_of_Croatia\" title=\"Serbs of Croatia\">\n               Serbs of Croatia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Serbs_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Serbs of Bosnia and Herzegovina\">\n               Serbs of Bosnia and Herzegovina\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Serbs_in_Vojvodina\" title=\"Serbs in Vojvodina\">\n               Serbs in Vojvodina\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Famous victims\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Sava_%C5%A0umanovi%C4%87\" title=\"Sava \u0160umanovi\u0107\">\n               Sava \u0160umanovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Rafailo_Mom%C4%8Dilovi%C4%87\" title=\"Rafailo Mom\u010dilovi\u0107\">\n               Rafailo Mom\u010dilovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C5%A0piro_Bocari%C4%87\" title=\"\u0160piro Bocari\u0107\">\n               \u0160piro Bocari\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Platon_of_Banja_Luka\" title=\"Platon of Banja Luka\">\n               Platon of Banja Luka\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Petar_Zimonji%C4%87\" title=\"Petar Zimonji\u0107\">\n               Petar Zimonji\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-selflink selflink\">\n               Sava Trlaji\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Dositej_Vasi%C4%87\" title=\"Dositej Vasi\u0107\">\n               Dositej Vasi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87\" title=\"\u0110or\u0111e Bogi\u0107\">\n               \u0110or\u0111e Bogi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vuka%C5%A1in_Mandrapa\" title=\"Vuka\u0161in Mandrapa\">\n               Vuka\u0161in Mandrapa\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Branko_Dobrosavljevi%C4%87\" title=\"Branko Dobrosavljevi\u0107\">\n               Branko Dobrosavljevi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jovo_Be%C4%87ir\" title=\"Jovo Be\u0107ir\">\n               Jovo Be\u0107ir\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Nada_Dimi%C4%87\" title=\"Nada Dimi\u0107\">\n               Nada Dimi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Muhamed_Mehmedba%C5%A1i%C4%87\" title=\"Muhamed Mehmedba\u0161i\u0107\">\n               Muhamed Mehmedba\u0161i\u0107\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Resistance\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/May_1941_Sanski_Most_revolt\" title=\"May 1941 Sanski Most revolt\">\n               \u0110ur\u0111evdan uprising\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/June_Uprising_in_Eastern_Herzegovina\" title=\"June Uprising in Eastern Herzegovina\">\n               Eastern Herzegovina uprising\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Drvar_uprising\" title=\"Drvar uprising\">\n               Drvar uprising\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Srb_uprising\" title=\"Srb uprising\">\n               Srb uprising\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           Trials\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Trial_of_Mile_Budak\" title=\"Trial of Mile Budak\">\n               Trial of Mile Budak\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Operation_Gvardijan\" title=\"Operation Gvardijan\">\n               Operation Gvardijan\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Aloysius_Stepinac#Trial\" title=\"Aloysius Stepinac\">\n               Trial of Aloysius Stepinac\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Denial_of_genocide_of_Serbs_in_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"Denial of genocide of Serbs in the Independent State of Croatia\">\n            Denial\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <i>\n               <a href=\"/wiki/Jasenovac_%E2%80%93_istina\" title=\"Jasenovac \u2013 istina\">\n                Jasenovac \u2013 istina\n               </a>\n              </i>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Far-right_politics_in_Croatia\" title=\"Far-right politics in Croatia\">\n               Far-right politics in Croatia\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           See also\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Diana_Budisavljevi%C4%87\" title=\"Diana Budisavljevi\u0107\">\n               Diana Budisavljevi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Bleiburg_repatriations\" title=\"Bleiburg repatriations\">\n               Bleiburg repatriations\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stone_Flower_(sculpture)\" title=\"Stone Flower (sculpture)\">\n               Stone Flower\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Terrorism_in_Yugoslavia\" title=\"Terrorism in Yugoslavia\">\n               Terrorism in Yugoslavia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <i>\n               <a href=\"/wiki/The_Yugoslav_Auschwitz_and_the_Vatican\" title=\"The Yugoslav Auschwitz and the Vatican\">\n                The Yugoslav Auschwitz and the Vatican\n               </a>\n              </i>\n             </li>\n             <li>\n              <i>\n               <a href=\"/wiki/The_Diary_of_Diana_B.\" title=\"The Diary of Diana B.\">\n                The Diary of Diana B.\n               </a>\n              </i>\n             </li>\n             <li>\n              <i>\n               <a href=\"/wiki/Dara_in_Jasenovac\" title=\"Dara in Jasenovac\">\n                Dara in Jasenovac\n               </a>\n              </i>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </div>\n      <!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1352\nCached time: 20200818034733\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 0.316 seconds\nReal time usage: 0.471 seconds\nPreprocessor visited node count: 1225/1000000\nPost\u2010expand include size: 53033/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1306/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 28449/5000000 bytes\nLua time usage: 0.162/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.65 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n      <!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  407.271      1 -total\n 30.73%  125.170      1 Template:Infobox_saint\n 28.43%  115.782      1 Template:Infobox\n 28.02%  114.119      1 Template:Reflist\n 20.07%   81.740      4 Template:Br_separated_entries\n 19.98%   81.372      3 Template:Cite_web\n 16.97%   69.097      1 Template:Short_description\n 12.33%   50.234      1 Template:Birth_date\n 10.06%   40.953      1 Template:Commons_category\n  9.31%   37.904      1 Template:Sister_project\n-->\n      <!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:63942398-0!canonical and timestamp 20200818034732 and revision id 956653410\n -->\n     </div>\n     <noscript>\n      <img alt=\"\" height=\"1\" src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" style=\"border: none; position: absolute;\" title=\"\" width=\"1\"/>\n     </noscript>\n     <div class=\"printfooter\">\n      Retrieved from \"\n      <a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Sava_Trlaji\u0107&amp;oldid=956653410\">\n       https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Sava_Trlaji\u0107&amp;oldid=956653410\n      </a>\n      \"\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\" id=\"catlinks\">\n     <div class=\"mw-normal-catlinks\" id=\"mw-normal-catlinks\">\n      <a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">\n       Categories\n      </a>\n      :\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:1884_births\" title=\"Category:1884 births\">\n         1884 births\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:1941_deaths\" title=\"Category:1941 deaths\">\n         1941 deaths\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:People_from_Ada,_Serbia\" title=\"Category:People from Ada, Serbia\">\n         People from Ada, Serbia\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Bishops_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Category:Bishops of the Serbian Orthodox Church\">\n         Bishops of the Serbian Orthodox Church\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Serbian_saints_of_the_Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Category:Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\">\n         Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Persecution_of_Serbs\" title=\"Category:Persecution of Serbs\">\n         Persecution of Serbs\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:20th-century_Eastern_Orthodox_martyrs\" title=\"Category:20th-century Eastern Orthodox martyrs\">\n         20th-century Eastern Orthodox martyrs\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:20th-century_Christian_saints\" title=\"Category:20th-century Christian saints\">\n         20th-century Christian saints\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:New_Martyrs\" title=\"Category:New Martyrs\">\n         New Martyrs\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Hieromartyrs\" title=\"Category:Hieromartyrs\">\n         Hieromartyrs\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:University_of_Belgrade_Faculty_of_Law_alumni\" title=\"Category:University of Belgrade Faculty of Law alumni\">\n         University of Belgrade Faculty of Law alumni\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:People_executed_by_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"Category:People executed by the Independent State of Croatia\">\n         People executed by the Independent State of Croatia\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Serb_people_who_died_in_the_Holocaust\" title=\"Category:Serb people who died in the Holocaust\">\n         Serb people who died in the Holocaust\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Serbian_torture_victims\" title=\"Category:Serbian torture victims\">\n         Serbian torture victims\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Serbian_civilians_killed_in_World_War_II\" title=\"Category:Serbian civilians killed in World War II\">\n         Serbian civilians killed in World War II\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n     <div class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\" id=\"mw-hidden-catlinks\">\n      Hidden categories:\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_Serbian-language_sources_(sr)\" title=\"Category:CS1 Serbian-language sources (sr)\">\n         CS1 Serbian-language sources (sr)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_errors:_dates\" title=\"Category:CS1 errors: dates\">\n         CS1 errors: dates\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_Croatian-language_sources_(hr)\" title=\"Category:CS1 Croatian-language sources (hr)\">\n         CS1 Croatian-language sources (hr)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_French-language_sources_(fr)\" title=\"Category:CS1 French-language sources (fr)\">\n         CS1 French-language sources (fr)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_short_description\" title=\"Category:Articles with short description\">\n         Articles with short description\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Short_description_with_empty_Wikidata_description\" title=\"Category:Short description with empty Wikidata description\">\n         Short description with empty Wikidata description\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Commons_category_link_is_on_Wikidata\" title=\"Category:Commons category link is on Wikidata\">\n         Commons category link is on Wikidata\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-data-after-content\">\n   <div class=\"read-more-container\">\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-navigation\">\n   <h2>\n    Navigation menu\n   </h2>\n   <div id=\"mw-head\">\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-personal-label\" class=\"vector-menu\" id=\"p-personal\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-personal-label\">\n      <span>\n       Personal tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"pt-anonuserpage\">\n        Not logged in\n       </li>\n       <li id=\"pt-anontalk\">\n        <a accesskey=\"n\" href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\">\n         Talk\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-anoncontribs\">\n        <a accesskey=\"y\" href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\">\n         Contributions\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-createaccount\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Sava+Trlaji%C4%87\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">\n         Create account\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-login\">\n        <a accesskey=\"o\" href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Sava+Trlaji%C4%87\" title=\"You're encouraged to log in; however, it's not mandatory. [o]\">\n         Log in\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <div id=\"left-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-namespaces\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-namespaces-label\">\n       <span>\n        Namespaces\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-nstab-main\">\n         <a accesskey=\"c\" href=\"/wiki/Sava_Trlaji%C4%87\" title=\"View the content page [c]\">\n          Article\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-talk\">\n         <a accesskey=\"t\" href=\"/wiki/Talk:Sava_Trlaji%C4%87\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\">\n          Talk\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-variants\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-variants-label\">\n       <span>\n        Variants\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n    </div>\n    <div id=\"right-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-views-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-views\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-views-label\">\n       <span>\n        Views\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-view\">\n         <a href=\"/wiki/Sava_Trlaji%C4%87\">\n          Read\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-edit\">\n         <a accesskey=\"e\" href=\"/w/index.php?title=Sava_Trlaji%C4%87&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\">\n          Edit\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-history\">\n         <a accesskey=\"h\" href=\"/w/index.php?title=Sava_Trlaji%C4%87&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\">\n          View history\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-cactions\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-cactions-label\">\n       <span>\n        More\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <div id=\"p-search\" role=\"search\">\n      <h3>\n       <label for=\"searchInput\">\n        Search\n       </label>\n      </h3>\n      <form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n       <div id=\"simpleSearch\">\n        <input accesskey=\"f\" id=\"searchInput\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" type=\"search\"/>\n        <input name=\"title\" type=\"hidden\" value=\"Special:Search\"/>\n        <input class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\" id=\"mw-searchButton\" name=\"fulltext\" title=\"Search Wikipedia for this text\" type=\"submit\" value=\"Search\"/>\n        <input class=\"searchButton\" id=\"searchButton\" name=\"go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" type=\"submit\" value=\"Go\"/>\n       </div>\n      </form>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n   <div id=\"mw-panel\">\n    <div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n     <a class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page\">\n     </a>\n    </div>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-navigation-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" id=\"p-navigation\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-navigation-label\">\n      <span>\n       Navigation\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-mainpage-description\">\n        <a accesskey=\"z\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\">\n         Main page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contents\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">\n         Contents\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-currentevents\">\n        <a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">\n         Current events\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-randompage\">\n        <a accesskey=\"x\" href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\">\n         Random article\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-aboutsite\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">\n         About Wikipedia\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contactpage\">\n        <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">\n         Contact us\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-sitesupport\">\n        <a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">\n         Donate\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-shoplink\">\n        <a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">\n         Wikipedia store\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-interaction-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-interaction\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-interaction-label\">\n      <span>\n       Contribute\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-help\">\n        <a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">\n         Help\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-portal\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">\n         Community portal\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-recentchanges\">\n        <a accesskey=\"r\" href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\">\n         Recent changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-upload\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-tb-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-tb\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-tb-label\">\n      <span>\n       Tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"t-whatlinkshere\">\n        <a accesskey=\"j\" href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Sava_Trlaji%C4%87\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\">\n         What links here\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-recentchangeslinked\">\n        <a accesskey=\"k\" href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Sava_Trlaji%C4%87\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\">\n         Related changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-upload\">\n        <a accesskey=\"u\" href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-specialpages\">\n        <a accesskey=\"q\" href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\">\n         Special pages\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-permalink\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Sava_Trlaji%C4%87&amp;oldid=956653410\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">\n         Permanent link\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-info\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Sava_Trlaji%C4%87&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">\n         Page information\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-cite\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Sava_Trlaji%C4%87&amp;id=956653410&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">\n         Cite this page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-wikibase\">\n        <a accesskey=\"g\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q136913\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\">\n         Wikidata item\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-coll-print_export\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n      <span>\n       Print/export\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"coll-download-as-rl\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=Sava+Trlaji%C4%87&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">\n         Download as PDF\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-print\">\n        <a accesskey=\"p\" href=\"/w/index.php?title=Sava_Trlaji%C4%87&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\">\n         Printable version\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-wikibase-otherprojects\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n      <span>\n       In other projects\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\">\n        <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Sava_(Trlaji%C4%87)\" hreflang=\"en\">\n         Wikimedia Commons\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-lang-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-lang\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-lang-label\">\n      <span>\n       Languages\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Sawa_(Trlaji%C4%87)\" hreflang=\"pl\" lang=\"pl\" title=\"Sawa (Trlaji\u0107) \u2013 Polish\">\n         Polski\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ru\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B2%D0%B0_(%D0%A2%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%B8%D1%87)\" hreflang=\"ru\" lang=\"ru\" title=\"\u0421\u0430\u0432\u0432\u0430 (\u0422\u0440\u043b\u0430\u0438\u0447) \u2013 Russian\">\n         \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sr\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B0_%D0%93%D0%BE%D1%80%D1%9A%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%87%D0%BA%D0%B8\" hreflang=\"sr\" lang=\"sr\" title=\"\u0421\u0430\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0440\u045a\u043e\u043a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0432\u0430\u0447\u043a\u0438 \u2013 Serbian\">\n         \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sh\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sh.wikipedia.org/wiki/Sava_Gornjokarlova%C4%8Dki\" hreflang=\"sh\" lang=\"sh\" title=\"Sava Gornjokarlova\u010dki \u2013 Serbo-Croatian\">\n         Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-uk\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B0_%D0%A2%D1%80%D0%BB%D0%B0%D1%97%D1%87\" hreflang=\"uk\" lang=\"uk\" title=\"\u0421\u0430\u0432\u0430 \u0422\u0440\u043b\u0430\u0457\u0447 \u2013 Ukrainian\">\n         \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <div class=\"after-portlet after-portlet-lang\">\n       <span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\">\n        <a class=\"wbc-editpage\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q136913#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\">\n         Edit links\n        </a>\n       </span>\n      </div>\n     </div>\n    </nav>\n   </div>\n  </div>\n  <footer class=\"mw-footer\" id=\"footer\" role=\"contentinfo\">\n   <ul id=\"footer-info\">\n    <li id=\"footer-info-lastmod\">\n     This page was last edited on 14 May 2020, at 14:55\n     <span class=\"anonymous-show\">\n      (UTC)\n     </span>\n     .\n    </li>\n    <li id=\"footer-info-copyright\">\n     Text is available under the\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\" rel=\"license\">\n      Creative Commons Attribution-ShareAlike License\n     </a>\n     <a href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\" style=\"display:none;\">\n     </a>\n     ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">\n      Terms of Use\n     </a>\n     and\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">\n      Privacy Policy\n     </a>\n     . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the\n     <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">\n      Wikimedia Foundation, Inc.\n     </a>\n     , a non-profit organization.\n    </li>\n   </ul>\n   <ul id=\"footer-places\">\n    <li id=\"footer-places-privacy\">\n     <a class=\"extiw\" href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" title=\"wmf:Privacy policy\">\n      Privacy policy\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-about\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">\n      About Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-disclaimer\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">\n      Disclaimers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-contact\">\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">\n      Contact Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-mobileview\">\n     <a class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\" href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Sava_Trlaji%C4%87&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\">\n      Mobile view\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-developers\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">\n      Developers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-statslink\">\n     <a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">\n      Statistics\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-cookiestatement\">\n     <a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">\n      Cookie statement\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <ul class=\"noprint\" id=\"footer-icons\">\n    <li id=\"footer-copyrightico\">\n     <a href=\"https://wikimediafoundation.org/\">\n      <img alt=\"Wikimedia Foundation\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-poweredbyico\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/\">\n      <img alt=\"Powered by MediaWiki\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <div style=\"clear: both;\">\n   </div>\n  </footer>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.316\",\"walltime\":\"0.471\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":1225,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":53033,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":1306,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":18,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":0,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":28449,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00%  407.271      1 -total\",\" 30.73%  125.170      1 Template:Infobox_saint\",\" 28.43%  115.782      1 Template:Infobox\",\" 28.02%  114.119      1 Template:Reflist\",\" 20.07%   81.740      4 Template:Br_separated_entries\",\" 19.98%   81.372      3 Template:Cite_web\",\" 16.97%   69.097      1 Template:Short_description\",\" 12.33%   50.234      1 Template:Birth_date\",\" 10.06%   40.953      1 Template:Commons_category\",\"  9.31%   37.904      1 Template:Sister_project\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.162\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":4878509,\"limit\":52428800}},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1352\",\"timestamp\":\"20200818034733\",\"ttl\":86400,\"transientcontent\":true}}});});\n  </script>\n  <script type=\"application/ld+json\">\n   {\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Sava Trlaji\\u0107\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Sava_Trlaji%C4%87\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q136913\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q136913\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2020-05-13T07:30:31Z\",\"dateModified\":\"2020-05-14T14:55:11Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/6\\/6b\\/%D0%95%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BF_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B2%D0%B0_%28%D0%A2%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%B8%D1%87%29.jpg\"}\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":637,\"wgHostname\":\"mw1352\"});});\n  </script>\n </body>\n</html>",
  "text": "Sava Trlaji\u0107 - Wikipedia Sava Trlaji\u0107 From Wikipedia, the free encyclopedia Jump to navigation Jump to search Serbian Orthodox saint Saint Sava of Gornji Karlovac Holy hieromartyr Born Svetozar Trlaji\u0107 ( 1884-07-19 ) 19 July 1884 Mol , Austria-Hungary Died August 1941 (1941-08-00) (aged\u00a057) Velebit , Independent State of Croatia Venerated\u00a0in Eastern Orthodox Church Canonized 1998, Belgrade by Serbian Orthodox Church Feast 17 July ( O.S. 4 July) Attributes Vested as a bishop Sava Trlaji\u0107 ( Serbian Cyrillic : \u0421\u0430\u0432\u0430 \u0422\u0440\u043b\u0430\u0458\u0438\u045b; 19 July 1884 \u2013 August 1941) was a Bishop of the Serbian Orthodox Church serving as Bishop of the Eparchy of Gornji Karlovac in the Kingdom of Yugoslavia from 1938 until the beginning of World War II . [1] He was killed by Usta\u0161e of the Nazi Germany - aligned Independent State of Croatia in August 1941. [2] The Serbian Orthodox Church venerates him as a Saint. [3] Contents 1 Life 2 Martyrdom 3 Canonization 4 See also 5 References Life [ edit ] He was born Svetozar Trlaji\u0107 to Stevan and Jelisaveta (n\u00e9e Karaka\u0161evi\u0107) in Mol on 18 July 1884. His education included the primary school in his hometown, a grammar school in Novi Sad , and seminary in Sremski Karlovci . He then went on to graduate from the Faculty of Law at the University of Belgrade and passed the qualifying examination for judges at the Faculty of Law at the University of Zagreb . In 1909, he was ordained a deacon by the Bishop of Timi\u0219oara and then presbyter ten days later. As a parish priest, he served at parishes in Pe\u0161ka and Ba\u0161aid . Early in 1927, he was appointed to an administrative position, and later principal secretary, of the Holy Synod of Bishops of the Church of Serbia. When his wife died, he took monastic vows on 27 October 1929 in the Kru\u0161edol Monastery , being tonsured with the name Sava. Soon afterward he became rector and archimandrite of the Kru\u0161edol Monastery . On 30 September 1930, Sava was elected Auxiliary Bishop of Sremski Karlovci. He was consecrated in Sremski Karlovci by Patriarch Varnava , Bishop Emilijan of Timok , Bishop Jovan of Ni\u0161 , Bishop Tihon of the Eparchy of Zahumlje and Herzegovina , and Bishop Simeon of Zletovo and Strumica . As Patriarchal Vicar Bishop Sava chaired the diocesan council of the Archbishopric of Belgrade and Karlovci . From early 1937, Bishop Sava chaired the ecclesiastical court. He was appointed Bishop of Gornji Karlovac on 22 June 1938, with his residence in Pla\u0161ki . After the death of Bishop Miron of Pakrac in 1941, he was also named administrator of the Eparchy of Slavonia . Martyrdom [ edit ] After the Invasion of Yugoslavia and the formation of the Nazi Germany - aligned Independent State of Croatia , Pla\u0161ki was first occupied by Italian forces and then turned over to the Ustashi Croatians in late 1941. Bishop Sava and nine priests were then taken, hostage. On 23 May 1941, Ustashi occupied the bishop's residence and expelled Bishop Sava. On June 8, the notorious executioner Josip Tomljenovi\u0107 ordered all diocesan money and records to be handed over to the Ustashi. Bp. Sava refused the Ustashi order to leave his diocese and go to Belgrade. Not wanting to abandon his flock, he refused. Bishop Sava was arrested on June 17, 1941, and confined, together with three other Serbian priests and thirteen eminent Serbian laymen, in a stable owned by Josip Tomljenovi\u0107 in Pla\u0161ki. After experiencing intense torture, Bishop Sava and the priests, Bogoljub Gakovi\u0107, \u0110uro Stojanovi\u0107, and Stanislav Nasadilo, were chained and taken to the Gospi\u0107 concentration camp on 19 July 1941. There, they were tortured until mid-August. At that time Bishop Sava was taken together with 2,000 Serbs toward the Velebit Mountains. Somewhere on this mountain, he suffered a martyr\u2019s death together with thousands of other Orthodox Serbs. The site where Bishop Sava died is still unknown. [4] [5] [6] [7] Canonization [ edit ] In 1998, at the regular session of the Holy Assembly of Bishops of the Serbian Orthodox Church , Bishop Sava was glorified and entered into the list of names of the saints of the Serbian Orthodox Church as hieromartyr . See also [ edit ] List of Serbian saints References [ edit ] ^ Politika (2016-09-13). \"\u017divot dao, ali narod nije ostavio\" (in Serbian) . Retrieved 2020-05-13 . ^ \"Protodeacon Vladimir Vasilik. The Role of the Roman Catholic Church in the Genocide of Serbs on the Territory of the \"Independent State of Croatia \" \" . OrthoChristian.Com . Retrieved 2019-08-26 . ^ Lees, Michael (1992*). The Serbian Genocide 1941-1945 . Serbian Orthodox Diocese of Western America. Check date values in: |date= ( help ) ^ Kolari\u0107, Juraj (2005). Ekumenska trilogija: isto\u010dni kr\u0161\u0107ani, pravoslavni, protestanti (in Croatian). Prometej. ISBN 9789536460212 . ^ Alexander, Stella (1987). The Triple Myth: A Life of Archbishop Alojzije Stepinac . East European Monographs. ISBN 9780880331227 . ^ Colloque (15\u00a0; 2001), Institut de droit et d'histoire canoniques (Aix-en-Provence, Bouches-du-Rhone) (2002). \u00c9tats, religions et libert\u00e9 religieuse en M\u00e9diterran\u00e9e: histoire, actualit\u00e9, prospectives [ States, religions and religious freedom in the Mediterranean\u00a0: history, current events, prospects ] (in French). Presses universitaires d'Aix-Marseille. ISBN 9782731402896 . ^ \"Protodeacon Vladimir Vasilik. The Role of the Roman Catholic Church in the Genocide of Serbs on the Territory of the \"Independent State of Croatia \" \" . OrthoChristian.Com . 23 July 2018 . Retrieved 2019-08-26 . Wikimedia Commons has media related to Sava Trlaji\u0107 . v t e Serbian saints St. Angelina St. Basil of Ostrog St. Danilo II St. Gavrilo Raji\u0107 St. Grigorije the Silent St. Helen of Anjou St. Jovan Vladimir St. Prince Lazar / St. Princess Milica St. Makarije Sokolovi\u0107 St. Maksim Brankovi\u0107 St. Nikodim I St. Nikolaj of Ohrid and \u017di\u010da St. Peter of Cetinje St. Sava St. Sava II St. Simeon the Monk St. Simeon the Myrrh-streaming St. Stefan Lazarevi\u0107 St. Stefan \u0160tiljanovi\u0107 St. Stefan Uro\u0161 St. Stefan of De\u010dani St. Stefan the Blind St. Stefan of Piperi St. Teodor Komogovinski St. Vladislav St. Vuka\u0161in St. Georgije Bogi\u0107 St. Justin of \u0106elije St. Hieromartyr Joanikije St. Avakum the Deacon St. Metropolitan Petar of Dabar-Bosna St. Sava of Gornji Karlovac St. Platon of Banja Luka St. Varnava of Hvosno St. Pajsije of Janjevo v t e Genocide of Serbs in the Independent State of Croatia Background Anti-Serb sentiment Nazi racial policy Invasion of Yugoslavia Ustashe Ustashe Militia The Holocaust in the Independent State of Croatia Greater Croatia Croatisation Persecution of Eastern Orthodox Christians Catholic clergy involvement with the Usta\u0161e Croatian Orthodox Church Concentration camps Jasenovac list of prisoners Stara Gradi\u0161ka \u0110akovo Sisak Gospi\u0107 Jadovno Lepoglava Danica Lobor Kerestinec Jastrebarsko Slana Kru\u0161\u010dica Sajmi\u0161te Massacres Garavice Glina Drakuli\u0107 \u0160u\u0161njar Ra\u0161i\u0107a Gaj Gudovac Blagaj Vo\u0107in Prebilovci Korita Ivanci Vo\u0107in Vrginmost Prkos Sarajevo ( Villa Luburi\u0107 ) Genocide perpetrators Ante Paveli\u0107 Mile Budak Julije Makanec Nikola Mandi\u0107 Ademaga Me\u0161i\u0107 D\u017eafer Kulenovi\u0107 Andrija Artukovi\u0107 Mladen Lorkovi\u0107 Slavko Kvaternik Antun Naj\u017eer Petar Brzica Miroslav Filipovi\u0107 Vjekoslav Luburi\u0107 Ivica Matkovi\u0107 Ljubo Milo\u0161 Dinko \u0160aki\u0107 Dido Kvaternik Jure Franceti\u0107 Alija \u0160uljak Viktor Guti\u0107 Krunoslav Draganovi\u0107 Demography Demographics of Croatia Serbs of Croatia Serbs of Bosnia and Herzegovina Serbs in Vojvodina Famous victims Sava \u0160umanovi\u0107 Rafailo Mom\u010dilovi\u0107 \u0160piro Bocari\u0107 Platon of Banja Luka Petar Zimonji\u0107 Sava Trlaji\u0107 Dositej Vasi\u0107 \u0110or\u0111e Bogi\u0107 Vuka\u0161in Mandrapa Branko Dobrosavljevi\u0107 Jovo Be\u0107ir Nada Dimi\u0107 Muhamed Mehmedba\u0161i\u0107 Resistance \u0110ur\u0111evdan uprising Eastern Herzegovina uprising Drvar uprising Srb uprising Trials Trial of Mile Budak Operation Gvardijan Trial of Aloysius Stepinac Denial Jasenovac \u2013 istina Far-right politics in Croatia See also Diana Budisavljevi\u0107 Bleiburg repatriations Stone Flower Terrorism in Yugoslavia The Yugoslav Auschwitz and the Vatican The Diary of Diana B. Dara in Jasenovac Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Sava_Trlaji\u0107&oldid=956653410 \" Categories : 1884 births 1941 deaths People from Ada, Serbia Bishops of the Serbian Orthodox Church Serbian saints of the Eastern Orthodox Church Persecution of Serbs 20th-century Eastern Orthodox martyrs 20th-century Christian saints New Martyrs Hieromartyrs University of Belgrade Faculty of Law alumni People executed by the Independent State of Croatia Serb people who died in the Holocaust Serbian torture victims Serbian civilians killed in World War II Hidden categories: CS1 Serbian-language sources (sr) CS1 errors: dates CS1 Croatian-language sources (hr) CS1 French-language sources (fr) Articles with short description Short description with empty Wikidata description Commons category link is on Wikidata Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About Wikipedia Contact us Donate Wikipedia store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages Polski \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 Edit links This page was last edited on 14 May 2020, at 14:55 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About Wikipedia Disclaimers Contact Wikipedia Mobile view Developers Statistics Cookie statement"
}