{
  "saint": "Stefan_Milutin",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stefan_Milutin",
  "text": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" lang=\"en\" dir=\"ltr\">\n<head>\n<meta charset=\"UTF-8\"/>\n<title>Stefan Milutin - Wikipedia</title>\n<script>document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"734b3850-67e6-4e92-bb87-2070dc327bd5\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Stefan_Milutin\",\"wgTitle\":\"Stefan Milutin\",\"wgCurRevisionId\":973121570,\"wgRevisionId\":973121570,\"wgArticleId\":2119457,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Articles with short description\",\"Short description is different from Wikidata\",\"Articles containing Serbian-language text\",\"CS1 maint: ref=harv\",\"Commons category link is on Wikidata\",\"Wikipedia articles with GND identifiers\",\"Wikipedia articles with LCCN identifiers\",\n\"Wikipedia articles with NLP identifiers\",\"Wikipedia articles with NTA identifiers\",\"Wikipedia articles with SUDOC identifiers\",\"Wikipedia articles with VIAF identifiers\",\"Wikipedia articles with WorldCat identifiers\",\"1253 births\",\"1321 deaths\",\"13th-century Serbian monarchs\",\"14th-century Serbian monarchs\",\"Nemanji\u0107 dynasty\",\"Eastern Orthodox monarchs\",\"Burials at St Nedelya Church\",\"Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\",\"Medieval Serbian military leaders\",\"14th-century Eastern Orthodox Christians\",\"14th-century Christian saints\",\"Ktetors\",\"Founders of Christian monasteries\",\"Eastern Orthodox royal saints\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Stefan_Milutin\",\"wgRelevantArticleId\":2119457,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\n\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q319597\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"ext.cite.ux-enhancements\",\n\"ext.scribunto.logs\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});</script>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\"></script>\n<meta name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\" content=\"\"/>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<meta name=\"generator\" content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-crossorigin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-cross-origin\"/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d8/Milutinst.jpg\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/x-wiki\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Stefan_Milutin&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"edit\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Stefan_Milutin&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\"/>\n<link rel=\"shortcut icon\" href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\"/>\n<link rel=\"search\" type=\"application/opensearchdescription+xml\" href=\"/w/opensearch_desc.php\" title=\"Wikipedia (en)\"/>\n<link rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\" href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\"/>\n<link rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/atom+xml\" title=\"Wikipedia Atom feed\" href=\"/w/index.php?title=Special:RecentChanges&amp;feed=atom\"/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Stefan_Milutin\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//login.wikimedia.org\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//meta.wikimedia.org\" />\n</head>\n<body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Stefan_Milutin rootpage-Stefan_Milutin skin-vector action-view skin-vector-legacy\"><div id=\"mw-page-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"mw-head-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"content\" class=\"mw-body\" role=\"main\">\n\t<a id=\"top\"></a>\n\t<div id=\"siteNotice\" class=\"mw-body-content\"><!-- CentralNotice --></div>\n\t<div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n\t</div>\n\t<h1 id=\"firstHeading\" class=\"firstHeading\" lang=\"en\">Stefan Milutin</h1>\n\t<div id=\"bodyContent\" class=\"mw-body-content\">\n\t\t<div id=\"siteSub\" class=\"noprint\">From Wikipedia, the free encyclopedia</div>\n\t\t<div id=\"contentSub\"></div>\n\t\t<div id=\"contentSub2\"></div>\n\t\t\n\t\t<div id=\"jump-to-nav\"></div>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">Jump to navigation</a>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">Jump to search</a>\n\t\t<div id=\"mw-content-text\" lang=\"en\" dir=\"ltr\" class=\"mw-content-ltr\"><div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For the Serb Grand Prince (1140\u20131161), see <a href=\"/wiki/Uro%C5%A1_II,_Grand_Prince_of_Serbia\" title=\"Uro\u0161 II, Grand Prince of Serbia\">Uro\u0161 II, Grand Prince of Serbia</a>.</div>\n<div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">King of Serbia</div>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"fn\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #cbe; font-size: 125%\">Stefan Milutin</th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"photo\" style=\"text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Milutinst.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Milutinst.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Milutinst.jpg/220px-Milutinst.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"270\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Milutinst.jpg/330px-Milutinst.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Milutinst.jpg/440px-Milutinst.jpg 2x\" data-file-width=\"692\" data-file-height=\"850\" /></a><div style=\"line-height:normal;padding-bottom:0.2em;padding-top:0.2em;\">King Milutin, founder's portrait (fresco) in \"King's Church\" of the <a href=\"/wiki/Studenica_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Studenica monastery\">Studenica monastery</a>, painted during his lifetime, around 1314</div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e4dcf6;line-height:normal;padding:0.2em 0.2em\"><a href=\"/wiki/King_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Serbia\">King of Serbia</a></th></tr><tr><th scope=\"row\">Reign</th><td>1282\u20131321</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Coronation\" title=\"Coronation\">Coronation</a></th><td>1282</td></tr><tr><th scope=\"row\">Predecessor</th><td><a href=\"/wiki/Stefan_Dragutin\" title=\"Stefan Dragutin\">Stefan Dragutin</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Successor</th><td><a href=\"/wiki/Stefan_De%C4%8Danski\" title=\"Stefan De\u010danski\">Stephen of De\u010dani</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e4dcf6;line-height:normal;padding:0.2em 0.2em\"><div style=\"height: 4px; width:100%;\"></div></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>Uro\u0161 II Milutin Nemanji\u0107<br />1253</td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>29 October 1321<span style=\"display:none\">(1321-10-29)</span> (aged&#160;68)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Burial</th><td><div style=\"display:inline\" class=\"label\"><a href=\"/wiki/Saint_Nedelya_Church\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Nedelya Church\">St. Nedelya Cathedral</a> in <a href=\"/wiki/Sofia\" title=\"Sofia\">Sofia</a> (relocated in 1460)</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Spouse</th><td>Jelena<br /><a href=\"/wiki/Helena_Doukaina_Angelina\" title=\"Helena Doukaina Angelina\">Helena Doukaina Angelina</a><br /><a href=\"/wiki/Elizabeth_of_Hungary,_Queen_of_Serbia\" title=\"Elizabeth of Hungary, Queen of Serbia\">Elizabeth of Hungary</a><br /><a href=\"/wiki/Anna_Terter_of_Bulgaria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anna Terter of Bulgaria\">Anna Terter of Bulgaria</a><br /><a href=\"/wiki/Simonis_Palaiologina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Simonis Palaiologina\">Simonis Palaiologina</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Issue</th><td><a href=\"/wiki/Stephen_Constantine_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stephen Constantine of Serbia\">Stephen Constantine</a><br /><a href=\"/wiki/Stephen_Uro%C5%A1_III_De%C4%8Danski_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stephen Uro\u0161 III De\u010danski of Serbia\">Stephen Uro\u0161 III De\u010danski</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Dynasty\" title=\"Dynasty\">House</a></th><td><a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Nemanji\u0107 dynasty\">Nemanji\u0107 dynasty</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Father</th><td><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I\" title=\"Stefan Uro\u0161 I\">Stefan Uro\u0161 I</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Mother</th><td><a href=\"/wiki/Helen_of_Anjou\" title=\"Helen of Anjou\">Helen of Anjou</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Religion</th><td><a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b><a href=\"/wiki/Stefan_(title)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan (title)\">Stefan</a> Uro\u0161 II Milutin</b> (<a href=\"/wiki/Serbian_Cyrillic_alphabet\" title=\"Serbian Cyrillic alphabet\">Serbian Cyrillic</a>: <span lang=\"sr-Cyrl\">\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0423\u0440\u043e\u0448 II \u041c\u0438\u043b\u0443\u0442\u0438\u043d</span>; <abbr title=\"circa\">c.</abbr> 1253 \u2013 29 October 1321), known as <b>Stefan Milutin</b> (\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u041c\u0438\u043b\u0443\u0442\u0438\u043d), was the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia_(medieval)\" title=\"Kingdom of Serbia (medieval)\">King of Serbia</a> between 1282&#8211;1321, a member of the <a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Nemanji\u0107 dynasty\">Nemanji\u0107 dynasty</a>. He was one of the most powerful rulers of <a href=\"/wiki/Serbia_in_the_Middle_Ages\" title=\"Serbia in the Middle Ages\">Serbia in the Middle Ages</a>. Milutin is credited with strongly resisting the efforts of Byzantine Emperor <a href=\"/wiki/Michael_VIII_Palaiologos\" title=\"Michael VIII Palaiologos\">Michael VIII Palaiologos</a> to impose Roman Catholicism on the Balkans after the <a href=\"/wiki/Second_Council_of_Lyon\" title=\"Second Council of Lyon\">Union of Lyons</a> in 1274. As most of the Nemanji\u0107 monarchs, he was proclaimed a saint by the <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a> with a <a href=\"/wiki/Feast_day\" class=\"mw-redirect\" title=\"Feast day\">feast day</a> on October 30.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0106irkovi\u0107200449-52,_61-62_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0106irkovi\u0107200449-52,_61-62-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\" role=\"navigation\" aria-labelledby=\"mw-toc-heading\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2 id=\"mw-toc-heading\">Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#War_with_the_Bulgarians_and_Mongols\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">War with the Bulgarians and Mongols</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Feud_of_the_brothers\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Feud of the brothers</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Battles_and_supreme_leadership\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Battles and supreme leadership</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Family\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Family</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Aftermath_and_legacy\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Aftermath and legacy</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Foundations\"><span class=\"tocnumber\">6.1</span> <span class=\"toctext\">Foundations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Reconstructions\"><span class=\"tocnumber\">6.2</span> <span class=\"toctext\">Reconstructions</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Milutin&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Mladi_milutin_Sopocani.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/Mladi_milutin_Sopocani.jpg/170px-Mladi_milutin_Sopocani.jpg\" decoding=\"async\" width=\"170\" height=\"255\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/Mladi_milutin_Sopocani.jpg/255px-Mladi_milutin_Sopocani.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/Mladi_milutin_Sopocani.jpg/340px-Mladi_milutin_Sopocani.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Mladi_milutin_Sopocani.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Young Milutin, fresco at <a href=\"/wiki/Sopo%C4%87ani\" title=\"Sopo\u0107ani\">Sopo\u0107ani</a></div></div></div>\n<p>He was the youngest son of King <a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I\" title=\"Stefan Uro\u0161 I\">Stefan Uro\u0161 I</a> and his wife, <a href=\"/wiki/Helen_of_Anjou\" title=\"Helen of Anjou\">Helen of Anjou</a>. Unexpectedly he became king of Serbia after the abdication of his brother <a href=\"/wiki/Stefan_Dragutin\" title=\"Stefan Dragutin\">Stefan Dragutin</a>. He was around 29. Immediately upon his accession to the throne he attacked Byzantine lands in Macedonia. In 1282, he conquered the northern parts of Macedonia including the city of <a href=\"/wiki/Skoplje\" class=\"mw-redirect\" title=\"Skoplje\">Skoplje</a>, which became his capital. Byzantine Emperor <a href=\"/wiki/Michael_VIII_Palaiologos\" title=\"Michael VIII Palaiologos\">Michael VIII Palaiologos</a> began preparations for war but he died before their completion. The next year Milutin advanced with his brother deep into Byzantine territory all the way to <a href=\"/wiki/Kavala\" title=\"Kavala\">Kavala</a>. \n</p><p>In 1284, Milutin also gained control of northern Albania and the city of <a href=\"/wiki/Dyrrachion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dyrrachion\">Dyrrachion</a> (<a href=\"/wiki/Durr%C3%ABs\" title=\"Durr\u00ebs\">Durr\u00ebs</a>). For the next 15 years there were no changes in the war. Peace was concluded in 1299 when Milutin kept the conquered lands as the dowry of <a href=\"/wiki/Simonida\" title=\"Simonida\">Simonis</a>, daughter of Emperor <a href=\"/wiki/Andronikos_II_Palaiologos\" title=\"Andronikos II Palaiologos\">Andronikos II Palaiologos</a> who became his fourth wife. In Nerodimlje \u017eupa Milutin had three courts, in Nerodimlje (protected by <a href=\"/wiki/Petri%C4%8D_Fortress\" title=\"Petri\u010d Fortress\">Petri\u010d</a>), <a href=\"/wiki/Svr%C4%8Din\" title=\"Svr\u010din\">Svr\u010din</a> and Pauni.<sup id=\"cite_ref-Popovi\u0107Skerli\u01071932_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Popovi\u0107Skerli\u01071932-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"War_with_the_Bulgarians_and_Mongols\">War with the Bulgarians and Mongols</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Milutin&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: War with the Bulgarians and Mongols\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Serbian_conflict_with_the_Nogai_Horde\" title=\"Serbian conflict with the Nogai Horde\">Serbian conflict with the Nogai Horde</a></div>\n<p>At the end of the 13th century  <a href=\"/wiki/Second_Bulgarian_Empire\" title=\"Second Bulgarian Empire\">Bulgarian</a> feudal lords <a href=\"/wiki/Darman_and_Kudelin\" title=\"Darman and Kudelin\">Darman and Kudelin</a> were jointly ruling the <a href=\"/wiki/Brani%C4%8Devo_(region)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brani\u010devo (region)\">region of Brani\u010devo</a> (in modern Serbia) as independent or semi-independent lords. They regularly attacked Stefan Dragutin's Syrmian Kingdom, in Ma\u010dva, an area previously under the sovereignty of Elizabeth of Hungary. The Hungarian queen had sent troops to claim Brani\u010devo in 1282\u20131284, but her forces had been repelled and her vassal lands plundered in retaliation. \n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Victory_of_King_Milutin_over_the_Tatars,_Anastas_Jovanovi%C4%87_(1853).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Victory_of_King_Milutin_over_the_Tatars%2C_Anastas_Jovanovi%C4%87_%281853%29.jpg/220px-Victory_of_King_Milutin_over_the_Tatars%2C_Anastas_Jovanovi%C4%87_%281853%29.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"181\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Victory_of_King_Milutin_over_the_Tatars%2C_Anastas_Jovanovi%C4%87_%281853%29.jpg/330px-Victory_of_King_Milutin_over_the_Tatars%2C_Anastas_Jovanovi%C4%87_%281853%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Victory_of_King_Milutin_over_the_Tatars%2C_Anastas_Jovanovi%C4%87_%281853%29.jpg/440px-Victory_of_King_Milutin_over_the_Tatars%2C_Anastas_Jovanovi%C4%87_%281853%29.jpg 2x\" data-file-width=\"742\" data-file-height=\"612\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Victory_of_King_Milutin_over_the_Tatars,_Anastas_Jovanovi%C4%87_(1853).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Victory of King Milutin over the Tatars (Mongols)</i> (1853) by <a href=\"/wiki/Anastas_Jovanovi%C4%87\" title=\"Anastas Jovanovi\u0107\">Anastas Jovanovi\u0107</a></div></div></div>\n<p>Another campaign, this time organized by both Dragutin and Elizabeth, failed to conquer Darman and Kudelin's domains in 1285 and suffered another counter-raid by the brothers. It was not until 1291 when a joint force of Dragutin and the Serbian King Stefan Milutin managed to defeat the brothers and, for the first time ever, the region came under the rule of a Serb, as it was annexed by Dragutin. Responding to Dragutin's annexation of  Brani\u010devo the Bulgarian prince named <a href=\"/wiki/Shishman_of_Vidin\" title=\"Shishman of Vidin\">Shishman</a> that came to rule the semi-independent <a href=\"/wiki/Tsardom_of_Vidin\" title=\"Tsardom of Vidin\">principality of Vidin</a> around 1280, began to attack the Serbian domains to his west. \n</p><p>Shishman was a vassal of <a href=\"/wiki/Nogai_Khan\" title=\"Nogai Khan\">Nogai Khan</a>, <a href=\"/wiki/Khan_(title)\" title=\"Khan (title)\">Khan</a> of the <a href=\"/wiki/Golden_Horde\" title=\"Golden Horde\">Golden Horde</a> and sought to expand his territories to the west, invading Serbia coming as far as <a href=\"/wiki/Hvosno\" title=\"Hvosno\">Hvosno</a>, the <a href=\"/wiki/Bulgarians\" title=\"Bulgarians\">Bulgarians</a> failed to capture <a href=\"/wiki/Zdrelo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zdrelo\">Zdrelo</a> (near <a href=\"/wiki/Pe%C4%87\" title=\"Pe\u0107\">Pe\u0107</a>) and were pursued back to <a href=\"/wiki/Vidin\" title=\"Vidin\">Vidin</a> by the Serbs. Milutin devastated Vidin and the rest of Shishman's dominion, making Shishman take refuge on the other side of the <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">Danube</a>. The two however became allies after Milutin married Serbian \u017eupan <a href=\"/wiki/Drago%C5%A1\" title=\"Drago\u0161\">Drago\u0161</a> to the daughter of Shishman, later Milutin would give his daughter  Neda (with title Anna) to Shishman's son Michael who would become the Tsar of Bulgaria in 1323. \n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:KALAJA_E_NOVOBERDES.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/KALAJA_E_NOVOBERDES.jpg/220px-KALAJA_E_NOVOBERDES.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/KALAJA_E_NOVOBERDES.jpg/330px-KALAJA_E_NOVOBERDES.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/KALAJA_E_NOVOBERDES.jpg/440px-KALAJA_E_NOVOBERDES.jpg 2x\" data-file-width=\"4256\" data-file-height=\"2832\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:KALAJA_E_NOVOBERDES.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Novo_Brdo_Fortress\" title=\"Novo Brdo Fortress\">Novo Brdo Fortress</a> was built by Stefan Milutin in 1285.</div></div></div>\n<p>Milutin and <a href=\"/wiki/Nogai_Khan\" title=\"Nogai Khan\">Nogai Khan</a> would soon come into conflict because of the war with the Tsardom of Vidin. Nogai launched a campaign against Serbia but Milutin offered peace sending his son <a href=\"/wiki/Stefan_De%C4%8Danski\" title=\"Stefan De\u010danski\">Stefan De\u010danski</a> to Nogai's court. Stefan stayed with his entourage there until 1296 or <a href=\"/wiki/Nogai_Khan\" title=\"Nogai Khan\">Nogai Khan</a>'s death in 1299.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Feud_of_the_brothers\">Feud of the brothers</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Milutin&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Feud of the brothers\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Disputes began between Milutin and his brother Stefan Dragutin after a peace treaty with the Byzantine Empire was signed in 1299. Dragutin in the meantime held lands from Brani\u010devo in the east to the Bosna river in the west. His capital was <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a>. War broke out between the brothers and lasted, with sporadic cease-fires, until Dragutin's death in 1314. During this war Milutin appointed <a href=\"/wiki/Stefan_De%C4%8Danski\" title=\"Stefan De\u010danski\">Stefan De\u010danski</a> as regent in <a href=\"/wiki/Zeta\" title=\"Zeta\">Zeta</a>, modern <a href=\"/wiki/Montenegro\" title=\"Montenegro\">Montenegro</a>. This meant that <a href=\"/wiki/Stefan_De%C4%8Danski\" title=\"Stefan De\u010danski\">Stefan De\u010danski</a> was to be heir to the throne in Serbia and not Dragutin's son <a href=\"/wiki/Stefan_Vladislav_II\" title=\"Stefan Vladislav II\">Stefan Vladislav II</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Battles_and_supreme_leadership\">Battles and supreme leadership</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Milutin&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Battles and supreme leadership\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>He captured <a href=\"/wiki/Durres\" class=\"mw-redirect\" title=\"Durres\">Durres</a> in 1296.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> On 15 March 1306 Milutin issued a charter to <a href=\"/wiki/Ratac\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ratac\">Ratac</a> in which he appointed his son Stephen as his future successor.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Kingdom_of_Serbia_at_the_end_of_the_XIII_century_and_early_fourteenth_A.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Kingdom_of_Serbia_at_the_end_of_the_XIII_century_and_early_fourteenth_A.svg/200px-Kingdom_of_Serbia_at_the_end_of_the_XIII_century_and_early_fourteenth_A.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"200\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Kingdom_of_Serbia_at_the_end_of_the_XIII_century_and_early_fourteenth_A.svg/300px-Kingdom_of_Serbia_at_the_end_of_the_XIII_century_and_early_fourteenth_A.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Kingdom_of_Serbia_at_the_end_of_the_XIII_century_and_early_fourteenth_A.svg/400px-Kingdom_of_Serbia_at_the_end_of_the_XIII_century_and_early_fourteenth_A.svg.png 2x\" data-file-width=\"611\" data-file-height=\"445\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Kingdom_of_Serbia_at_the_end_of_the_XIII_century_and_early_fourteenth_A.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>1. Milutin's state; 2. Stefan Dragutin's state; 3. Milutin's acquisitions up to 1299; 4. Temporary loss of land in Hum.</div></div></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/Battle_of_Gallipoli_(1312)\" title=\"Battle of Gallipoli (1312)\">Battle of Gallipoli (1312)</a> was fought by Serbian troops sent by Stefan Milutin to aid Byzantine Emperor Andronikos in the defense of his lands against the Turks. After numerous attempts in subduing the Turks, the rapidly crumbling Byzantine Empire was forced to enlist the help of Serbia. The Turks were looting and pillaging the countryside and the two armies converged at the Gallipoli <a href=\"/wiki/Peninsula\" title=\"Peninsula\">peninsula</a> where the Turks were decisively defeated. Out of the gratitude to Serbia, the town of <a href=\"/w/index.php?title=Kucovo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kucovo (page does not exist)\">Kucovo</a> was donated.\n</p><p>Upon <a href=\"/wiki/Stefan_Dragutin\" title=\"Stefan Dragutin\">Stefan Dragutin</a>'s death in 1314 Milutin conquered most of his lands including <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a> and started persecute and rebaptist Catholics which led to the crusade started by Pope John XXII.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\nIn 1318 there was a revolt of Albanian nobles against the rule of Stefan Milutin, which is sometimes credited to be incited by Prince <a href=\"/wiki/Philip_I_of_Taranto\" class=\"mw-redirect\" title=\"Philip I of Taranto\">Philip I of Taranto</a> and <a href=\"/wiki/Pope_John_XXII\" title=\"Pope John XXII\">Pope John XXII</a> in order to weak Stefan Milutin's rule. Milutin has suppressed rebels without much difficulty.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> In 1319 <a href=\"/wiki/Charles_I_of_Hungary\" title=\"Charles I of Hungary\">Charles I of Hungary</a> regained control over Belgrade and banovina Ma\u010dva while Milutin held control in Brani\u010devo. In the year 1314 Milutin's son Stefan De\u010danski rebelled against his father, but was captured, blinded and sent to exile in <a href=\"/wiki/Constantinople\" title=\"Constantinople\">Constantinople</a>. For the rest of Milutin's reign his youngest son Stefan Constantine was considered as heir to the throne, but in the spring of 1321 Stefan De\u010danski returned to Serbia and was pardoned by his father.\n</p><p>Time of his reign was marked hostility to Catholicism and conversion of Catholics which provoked rebellion of Catholic nobility. <a href=\"/wiki/Pope_John_XXII\" title=\"Pope John XXII\">Pope John XXII</a> called Stefan Milutin as \"the enemy of the Christian faith\".<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Family\">Family</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Milutin&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Family\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>By his first wife, Jelena, a minor Serbian noblewoman, he had two children, King <a href=\"/wiki/Stephen_Uro%C5%A1_III\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stephen Uro\u0161 III\">Stephen Uro\u0161 III</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTENicol1984254_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTENicol1984254-8\">&#91;8&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Anna_Neda_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anna Neda of Serbia\">Anna Neda</a>, who married <a href=\"/wiki/Michael_Shishman_of_Bulgaria\" title=\"Michael Shishman of Bulgaria\">Michael Shishman of Bulgaria</a>. By his second wife, <a href=\"/wiki/Helena_Doukaina_Angelina\" title=\"Helena Doukaina Angelina\">Helena</a>, daughter of <i>sebastokrat\u014dr</i> <a href=\"/wiki/John_I_Doukas_of_Thessaly\" title=\"John I Doukas of Thessaly\">John I Doukas of Thessaly</a>, he had no children. By his third wife, <a href=\"/wiki/Elizabeth_of_Hungary,_Queen_of_Serbia\" title=\"Elizabeth of Hungary, Queen of Serbia\">Elizabeth</a>, daughter of King <a href=\"/wiki/Stephen_V_of_Hungary\" title=\"Stephen V of Hungary\">Stephen V of Hungary</a> and <a href=\"/wiki/Elizabeth_the_Cuman\" title=\"Elizabeth the Cuman\">Elizabeth the Cuman</a>, Milutin had a daughter, <a href=\"/wiki/Zorica_(princess)\" title=\"Zorica (princess)\">Zorica</a>. By his fourth wife, <a href=\"/wiki/Anna_Terter_of_Bulgaria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anna Terter of Bulgaria\">Anna</a>, the daughter of <a href=\"/wiki/George_I_of_Bulgaria\" title=\"George I of Bulgaria\">George I of Bulgaria</a>, Stefan Uro\u0161 II Milutin had a son, <a href=\"/wiki/Stefan_Konstantin\" title=\"Stefan Konstantin\">Stefan Konstantin</a>. By his fifth wife <a href=\"/wiki/Simonis_Palaiologina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Simonis Palaiologina\">Simonis</a>, the daughter of Emperor <a href=\"/wiki/Andronikos_II_Palaiologos\" title=\"Andronikos II Palaiologos\">Andronikos II Palaiologos</a>, he had no children.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Aftermath_and_legacy\">Aftermath and legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Milutin&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Aftermath and legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Relic_Stefan_Uro%C5%A1_II_Milutin.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Relic_Stefan_Uro%C5%A1_II_Milutin.jpg/220px-Relic_Stefan_Uro%C5%A1_II_Milutin.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Relic_Stefan_Uro%C5%A1_II_Milutin.jpg/330px-Relic_Stefan_Uro%C5%A1_II_Milutin.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Relic_Stefan_Uro%C5%A1_II_Milutin.jpg/440px-Relic_Stefan_Uro%C5%A1_II_Milutin.jpg 2x\" data-file-width=\"3072\" data-file-height=\"2304\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Relic_Stefan_Uro%C5%A1_II_Milutin.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Relics of Milutin in the <a href=\"/wiki/St_Nedelya_Church\" title=\"St Nedelya Church\">St Nedelya Church</a>, <a href=\"/wiki/Sofia\" title=\"Sofia\">Sofia</a></div></div></div>\n<p>At the end of Milutin's life Serbia was second in strength in <a href=\"/wiki/Southeast_Europe\" title=\"Southeast Europe\">Southeast Europe</a> after Hungary. During his reign many court ceremonials were taken over from the Byzantine court and Byzantine culture overflowed into Serbia. After his death a short civil war followed, after which the Serbian throne was ascended by his eldest son, <a href=\"/wiki/Stefan_De%C4%8Danski\" title=\"Stefan De\u010danski\">Stefan De\u010danski</a>.\n</p><p>He is included in <a href=\"/wiki/The_100_most_prominent_Serbs\" title=\"The 100 most prominent Serbs\">The 100 most prominent Serbs</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Foundations\">Foundations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Milutin&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Foundations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Gra%C4%8Danica_Monastery,_Kosovo_%E2%80%93_2017-05_02.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Gra%C4%8Danica_Monastery%2C_Kosovo_%E2%80%93_2017-05_02.jpg/220px-Gra%C4%8Danica_Monastery%2C_Kosovo_%E2%80%93_2017-05_02.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Gra%C4%8Danica_Monastery%2C_Kosovo_%E2%80%93_2017-05_02.jpg/330px-Gra%C4%8Danica_Monastery%2C_Kosovo_%E2%80%93_2017-05_02.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Gra%C4%8Danica_Monastery%2C_Kosovo_%E2%80%93_2017-05_02.jpg/440px-Gra%C4%8Danica_Monastery%2C_Kosovo_%E2%80%93_2017-05_02.jpg 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"848\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gra%C4%8Danica_Monastery,_Kosovo_%E2%80%93_2017-05_02.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Gra%C4%8Danica_Monastery\" title=\"Gra\u010danica Monastery\">Gra\u010danica Monastery</a>, today a <a href=\"/wiki/World_Heritage_Site\" title=\"World Heritage Site\">UNESCO World Heritage Site</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8_%D0%83%D0%BE%D1%80%D1%93%D0%B8%D1%98%D0%B0_%D0%A1%D0%B5%D0%BB%D0%BE_%D0%9D%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8_%D0%83%D0%BE%D1%80%D1%93%D0%B8%D1%98%D0%B0_%D0%A1%D0%B5%D0%BB%D0%BE_%D0%9D%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8.jpg/220px-%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8_%D0%83%D0%BE%D1%80%D1%93%D0%B8%D1%98%D0%B0_%D0%A1%D0%B5%D0%BB%D0%BE_%D0%9D%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8_%D0%83%D0%BE%D1%80%D1%93%D0%B8%D1%98%D0%B0_%D0%A1%D0%B5%D0%BB%D0%BE_%D0%9D%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8.jpg/330px-%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8_%D0%83%D0%BE%D1%80%D1%93%D0%B8%D1%98%D0%B0_%D0%A1%D0%B5%D0%BB%D0%BE_%D0%9D%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8_%D0%83%D0%BE%D1%80%D1%93%D0%B8%D1%98%D0%B0_%D0%A1%D0%B5%D0%BB%D0%BE_%D0%9D%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8.jpg/440px-%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8_%D0%83%D0%BE%D1%80%D1%93%D0%B8%D1%98%D0%B0_%D0%A1%D0%B5%D0%BB%D0%BE_%D0%9D%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"768\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8_%D0%83%D0%BE%D1%80%D1%93%D0%B8%D1%98%D0%B0_%D0%A1%D0%B5%D0%BB%D0%BE_%D0%9D%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Church_of_St._George,_Staro_Nagori%C4%8Dane\" title=\"Church of St. George, Staro Nagori\u010dane\">Church of St. George</a></div></div></div>\n<p>King Stefan Milutin founded a hospital in <a href=\"/wiki/Constantinopole\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constantinopole\">Constantinopole</a>, which later became a <a href=\"/wiki/Medical_school\" title=\"Medical school\">medical school</a>.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> He also erected numerous churches and monasteries.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETodi\u01071999_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETodi\u01071999-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Many of them are documented in manuscripts by <a href=\"/wiki/Danilo_II,_Serbian_Archbishop\" title=\"Danilo II, Serbian Archbishop\">Danilo II</a>, <a href=\"/wiki/List_of_heads_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" title=\"List of heads of the Serbian Orthodox Church\">Serbian Archbishop</a> (1324\u20131337).<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vitovnica_Monastery\" title=\"Vitovnica Monastery\">Vitovnica Monastery</a> near <a href=\"/wiki/Petrovac,_Serbia\" title=\"Petrovac, Serbia\">Petrovac</a>, <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a> (1291)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Nicetas,_Banjane\" title=\"Church of St. Nicetas, Banjane\">Church of St. Nicetas</a> in <a href=\"/wiki/Banjane\" title=\"Banjane\">Banjane</a>, <a href=\"/wiki/North_Macedonia\" title=\"North Macedonia\">North Macedonia</a> (ca. 1300)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Our_Lady_of_Ljevi%C5%A1\" title=\"Our Lady of Ljevi\u0161\">Our Lady of Ljevi\u0161</a> in <a href=\"/wiki/Prizren\" title=\"Prizren\">Prizren</a>, <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Kosovo</a><sup id=\"cite_ref-status_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-status-12\">&#91;a&#93;</a></sup> (1306\u20131307)</li>\n<li>Church of Saint Nicetas the Goth in <a href=\"/wiki/Banjane\" title=\"Banjane\">Banjane</a>, <a href=\"/wiki/North_Macedonia\" title=\"North Macedonia\">North Macedonia</a> (1307\u20131310)</li>\n<li>The King's Church of the <a href=\"/wiki/Studenica_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Studenica monastery\">Studenica monastery</a> in <a href=\"/wiki/Kraljevo\" title=\"Kraljevo\">Kraljevo</a>, <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a> (1313\u20131314)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._George,_Staro_Nagori%C4%8Dane\" title=\"Church of St. George, Staro Nagori\u010dane\">Church of St. George</a> in <a href=\"/wiki/Kumanovo\" title=\"Kumanovo\">Kumanovo</a>, <a href=\"/wiki/North_Macedonia\" title=\"North Macedonia\">North Macedonia</a> (1313\u20131318)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Banjska_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Banjska monastery\">Banjska monastery</a> near <a href=\"/wiki/Zve%C4%8Dan\" title=\"Zve\u010dan\">Zve\u010dan</a>, <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Kosovo</a><sup id=\"cite_ref-status_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-status-12\">&#91;a&#93;</a></sup> (1318)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gra%C4%8Danica_Monastery\" title=\"Gra\u010danica Monastery\">Gra\u010danica Monastery</a> in <a href=\"/wiki/Gra%C4%8Danica,_Kosovo\" title=\"Gra\u010danica, Kosovo\">Gra\u010danica</a>, <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Kosovo</a><sup id=\"cite_ref-status_12-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-status-12\">&#91;a&#93;</a></sup> (1321)</li>\n<li>Church of Trojeru\u010dica near <a href=\"/wiki/Skopje\" title=\"Skopje\">Skopje</a>, <a href=\"/wiki/North_Macedonia\" title=\"North Macedonia\">North Macedonia</a> (13-14th century)</li>\n<li>Church of Saint Constantine the Great in <a href=\"/wiki/Skopje\" title=\"Skopje\">Skopje</a>, <a href=\"/wiki/North_Macedonia\" title=\"North Macedonia\">North Macedonia</a> (13-14th century)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bukovo_monastery\" title=\"Bukovo monastery\">Bukovo monastery</a> near <a href=\"/wiki/Negotin\" title=\"Negotin\">Negotin</a>, <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a> (13-14th century)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Korogla%C5%A1_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Korogla\u0161 monastery\">Korogla\u0161 monastery</a> near <a href=\"/wiki/Negotin\" title=\"Negotin\">Negotin</a>, <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a> (14th century)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vratna_monastery\" title=\"Vratna monastery\">Vratna monastery</a> near <a href=\"/wiki/Negotin\" title=\"Negotin\">Negotin</a>, <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a> (14th century)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Reconstructions\">Reconstructions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Milutin&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Reconstructions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Shirgj_Church\" title=\"Shirgj Church\">Monastery of Saints Sergius and Bacchus</a> near <a href=\"/wiki/Shirq\" title=\"Shirq\">Shirq</a>, <a href=\"/wiki/Albania\" title=\"Albania\">Albania</a> (1293)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_the_Virgin_Hodegetria,_Mu%C5%A1uti%C5%A1te\" title=\"Church of the Virgin Hodegetria, Mu\u0161uti\u0161te\">Church of the Virgin Hodegetria</a> in <a href=\"/wiki/Mu%C5%A1uti%C5%A1te\" title=\"Mu\u0161uti\u0161te\">Mu\u0161uti\u0161te</a>, <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Kosovo</a><sup id=\"cite_ref-status_12-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-status-12\">&#91;a&#93;</a></sup> (1314\u20141315)</li>\n<li>Church of Entrance of the Theotokos of the <a href=\"/wiki/Hilandar\" title=\"Hilandar\">Hilandar monastery</a> at the <a href=\"/wiki/Mount_Athos\" title=\"Mount Athos\">Mount Athos</a>, <a href=\"/wiki/Greece\" title=\"Greece\">Greece</a> (1320)</li>\n<li>Church of St. Peter near <a href=\"/wiki/Bijelo_Polje\" title=\"Bijelo Polje\">Bijelo Polje</a>, <a href=\"/wiki/Montenegro\" title=\"Montenegro\">Montenegro</a> (1320)</li>\n<li>Church of St. George near <a href=\"/wiki/Skopje\" title=\"Skopje\">Skopje</a>, <a href=\"/wiki/North_Macedonia\" title=\"North Macedonia\">North Macedonia</a> (13-14th century)</li>\n<li>Monastery of St. Nicholas in <a href=\"/wiki/Ko%C5%BEle\" title=\"Ko\u017ele\">Ko\u017ele</a>, <a href=\"/wiki/North_Macedonia\" title=\"North Macedonia\">North Macedonia</a> (13-14th century)</li>\n<li>Orahovica monastery near <a href=\"/wiki/Priboj\" title=\"Priboj\">Priboj</a>, <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a> (13-14th century)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Treskavec_Monastery\" title=\"Treskavec Monastery\">Treskavec Monastery</a> near <a href=\"/wiki/Prilep\" title=\"Prilep\">Prilep</a>, <a href=\"/wiki/North_Macedonia\" title=\"North Macedonia\">North Macedonia</a> (14th century)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Milutin&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div style=\"\"><ol class=\"references\" style=\"list-style-type:upper-alpha;\">\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: lower-alpha;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-status-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-status_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-status_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-status_12-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-status_12-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"> Kosovo is the subject of a territorial dispute between the <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Republic of Kosovo</a> and the <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Republic of Serbia</a>. The Republic of Kosovo <a href=\"/wiki/2008_Kosovo_declaration_of_independence\" title=\"2008 Kosovo declaration of independence\">unilaterally declared independence</a> on 17 February 2008, but <a href=\"/wiki/Kosovo%E2%80%93Serbia_relations\" title=\"Kosovo\u2013Serbia relations\">Serbia continues to claim</a> it as part of its <a href=\"/wiki/Autonomous_Province_of_Kosovo_and_Metohija\" title=\"Autonomous Province of Kosovo and Metohija\">own sovereign territory</a>. The two governments <a href=\"/wiki/Belgrade%E2%80%93Pristina_negotiations\" title=\"Belgrade\u2013Pristina negotiations\">began to normalise relations</a> in 2013, as part of the <a href=\"/wiki/Brussels_Agreement_(2013)\" title=\"Brussels Agreement (2013)\">2013 Brussels Agreement</a>. Kosovo is currently recognized as an independent state by 97 out of the 193 <a href=\"/wiki/Member_states_of_the_United_Nations\" title=\"Member states of the United Nations\">United Nations member states</a>. In total, <a href=\"/wiki/International_recognition_of_Kosovo\" title=\"International recognition of Kosovo\">112</a> UN member states recognized Kosovo at some point, of which 15 later withdrew their recognition.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Milutin&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0106irkovi\u0107200449-52,_61-62-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0106irkovi\u0107200449-52,_61-62_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0106irkovi\u01072004\">\u0106irkovi\u0107 2004</a>, p.&#160;49-52, 61-62.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Popovi\u0107Skerli\u01071932-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Popovi\u0107Skerli\u01071932_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFPopovi\u0107Skerli\u01071932\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Bogdan_Popovi%C4%87\" title=\"Bogdan Popovi\u0107\">Popovi\u0107, Bogdan</a>; <a href=\"/wiki/Jovan_Skerli%C4%87\" title=\"Jovan Skerli\u0107\">Skerli\u0107, Jovan</a> (1932). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=uO8qAQAAIAAJ\"><i>Srpski knji\u017eevni glasnik</i></a>. p.&#160;388<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 December</span> 2013</span>. <q>... \u041c\u0438\u043b\u0443\u0442\u043d\u043d\u043e\u0432\u0438 \u041d\u0435\u0440\u043e- \u0434\u0438\u043c\u043b.\u0430, \u041f\u0435\u0442\u0440\u0447 \u0438 \u041f\u0430\u0443\u043d\u0438...</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Srpski+knji%C5%BEevni+glasnik&amp;rft.pages=388&amp;rft.date=1932&amp;rft.aulast=Popovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Bogdan&amp;rft.au=Skerli%C4%87%2C+Jovan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DuO8qAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Milutin\" class=\"Z3988\"></span><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">.mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}</style></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/rastko-al/zbornik1990/jbojovic-sloveni_l.php\">\"&#91;Projekat Rastko - Skadar&#93; Stanovnistvo slovenskog porijekla u Albaniji\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 September</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%5BProjekat+Rastko+-+Skadar%5D+Stanovnistvo+slovenskog+porijekla+u+Albaniji&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Frastko-al%2Fzbornik1990%2Fjbojovic-sloveni_l.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Milutin\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=masVAQAAMAAJ\"><i>Zbornik radova Vizantoloshkog instituta</i></a>. Institut. 2009. p.&#160;338.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Zbornik+radova+Vizantoloshkog+instituta&amp;rft.pages=338&amp;rft.pub=Institut&amp;rft.date=2009&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DmasVAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Milutin\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ivica Pulji\u0107 2015, Sedam stolje\u0107a otoka Mrkana u naslovu trebinjskih biskupa \n{Milutin je nakon smrti kralja Dragutina 1316. godine zaposjeo njegove krajeve i bacio mu sina nasljednika Vladislava u tamnicu. Kako je po\u010deo progoniti i prekr\u0161tavati katolike, papa je pokrenuo kri\u017earski rat protiv \"nevjernoga ra\u0161kog kralja\", \"After the death of King Dragutin in 1316, he took over his lands and threw his son Vladislav to prison(dungeon). As he began to persecute and rebaptist Catholics, the pope launched a crusade against the \"unfaithful King of Rascia\"   \n<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://hrcak.srce.hr/153752\">https://hrcak.srce.hr/153752</a> #page= 95-96</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFFineFine1994\" class=\"citation book cs1\">Fine, John V. A.; Fine, John Van Antwerp (1994). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.se/books?id=LvVbRrH1QBgC&amp;pg=PA532&amp;lpg=PA532&amp;dq=Pastrovic+albanian&amp;source=bl&amp;ots=9iT_RvC5qk&amp;sig=ACfU3U39ZUY92hl2DS0l07fM84N-2_C22Q&amp;hl=sv&amp;sa=X&amp;ved=2ahUKEwixwM2IiNvoAhXQk4fsKHZHiALwQ6AEwC3oECAoQMQ#v=onepage&amp;q=albanian&amp;f=false\"><i>The Late Medieval Balkans: A Critical Survey from the Late Twelfth Century to the Ottoman Conquest</i></a>. University of Michigan Press. p.&#160;262. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-472-08260-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-472-08260-5\"><bdi>978-0-472-08260-5</bdi></a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 April</span> 2020</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Late+Medieval+Balkans%3A+A+Critical+Survey+from+the+Late+Twelfth+Century+to+the+Ottoman+Conquest&amp;rft.pages=262&amp;rft.pub=University+of+Michigan+Press&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=978-0-472-08260-5&amp;rft.aulast=Fine&amp;rft.aufirst=John+V.+A.&amp;rft.au=Fine%2C+John+Van+Antwerp&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.se%2Fbooks%3Fid%3DLvVbRrH1QBgC%26pg%3DPA532%26lpg%3DPA532%26dq%3DPastrovic%2Balbanian%26source%3Dbl%26ots%3D9iT_RvC5qk%26sig%3DACfU3U39ZUY92hl2DS0l07fM84N-2_C22Q%26hl%3Dsv%26sa%3DX%26ved%3D2ahUKEwixwM2IiNvoAhXQk4fsKHZHiALwQ6AEwC3oECAoQMQ%23v%3Donepage%26q%3Dalbanian%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Milutin\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dijana Pinjuh, VJERSKE PRILIKE KOD KATOLIKA U HERCEGOVINI (OD TURSKOG OSVAJANJA\nDO KONCA 17. STOLJE\u0106A), 2013  Doctoral Dissertation, #page=14-15</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTENicol1984254-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENicol1984254_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFNicol1984\">Nicol 1984</a>, p.&#160;254.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREF\u0106orovi\u0107\" class=\"citation book cs1\">\u0106orovi\u0107, Vladimir. <i>Istorija srpskog naroda I</i>. p.&#160;335.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Istorija+srpskog+naroda+I&amp;rft.pages=335&amp;rft.aulast=%C4%86orovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Vladimir&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Milutin\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETodi\u01071999-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETodi\u01071999_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTodi\u01071999\">Todi\u0107 1999</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFJani\u01072014\" class=\"citation journal cs1\">Jani\u0107, Dragana (2014). \"Crkvena imovina i ktitorska delatnost srpskih vladara do druge polovine XIV veka\". <i>Church Studies</i>. <b>1</b>: 333\u2013344.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Church+Studies&amp;rft.atitle=Crkvena+imovina+i+ktitorska+delatnost+srpskih+vladara+do+druge+polovine+XIV+veka.&amp;rft.volume=1&amp;rft.pages=333-344&amp;rft.date=2014&amp;rft.aulast=Jani%C4%87&amp;rft.aufirst=Dragana&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Milutin\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Milutin&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r886047268\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin reflist columns references-column-count references-column-count-2\" style=\"-moz-column-count: 2; -webkit-column-count: 2; column-count: 2;\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREF\u0106irkovi\u01072004\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Sima_%C4%86irkovi%C4%87\" title=\"Sima \u0106irkovi\u0107\">\u0106irkovi\u0107, Sima</a> (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=2Wc-DWRzoeIC\"><i>The Serbs</i></a>. Malden: Blackwell Publishing.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Serbs&amp;rft.place=Malden&amp;rft.pub=Blackwell+Publishing&amp;rft.date=2004&amp;rft.aulast=%C4%86irkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Sima&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D2Wc-DWRzoeIC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Milutin\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li>\u0106irkovi\u0107, Sima M. (1991) Biografija kralja Milutina u Ulijarskoj povelji. in: \u0110uri\u0107 V.J. [ed.] Arhiepiskop Danilo II i njegovo doba, Me\u0111unarodni nau\u010dni skup povodom 650 godina od smrti, decembar 1987, Beograd: Srpska akademija nauka i umetnosti / SANU - Odeljenje istorijskih nauka</li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0106ur\u010di\u01071979\" class=\"citation book cs1\">\u0106ur\u010di\u0107, Slobodan (1979). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=T77qAAAAMAAJ\"><i>Gra\u010danica: King Milutin's Church and Its Place in Late Byzantine Architecture</i></a>. Pennsylvania State University Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Gra%C4%8Danica%3A+King+Milutin%27s+Church+and+Its+Place+in+Late+Byzantine+Architecture&amp;rft.pub=Pennsylvania+State+University+Press&amp;rft.date=1979&amp;rft.aulast=%C4%86ur%C4%8Di%C4%87&amp;rft.aufirst=Slobodan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DT77qAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Milutin\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFOstrogorsky1956\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/George_Ostrogorsky\" title=\"George Ostrogorsky\">Ostrogorsky, George</a> (1956). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?lr=&amp;redir_esc=y&amp;hl=sr&amp;id=Bt0_AAAAYAAJ\"><i>History of the Byzantine State</i></a>. Oxford: Basil Blackwell.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=History+of+the+Byzantine+State&amp;rft.place=Oxford&amp;rft.pub=Basil+Blackwell&amp;rft.date=1956&amp;rft.aulast=Ostrogorsky&amp;rft.aufirst=George&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Flr%3D%26redir_esc%3Dy%26hl%3Dsr%26id%3DBt0_AAAAYAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Milutin\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFajfri\u01072000\" class=\"citation cs2\">Fajfri\u0107, \u017deljko (2000) [1998], <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/istorija/loza_nemanjica/index.html\"><i>Sveta loza Stefana Nemanje</i></a>, Belgrade: Tehnologije, izdavastvo, agencija Janus</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sveta+loza+Stefana+Nemanje&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.pub=Tehnologije%2C+izdavastvo%2C+agencija+Janus&amp;rft.date=2000&amp;rft.aulast=Fajfri%C4%87&amp;rft.aufirst=%C5%BDeljko&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Fistorija%2Floza_nemanjica%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Milutin\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFine1994\" class=\"citation cs2\">Fine, John Van Antwerp (1994), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Hh0Bu8C66TsC\"><i>The Late Medieval Balkans: A Critical Survey from the Late Twelfth Century to the Ottoman Conquest</i></a>, University of Michigan Press, <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-472-08260-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-472-08260-5\"><bdi>978-0-472-08260-5</bdi></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Late+Medieval+Balkans%3A+A+Critical+Survey+from+the+Late+Twelfth+Century+to+the+Ottoman+Conquest&amp;rft.pub=University+of+Michigan+Press&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=978-0-472-08260-5&amp;rft.aulast=Fine&amp;rft.aufirst=John+Van+Antwerp&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DHh0Bu8C66TsC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Milutin\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li>Mo\u0161in, V. (1971) Povelje kralja Milutina - diplomati\u010dka analiza. Istorijski \u010dasopis, XVIII</li>\n<li><cite id=\"CITEREFNicol1993\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Donald_M._Nicol\" class=\"mw-redirect\" title=\"Donald M. Nicol\">Nicol, Donald M.</a> (1993) [1972]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=y2d6OHLqwEsC\"><i>The Last Centuries of Byzantium, 1261-1453</i></a>. Cambridge: Cambridge University Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Last+Centuries+of+Byzantium%2C+1261-1453&amp;rft.place=Cambridge&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1993&amp;rft.aulast=Nicol&amp;rft.aufirst=Donald+M.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3Dy2d6OHLqwEsC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Milutin\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFNicol1984\" class=\"citation book cs1\">Nicol, Donald M. (1984). <i>The Despotate of Epiros 1267-1479: A Contribution to the History of Greece</i>. Cambridge University Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Despotate+of+Epiros+1267-1479%3A+A+Contribution+to+the+History+of+Greece&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1984&amp;rft.aulast=Nicol&amp;rft.aufirst=Donald+M.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Milutin\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFOstrogorsky1956\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/George_Ostrogorsky\" title=\"George Ostrogorsky\">Ostrogorsky, George</a> (1956). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?lr=&amp;redir_esc=y&amp;hl=sr&amp;id=Bt0_AAAAYAAJ\"><i>History of the Byzantine State</i></a>. Oxford: Basil Blackwell.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=History+of+the+Byzantine+State&amp;rft.place=Oxford&amp;rft.pub=Basil+Blackwell&amp;rft.date=1956&amp;rft.aulast=Ostrogorsky&amp;rft.aufirst=George&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Flr%3D%26redir_esc%3Dy%26hl%3Dsr%26id%3DBt0_AAAAYAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Milutin\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSedlar1994\" class=\"citation book cs1\">Sedlar, Jean W. (1994). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=4NYTCgAAQBAJ\"><i>East Central Europe in the Middle Ages, 1000-1500</i></a>. Seattle: University of Washington Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=East+Central+Europe+in+the+Middle+Ages%2C+1000-1500&amp;rft.place=Seattle&amp;rft.pub=University+of+Washington+Press&amp;rft.date=1994&amp;rft.aulast=Sedlar&amp;rft.aufirst=Jean+W.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D4NYTCgAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Milutin\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFTodi\u01071999\" class=\"citation book cs1\">Todi\u0107, Branislav (1999). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=NqALAQAAMAAJ\"><i>Serbian Medieval Painting: The Age of King Milutin</i></a>. Belgrade: Dragani\u0107.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Serbian+Medieval+Painting%3A+The+Age+of+King+Milutin&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.pub=Dragani%C4%87&amp;rft.date=1999&amp;rft.aulast=Todi%C4%87&amp;rft.aufirst=Branislav&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DNqALAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Milutin\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li></ul>\n</div>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stefan_Uro%C5%A1_II_Milutin_of_Serbia\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Stefan Uro\u0161 II Milutin of Serbia\"><span style=\"\">Stefan Uro\u0161 II Milutin of Serbia</span></a></b></i>.</td></tr>\n</tbody></table>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n<tbody><tr>\n<td colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #FFD700; text-align:center;\"><div>Stefan Milutin </div><div><b><a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Nemanji\u0107 dynasty\">Nemanji\u0107 dynasty</a></b></div><span style=\"white-space:nowrap; font-size:90%; margin:2em\"><b>Born:</b>  1253</span><span style=\"white-space:nowrap; font-size:90%; margin:2em\">&#160;<b>Died:</b> 29 October 1321</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #ACE777;\">Regnal titles\n</th></tr>\n\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Stefan_Dragutin\" title=\"Stefan Dragutin\">Stefan Dragutin</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/List_of_Serbian_monarchs\" title=\"List of Serbian monarchs\">King of Serbia</a></b><br />1282&#8211;1321\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Stefan_De%C4%8Danski\" title=\"Stefan De\u010danski\">Stefan Uro\u0161 III De\u010danski</a></span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Nemanji\u0107_dynasty\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Template:Nemanji\u0107 dynasty\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Template talk:Nemanji\u0107 dynasty\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Nemanji%C4%87_dynasty&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Nemanji\u0107_dynasty\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Nemanji\u0107 dynasty\">Nemanji\u0107 dynasty</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Main ruling members</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>see <a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_family_tree\" title=\"Nemanji\u0107 family tree\">family tree</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja\">Stefan Nemanja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">Stefan the First-Crowned</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vukan_Nemanji%C4%87\" title=\"Vukan Nemanji\u0107\">Vukan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Radoslav\" title=\"Stefan Radoslav\">Radoslav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Vladislav\" title=\"Stefan Vladislav\">Vladislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I\" title=\"Stefan Uro\u0161 I\">Uro\u0161 I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Dragutin\" title=\"Stefan Dragutin\">Dragutin</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">(Uro\u0161 II) Milutin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_De%C4%8Danski\" title=\"Stefan De\u010danski\">(Uro\u0161 III) De\u010danski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">(Uro\u0161 IV) Du\u0161an</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_V\" title=\"Stefan Uro\u0161 V\">Uro\u0161 V</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"6\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Loza_nemanjica.jpg/100px-Loza_nemanjica.jpg\" decoding=\"async\" width=\"100\" height=\"169\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Loza_nemanjica.jpg/150px-Loza_nemanjica.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Loza_nemanjica.jpg/200px-Loza_nemanjica.jpg 2x\" data-file-width=\"450\" data-file-height=\"761\" /></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other ruling members</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Nemanji%C4%87\" title=\"\u0110or\u0111e Nemanji\u0107\">\u0110or\u0111e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Konstantin_Tih\" title=\"Konstantin Tih\">Konstantin Tih</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladislav,_King_of_Syrmia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vladislav, King of Syrmia\">Vladislav of Syrmia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Konstantin\" title=\"Stefan Konstantin\">Stefan Konstantin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Uro%C5%A1\" title=\"John Uro\u0161\">John Uro\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Simeon_Uro%C5%A1\" title=\"Simeon Uro\u0161\">Simeon Uro\u0161</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Archbishops</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">Sava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_II\" title=\"Sava II\">Sava II</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Minor members</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Vratislav_Nemanji%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vratislav Nemanji\u0107 (page does not exist)\">Vratislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vratko_Nemanji%C4%87\" title=\"Vratko Nemanji\u0107\">Vratko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uro%C5%A1ica\" title=\"Uro\u0161ica\">Uro\u0161ica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dmitar_Nemanji%C4%87\" title=\"Dmitar Nemanji\u0107\">Dmitar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Vukanovi%C4%87_Nemanji%C4%87\" title=\"Stefan Vukanovi\u0107 Nemanji\u0107\">Stefan Vukanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Uro%C5%A1_of_Pharsalos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefan Uro\u0161 of Pharsalos (page does not exist)\">Stefan Uro\u0161 of Pharsalos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Desa_(%C5%BEupan)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Desa (\u017eupan) (page does not exist)\">Desa</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Female members</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Komnena_Nemanji%C4%87\" title=\"Komnena Nemanji\u0107\">Komnena, Duchess of Kruja and Elbasan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brnja%C4%8Da\" title=\"Brnja\u010da\">Brnja\u010da</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zorica_(princess)\" title=\"Zorica (princess)\">Zorica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jelena_Nemanji%C4%87_%C5%A0ubi%C4%87\" title=\"Jelena Nemanji\u0107 \u0160ubi\u0107\">Jelena, Princess of Bribir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elizabeth_of_Serbia\" title=\"Elizabeth of Serbia\">Elizabeth, Baness of Bosnia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ana-Neda\" title=\"Ana-Neda\">Ana-Neda, Empress of Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodora-Evdokija\" title=\"Teodora-Evdokija\">Teodora-Evdokija, Despotess</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Princess_Milica_of_Serbia\" title=\"Princess Milica of Serbia\">Milica, Princess of Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Angelina_Doukaina_Palaiologina\" title=\"Maria Angelina Doukaina Palaiologina\">Maria Angelina, Empress of Epirus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jelena_Bal%C5%A1i%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jelena Bal\u0161i\u0107\">Jelena, Lady of Zeta; Grand Duchess of Hum</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Consorts</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anastasia_of_Serbia\" title=\"Anastasia of Serbia\">Anastasia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eudokia_Angelina\" title=\"Eudokia Angelina\">Eudokia of Byzantium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_Dandolo\" title=\"Anna Dandolo\">Anna Dandolo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_Angelina_Komnene_Doukaina\" title=\"Anna Angelina Komnene Doukaina\">Anna Doukaina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beloslava_of_Bulgaria\" title=\"Beloslava of Bulgaria\">Beloslava of Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Helena_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Helena of Serbia\">Helena of Anjou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catherine_of_Hungary,_Queen_of_Serbia\" title=\"Catherine of Hungary, Queen of Serbia\">Catherine of Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helena_Doukaina_Angelina\" title=\"Helena Doukaina Angelina\">Helena Doukaina Angelina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elizabeth_of_Hungary,_Queen_of_Serbia\" title=\"Elizabeth of Hungary, Queen of Serbia\">Elizabeth of Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_Terter_of_Bulgaria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anna Terter of Bulgaria\">Anna Terter of Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Simonida_of_Byzantium\" class=\"mw-redirect\" title=\"Simonida of Byzantium\">Simonida of Byzantium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theodora_Smilets_of_Bulgaria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Theodora Smilets of Bulgaria\">Theodora Smilets of Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Palaiologina,_Queen_of_Serbia\" title=\"Maria Palaiologina, Queen of Serbia\">Maria Palaiologina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helena_of_Bulgaria,_Empress_of_Serbia\" title=\"Helena of Bulgaria, Empress of Serbia\">Helena of Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_of_Wallachia,_Empress_of_Serbia\" title=\"Anna of Wallachia, Empress of Serbia\">Anna of Wallachia</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Monarchs_of_Serbia\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible mw-collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Serbian_monarchs\" title=\"Template:Serbian monarchs\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Serbian_monarchs\" title=\"Template talk:Serbian monarchs\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_monarchs&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Monarchs_of_Serbia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Serbian_monarchs\" title=\"List of Serbian monarchs\">Monarchs of Serbia</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia_(early_medieval)\" title=\"Principality of Serbia (early medieval)\">Principality of Serbia</a> (<i>early medieval</i>), 641&#8211;969</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Unknown_Archon\" title=\"Unknown Archon\">Unknown Archon</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vi%C5%A1eslav_of_Serbia\" title=\"Vi\u0161eslav of Serbia\">Vi\u0161eslav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radoslav_of_Serbia\" title=\"Radoslav of Serbia\">Radoslav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prosigoj\" title=\"Prosigoj\">Prosigoj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vlastimir\" title=\"Vlastimir\">Vlastimir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mutimir_of_Serbia\" title=\"Mutimir of Serbia\">Mutimir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pribislav_of_Serbia\" title=\"Pribislav of Serbia\">Pribislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_of_Serbia\" title=\"Petar of Serbia\">Petar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pavle_of_Serbia\" title=\"Pavle of Serbia\">Pavle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zaharija_of_Serbia\" title=\"Zaharija of Serbia\">Zaharija</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%8Caslav\" title=\"\u010caslav\">\u010caslav</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Byzantine annexation, <i>Duklja</i> subsequently emerging as seat</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Duklja\" title=\"Duklja\">Serbian Principality of Duklja</a>, 998&#8211;1101</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jovan_Vladimir\" title=\"Jovan Vladimir\">Jovan Vladimir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Vojislav\" title=\"Stefan Vojislav\">Stefan Vojislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihailo_Vojislavljevi%C4%87\" title=\"Mihailo Vojislavljevi\u0107\">Mihailo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantine_Bodin\" title=\"Constantine Bodin\">Constantine Bodin</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><i>Ra\u0161ka</i> re-emerging as seat (Grand Principality)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Grand_Principality_of_Serbia\" title=\"Grand Principality of Serbia\">Grand Principality of Serbia</a>, 1101&#8211;1217</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vukan,_Grand_Prince_of_Serbia\" title=\"Vukan, Grand Prince of Serbia\">Vukan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uro%C5%A1_I,_Grand_Prince_of_Serbia\" title=\"Uro\u0161 I, Grand Prince of Serbia\">Uro\u0161 I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uro%C5%A1_II,_Grand_Prince_of_Serbia\" title=\"Uro\u0161 II, Grand Prince of Serbia\">Uro\u0161 II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belo%C5%A1\" title=\"Belo\u0161\">Belo\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Desa_(monarch)\" title=\"Desa (monarch)\">Desa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tihomir_of_Serbia\" title=\"Tihomir of Serbia\">Tihomir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja\">Stefan Nemanja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">Stefan the First-Crowned</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Proclamation of Kingdom</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia_(medieval)\" title=\"Kingdom of Serbia (medieval)\">Kingdom of Serbia</a>, 1217&#8211;1346<br /><a href=\"/wiki/Serbian_Empire\" title=\"Serbian Empire\">Serbian Empire</a>, 1346&#8211;1371</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">Stefan the First-Crowned</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Radoslav\" title=\"Stefan Radoslav\">Stefan Radoslav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Vladislav\" title=\"Stefan Vladislav\">Stefan Vladislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I\" title=\"Stefan Uro\u0161 I\">Stefan Uro\u0161 I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Dragutin\" title=\"Stefan Dragutin\">Stefan Dragutin</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vladislav,_King_of_Syrmia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vladislav, King of Syrmia\">Vladislav</a> at Syrmia</li></ul></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Stefan Milutin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Konstantin\" title=\"Stefan Konstantin\">Stefan Konstantin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_De%C4%8Danski\" title=\"Stefan De\u010danski\">Stefan De\u010danski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">Stefan Du\u0161an</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Proclamation of Empire</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">Stefan Du\u0161an</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_V\" title=\"Stefan Uro\u0161 V\">Stefan Uro\u0161 V</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Fall_of_the_Serbian_Empire\" title=\"Fall of the Serbian Empire\">Fall of the Serbian Empire</a></span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Moravian_Serbia\" title=\"Moravian Serbia\">Moravian Serbia</a>, 1371&#8211;1402<br /><a href=\"/wiki/Serbian_Despotate\" title=\"Serbian Despotate\">Serbian Despotate</a>, 1402&#8211;1537</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lazar_of_Serbia\" title=\"Lazar of Serbia\">Lazar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">Stefan Lazarevi\u0107</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Proclamation of Despotate</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">Stefan Lazarevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90ura%C4%91_Brankovi%C4%87\" title=\"\u0110ura\u0111 Brankovi\u0107\">\u0110ura\u0111 Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lazar_Brankovi%C4%87\" title=\"Lazar Brankovi\u0107\">Lazar Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Brankovi%C4%87\" title=\"Stefan Brankovi\u0107\">Stefan Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stephen_Toma%C5%A1evi%C4%87_of_Bosnia\" title=\"Stephen Toma\u0161evi\u0107 of Bosnia\">Stephen Toma\u0161evi\u0107</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Ottoman annexation, titular:</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vuk_Grgurevi%C4%87\" title=\"Vuk Grgurevi\u0107\">Vuk Grgurevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Brankovi%C4%87\" title=\"\u0110or\u0111e Brankovi\u0107\">\u0110or\u0111e Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovan_Brankovi%C4%87\" title=\"Jovan Brankovi\u0107\">Jovan Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivani%C5%A1_Berislavi%C4%87\" title=\"Ivani\u0161 Berislavi\u0107\">Ivani\u0161 Berislavi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stevan_Berislavi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stevan Berislavi\u0107\">Stevan Berislavi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radi%C4%8D_Bo%C5%BEi%C4%87\" title=\"Radi\u010d Bo\u017ei\u0107\">Radi\u010d Bo\u017ei\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pavle_Baki%C4%87\" title=\"Pavle Baki\u0107\">Pavle Baki\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87\" title=\"Stefan \u0160tiljanovi\u0107\">Stefan \u0160tiljanovi\u0107</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Ottoman annexation</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Serbian_Revolution\" title=\"Serbian Revolution\">Revolutionary Serbia</a>, 1804&#8211;1837</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kara%C4%91or%C4%91e\" title=\"Kara\u0111or\u0111e\">Kara\u0111or\u0111e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Obrenovi%C4%87_I,_Prince_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Milo\u0161 Obrenovi\u0107 I, Prince of Serbia\">Milo\u0161 Obrenovi\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia\" title=\"Principality of Serbia\">Principality of Serbia</a>, 1837&#8211;1882</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Obrenovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Milo\u0161 Obrenovi\u0107\">Milo\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_Obrenovi%C4%87_II,_Prince_of_Serbia\" title=\"Milan Obrenovi\u0107 II, Prince of Serbia\">Milan II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihailo_Obrenovi%C4%87\" title=\"Mihailo Obrenovi\u0107\">Mihailo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_Kara%C4%91or%C4%91evi%C4%87,_Prince_of_Serbia\" title=\"Alexander Kara\u0111or\u0111evi\u0107, Prince of Serbia\">Aleksandar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Obrenovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Milo\u0161 Obrenovi\u0107\">Milo\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihailo_Obrenovi%C4%87\" title=\"Mihailo Obrenovi\u0107\">Mihailo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_I_of_Serbia\" title=\"Milan I of Serbia\">Milan IV</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Proclamation of Kingdom</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia\" title=\"Kingdom of Serbia\">Kingdom of Serbia</a>, 1882&#8211;1918</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Milan_I_of_Serbia\" title=\"Milan I of Serbia\">Milan I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_I_of_Serbia\" title=\"Alexander I of Serbia\">Alexander</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_I_of_Serbia\" title=\"Peter I of Serbia\">Petar I</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Proclamation of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Yugoslavia\" title=\"Kingdom of Yugoslavia\">Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox authority-control\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q319597&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q319597&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q319597\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/10px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/15px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/20px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/GND_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"GND (identifier)\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/119462818\">119462818</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LCCN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"LCCN (identifier)\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.loc.gov/authorities/names/n83148840\">n83148840</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Poland\" title=\"National Library of Poland\">NLP</a>: <span class=\"uid\"><a class=\"external text\" href=\"https://tools.wmflabs.org/wikidata-externalid-url?p=1695&amp;id=A28140357\">A28140357</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Royal_Library_of_the_Netherlands\" title=\"Royal Library of the Netherlands\">NTA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p07079538X\">07079538X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SUDOC_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"SUDOC (identifier)\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/066871492\">066871492</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/VIAF_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"VIAF (identifier)\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/89557891\">89557891</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"> <a href=\"/wiki/WorldCat_Identities\" class=\"mw-redirect\" title=\"WorldCat Identities\">WorldCat Identities</a>: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/viaf-51151110834637062759\">viaf-51151110834637062759</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1353\nCached time: 20200817195927\nCache expiry: 2592000\nDynamic content: false\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 0.816 seconds\nReal time usage: 1.288 seconds\nPreprocessor visited node count: 3092/1000000\nPost\u2010expand include size: 83514/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4150/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 23/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 55411/5000000 bytes\nLua time usage: 0.467/10.000 seconds\nLua memory usage: 18.14 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1110.013      1 -total\n 21.65%  240.306      1 Template:Infobox_monarch\n 17.99%  199.664      1 Template:Lang-sr-cyr\n 16.29%  180.773      2 Template:Reflist\n 14.45%  160.418     12 Template:Cite_book\n 12.83%  142.402      1 Template:Authority_control\n 10.71%  118.863      1 Template:Infobox\n  9.31%  103.308      1 Template:Infobox_royalty/short_description\n  7.93%   88.000      1 Template:Short_description\n  5.34%   59.249      3 Template:Br_separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2119457-0!canonical and timestamp 20200817195925 and revision id 973121570\n -->\n</div><noscript><img src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" alt=\"\" title=\"\" width=\"1\" height=\"1\" style=\"border: none; position: absolute;\" /></noscript>\n<div class=\"printfooter\">Retrieved from \"<a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Stefan_Milutin&amp;oldid=973121570\">https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Stefan_Milutin&amp;oldid=973121570</a>\"</div></div>\n\t\t<div id=\"catlinks\" class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\"><div id=\"mw-normal-catlinks\" class=\"mw-normal-catlinks\"><a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">Categories</a>: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:1253_births\" title=\"Category:1253 births\">1253 births</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:1321_deaths\" title=\"Category:1321 deaths\">1321 deaths</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:13th-century_Serbian_monarchs\" title=\"Category:13th-century Serbian monarchs\">13th-century Serbian monarchs</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:14th-century_Serbian_monarchs\" title=\"Category:14th-century Serbian monarchs\">14th-century Serbian monarchs</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Category:Nemanji\u0107 dynasty\">Nemanji\u0107 dynasty</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Eastern_Orthodox_monarchs\" title=\"Category:Eastern Orthodox monarchs\">Eastern Orthodox monarchs</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Burials_at_St_Nedelya_Church\" title=\"Category:Burials at St Nedelya Church\">Burials at St Nedelya Church</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Serbian_saints_of_the_Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Category:Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\">Serbian saints of the Eastern Orthodox Church</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Medieval_Serbian_military_leaders\" title=\"Category:Medieval Serbian military leaders\">Medieval Serbian military leaders</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:14th-century_Eastern_Orthodox_Christians\" title=\"Category:14th-century Eastern Orthodox Christians\">14th-century Eastern Orthodox Christians</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:14th-century_Christian_saints\" title=\"Category:14th-century Christian saints\">14th-century Christian saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Ktetors\" title=\"Category:Ktetors\">Ktetors</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Founders_of_Christian_monasteries\" title=\"Category:Founders of Christian monasteries\">Founders of Christian monasteries</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Eastern_Orthodox_royal_saints\" title=\"Category:Eastern Orthodox royal saints\">Eastern Orthodox royal saints</a></li></ul></div><div id=\"mw-hidden-catlinks\" class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\">Hidden categories: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_short_description\" title=\"Category:Articles with short description\">Articles with short description</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Short_description_is_different_from_Wikidata\" title=\"Category:Short description is different from Wikidata\">Short description is different from Wikidata</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Serbian-language_text\" title=\"Category:Articles containing Serbian-language text\">Articles containing Serbian-language text</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">CS1 maint: ref=harv</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Commons_category_link_is_on_Wikidata\" title=\"Category:Commons category link is on Wikidata\">Commons category link is on Wikidata</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_GND_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with GND identifiers\">Wikipedia articles with GND identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers\">Wikipedia articles with LCCN identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NLP_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NLP identifiers\">Wikipedia articles with NLP identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NTA_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NTA identifiers\">Wikipedia articles with NTA identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers\">Wikipedia articles with SUDOC identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers\">Wikipedia articles with VIAF identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_WorldCat_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with WorldCat identifiers\">Wikipedia articles with WorldCat identifiers</a></li></ul></div></div>\n\t</div>\n</div>\n<div id='mw-data-after-content'>\n\t<div class=\"read-more-container\"></div>\n</div>\n\n<div id=\"mw-navigation\">\n\t<h2>Navigation menu</h2>\n\t<div id=\"mw-head\">\n\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-personal\" class=\"vector-menu\" aria-labelledby=\"p-personal-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-personal-label\">\n\t\t<span>Personal tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"pt-anonuserpage\">Not logged in</li><li id=\"pt-anontalk\"><a href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\" accesskey=\"n\">Talk</a></li><li id=\"pt-anoncontribs\"><a href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\" accesskey=\"y\">Contributions</a></li><li id=\"pt-createaccount\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Stefan+Milutin\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">Create account</a></li><li id=\"pt-login\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Stefan+Milutin\" title=\"You&#039;re encouraged to log in; however, it&#039;s not mandatory. [o]\" accesskey=\"o\">Log in</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t<div id=\"left-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-namespaces\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-namespaces-label\">\n\t\t<span>Namespaces</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-nstab-main\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Stefan_Milutin\" title=\"View the content page [c]\" accesskey=\"c\">Article</a></li><li id=\"ca-talk\"><a href=\"/wiki/Talk:Stefan_Milutin\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\" accesskey=\"t\">Talk</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-variants\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" />\n\t<h3 id=\"p-variants-label\">\n\t\t<span>Variants</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t</div>\n\t\t<div id=\"right-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-views\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-views-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-views-label\">\n\t\t<span>Views</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-view\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Stefan_Milutin\">Read</a></li><li id=\"ca-edit\"><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Milutin&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\" accesskey=\"e\">Edit</a></li><li id=\"ca-history\"><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Milutin&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\" accesskey=\"h\">View history</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-cactions\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" />\n\t<h3 id=\"p-cactions-label\">\n\t\t<span>More</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<div id=\"p-search\" role=\"search\">\n\t<h3 >\n\t\t<label for=\"searchInput\">Search</label>\n\t</h3>\n\t<form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n\t\t<div id=\"simpleSearch\">\n\t\t\t<input type=\"search\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" accesskey=\"f\" id=\"searchInput\"/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"title\" value=\"Special:Search\">\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"fulltext\" value=\"Search\" title=\"Search Wikipedia for this text\" id=\"mw-searchButton\" class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\"/>\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"go\" value=\"Go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" id=\"searchButton\" class=\"searchButton\"/>\n\t\t</div>\n\t</form>\n</div>\n\n\t\t</div>\n\t</div>\n\t\n<div id=\"mw-panel\">\n\t<div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n\t\t<a  title=\"Visit the main page\" class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\"></a>\n\t</div>\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-navigation\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" aria-labelledby=\"p-navigation-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-navigation-label\">\n\t\t<span>Navigation</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-mainpage-description\"><a href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\" accesskey=\"z\">Main page</a></li><li id=\"n-contents\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">Contents</a></li><li id=\"n-currentevents\"><a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">Current events</a></li><li id=\"n-randompage\"><a href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\" accesskey=\"x\">Random article</a></li><li id=\"n-aboutsite\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">About Wikipedia</a></li><li id=\"n-contactpage\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">Contact us</a></li><li id=\"n-sitesupport\"><a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">Donate</a></li><li id=\"n-shoplink\"><a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">Wikipedia store</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-interaction\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-interaction-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-interaction-label\">\n\t\t<span>Contribute</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-help\"><a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">Help</a></li><li id=\"n-portal\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">Community portal</a></li><li id=\"n-recentchanges\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\" accesskey=\"r\">Recent changes</a></li><li id=\"n-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">Upload file</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-tb\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-tb-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-tb-label\">\n\t\t<span>Tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"t-whatlinkshere\"><a href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Stefan_Milutin\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\" accesskey=\"j\">What links here</a></li><li id=\"t-recentchangeslinked\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Stefan_Milutin\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\" accesskey=\"k\">Related changes</a></li><li id=\"t-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\" accesskey=\"u\">Upload file</a></li><li id=\"t-specialpages\"><a href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\" accesskey=\"q\">Special pages</a></li><li id=\"t-permalink\"><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Milutin&amp;oldid=973121570\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">Permanent link</a></li><li id=\"t-info\"><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Milutin&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">Page information</a></li><li id=\"t-cite\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Stefan_Milutin&amp;id=973121570&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">Cite this page</a></li><li id=\"t-wikibase\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q319597\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\" accesskey=\"g\">Wikidata item</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-coll-print_export\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n\t\t<span>Print/export</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"coll-download-as-rl\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=Stefan+Milutin&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">Download as PDF</a></li><li id=\"t-print\"><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Milutin&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\" accesskey=\"p\">Printable version</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-wikibase-otherprojects\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n\t\t<span>In other projects</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\"><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stefan_Uro%C5%A1_II_Milutin_of_Serbia\" hreflang=\"en\">Wikimedia Commons</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-lang\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-lang-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-lang-label\">\n\t\t<span>Languages</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"interlanguage-link interwiki-ar\"><a href=\"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%D8%AA%D9%8A%D9%81%D8%A7%D9%86_%D9%85%D9%8A%D9%84%D9%88%D8%AA%D9%8A%D9%86\" title=\"\u0633\u062a\u064a\u0641\u0627\u0646 \u0645\u064a\u0644\u0648\u062a\u064a\u0646 \u2013 Arabic\" lang=\"ar\" hreflang=\"ar\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-azb\"><a href=\"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D9%81%D8%A7%D9%86_%D9%85%DB%8C%D9%84%D9%88%D8%AA%DB%8C%D9%86\" title=\"\u0627\u0633\u062a\u0641\u0627\u0646 \u0645\u06cc\u0644\u0648\u062a\u06cc\u0646 \u2013 South Azerbaijani\" lang=\"azb\" hreflang=\"azb\" class=\"interlanguage-link-target\">\u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-bg\"><a href=\"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_II_%D0%9C%D0%B8%D0%BB%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BD\" title=\"\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d II \u041c\u0438\u043b\u0443\u0442\u0438\u043d \u2013 Bulgarian\" lang=\"bg\" hreflang=\"bg\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-bs\"><a href=\"https://bs.wikipedia.org/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_II,_kralj_Srbije\" title=\"Stefan Uro\u0161 II, kralj Srbije \u2013 Bosnian\" lang=\"bs\" hreflang=\"bs\" class=\"interlanguage-link-target\">Bosanski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-cs\"><a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/%C5%A0t%C4%9Bp%C3%A1n_Uro%C5%A1_II._Milutin\" title=\"\u0160t\u011bp\u00e1n Uro\u0161 II. Milutin \u2013 Czech\" lang=\"cs\" hreflang=\"cs\" class=\"interlanguage-link-target\">\u010ce\u0161tina</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-de\"><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_II._Milutin\" title=\"Stefan Uro\u0161 II. Milutin \u2013 German\" lang=\"de\" hreflang=\"de\" class=\"interlanguage-link-target\">Deutsch</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-el\"><a href=\"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A3%CF%84%CE%AD%CF%86%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%82_%CE%9F%CF%8D%CF%81%CE%BF%CF%82_%CE%92%CE%84_%CE%9C%CE%B9%CE%BB%CE%BF%CF%8D%CF%84%CE%B9%CE%BD\" title=\"\u03a3\u03c4\u03ad\u03c6\u03b1\u03bd\u03bf\u03c2 \u039f\u03cd\u03c1\u03bf\u03c2 \u0392\u0384 \u039c\u03b9\u03bb\u03bf\u03cd\u03c4\u03b9\u03bd \u2013 Greek\" lang=\"el\" hreflang=\"el\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-es\"><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Esteban_Uro%C5%A1_II_Milutin\" title=\"Esteban Uro\u0161 II Milutin \u2013 Spanish\" lang=\"es\" hreflang=\"es\" class=\"interlanguage-link-target\">Espa\u00f1ol</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-fa\"><a href=\"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D9%81%D8%A7%D9%86_%D9%85%DB%8C%D9%84%D9%88%D8%AA%DB%8C%D9%86\" title=\"\u0627\u0633\u062a\u0641\u0627\u0646 \u0645\u06cc\u0644\u0648\u062a\u06cc\u0646 \u2013 Persian\" lang=\"fa\" hreflang=\"fa\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-fr\"><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_II_Milutin\" title=\"Stefan Uro\u0161 II Milutin \u2013 French\" lang=\"fr\" hreflang=\"fr\" class=\"interlanguage-link-target\">Fran\u00e7ais</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-gl\"><a href=\"https://gl.wikipedia.org/wiki/Estevo_Uro%C5%A1_II_Milutin\" title=\"Estevo Uro\u0161 II Milutin \u2013 Galician\" lang=\"gl\" hreflang=\"gl\" class=\"interlanguage-link-target\">Galego</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-hr\"><a href=\"https://hr.wikipedia.org/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_II.\" title=\"Stefan Uro\u0161 II. \u2013 Croatian\" lang=\"hr\" hreflang=\"hr\" class=\"interlanguage-link-target\">Hrvatski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-it\"><a href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Stefano_Uro%C5%A1_II_Milutin\" title=\"Stefano Uro\u0161 II Milutin \u2013 Italian\" lang=\"it\" hreflang=\"it\" class=\"interlanguage-link-target\">Italiano</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-he\"><a href=\"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A1%D7%98%D7%A4%D7%90%D7%9F_%D7%90%D7%95%D7%A8%D7%95%D7%A9_%D7%94%D7%A9%D7%A0%D7%99_%D7%9E%D7%99%D7%9C%D7%95%D7%98%D7%99%D7%9F\" title=\"\u05e1\u05d8\u05e4\u05d0\u05df \u05d0\u05d5\u05e8\u05d5\u05e9 \u05d4\u05e9\u05e0\u05d9 \u05de\u05d9\u05dc\u05d5\u05d8\u05d9\u05df \u2013 Hebrew\" lang=\"he\" hreflang=\"he\" class=\"interlanguage-link-target\">\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-hu\"><a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/II._Istv%C3%A1n_Uro%C5%A1_szerb_kir%C3%A1ly\" title=\"II. Istv\u00e1n Uro\u0161 szerb kir\u00e1ly \u2013 Hungarian\" lang=\"hu\" hreflang=\"hu\" class=\"interlanguage-link-target\">Magyar</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-mk\"><a href=\"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%A3%D1%80%D0%BE%D1%88_II_%D0%9C%D0%B8%D0%BB%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BD\" title=\"\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0423\u0440\u043e\u0448 II \u041c\u0438\u043b\u0443\u0442\u0438\u043d \u2013 Macedonian\" lang=\"mk\" hreflang=\"mk\" class=\"interlanguage-link-target\">\u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-nl\"><a href=\"https://nl.wikipedia.org/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_II_Milutin\" title=\"Stefan Uro\u0161 II Milutin \u2013 Dutch\" lang=\"nl\" hreflang=\"nl\" class=\"interlanguage-link-target\">Nederlands</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ja\"><a href=\"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B9%E3%83%86%E3%83%95%E3%82%A1%E3%83%B3%E3%83%BB%E3%82%A6%E3%83%AD%E3%82%B7%E3%83%A52%E4%B8%96%E3%83%9F%E3%83%AB%E3%83%86%E3%82%A3%E3%83%B3\" title=\"\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30a6\u30ed\u30b7\u30e52\u4e16\u30df\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3 \u2013 Japanese\" lang=\"ja\" hreflang=\"ja\" class=\"interlanguage-link-target\">\u65e5\u672c\u8a9e</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\"><a href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Stefan_Urosz_II_Milutin\" title=\"Stefan Urosz II Milutin \u2013 Polish\" lang=\"pl\" hreflang=\"pl\" class=\"interlanguage-link-target\">Polski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pt\"><a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Est%C3%AAv%C3%A3o_Milutino\" title=\"Est\u00eav\u00e3o Milutino \u2013 Portuguese\" lang=\"pt\" hreflang=\"pt\" class=\"interlanguage-link-target\">Portugu\u00eas</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ro\"><a href=\"https://ro.wikipedia.org/wiki/%C8%98tefan_Uro%C8%99_al_II-lea_Milutin\" title=\"\u0218tefan Uro\u0219 al II-lea Milutin \u2013 Romanian\" lang=\"ro\" hreflang=\"ro\" class=\"interlanguage-link-target\">Rom\u00e2n\u0103</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ru badge-Q17437798 badge-goodarticle\" title=\"good article badge\"><a href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%A3%D1%80%D0%BE%D1%88_II_%D0%9C%D0%B8%D0%BB%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BD\" title=\"\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0423\u0440\u043e\u0448 II \u041c\u0438\u043b\u0443\u0442\u0438\u043d \u2013 Russian\" lang=\"ru\" hreflang=\"ru\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sl\"><a href=\"https://sl.wikipedia.org/wiki/%C5%A0tefan_Milutin\" title=\"\u0160tefan Milutin \u2013 Slovenian\" lang=\"sl\" hreflang=\"sl\" class=\"interlanguage-link-target\">Sloven\u0161\u010dina</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sr badge-Q17437796 badge-featuredarticle\" title=\"featured article badge\"><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%A3%D1%80%D0%BE%D1%88_II_%D0%9C%D0%B8%D0%BB%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BD\" title=\"\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0423\u0440\u043e\u0448 II \u041c\u0438\u043b\u0443\u0442\u0438\u043d \u2013 Serbian\" lang=\"sr\" hreflang=\"sr\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sh\"><a href=\"https://sh.wikipedia.org/wiki/Milutin_Nemanji%C4%87\" title=\"Milutin Nemanji\u0107 \u2013 Serbo-Croatian\" lang=\"sh\" hreflang=\"sh\" class=\"interlanguage-link-target\">Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sv\"><a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_II_Milutin\" title=\"Stefan Uro\u0161 II Milutin \u2013 Swedish\" lang=\"sv\" hreflang=\"sv\" class=\"interlanguage-link-target\">Svenska</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-tr\"><a href=\"https://tr.wikipedia.org/wiki/II._Stefan_Uro%C5%A1_Milutin\" title=\"II. Stefan Uro\u0161 Milutin \u2013 Turkish\" lang=\"tr\" hreflang=\"tr\" class=\"interlanguage-link-target\">T\u00fcrk\u00e7e</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-uk\"><a href=\"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%A3%D1%80%D0%BE%D1%88_II_%D0%9C%D0%B8%D0%BB%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BD\" title=\"\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0423\u0440\u043e\u0448 II \u041c\u0438\u043b\u0443\u0442\u0438\u043d \u2013 Ukrainian\" lang=\"uk\" hreflang=\"uk\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430</a></li></ul>\n\t\t<div class=\"after-portlet after-portlet-lang\"><span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q319597#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\" class=\"wbc-editpage\">Edit links</a></span></div>\n\t</div>\n</nav>\n\n</div>\n\n</div>\n\n<footer id=\"footer\" class=\"mw-footer\" role=\"contentinfo\" >\n\t<ul id=\"footer-info\" >\n\t\t<li id=\"footer-info-lastmod\"> This page was last edited on 15 August 2020, at 13:53<span class=\"anonymous-show\">&#160;(UTC)</span>.</li>\n\t\t<li id=\"footer-info-copyright\">Text is available under the <a rel=\"license\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\">Creative Commons Attribution-ShareAlike License</a><a rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" style=\"display:none;\"></a>;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">Terms of Use</a> and <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">Privacy Policy</a>. Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">Wikimedia Foundation, Inc.</a>, a non-profit organization.</li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-places\" >\n\t\t<li id=\"footer-places-privacy\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" class=\"extiw\" title=\"wmf:Privacy policy\">Privacy policy</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-about\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">About Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-disclaimer\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">Disclaimers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-contact\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">Contact Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-mobileview\"><a href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Stefan_Milutin&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\" class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\">Mobile view</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-developers\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">Developers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-statslink\"><a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">Statistics</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-cookiestatement\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">Cookie statement</a></li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-icons\" class=\"noprint\">\n\t\t<li id=\"footer-copyrightico\"><a href=\"https://wikimediafoundation.org/\"><img src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" alt=\"Wikimedia Foundation\" loading=\"lazy\" /></a></li>\n\t\t<li id=\"footer-poweredbyico\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/\"><img src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" alt=\"Powered by MediaWiki\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" loading=\"lazy\"/></a></li>\n\t</ul>\n\t<div style=\"clear: both;\"></div>\n</footer>\n\n\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.816\",\"walltime\":\"1.288\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":3092,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":83514,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":4150,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":23,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":6,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":55411,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00% 1110.013      1 -total\",\" 21.65%  240.306      1 Template:Infobox_monarch\",\" 17.99%  199.664      1 Template:Lang-sr-cyr\",\" 16.29%  180.773      2 Template:Reflist\",\" 14.45%  160.418     12 Template:Cite_book\",\" 12.83%  142.402      1 Template:Authority_control\",\" 10.71%  118.863      1 Template:Infobox\",\"  9.31%  103.308      1 Template:Infobox_royalty/short_description\",\"  7.93%   88.000      1 Template:Short_description\",\"  5.34%   59.249      3 Template:Br_separated_entries\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.467\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":19023792,\"limit\":52428800},\"limitreport-logs\":\"anchor_id_list = table#1 {\\n  [\\\"CITEREFFajfri\u01072000\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFFine1994\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFFineFine1994\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFJani\u01072014\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFNicol1984\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFNicol1993\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFOstrogorsky1956\\\"] = 2,\\n  [\\\"CITEREFPopovi\u0107Skerli\u01071932\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFSedlar1994\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFTodi\u01071999\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREF\u0106irkovi\u01072004\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREF\u0106orovi\u0107\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREF\u0106ur\u010di\u01071979\\\"] = 1,\\n}\\ntemplate_list = table#1 {\\n  [\\\"Authority control\\\"] = 1,\\n  [\\\"Circa\\\"] = 1,\\n  [\\\"Citation\\\"] = 2,\\n  [\\\"Cite book\\\"] = 12,\\n  [\\\"Cite journal\\\"] = 1,\\n  [\\\"Cite web\\\"] = 1,\\n  [\\\"Cnote2 Begin\\\"] = 1,\\n  [\\\"Cnote2 End\\\"] = 1,\\n  [\\\"Commons category\\\"] = 1,\\n  [\\\"DEFAULTSORT:Milutin, Stefan\\\"] = 1,\\n  [\\\"Death date and age\\\"] = 1,\\n  [\\\"Efn\\\"] = 5,\\n  [\\\"For\\\"] = 1,\\n  [\\\"Infobox monarch\\\"] = 1,\\n  [\\\"Kosovo-note\\\"] = 1,\\n  [\\\"Lang-sr-cyr\\\"] = 1,\\n  [\\\"Main article\\\"] = 1,\\n  [\\\"Nemanji\u0107 dynasty\\\"] = 1,\\n  [\\\"Notes\\\"] = 1,\\n  [\\\"Refbegin\\\"] = 1,\\n  [\\\"Refend\\\"] = 1,\\n  [\\\"Reflist\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-end\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-hou\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-reg\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-start\\\"] = 1,\\n  [\\\"Serbian monarchs\\\"] = 1,\\n  [\\\"Sfn\\\"] = 3,\\n  [\\\"Succession box\\\"] = 1,\\n}\\narticle_whitelist = table#1 {\\n}\\n\"},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1353\",\"timestamp\":\"20200817195927\",\"ttl\":2592000,\"transientcontent\":false}}});});</script>\n<script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Stefan Milutin\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Stefan_Milutin\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q319597\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q319597\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2005-06-26T16:19:56Z\",\"dateModified\":\"2020-08-15T13:53:30Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/d\\/d8\\/Milutinst.jpg\",\"headline\":\"(1253-1321)\"}</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":149,\"wgHostname\":\"mw1325\"});});</script>\n</body></html>",
  "formatedtext": "Stefan Milutin -  Stefan Milutin  For the Serb Grand Prince (1140\u20131161), see Uro\u0161 II, Grand Prince of Serbia . King of Serbia Stefan Milutin King Milutin, founder's portrait (fresco) in \"King's Church\" of the Studenica monastery , painted during his lifetime, around 1314 King of Serbia Reign 1282\u20131321 Coronation 1282 Predecessor Stefan Dragutin Successor Stephen of De\u010dani Born Uro\u0161 II Milutin Nemanji\u0107 1253 Died 29 October 1321 (1321-10-29) (aged\u00a068) Burial St. Nedelya Cathedral in Sofia (relocated in 1460) Spouse Jelena Helena Doukaina Angelina Elizabeth of Hungary Anna Terter of Bulgaria Simonis Palaiologina Issue Stephen Constantine Stephen Uro\u0161 III De\u010danski House Nemanji\u0107 dynasty Father Stefan Uro\u0161 I Mother Helen of Anjou Religion Serbian Orthodox Stefan Uro\u0161 II Milutin ( Serbian Cyrillic : \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0423\u0440\u043e\u0448 II \u041c\u0438\u043b\u0443\u0442\u0438\u043d ; c. 1253 \u2013 29 October 1321), known as Stefan Milutin (\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u041c\u0438\u043b\u0443\u0442\u0438\u043d), was the King of Serbia between 1282\u20131321, a member of the Nemanji\u0107 dynasty . He was one of the most powerful rulers of Serbia in the Middle Ages . Milutin is credited with strongly resisting the efforts of Byzantine Emperor Michael VIII Palaiologos to impose Roman Catholicism on the Balkans after the Union of Lyons in 1274. As most of the Nemanji\u0107 monarchs, he was proclaimed a saint by the Serbian Orthodox Church with a feast day on October 30. [1] Contents 1 Early life 2 War with the Bulgarians and Mongols 3 Feud of the brothers 4 Battles and supreme leadership 5 Family 6 Aftermath and legacy 6.1 Foundations 6.2 Reconstructions 7 Notes 8 References 9 Sources Early life [ edit ] Young Milutin, fresco at Sopo\u0107ani He was the youngest son of King Stefan Uro\u0161 I and his wife, Helen of Anjou . Unexpectedly he became king of Serbia after the abdication of his brother Stefan Dragutin . He was around 29. Immediately upon his accession to the throne he attacked Byzantine lands in Macedonia. In 1282, he conquered the northern parts of Macedonia including the city of Skoplje , which became his capital. Byzantine Emperor Michael VIII Palaiologos began preparations for war but he died before their completion. The next year Milutin advanced with his brother deep into Byzantine territory all the way to Kavala . In 1284, Milutin also gained control of northern Albania and the city of Dyrrachion ( Durr\u00ebs ). For the next 15 years there were no changes in the war. Peace was concluded in 1299 when Milutin kept the conquered lands as the dowry of Simonis , daughter of Emperor Andronikos II Palaiologos who became his fourth wife. In Nerodimlje \u017eupa Milutin had three courts, in Nerodimlje (protected by Petri\u010d ), Svr\u010din and Pauni. [2] War with the Bulgarians and Mongols [ edit ] Main article: Serbian conflict with the Nogai Horde At the end of the 13th century Bulgarian feudal lords Darman and Kudelin were jointly ruling the region of Brani\u010devo (in modern Serbia) as independent or semi-independent lords. They regularly attacked Stefan Dragutin's Syrmian Kingdom, in Ma\u010dva, an area previously under the sovereignty of Elizabeth of Hungary. The Hungarian queen had sent troops to claim Brani\u010devo in 1282\u20131284, but her forces had been repelled and her vassal lands plundered in retaliation. Victory of King Milutin over the Tatars (Mongols) (1853) by Anastas Jovanovi\u0107 Another campaign, this time organized by both Dragutin and Elizabeth, failed to conquer Darman and Kudelin's domains in 1285 and suffered another counter-raid by the brothers. It was not until 1291 when a joint force of Dragutin and the Serbian King Stefan Milutin managed to defeat the brothers and, for the first time ever, the region came under the rule of a Serb, as it was annexed by Dragutin. Responding to Dragutin's annexation of  Brani\u010devo the Bulgarian prince named Shishman that came to rule the semi-independent principality of Vidin around 1280, began to attack the Serbian domains to his west. Shishman was a vassal of Nogai Khan , Khan of the Golden Horde and sought to expand his territories to the west, invading Serbia coming as far as Hvosno , the Bulgarians failed to capture Zdrelo (near Pe\u0107 ) and were pursued back to Vidin by the Serbs. Milutin devastated Vidin and the rest of Shishman's dominion, making Shishman take refuge on the other side of the Danube . The two however became allies after Milutin married Serbian \u017eupan Drago\u0161 to the daughter of Shishman, later Milutin would give his daughter  Neda (with title Anna) to Shishman's son Michael who would become the Tsar of Bulgaria in 1323. Novo Brdo Fortress was built by Stefan Milutin in 1285. Milutin and Nogai Khan would soon come into conflict because of the war with the Tsardom of Vidin. Nogai launched a campaign against Serbia but Milutin offered peace sending his son Stefan De\u010danski to Nogai's court. Stefan stayed with his entourage there until 1296 or Nogai Khan 's death in 1299. Feud of the brothers [ edit ] Disputes began between Milutin and his brother Stefan Dragutin after a peace treaty with the Byzantine Empire was signed in 1299. Dragutin in the meantime held lands from Brani\u010devo in the east to the Bosna river in the west. His capital was Belgrade . War broke out between the brothers and lasted, with sporadic cease-fires, until Dragutin's death in 1314. During this war Milutin appointed Stefan De\u010danski as regent in Zeta , modern Montenegro . This meant that Stefan De\u010danski was to be heir to the throne in Serbia and not Dragutin's son Stefan Vladislav II . Battles and supreme leadership [ edit ] He captured Durres in 1296. [3] On 15 March 1306 Milutin issued a charter to Ratac in which he appointed his son Stephen as his future successor. [4] 1. Milutin's state; 2. Stefan Dragutin's state; 3. Milutin's acquisitions up to 1299; 4. Temporary loss of land in Hum. The Battle of Gallipoli (1312) was fought by Serbian troops sent by Stefan Milutin to aid Byzantine Emperor Andronikos in the defense of his lands against the Turks. After numerous attempts in subduing the Turks, the rapidly crumbling Byzantine Empire was forced to enlist the help of Serbia. The Turks were looting and pillaging the countryside and the two armies converged at the Gallipoli peninsula where the Turks were decisively defeated. Out of the gratitude to Serbia, the town of Kucovo was donated. Upon Stefan Dragutin 's death in 1314 Milutin conquered most of his lands including Belgrade and started persecute and rebaptist Catholics which led to the crusade started by Pope John XXII. [5] In 1318 there was a revolt of Albanian nobles against the rule of Stefan Milutin, which is sometimes credited to be incited by Prince Philip I of Taranto and Pope John XXII in order to weak Stefan Milutin's rule. Milutin has suppressed rebels without much difficulty. [6] In 1319 Charles I of Hungary regained control over Belgrade and banovina Ma\u010dva while Milutin held control in Brani\u010devo. In the year 1314 Milutin's son Stefan De\u010danski rebelled against his father, but was captured, blinded and sent to exile in Constantinople . For the rest of Milutin's reign his youngest son Stefan Constantine was considered as heir to the throne, but in the spring of 1321 Stefan De\u010danski returned to Serbia and was pardoned by his father. Time of his reign was marked hostility to Catholicism and conversion of Catholics which provoked rebellion of Catholic nobility. Pope John XXII called Stefan Milutin as \"the enemy of the Christian faith\". [7] Family [ edit ] By his first wife, Jelena, a minor Serbian noblewoman, he had two children, King Stephen Uro\u0161 III [8] and Anna Neda , who married Michael Shishman of Bulgaria . By his second wife, Helena , daughter of sebastokrat\u014dr John I Doukas of Thessaly , he had no children. By his third wife, Elizabeth , daughter of King Stephen V of Hungary and Elizabeth the Cuman , Milutin had a daughter, Zorica . By his fourth wife, Anna , the daughter of George I of Bulgaria , Stefan Uro\u0161 II Milutin had a son, Stefan Konstantin . By his fifth wife Simonis , the daughter of Emperor Andronikos II Palaiologos , he had no children. Aftermath and legacy [ edit ] Relics of Milutin in the St Nedelya Church , Sofia At the end of Milutin's life Serbia was second in strength in Southeast Europe after Hungary. During his reign many court ceremonials were taken over from the Byzantine court and Byzantine culture overflowed into Serbia. After his death a short civil war followed, after which the Serbian throne was ascended by his eldest son, Stefan De\u010danski . He is included in The 100 most prominent Serbs . Foundations [ edit ] Gra\u010danica Monastery , today a UNESCO World Heritage Site Church of St. George King Stefan Milutin founded a hospital in Constantinopole , which later became a medical school . [9] He also erected numerous churches and monasteries. [10] Many of them are documented in manuscripts by Danilo II , Serbian Archbishop (1324\u20131337). [11] Vitovnica Monastery near Petrovac , Serbia (1291) Church of St. Nicetas in Banjane , North Macedonia (ca. 1300) Our Lady of Ljevi\u0161 in Prizren , Kosovo [a] (1306\u20131307) Church of Saint Nicetas the Goth in Banjane , North Macedonia (1307\u20131310) The King's Church of the Studenica monastery in Kraljevo , Serbia (1313\u20131314) Church of St. George in Kumanovo , North Macedonia (1313\u20131318) Banjska monastery near Zve\u010dan , Kosovo [a] (1318) Gra\u010danica Monastery in Gra\u010danica , Kosovo [a] (1321) Church of Trojeru\u010dica near Skopje , North Macedonia (13-14th century) Church of Saint Constantine the Great in Skopje , North Macedonia (13-14th century) Bukovo monastery near Negotin , Serbia (13-14th century) Korogla\u0161 monastery near Negotin , Serbia (14th century) Vratna monastery near Negotin , Serbia (14th century) Reconstructions [ edit ] Monastery of Saints Sergius and Bacchus near Shirq , Albania (1293) Church of the Virgin Hodegetria in Mu\u0161uti\u0161te , Kosovo [a] (1314\u20141315) Church of Entrance of the Theotokos of the Hilandar monastery at the Mount Athos , Greece (1320) Church of St. Peter near Bijelo Polje , Montenegro (1320) Church of St. George near Skopje , North Macedonia (13-14th century) Monastery of St. Nicholas in Ko\u017ele , North Macedonia (13-14th century) Orahovica monastery near Priboj , Serbia (13-14th century) Treskavec Monastery near Prilep , North Macedonia (14th century) Notes [ edit ] ^ a b c d Kosovo is the subject of a territorial dispute between the Republic of Kosovo and the Republic of Serbia . The Republic of Kosovo unilaterally declared independence on 17 February 2008, but Serbia continues to claim it as part of its own sovereign territory . The two governments began to normalise relations in 2013, as part of the 2013 Brussels Agreement . Kosovo is currently recognized as an independent state by 97 out of the 193 United Nations member states . In total, 112 UN member states recognized Kosovo at some point, of which 15 later withdrew their recognition. References [ edit ] ^ \u0106irkovi\u0107 2004 , p.\u00a049-52, 61-62. ^ Popovi\u0107, Bogdan ; Skerli\u0107, Jovan (1932). Srpski knji\u017eevni glasnik . p.\u00a0388 . Retrieved 20 December 2013 . ... \u041c\u0438\u043b\u0443\u0442\u043d\u043d\u043e\u0432\u0438 \u041d\u0435\u0440\u043e- \u0434\u0438\u043c\u043b.\u0430, \u041f\u0435\u0442\u0440\u0447 \u0438 \u041f\u0430\u0443\u043d\u0438... ^ \"[Projekat Rastko - Skadar] Stanovnistvo slovenskog porijekla u Albaniji\" . Retrieved 12 September 2014 . ^ Zbornik radova Vizantoloshkog instituta . Institut. 2009. p.\u00a0338. ^ Ivica Pulji\u0107 2015, Sedam stolje\u0107a otoka Mrkana u naslovu trebinjskih biskupa \n{Milutin je nakon smrti kralja Dragutina 1316. godine zaposjeo njegove krajeve i bacio mu sina nasljednika Vladislava u tamnicu. Kako je po\u010deo progoniti i prekr\u0161tavati katolike, papa je pokrenuo kri\u017earski rat protiv \"nevjernoga ra\u0161kog kralja\", \"After the death of King Dragutin in 1316, he took over his lands and threw his son Vladislav to prison(dungeon). As he began to persecute and rebaptist Catholics, the pope launched a crusade against the \"unfaithful King of Rascia\" https://hrcak.srce.hr/153752 #page= 95-96 ^ Fine, John V. A.; Fine, John Van Antwerp (1994). The Late Medieval Balkans: A Critical Survey from the Late Twelfth Century to the Ottoman Conquest . University of Michigan Press. p.\u00a0262. ISBN 978-0-472-08260-5 . Retrieved 9 April 2020 . ^ Dijana Pinjuh, VJERSKE PRILIKE KOD KATOLIKA U HERCEGOVINI (OD TURSKOG OSVAJANJA\nDO KONCA 17. STOLJE\u0106A), 2013  Doctoral Dissertation, #page=14-15 ^ Nicol 1984 , p.\u00a0254. ^ \u0106orovi\u0107, Vladimir. Istorija srpskog naroda I . p.\u00a0335. ^ Todi\u0107 1999 . ^ Jani\u0107, Dragana (2014). \"Crkvena imovina i ktitorska delatnost srpskih vladara do druge polovine XIV veka\". Church Studies . 1 : 333\u2013344. Sources [ edit ] \u0106irkovi\u0107, Sima (2004). The Serbs . Malden: Blackwell Publishing. CS1 maint: ref=harv ( link ) \u0106irkovi\u0107, Sima M. (1991) Biografija kralja Milutina u Ulijarskoj povelji. in: \u0110uri\u0107 V.J. [ed.] Arhiepiskop Danilo II i njegovo doba, Me\u0111unarodni nau\u010dni skup povodom 650 godina od smrti, decembar 1987, Beograd: Srpska akademija nauka i umetnosti / SANU - Odeljenje istorijskih nauka \u0106ur\u010di\u0107, Slobodan (1979). Gra\u010danica: King Milutin's Church and Its Place in Late Byzantine Architecture . Pennsylvania State University Press. CS1 maint: ref=harv ( link ) Ostrogorsky, George (1956). History of the Byzantine State . Oxford: Basil Blackwell. CS1 maint: ref=harv ( link ) Fajfri\u0107, \u017deljko (2000) [1998], Sveta loza Stefana Nemanje , Belgrade: Tehnologije, izdavastvo, agencija Janus CS1 maint: ref=harv ( link ) Fine, John Van Antwerp (1994), The Late Medieval Balkans: A Critical Survey from the Late Twelfth Century to the Ottoman Conquest , University of Michigan Press, ISBN 978-0-472-08260-5 CS1 maint: ref=harv ( link ) Mo\u0161in, V. (1971) Povelje kralja Milutina - diplomati\u010dka analiza. Istorijski \u010dasopis, XVIII Nicol, Donald M. (1993) [1972]. The Last Centuries of Byzantium, 1261-1453 . Cambridge: Cambridge University Press. CS1 maint: ref=harv ( link ) Nicol, Donald M. (1984). The Despotate of Epiros 1267-1479: A Contribution to the History of Greece . Cambridge University Press. CS1 maint: ref=harv ( link ) Ostrogorsky, George (1956). History of the Byzantine State . Oxford: Basil Blackwell. CS1 maint: ref=harv ( link ) Sedlar, Jean W. (1994). East Central Europe in the Middle Ages, 1000-1500 . Seattle: University of Washington Press. CS1 maint: ref=harv ( link ) Todi\u0107, Branislav (1999). Serbian Medieval Painting: The Age of King Milutin . Belgrade: Dragani\u0107. CS1 maint: ref=harv ( link ) Wikimedia Commons has media related to Stefan Uro\u0161 II Milutin of Serbia . Stefan Milutin Nemanji\u0107 dynasty Born: 1253 Died: 29 October 1321 Regnal titles Preceded\u00a0by Stefan Dragutin King of Serbia 1282\u20131321 Succeeded\u00a0by Stefan Uro\u0161 III De\u010danski v t e Nemanji\u0107 dynasty Main ruling members see family tree Stefan Nemanja Stefan the First-Crowned Vukan Radoslav Vladislav Uro\u0161 I Dragutin (Uro\u0161 II) Milutin (Uro\u0161 III) De\u010danski (Uro\u0161 IV) Du\u0161an Uro\u0161 V Other ruling members \u0110or\u0111e Konstantin Tih Vladislav of Syrmia Stefan Konstantin John Uro\u0161 Simeon Uro\u0161 Archbishops Sava Sava II Minor members Vratislav Vratko Uro\u0161ica Dmitar Stefan Vukanovi\u0107 Stefan Uro\u0161 of Pharsalos Desa Female members Komnena, Duchess of Kruja and Elbasan Brnja\u010da Zorica Jelena, Princess of Bribir Elizabeth, Baness of Bosnia Ana-Neda, Empress of Bulgaria Teodora-Evdokija, Despotess Milica, Princess of Serbia Maria Angelina, Empress of Epirus Jelena, Lady of Zeta; Grand Duchess of Hum Consorts Anastasia Eudokia of Byzantium Anna Dandolo Anna Doukaina Beloslava of Bulgaria Helena of Anjou Catherine of Hungary Helena Doukaina Angelina Elizabeth of Hungary Anna Terter of Bulgaria Simonida of Byzantium Theodora Smilets of Bulgaria Maria Palaiologina Helena of Bulgaria Anna of Wallachia v t e Monarchs of Serbia Principality of Serbia ( early medieval ), 641\u2013969 Unknown Archon Vi\u0161eslav Radoslav Prosigoj Vlastimir Mutimir Pribislav Petar Pavle Zaharija \u010caslav Byzantine annexation, Duklja subsequently emerging as seat Serbian Principality of Duklja , 998\u20131101 Jovan Vladimir Stefan Vojislav Mihailo Constantine Bodin Ra\u0161ka re-emerging as seat (Grand Principality) Grand Principality of Serbia , 1101\u20131217 Vukan Uro\u0161 I Uro\u0161 II Belo\u0161 Desa Tihomir Stefan Nemanja Stefan the First-Crowned Proclamation of Kingdom Kingdom of Serbia , 1217\u20131346 Serbian Empire , 1346\u20131371 Stefan the First-Crowned Stefan Radoslav Stefan Vladislav Stefan Uro\u0161 I Stefan Dragutin Vladislav at Syrmia Stefan Milutin Stefan Konstantin Stefan De\u010danski Stefan Du\u0161an Proclamation of Empire Stefan Du\u0161an Stefan Uro\u0161 V Fall of the Serbian Empire Moravian Serbia , 1371\u20131402 Serbian Despotate , 1402\u20131537 Lazar Stefan Lazarevi\u0107 Proclamation of Despotate Stefan Lazarevi\u0107 \u0110ura\u0111 Brankovi\u0107 Lazar Brankovi\u0107 Stefan Brankovi\u0107 Stephen Toma\u0161evi\u0107 Ottoman annexation, titular: Vuk Grgurevi\u0107 \u0110or\u0111e Brankovi\u0107 Jovan Brankovi\u0107 Ivani\u0161 Berislavi\u0107 Stevan Berislavi\u0107 Radi\u010d Bo\u017ei\u0107 Pavle Baki\u0107 Stefan \u0160tiljanovi\u0107 Ottoman annexation Revolutionary Serbia , 1804\u20131837 Kara\u0111or\u0111e Milo\u0161 Obrenovi\u0107 Principality of Serbia , 1837\u20131882 Milo\u0161 Milan II Mihailo Aleksandar Milo\u0161 Mihailo Milan IV Proclamation of Kingdom Kingdom of Serbia , 1882\u20131918 Milan I Alexander Petar I Proclamation of Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes Authority control GND : 119462818 LCCN : n83148840 NLP : A28140357 NTA : 07079538X SUDOC : 066871492 VIAF : 89557891 WorldCat Identities : viaf-51151110834637062759 Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Stefan_Milutin&oldid=973121570 \" Categories : 1253 births 1321 deaths 13th-century Serbian monarchs 14th-century Serbian monarchs Nemanji\u0107 dynasty Eastern Orthodox monarchs Burials at St Nedelya Church Serbian saints of the Eastern Orthodox Church Medieval Serbian military leaders 14th-century Eastern Orthodox Christians 14th-century Christian saints Ktetors Founders of Christian monasteries Eastern Orthodox royal saints Hidden categories: Articles with short description Short description is different from Wikidata Articles containing Serbian-language text CS1 maint: ref=harv Commons category link is on Wikidata  articles with GND identifiers  articles with LCCN identifiers  articles with NLP identifiers  articles with NTA identifiers  articles with SUDOC identifiers  articles with VIAF identifiers  articles with WorldCat identifiers Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About  Contact us Donate  store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647 \u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438 Bosanski \u010ce\u0161tina Deutsch \u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac Espa\u00f1ol \u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc Fran\u00e7ais Galego Hrvatski Italiano \u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea Magyar \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438 Nederlands \u65e5\u672c\u8a9e Polski Portugu\u00eas Rom\u00e2n\u0103 \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 Sloven\u0161\u010dina \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 Svenska T\u00fcrk\u00e7e \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 Edit links This page was last edited on 15 August 2020, at 13:53 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . \u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About  Disclaimers Contact  Mobile view Developers Statistics Cookie statement"
}