{
  "saint": "Stefan_De%C4%8Danski",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stefan_De%C4%8Danski",
  "text": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" lang=\"en\" dir=\"ltr\">\n<head>\n<meta charset=\"UTF-8\"/>\n<title>Stefan De\u010danski - Wikipedia</title>\n<script>document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"f58b111c-2f08-4186-b352-261d4237afd7\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Stefan_De\u010danski\",\"wgTitle\":\"Stefan De\u010danski\",\"wgCurRevisionId\":973501486,\"wgRevisionId\":973501486,\"wgArticleId\":2043693,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Use dmy dates from January 2020\",\"Articles with short description\",\"Short description is different from Wikidata\",\"Articles containing Serbian-language text\",\"Articles with hAudio microformats\",\"Commons category link from Wikidata\",\"All articles lacking reliable references\",\n\"Articles lacking reliable references from July 2012\",\"CS1 maint: ref=harv\",\"Wikipedia articles with GND identifiers\",\"Wikipedia articles with ISNI identifiers\",\"Wikipedia articles with LCCN identifiers\",\"Wikipedia articles with NKC identifiers\",\"Wikipedia articles with SUDOC identifiers\",\"Wikipedia articles with VIAF identifiers\",\"Wikipedia articles with WorldCat identifiers\",\"Year of birth unknown\",\"1331 deaths\",\"14th-century Serbian monarchs\",\"14th-century Christian saints\",\"14th-century rulers in Europe\",\"Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\",\"Burials at St. Michael's Cathedral (Belgrade)\",\"People executed by ligature strangulation\",\"Serbian exiles\",\"Blind royalty and nobility\",\"Patricides\",\"People of the Kingdom of Serbia (medieval)\",\"Nemanji\u0107 dynasty\",\"Ktetors\",\"Founders of Christian monasteries\",\"Burials at De\u010dani\",\"Eastern Orthodox royal saints\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Stefan_De\u010danski\",\"wgRelevantArticleId\"\n:2043693,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q314346\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\n\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"ext.cite.ux-enhancements\",\"ext.scribunto.logs\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});</script>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\"></script>\n<meta name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\" content=\"\"/>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<meta name=\"generator\" content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-crossorigin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-cross-origin\"/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f6/Stefan_Decanski_ktitor.jpg\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/x-wiki\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Stefan_De%C4%8Danski&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"edit\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Stefan_De%C4%8Danski&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\"/>\n<link rel=\"shortcut icon\" href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\"/>\n<link rel=\"search\" type=\"application/opensearchdescription+xml\" href=\"/w/opensearch_desc.php\" title=\"Wikipedia (en)\"/>\n<link rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\" href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\"/>\n<link rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/atom+xml\" title=\"Wikipedia Atom feed\" href=\"/w/index.php?title=Special:RecentChanges&amp;feed=atom\"/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Stefan_De%C4%8Danski\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//login.wikimedia.org\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//meta.wikimedia.org\" />\n</head>\n<body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Stefan_De\u010danski rootpage-Stefan_De\u010danski skin-vector action-view skin-vector-legacy\"><div id=\"mw-page-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"mw-head-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"content\" class=\"mw-body\" role=\"main\">\n\t<a id=\"top\"></a>\n\t<div id=\"siteNotice\" class=\"mw-body-content\"><!-- CentralNotice --></div>\n\t<div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n\t</div>\n\t<h1 id=\"firstHeading\" class=\"firstHeading\" lang=\"en\">Stefan De\u010danski</h1>\n\t<div id=\"bodyContent\" class=\"mw-body-content\">\n\t\t<div id=\"siteSub\" class=\"noprint\">From Wikipedia, the free encyclopedia</div>\n\t\t<div id=\"contentSub\"></div>\n\t\t<div id=\"contentSub2\"></div>\n\t\t\n\t\t<div id=\"jump-to-nav\"></div>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">Jump to navigation</a>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">Jump to search</a>\n\t\t<div id=\"mw-content-text\" lang=\"en\" dir=\"ltr\" class=\"mw-content-ltr\"><div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">King of Serbia</div>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"fn\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #cbe; font-size: 125%\">Stefan De\u010danski</th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"photo\" style=\"text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Stefan_Decanski_ktitor.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stefan Decanski ktitor.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Stefan_Decanski_ktitor.jpg/220px-Stefan_Decanski_ktitor.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"330\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Stefan_Decanski_ktitor.jpg/330px-Stefan_Decanski_ktitor.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f6/Stefan_Decanski_ktitor.jpg 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"600\" /></a><div style=\"line-height:normal;padding-bottom:0.2em;padding-top:0.2em;\">The fresco of king Stefan De\u010danski with church model, De\u010dani, Serbia</div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e4dcf6;line-height:normal;padding:0.2em 0.2em\"><a href=\"/wiki/King_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Serbia\">King of Serbia</a></th></tr><tr><th scope=\"row\">Reign</th><td>1322\u20131331</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Coronation\" title=\"Coronation\">Coronation</a></th><td>6 January 1322</td></tr><tr><th scope=\"row\">Predecessor</th><td><a href=\"/wiki/Stefan_Konstantin\" title=\"Stefan Konstantin\">Stefan Konstantin</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Successor</th><td><a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">Stefan Du\u0161an</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e4dcf6;line-height:normal;padding:0.2em 0.2em\"><div style=\"height: 4px; width:100%;\"></div></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>before 1282</td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>11 November 1331<span style=\"display:none\">(1331-11-11)</span> (aged&#160;46)<br /><a href=\"/wiki/Castle_of_Zve%C4%8Dan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Castle of Zve\u010dan\">Castle of Zve\u010dan</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Burial</th><td><div style=\"display:inline\" class=\"label\"><a href=\"/wiki/Visoki_De%C4%8Dani_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Visoki De\u010dani monastery\">Visoki De\u010dani monastery</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Spouse</th><td>(unknown)<br /><a href=\"/wiki/Theodora_Smilets_of_Bulgaria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Theodora Smilets of Bulgaria\">Theodora of Bulgaria</a><br /><a href=\"/wiki/Maria_Palaiologina,_Queen_of_Serbia\" title=\"Maria Palaiologina, Queen of Serbia\">Maria Palaiologina</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Issue</th><td><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_IV_Du%C5%A1an\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Uro\u0161 IV Du\u0161an\">Stefan Uro\u0161 IV Du\u0161an</a><br /><a href=\"/wiki/Simeon_Uro%C5%A1\" title=\"Simeon Uro\u0161\">Simeon Uro\u0161</a><br /><a href=\"/wiki/Jelena_Nemanji%C4%87_%C5%A0ubi%C4%87\" title=\"Jelena Nemanji\u0107 \u0160ubi\u0107\">Jelena Nemanji\u0107 \u0160ubi\u0107</a><br /><a href=\"/wiki/Teodora-Evdokija\" title=\"Teodora-Evdokija\">Teodora-Evdokija</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Dynasty\" title=\"Dynasty\">Dynasty</a></th><td><a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Nemanji\u0107 dynasty\">Nemanji\u0107</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Father</th><td><a href=\"/wiki/Stefan_Milutin\" title=\"Stefan Milutin\">Stefan Milutin</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Mother</th><td>Jelena</td></tr><tr><th scope=\"row\">Religion</th><td><a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Orthodox\">Serbian Orthodox</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b><a href=\"/wiki/Stefan_(honorific)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan (honorific)\">Stefan</a> Uro\u0161 III Nemanji\u0107</b> (<a href=\"/wiki/Serbian_Cyrillic_alphabet\" title=\"Serbian Cyrillic alphabet\">Serbian Cyrillic</a>: <span lang=\"sr-Cyrl\">\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0423\u0440\u043e\u0448 III \u041d\u0435\u043c\u0430\u045a\u0438\u045b</span>, <small>pronounced&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Serbo-Croatian\" title=\"Help:IPA/Serbo-Croatian\">[st\u025b\u0302fa\u02d0n \u00fbr\u0254\u0283 tr\u025b\u0302t\u0255i\u02d0]</a></span>&#32;<span class=\"nowrap\" style=\"font-size:85%\">(<span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap;margin-right:.25em;\"><a href=\"/wiki/File:Sr-stefande%C4%8Danski.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a></span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/13/Sr-stefande%C4%8Danski.ogg\" class=\"internal\" title=\"Sr-stefande\u010danski.ogg\">listen</a></span></span>)</span>), known as <b>Stefan De\u010danski</b> (Stefan of <a href=\"/wiki/Visoki_De%C4%8Dani_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Visoki De\u010dani monastery\">De\u010dani</a>; \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0414\u0435\u0447\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438, <small>Serbian pronunciation:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Serbo-Croatian\" title=\"Help:IPA/Serbo-Croatian\">[st\u025b\u0302fa\u02d0n d\u025b\u0302t\u0283a\u02d0nski\u02d0]</a></span>; <abbr title=\"circa\">c.</abbr> 1276<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVeselinovi\u0107Lju\u0161i\u0107200844_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVeselinovi\u0107Lju\u0161i\u0107200844-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-History_of_Serbian_People_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-History_of_Serbian_People-2\">&#91;2&#93;</a></sup> \u2013 11 November 1331), was the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia_(medieval)\" title=\"Kingdom of Serbia (medieval)\">King of Serbia</a> from 6 January 1322 to 8 September 1331. De\u010danski was the son of King <a href=\"/wiki/Stefan_Milutin\" title=\"Stefan Milutin\">Stefan Milutin</a>, and he defeated several of his family members vying for the throne. He took his epithet <i>De\u010danski</i> from <a href=\"/wiki/Visoki_De%C4%8Dani\" title=\"Visoki De\u010dani\">the great monastery he built at De\u010dani</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\" role=\"navigation\" aria-labelledby=\"mw-toc-heading\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2 id=\"mw-toc-heading\">Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Exile_and_return\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Exile and return</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Reign\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Reign</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Family\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Family</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_De%C4%8Danski&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Stefan Uro\u0161 III was the son of King <a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_II_Milutin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Uro\u0161 II Milutin\">Stefan Uro\u0161 II Milutin</a> and his first wife Jelena, a Serbian noblewoman. He was born before his father took the throne in 1282.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVeselinovi\u0107Lju\u0161i\u0107200844_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVeselinovi\u0107Lju\u0161i\u0107200844-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>While still a youth, he was sent by his father as a hostage with his entourage to <a href=\"/wiki/Nogai_Khan\" title=\"Nogai Khan\">Nogai Khan</a> of the <a href=\"/wiki/Golden_Horde\" title=\"Golden Horde\">Golden Horde</a>, to maintain the peace between the <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a> and <a href=\"/wiki/Tatars\" title=\"Tatars\">Tatars</a>. He stayed at Nogai's court until the Khan's death in 1299.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Exile_and_return\">Exile and return</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_De%C4%8Danski&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Exile and return\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1314, De\u010danski quarreled with his father, who sent him to <a href=\"/wiki/Constantinople\" title=\"Constantinople\">Constantinople</a> to be blinded. De\u010danski was never totally blinded and was likely not blinded at all.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In Constantinople, De\u010danski was at the court of <a href=\"/wiki/Andronikos_II_Palaiologos\" title=\"Andronikos II Palaiologos\">Andronikos II Palaiologos</a>, indicating good relations between the states.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> De\u010danski wrote a letter to Danilo, Bishop of <a href=\"/wiki/Zachlumia\" title=\"Zachlumia\">Hum</a>, asking him to intervene with his father.<sup id=\"cite_ref-Fine-1994-262_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine-1994-262-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Danilo wrote to Archbishop Nicodemus of Serbia, who spoke with Milutin and persuaded him to recall his son. In 1320, De\u010danski was permitted to return to Serbia and was given the <a href=\"/wiki/Appanage\" title=\"Appanage\">appanage</a> of <a href=\"/wiki/Berane\" title=\"Berane\">Budimlje</a>,<sup id=\"cite_ref-Fine-1994-262_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine-1994-262-5\">&#91;5&#93;</a></sup> while his half-brother <a href=\"/wiki/Stefan_Konstantin\" title=\"Stefan Konstantin\">Stefan Konstantin</a>, held <a href=\"/wiki/Zeta_(crown_land)\" title=\"Zeta (crown land)\">Zeta</a>.<sup id=\"cite_ref-Fine-1994-263_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine-1994-263-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Reign\">Reign</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_De%C4%8Danski&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Reign\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Milutin became ill and died on 29 October 1321, leaving no formal instruction regarding his inheritance.<sup id=\"cite_ref-Fine-1994-262_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine-1994-262-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Konstantin was crowned King in Zeta, but civil war broke out immediately as both De\u010danski and his cousin, <a href=\"/wiki/Stefan_Vladislav_II\" title=\"Stefan Vladislav II\">Stefan Vladislav II</a>, claimed the throne. De\u010danski revealed that his eyesight was still intact, claiming a miracle, and the populace rallied behind him believing the restoration of his sight to be a sign from God.<sup id=\"cite_ref-Fine-1994-263_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine-1994-263-6\">&#91;6&#93;</a></sup> On 6 January 1322, the Archbishop of Serbia, Nicodemus, <a href=\"/wiki/Coronation_of_the_Serbian_monarch\" title=\"Coronation of the Serbian monarch\">crowned</a> De\u010danski king and his son, <a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">Stefan Du\u0161an</a>, the young king.<sup id=\"cite_ref-Fine-1994-263_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine-1994-263-6\">&#91;6&#93;</a></sup> De\u010danski later granted Zeta to Du\u0161an as a fief, indicating his intention for Du\u0161an to be his heir.<sup id=\"cite_ref-Fine-1994-264_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine-1994-264-7\">&#91;7&#93;</a></sup> According to one account, De\u010danski offered to split the realm with Konstantin, who refused.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> De\u010danski then invaded Zeta, and Konstantin was defeated and killed.<sup id=\"cite_ref-Fine-1994-264_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine-1994-264-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Manastir_Visoki_De%C4%8Dani_(%D0%9C%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80_%D0%92%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA%D0%B8_%D0%94%D0%B5%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8)_-_by_Pudelek..jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Manastir_Visoki_De%C4%8Dani_%28%D0%9C%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80_%D0%92%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA%D0%B8_%D0%94%D0%B5%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8%29_-_by_Pudelek..jpg/220px-Manastir_Visoki_De%C4%8Dani_%28%D0%9C%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80_%D0%92%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA%D0%B8_%D0%94%D0%B5%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8%29_-_by_Pudelek..jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"176\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Manastir_Visoki_De%C4%8Dani_%28%D0%9C%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80_%D0%92%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA%D0%B8_%D0%94%D0%B5%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8%29_-_by_Pudelek..jpg/330px-Manastir_Visoki_De%C4%8Dani_%28%D0%9C%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80_%D0%92%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA%D0%B8_%D0%94%D0%B5%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8%29_-_by_Pudelek..jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Manastir_Visoki_De%C4%8Dani_%28%D0%9C%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80_%D0%92%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA%D0%B8_%D0%94%D0%B5%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8%29_-_by_Pudelek..jpg/440px-Manastir_Visoki_De%C4%8Dani_%28%D0%9C%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80_%D0%92%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA%D0%B8_%D0%94%D0%B5%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8%29_-_by_Pudelek..jpg 2x\" data-file-width=\"2337\" data-file-height=\"1869\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Manastir_Visoki_De%C4%8Dani_(%D0%9C%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80_%D0%92%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA%D0%B8_%D0%94%D0%B5%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8)_-_by_Pudelek..jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Visoki_De%C4%8Dani\" title=\"Visoki De\u010dani\">Visoki De\u010dani</a> monastery, today a <a href=\"/wiki/World_Heritage_Site\" title=\"World Heritage Site\">World Heritage Site</a></div></div></div>\n<p>In the meantime, Vladislav II had been released from prison upon Milutin's death and recovered the throne of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Syrmia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Syrmia\">Syrmia</a>, which his father had established in northern Serbia. Vladislav also claimed the throne of Serbia upon Milutin's death and mobilized local support from <a href=\"/wiki/Rudnik_(Gornji_Milanovac)\" title=\"Rudnik (Gornji Milanovac)\">Rudnik</a>, a former possession of Vladislav's father.<sup id=\"cite_ref-Fine-1994-264_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine-1994-264-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Also supported by Hungarians, Bulgarians, and Bosnians, Vladislav consolidated control over Syrmia and prepared for battle with De\u010danski.<sup id=\"cite_ref-Fine-1994-264_7-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine-1994-264-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1323, war broke out between De\u010danski and Vladislav. In autumn, Vladislav still held Rudnik, but by the end of 1323, the market of Rudnik was held by officials of De\u010danski, and Vladislav seems to have fled further north.<sup id=\"cite_ref-Fine-1994-264_7-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine-1994-264-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Some of Vladislav's supporters from Rudnik, led by <a href=\"/wiki/Republic_of_Ragusa\" title=\"Republic of Ragusa\">Ragusan</a> merchant Men\u010det, took refuge in the nearby Ostrovica fortress, where they resisted De\u010danski's troops.<sup id=\"cite_ref-Fine-1994-264_7-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine-1994-264-7\">&#91;7&#93;</a></sup> De\u010danski sent envoys to Dubrovnik (Ragusa), to protest the support of Vladislav.<sup id=\"cite_ref-Fine-1994-264_7-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine-1994-264-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Dubrovnik rejected De\u010danski's complaint, claiming Ostrovica was held by Serbs.<sup id=\"cite_ref-Fine-1994-264_7-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine-1994-264-7\">&#91;7&#93;</a></sup> De\u010danski was not satisfied, and in 1324 he rounded up all the Ragusan merchants he could find, confiscated their property, and held them captive.<sup id=\"cite_ref-Fine-1994-264_7-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine-1994-264-7\">&#91;7&#93;</a></sup> By year's end, Rudnik was restored to De\u010danski, who released the merchants and returned their property.<sup id=\"cite_ref-Fine-1994-264_7-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine-1994-264-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Vladislav was defeated in battle in late 1324, and fled to Hungary.<sup id=\"cite_ref-Fine-1994-265_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine-1994-265-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Tensions between Dubrovnik and Serbia continued: in August 1325 <a href=\"/wiki/Vojvoda_Vojin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vojvoda Vojin\">Vojvoda Vojin</a> plundered Dubrovnik, resulting in a brief trade ban.<sup id=\"cite_ref-Fine-1994-264_7-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine-1994-264-7\">&#91;7&#93;</a></sup> On 25 March 1326 De\u010danski reaffirmed privileges previously granted to Ragusa by Milutin.<sup id=\"cite_ref-Fine-1994-264_7-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine-1994-264-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Tensions began again, however, when Bosnia and Dubrovnik took actions against the <a href=\"/wiki/Branivojevi%C4%87_noble_family\" title=\"Branivojevi\u0107 noble family\">Branivojevi\u0107i</a>.<sup id=\"cite_ref-Fine-1994-264_7-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine-1994-264-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Tvr%C4%91ava_u_Zve%C4%8Danu_sa_zastavom.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Tvr%C4%91ava_u_Zve%C4%8Danu_sa_zastavom.JPG/220px-Tvr%C4%91ava_u_Zve%C4%8Danu_sa_zastavom.JPG\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Tvr%C4%91ava_u_Zve%C4%8Danu_sa_zastavom.JPG/330px-Tvr%C4%91ava_u_Zve%C4%8Danu_sa_zastavom.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Tvr%C4%91ava_u_Zve%C4%8Danu_sa_zastavom.JPG/440px-Tvr%C4%91ava_u_Zve%C4%8Danu_sa_zastavom.JPG 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Tvr%C4%91ava_u_Zve%C4%8Danu_sa_zastavom.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Zve%C4%8Dan_Fortress\" title=\"Zve\u010dan Fortress\">Zve\u010dan Fortress</a>, where Stefan died</div></div></div>\n<p>De\u010danski generally maintained an alliance with Andronikos II, aside from occasional disruptions.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> He avoided taking a position in the Byzantine civil war between Andronikos II and <a href=\"/wiki/Andronikos_III_Palaiologos\" title=\"Andronikos III Palaiologos\">Andronikos III Palaiologos</a>. Nevertheless, as Andronikos III gained control, he developed an alliance with Tsar <a href=\"/wiki/Michael_Asen_III_of_Bulgaria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Michael Asen III of Bulgaria\">Michael Asen III of Bulgaria</a>.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Michael Asen III divorced De\u010danski's sister Anna and married the Byzantine princess Theodora Palaiologina instead. The allies intended to join forces for a major invasion of Serbia in 1330. In the most significant event of De\u010danski's reign, he defeated and killed Michael Asen III in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Velbazhd\" title=\"Battle of Velbazhd\">Battle of Velbazhd</a> (1330). Prince Stefan Du\u0161an also contributed to the victory.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>Hearing of Michael's defeat, Andronikos III retreated. De\u010danski's subsequent conquests pushed the Serbian border south into <a href=\"/wiki/Macedonia_(region)\" title=\"Macedonia (region)\">Byzantine Macedonia</a>. Some of his courtiers, however, were discontented with his policies and conspired to dethrone him in favour of Stefan Du\u0161an. In 1331, Du\u0161an came from <a href=\"/wiki/Skadar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Skadar\">Skadar</a> to Nerodimlje to overthrow De\u010danski, who fled to <a href=\"/wiki/Petri%C4%8D_Fortress\" title=\"Petri\u010d Fortress\">Petri\u010d</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine1994273_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine1994273-13\">&#91;13&#93;</a></sup> On 21 August 1331 Du\u0161an captured Petri\u010d after a siege and imprisoned his father in <a href=\"/wiki/Zve%C4%8Dan_Fortress\" title=\"Zve\u010dan Fortress\">Zve\u010dan Fortress</a>, where he was strangled to death on 11 November 1331.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESedlar199453_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESedlar199453-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Family\">Family</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_De%C4%8Danski&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Family\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Icona_di_san_nicola_tra_maria,_ges%C3%B9_e_i_donatori,_donata_nel_1319_dai_re_di_serbia.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Icona_di_san_nicola_tra_maria%2C_ges%C3%B9_e_i_donatori%2C_donata_nel_1319_dai_re_di_serbia.jpg/220px-Icona_di_san_nicola_tra_maria%2C_ges%C3%B9_e_i_donatori%2C_donata_nel_1319_dai_re_di_serbia.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"325\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Icona_di_san_nicola_tra_maria%2C_ges%C3%B9_e_i_donatori%2C_donata_nel_1319_dai_re_di_serbia.jpg/330px-Icona_di_san_nicola_tra_maria%2C_ges%C3%B9_e_i_donatori%2C_donata_nel_1319_dai_re_di_serbia.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Icona_di_san_nicola_tra_maria%2C_ges%C3%B9_e_i_donatori%2C_donata_nel_1319_dai_re_di_serbia.jpg/440px-Icona_di_san_nicola_tra_maria%2C_ges%C3%B9_e_i_donatori%2C_donata_nel_1319_dai_re_di_serbia.jpg 2x\" data-file-width=\"3066\" data-file-height=\"4536\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Icona_di_san_nicola_tra_maria,_ges%C3%B9_e_i_donatori,_donata_nel_1319_dai_re_di_serbia.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stefan De\u010danski wit his son <a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">Stefan Du\u0161an</a> (lower left corner) on the icon of <a href=\"/wiki/Saint_Nicholas\" title=\"Saint Nicholas\">St. Nicholas</a> in the <a href=\"/wiki/Basilica_di_San_Nicola\" title=\"Basilica di San Nicola\">Basilica di San Nicola</a>, <a href=\"/wiki/Bari\" title=\"Bari\">Bari</a>, Italy</div></div></div>\n<p>De\u010danski was married to an unnamed wife.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTENicol1984254_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTENicol1984254-15\">&#91;15&#93;</a></sup> They had no issue.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTENicol1984254_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTENicol1984254-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>By his second wife, <a href=\"/wiki/Theodora_Smilets_of_Bulgaria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Theodora Smilets of Bulgaria\">Theodora of Bulgaria</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTENicol1984254_15-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTENicol1984254-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Stefan De\u010danski had:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">Stefan Uro\u0161 IV Du\u0161an</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTENicol1984254_15-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTENicol1984254-15\">&#91;15&#93;</a></sup> who overthrew him and took royal title, and</li>\n<li>Du\u0161ica (or Du\u0161man), who died before 1318.</li></ul>\n<p>By his third wife, <a href=\"/wiki/Maria_Palaiologina,_Queen_of_Serbia\" title=\"Maria Palaiologina, Queen of Serbia\">Maria Palaiologina</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTENicol1984254_15-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTENicol1984254-15\">&#91;15&#93;</a></sup> daughter of <a href=\"/wiki/John_Palaiologos_(Caesar)\" title=\"John Palaiologos (Caesar)\">John Palaiologos</a>, De\u010danski had:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Simeon_Uro%C5%A1\" title=\"Simeon Uro\u0161\">Simeon</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTENicol1984254_15-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTENicol1984254-15\">&#91;15&#93;</a></sup> later tried to usurp imperial title from his nephew, and ruled as independent ruler in Thessaly,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jelena_Nemanji%C4%87_%C5%A0ubi%C4%87\" title=\"Jelena Nemanji\u0107 \u0160ubi\u0107\">Jelena</a>, who married <a href=\"/wiki/Mladen_III_%C5%A0ubi%C4%87_Bribirski\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mladen III \u0160ubi\u0107 Bribirski\">Mladen III \u0160ubi\u0107</a>, and</li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodora-Evdokija\" title=\"Teodora-Evdokija\">Teodora</a>, who married <a href=\"/wiki/Dejan_(magnate)\" title=\"Dejan (magnate)\">Dejan</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_De%C4%8Danski&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stefan_Uro%C5%A1_III_De%C4%8Danski_of_Serbia\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Stefan Uro\u0161 III De\u010danski of Serbia\"><span style=\"\">Stefan Uro\u0161 III De\u010danski of Serbia</span></a></b></i>.</td></tr>\n</tbody></table>\n<p>De\u010danski is seen as a noble character in <a href=\"/wiki/Serbian_epic_poetry\" title=\"Serbian epic poetry\">epic poetry</a>, and the <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a> had him canonized; his feast day is 24 November. His remains are venerated at the church of the <a href=\"/wiki/Visoki_De%C4%8Dani\" title=\"Visoki De\u010dani\">Visoki De\u010dani</a> monastery, which he built, in <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Kosovo</a>.\n</p><p><a href=\"/wiki/Crown_of_Stefan_De%C4%8Danski\" class=\"mw-redirect\" title=\"Crown of Stefan De\u010danski\">De\u010danski's royal crown</a> has been preserved and is now kept at the <a href=\"/wiki/Cetinje_Monastery\" title=\"Cetinje Monastery\">Cetinje Monastery</a>, in <a href=\"/wiki/Montenegro\" title=\"Montenegro\">Montenegro</a>.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template noprint noexcerpt Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:NOTRS\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:NOTRS\"><span title=\"This claim needs references to better sources. (July 2012)\">better&#160;source&#160;needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_De%C4%8Danski&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEVeselinovi\u0107Lju\u0161i\u0107200844-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVeselinovi\u0107Lju\u0161i\u0107200844_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVeselinovi\u0107Lju\u0161i\u0107200844_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVeselinovi\u0107Lju\u0161i\u01072008\">Veselinovi\u0107 &amp; Lju\u0161i\u0107 2008</a>, p.&#160;44.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-History_of_Serbian_People-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-History_of_Serbian_People_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=%D0%A1%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D1%98%D0%B5_%D0%A1%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D1%98%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0421\u0442\u0430\u043d\u043e\u0458\u0435 \u0421\u0442\u0430\u043d\u043e\u0458\u0435\u0432\u0438\u045b (page does not exist)\">\u0421\u0442\u0430\u043d\u043e\u0458\u0435 \u0421\u0442\u0430\u043d\u043e\u0458\u0435\u0432\u0438\u045b</a> <i>\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0433\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430</i> 3<small>rd</small> edition, reprint of the <a href=\"/wiki/1926\" title=\"1926\">1926</a> edition) <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a>. <a class=\"mw-selflink selflink\">Stefan De\u010danski</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine1994\">Fine 1994</a>, p.&#160;260,263</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine1994\">Fine 1994</a>, p.&#160;260</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Fine-1994-262-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Fine-1994-262_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fine-1994-262_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fine-1994-262_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine1994\">Fine 1994</a>, p.&#160;262</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Fine-1994-263-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Fine-1994-263_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fine-1994-263_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fine-1994-263_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine1994\">Fine 1994</a>, p.&#160;263</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Fine-1994-264-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Fine-1994-264_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fine-1994-264_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fine-1994-264_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fine-1994-264_7-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fine-1994-264_7-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fine-1994-264_7-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fine-1994-264_7-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fine-1994-264_7-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fine-1994-264_7-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fine-1994-264_7-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fine-1994-264_7-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fine-1994-264_7-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fine-1994-264_7-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine1994\">Fine 1994</a>, p.&#160;264</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine1994\">Fine 1994</a>, pp.&#160;263\u201364</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Fine-1994-265-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Fine-1994-265_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine1994\">Fine 1994</a>, p.&#160;265</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine1994\">Fine 1994</a>, p.&#160;270</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine1994\">Fine 1994</a>, p.&#160;271</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine1994\">Fine 1994</a>, pp.&#160;271\u201372</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFine1994273-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine1994273_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine1994\">Fine 1994</a>, p.&#160;273.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESedlar199453-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESedlar199453_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSedlar1994\">Sedlar 1994</a>, p.&#160;53.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTENicol1984254-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENicol1984254_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENicol1984254_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENicol1984254_15-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENicol1984254_15-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENicol1984254_15-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENicol1984254_15-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFNicol1984\">Nicol 1984</a>, p.&#160;254.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cetinje-mojgrad.org/?p=170\">\"Cetinje\"</a>. Cetinje-mojgrad.org. 3 February 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 June</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Cetinje&amp;rft.pub=Cetinje-mojgrad.org&amp;rft.date=2013-02-03&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cetinje-mojgrad.org%2F%3Fp%3D170&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+De%C4%8Danski\" class=\"Z3988\"></span><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">.mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}</style></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_De%C4%8Danski&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Saint_Danilo_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Danilo II\">Danilo II</a>, <i>Life of Saintly Stefan De\u010danski</i><sup id=\"cite_ref-Mileusni\u01071994_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mileusni\u01071994-17\">&#91;1&#93;</a></sup> (after 1331) <span style=\"font-size:85%;\">(Primary)</span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0106irkovi\u01072004\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Sima_%C4%86irkovi%C4%87\" title=\"Sima \u0106irkovi\u0107\">\u0106irkovi\u0107, Sima</a> (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=2Wc-DWRzoeIC\"><i>The Serbs</i></a>. Malden: Blackwell Publishing.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Serbs&amp;rft.place=Malden&amp;rft.pub=Blackwell+Publishing&amp;rft.date=2004&amp;rft.aulast=%C4%86irkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Sima&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D2Wc-DWRzoeIC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+De%C4%8Danski\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFNicol1984\" class=\"citation book cs1\">Nicol, Donald M. (1984). <i>The Despotate of Epiros 1267-1479: A Contribution to the History of Greece</i>. Cambridge University Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Despotate+of+Epiros+1267-1479%3A+A+Contribution+to+the+History+of+Greece&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1984&amp;rft.aulast=Nicol&amp;rft.aufirst=Donald+M.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+De%C4%8Danski\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFOstrogorsky1956\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/George_Ostrogorsky\" title=\"George Ostrogorsky\">Ostrogorsky, George</a> (1956). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?lr=&amp;redir_esc=y&amp;hl=sr&amp;id=Bt0_AAAAYAAJ\"><i>History of the Byzantine State</i></a>. Oxford: Basil Blackwell.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=History+of+the+Byzantine+State&amp;rft.place=Oxford&amp;rft.pub=Basil+Blackwell&amp;rft.date=1956&amp;rft.aulast=Ostrogorsky&amp;rft.aufirst=George&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Flr%3D%26redir_esc%3Dy%26hl%3Dsr%26id%3DBt0_AAAAYAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+De%C4%8Danski\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFine1994\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/John_Van_Antwerp_Fine_Jr.\" title=\"John Van Antwerp Fine Jr.\">Fine, John Van Antwerp</a> (1994) [1987]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=LvVbRrH1QBgC\"><i>The Late Medieval Balkans: A Critical Survey from the Late Twelfth Century to the Ottoman Conquest</i></a>. Ann Arbor, Michigan: University of Michigan Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-472-08260-4\" title=\"Special:BookSources/0-472-08260-4\"><bdi>0-472-08260-4</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Late+Medieval+Balkans%3A+A+Critical+Survey+from+the+Late+Twelfth+Century+to+the+Ottoman+Conquest&amp;rft.place=Ann+Arbor%2C+Michigan&amp;rft.pub=University+of+Michigan+Press&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=0-472-08260-4&amp;rft.aulast=Fine&amp;rft.aufirst=John+Van+Antwerp&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DLvVbRrH1QBgC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+De%C4%8Danski\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSedlar1994\" class=\"citation book cs1\">Sedlar, Jean W. (1994). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ANdbpi1WAIQC\"><i>East Central Europe in the Middle Ages, 1000\u20131500</i></a>. <b>III</b>. Seattle: University of Washington Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-295-97290-4\" title=\"Special:BookSources/0-295-97290-4\"><bdi>0-295-97290-4</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=East+Central+Europe+in+the+Middle+Ages%2C+1000%E2%80%931500&amp;rft.place=Seattle&amp;rft.pub=University+of+Washington+Press&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=0-295-97290-4&amp;rft.aulast=Sedlar&amp;rft.aufirst=Jean+W.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DANdbpi1WAIQC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+De%C4%8Danski\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFVeselinovi\u0107Lju\u0161i\u01072008\" class=\"citation book cs1\">Veselinovi\u0107, Andrija; Lju\u0161i\u0107, Rado\u0161 (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=gWctAQAAIAAJ\"><i>Srpske dinastije</i></a>. Slu\u017ebene glasnik. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-7549-921-3\" title=\"Special:BookSources/978-86-7549-921-3\"><bdi>978-86-7549-921-3</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Srpske+dinastije&amp;rft.pub=Slu%C5%BEbene+glasnik&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-86-7549-921-3&amp;rft.aulast=Veselinovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Andrija&amp;rft.au=Lju%C5%A1i%C4%87%2C+Rado%C5%A1&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DgWctAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+De%C4%8Danski\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_De%C4%8Danski&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFMihailovi\u0107-Milo\u0161evi\u01072012\" class=\"citation journal cs1\">Mihailovi\u0107-Milo\u0161evi\u0107, S. (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://scindeks-clanci.ceon.rs/data/pdf/0353-9008/2012/0353-90081233023M.pdf\">\"Stefan Decanski in Camblak's lives and service\"</a> <span class=\"cs1-format\">(PDF)</span>. <i>Ba\u0161tina</i> (33): 23\u201332.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Ba%C5%A1tina&amp;rft.atitle=Stefan+Decanski+in+Camblak%27s+lives+and+service&amp;rft.issue=33&amp;rft.pages=23-32&amp;rft.date=2012&amp;rft.aulast=Mihailovi%C4%87-Milo%C5%A1evi%C4%87&amp;rft.aufirst=S.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fscindeks-clanci.ceon.rs%2Fdata%2Fpdf%2F0353-9008%2F2012%2F0353-90081233023M.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+De%C4%8Danski\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li></ul>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n<tbody><tr>\n<td colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #FFD700; text-align:center;\"><div>Stefan De\u010danski </div><div><b><a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Nemanji\u0107 dynasty\">Nemanji\u0107 dynasty</a></b></div><span style=\"white-space:nowrap; font-size:90%; margin:2em\"><b>Born:</b>  1285</span><span style=\"white-space:nowrap; font-size:90%; margin:2em\">&#160;<b>Died:</b> 11 November 1331</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #ACE777;\">Regnal titles\n</th></tr>\n\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Helen_of_Anjou\" title=\"Helen of Anjou\">Helen of Anjou</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/Serbian_Empire\" title=\"Serbian Empire\">Prince of Zeta</a></b><br />1309\u20131314\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Stefan_Konstantin\" title=\"Stefan Konstantin\">Stefan Konstantin</a></span>\n</td></tr>\n\n\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Stefan_Konstantin\" title=\"Stefan Konstantin\">Stefan Konstantin</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/List_of_Serbian_monarchs\" title=\"List of Serbian monarchs\">King of Serbia</a></b><br />1322\u20131331\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">Stefan Du\u0161an</a></span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Monarchs_of_Serbia\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible mw-collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Serbian_monarchs\" title=\"Template:Serbian monarchs\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Serbian_monarchs\" title=\"Template talk:Serbian monarchs\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_monarchs&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Monarchs_of_Serbia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Serbian_monarchs\" title=\"List of Serbian monarchs\">Monarchs of Serbia</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia_(early_medieval)\" title=\"Principality of Serbia (early medieval)\">Principality of Serbia</a> (<i>early medieval</i>), 641&#8211;969</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Unknown_Archon\" title=\"Unknown Archon\">Unknown Archon</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vi%C5%A1eslav_of_Serbia\" title=\"Vi\u0161eslav of Serbia\">Vi\u0161eslav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radoslav_of_Serbia\" title=\"Radoslav of Serbia\">Radoslav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prosigoj\" title=\"Prosigoj\">Prosigoj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vlastimir\" title=\"Vlastimir\">Vlastimir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mutimir_of_Serbia\" title=\"Mutimir of Serbia\">Mutimir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pribislav_of_Serbia\" title=\"Pribislav of Serbia\">Pribislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_of_Serbia\" title=\"Petar of Serbia\">Petar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pavle_of_Serbia\" title=\"Pavle of Serbia\">Pavle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zaharija_of_Serbia\" title=\"Zaharija of Serbia\">Zaharija</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%8Caslav\" title=\"\u010caslav\">\u010caslav</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Byzantine annexation, <i>Duklja</i> subsequently emerging as seat</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Duklja\" title=\"Duklja\">Serbian Principality of Duklja</a>, 998&#8211;1101</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jovan_Vladimir\" title=\"Jovan Vladimir\">Jovan Vladimir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Vojislav\" title=\"Stefan Vojislav\">Stefan Vojislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihailo_Vojislavljevi%C4%87\" title=\"Mihailo Vojislavljevi\u0107\">Mihailo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantine_Bodin\" title=\"Constantine Bodin\">Constantine Bodin</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><i>Ra\u0161ka</i> re-emerging as seat (Grand Principality)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Grand_Principality_of_Serbia\" title=\"Grand Principality of Serbia\">Grand Principality of Serbia</a>, 1101&#8211;1217</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vukan,_Grand_Prince_of_Serbia\" title=\"Vukan, Grand Prince of Serbia\">Vukan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uro%C5%A1_I,_Grand_Prince_of_Serbia\" title=\"Uro\u0161 I, Grand Prince of Serbia\">Uro\u0161 I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uro%C5%A1_II,_Grand_Prince_of_Serbia\" title=\"Uro\u0161 II, Grand Prince of Serbia\">Uro\u0161 II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belo%C5%A1\" title=\"Belo\u0161\">Belo\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Desa_(monarch)\" title=\"Desa (monarch)\">Desa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tihomir_of_Serbia\" title=\"Tihomir of Serbia\">Tihomir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja\">Stefan Nemanja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">Stefan the First-Crowned</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Proclamation of Kingdom</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia_(medieval)\" title=\"Kingdom of Serbia (medieval)\">Kingdom of Serbia</a>, 1217&#8211;1346<br /><a href=\"/wiki/Serbian_Empire\" title=\"Serbian Empire\">Serbian Empire</a>, 1346&#8211;1371</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">Stefan the First-Crowned</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Radoslav\" title=\"Stefan Radoslav\">Stefan Radoslav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Vladislav\" title=\"Stefan Vladislav\">Stefan Vladislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I\" title=\"Stefan Uro\u0161 I\">Stefan Uro\u0161 I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Dragutin\" title=\"Stefan Dragutin\">Stefan Dragutin</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vladislav,_King_of_Syrmia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vladislav, King of Syrmia\">Vladislav</a> at Syrmia</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Milutin\" title=\"Stefan Milutin\">Stefan Milutin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Konstantin\" title=\"Stefan Konstantin\">Stefan Konstantin</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Stefan De\u010danski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">Stefan Du\u0161an</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Proclamation of Empire</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">Stefan Du\u0161an</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_V\" title=\"Stefan Uro\u0161 V\">Stefan Uro\u0161 V</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Fall_of_the_Serbian_Empire\" title=\"Fall of the Serbian Empire\">Fall of the Serbian Empire</a></span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Moravian_Serbia\" title=\"Moravian Serbia\">Moravian Serbia</a>, 1371&#8211;1402<br /><a href=\"/wiki/Serbian_Despotate\" title=\"Serbian Despotate\">Serbian Despotate</a>, 1402&#8211;1537</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lazar_of_Serbia\" title=\"Lazar of Serbia\">Lazar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">Stefan Lazarevi\u0107</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Proclamation of Despotate</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">Stefan Lazarevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90ura%C4%91_Brankovi%C4%87\" title=\"\u0110ura\u0111 Brankovi\u0107\">\u0110ura\u0111 Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lazar_Brankovi%C4%87\" title=\"Lazar Brankovi\u0107\">Lazar Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Brankovi%C4%87\" title=\"Stefan Brankovi\u0107\">Stefan Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stephen_Toma%C5%A1evi%C4%87_of_Bosnia\" title=\"Stephen Toma\u0161evi\u0107 of Bosnia\">Stephen Toma\u0161evi\u0107</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Ottoman annexation, titular:</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vuk_Grgurevi%C4%87\" title=\"Vuk Grgurevi\u0107\">Vuk Grgurevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Brankovi%C4%87\" title=\"\u0110or\u0111e Brankovi\u0107\">\u0110or\u0111e Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovan_Brankovi%C4%87\" title=\"Jovan Brankovi\u0107\">Jovan Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivani%C5%A1_Berislavi%C4%87\" title=\"Ivani\u0161 Berislavi\u0107\">Ivani\u0161 Berislavi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stevan_Berislavi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stevan Berislavi\u0107\">Stevan Berislavi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radi%C4%8D_Bo%C5%BEi%C4%87\" title=\"Radi\u010d Bo\u017ei\u0107\">Radi\u010d Bo\u017ei\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pavle_Baki%C4%87\" title=\"Pavle Baki\u0107\">Pavle Baki\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87\" title=\"Stefan \u0160tiljanovi\u0107\">Stefan \u0160tiljanovi\u0107</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Ottoman annexation</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Serbian_Revolution\" title=\"Serbian Revolution\">Revolutionary Serbia</a>, 1804&#8211;1837</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kara%C4%91or%C4%91e\" title=\"Kara\u0111or\u0111e\">Kara\u0111or\u0111e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Obrenovi%C4%87_I,_Prince_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Milo\u0161 Obrenovi\u0107 I, Prince of Serbia\">Milo\u0161 Obrenovi\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia\" title=\"Principality of Serbia\">Principality of Serbia</a>, 1837&#8211;1882</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Obrenovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Milo\u0161 Obrenovi\u0107\">Milo\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_Obrenovi%C4%87_II,_Prince_of_Serbia\" title=\"Milan Obrenovi\u0107 II, Prince of Serbia\">Milan II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihailo_Obrenovi%C4%87\" title=\"Mihailo Obrenovi\u0107\">Mihailo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_Kara%C4%91or%C4%91evi%C4%87,_Prince_of_Serbia\" title=\"Alexander Kara\u0111or\u0111evi\u0107, Prince of Serbia\">Aleksandar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Obrenovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Milo\u0161 Obrenovi\u0107\">Milo\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihailo_Obrenovi%C4%87\" title=\"Mihailo Obrenovi\u0107\">Mihailo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_I_of_Serbia\" title=\"Milan I of Serbia\">Milan IV</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Proclamation of Kingdom</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia\" title=\"Kingdom of Serbia\">Kingdom of Serbia</a>, 1882&#8211;1918</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Milan_I_of_Serbia\" title=\"Milan I of Serbia\">Milan I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_I_of_Serbia\" title=\"Alexander I of Serbia\">Alexander</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_I_of_Serbia\" title=\"Peter I of Serbia\">Petar I</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Proclamation of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Yugoslavia\" title=\"Kingdom of Yugoslavia\">Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Nemanji\u0107_dynasty\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Template:Nemanji\u0107 dynasty\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Template talk:Nemanji\u0107 dynasty\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Nemanji%C4%87_dynasty&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Nemanji\u0107_dynasty\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Nemanji\u0107 dynasty\">Nemanji\u0107 dynasty</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Main ruling members</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>see <a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_family_tree\" title=\"Nemanji\u0107 family tree\">family tree</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja\">Stefan Nemanja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">Stefan the First-Crowned</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vukan_Nemanji%C4%87\" title=\"Vukan Nemanji\u0107\">Vukan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Radoslav\" title=\"Stefan Radoslav\">Radoslav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Vladislav\" title=\"Stefan Vladislav\">Vladislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I\" title=\"Stefan Uro\u0161 I\">Uro\u0161 I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Dragutin\" title=\"Stefan Dragutin\">Dragutin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Milutin\" title=\"Stefan Milutin\">(Uro\u0161 II) Milutin</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">(Uro\u0161 III) De\u010danski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">(Uro\u0161 IV) Du\u0161an</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_V\" title=\"Stefan Uro\u0161 V\">Uro\u0161 V</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"6\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Loza_nemanjica.jpg/100px-Loza_nemanjica.jpg\" decoding=\"async\" width=\"100\" height=\"169\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Loza_nemanjica.jpg/150px-Loza_nemanjica.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Loza_nemanjica.jpg/200px-Loza_nemanjica.jpg 2x\" data-file-width=\"450\" data-file-height=\"761\" /></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other ruling members</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Nemanji%C4%87\" title=\"\u0110or\u0111e Nemanji\u0107\">\u0110or\u0111e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Konstantin_Tih\" title=\"Konstantin Tih\">Konstantin Tih</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladislav,_King_of_Syrmia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vladislav, King of Syrmia\">Vladislav of Syrmia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Konstantin\" title=\"Stefan Konstantin\">Stefan Konstantin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Uro%C5%A1\" title=\"John Uro\u0161\">John Uro\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Simeon_Uro%C5%A1\" title=\"Simeon Uro\u0161\">Simeon Uro\u0161</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Archbishops</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">Sava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_II\" title=\"Sava II\">Sava II</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Minor members</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Vratislav_Nemanji%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vratislav Nemanji\u0107 (page does not exist)\">Vratislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vratko_Nemanji%C4%87\" title=\"Vratko Nemanji\u0107\">Vratko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uro%C5%A1ica\" title=\"Uro\u0161ica\">Uro\u0161ica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dmitar_Nemanji%C4%87\" title=\"Dmitar Nemanji\u0107\">Dmitar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Vukanovi%C4%87_Nemanji%C4%87\" title=\"Stefan Vukanovi\u0107 Nemanji\u0107\">Stefan Vukanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Uro%C5%A1_of_Pharsalos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefan Uro\u0161 of Pharsalos (page does not exist)\">Stefan Uro\u0161 of Pharsalos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Desa_(%C5%BEupan)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Desa (\u017eupan) (page does not exist)\">Desa</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Female members</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Komnena_Nemanji%C4%87\" title=\"Komnena Nemanji\u0107\">Komnena, Duchess of Kruja and Elbasan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brnja%C4%8Da\" title=\"Brnja\u010da\">Brnja\u010da</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zorica_(princess)\" title=\"Zorica (princess)\">Zorica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jelena_Nemanji%C4%87_%C5%A0ubi%C4%87\" title=\"Jelena Nemanji\u0107 \u0160ubi\u0107\">Jelena, Princess of Bribir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elizabeth_of_Serbia\" title=\"Elizabeth of Serbia\">Elizabeth, Baness of Bosnia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ana-Neda\" title=\"Ana-Neda\">Ana-Neda, Empress of Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodora-Evdokija\" title=\"Teodora-Evdokija\">Teodora-Evdokija, Despotess</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Princess_Milica_of_Serbia\" title=\"Princess Milica of Serbia\">Milica, Princess of Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Angelina_Doukaina_Palaiologina\" title=\"Maria Angelina Doukaina Palaiologina\">Maria Angelina, Empress of Epirus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jelena_Bal%C5%A1i%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jelena Bal\u0161i\u0107\">Jelena, Lady of Zeta; Grand Duchess of Hum</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Consorts</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anastasia_of_Serbia\" title=\"Anastasia of Serbia\">Anastasia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eudokia_Angelina\" title=\"Eudokia Angelina\">Eudokia of Byzantium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_Dandolo\" title=\"Anna Dandolo\">Anna Dandolo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_Angelina_Komnene_Doukaina\" title=\"Anna Angelina Komnene Doukaina\">Anna Doukaina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beloslava_of_Bulgaria\" title=\"Beloslava of Bulgaria\">Beloslava of Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Helena_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Helena of Serbia\">Helena of Anjou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catherine_of_Hungary,_Queen_of_Serbia\" title=\"Catherine of Hungary, Queen of Serbia\">Catherine of Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helena_Doukaina_Angelina\" title=\"Helena Doukaina Angelina\">Helena Doukaina Angelina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elizabeth_of_Hungary,_Queen_of_Serbia\" title=\"Elizabeth of Hungary, Queen of Serbia\">Elizabeth of Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_Terter_of_Bulgaria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anna Terter of Bulgaria\">Anna Terter of Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Simonida_of_Byzantium\" class=\"mw-redirect\" title=\"Simonida of Byzantium\">Simonida of Byzantium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theodora_Smilets_of_Bulgaria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Theodora Smilets of Bulgaria\">Theodora Smilets of Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Palaiologina,_Queen_of_Serbia\" title=\"Maria Palaiologina, Queen of Serbia\">Maria Palaiologina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helena_of_Bulgaria,_Empress_of_Serbia\" title=\"Helena of Bulgaria, Empress of Serbia\">Helena of Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_of_Wallachia,_Empress_of_Serbia\" title=\"Anna of Wallachia, Empress of Serbia\">Anna of Wallachia</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox authority-control\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q314346&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q314346&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q314346\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/10px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/15px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/20px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/GND_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"GND (identifier)\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/119477513\">119477513</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/ISNI_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISNI (identifier)\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000056815971\">0000 0000 5681 5971</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LCCN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"LCCN (identifier)\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.loc.gov/authorities/names/n81019621\">n81019621</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jx20080121010&amp;CON_LNG=ENG\">jx20080121010</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SUDOC_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"SUDOC (identifier)\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/094285136\">094285136</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/VIAF_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"VIAF (identifier)\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/764144647702102560692\">764144647702102560692</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"> <a href=\"/wiki/WorldCat_Identities\" class=\"mw-redirect\" title=\"WorldCat Identities\">WorldCat Identities</a>: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/lccn-n81019621\">lccn-n81019621</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Mileusni\u01071994-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Mileusni\u01071994_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFSlobodan_Mileusni\u01071994\" class=\"citation book cs1\">Slobodan Mileusni\u0107 (1994). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ZzMtAQAAIAAJ\"><i>Medieval monasteries of Serbia</i></a>. Prometej.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Medieval+monasteries+of+Serbia&amp;rft.pub=Prometej&amp;rft.date=1994&amp;rft.au=Slobodan+Mileusni%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DZzMtAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+De%C4%8Danski\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n</ol></div>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1411\nCached time: 20200817201739\nCache expiry: 2592000\nDynamic content: false\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 0.724 seconds\nReal time usage: 1.180 seconds\nPreprocessor visited node count: 3501/1000000\nPost\u2010expand include size: 77303/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4009/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 9/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 35500/5000000 bytes\nLua time usage: 0.380/10.000 seconds\nLua memory usage: 16.05 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1067.472      1 -total\n 17.50%  186.792      1 Template:Infobox_royalty\n 15.50%  165.508      1 Template:Authority_control\n 12.72%  135.781      1 Template:Reflist\n 12.31%  131.419      1 Template:Lang-sr-cyr\n  8.62%   91.979      1 Template:Infobox_royalty/short_description\n  7.64%   81.505      1 Template:Cite_web\n  7.44%   79.378      1 Template:Short_description\n  7.26%   77.542      1 Template:Infobox\n  5.90%   62.977      1 Template:Commons_category\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2043693-0!canonical and timestamp 20200817201737 and revision id 973501486\n -->\n</div><noscript><img src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" alt=\"\" title=\"\" width=\"1\" height=\"1\" style=\"border: none; position: absolute;\" /></noscript>\n<div class=\"printfooter\">Retrieved from \"<a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Stefan_De\u010danski&amp;oldid=973501486\">https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Stefan_De\u010danski&amp;oldid=973501486</a>\"</div></div>\n\t\t<div id=\"catlinks\" class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\"><div id=\"mw-normal-catlinks\" class=\"mw-normal-catlinks\"><a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">Categories</a>: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:1331_deaths\" title=\"Category:1331 deaths\">1331 deaths</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:14th-century_Serbian_monarchs\" title=\"Category:14th-century Serbian monarchs\">14th-century Serbian monarchs</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:14th-century_Christian_saints\" title=\"Category:14th-century Christian saints\">14th-century Christian saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:14th-century_rulers_in_Europe\" title=\"Category:14th-century rulers in Europe\">14th-century rulers in Europe</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Serbian_saints_of_the_Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Category:Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\">Serbian saints of the Eastern Orthodox Church</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Burials_at_St._Michael%27s_Cathedral_(Belgrade)\" title=\"Category:Burials at St. Michael&#039;s Cathedral (Belgrade)\">Burials at St. Michael's Cathedral (Belgrade)</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:People_executed_by_ligature_strangulation\" title=\"Category:People executed by ligature strangulation\">People executed by ligature strangulation</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Serbian_exiles\" title=\"Category:Serbian exiles\">Serbian exiles</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Blind_royalty_and_nobility\" title=\"Category:Blind royalty and nobility\">Blind royalty and nobility</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Patricides\" title=\"Category:Patricides\">Patricides</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:People_of_the_Kingdom_of_Serbia_(medieval)\" title=\"Category:People of the Kingdom of Serbia (medieval)\">People of the Kingdom of Serbia (medieval)</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Category:Nemanji\u0107 dynasty\">Nemanji\u0107 dynasty</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Ktetors\" title=\"Category:Ktetors\">Ktetors</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Founders_of_Christian_monasteries\" title=\"Category:Founders of Christian monasteries\">Founders of Christian monasteries</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Burials_at_De%C4%8Dani\" title=\"Category:Burials at De\u010dani\">Burials at De\u010dani</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Eastern_Orthodox_royal_saints\" title=\"Category:Eastern Orthodox royal saints\">Eastern Orthodox royal saints</a></li></ul></div><div id=\"mw-hidden-catlinks\" class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\">Hidden categories: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:Use_dmy_dates_from_January_2020\" title=\"Category:Use dmy dates from January 2020\">Use dmy dates from January 2020</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_short_description\" title=\"Category:Articles with short description\">Articles with short description</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Short_description_is_different_from_Wikidata\" title=\"Category:Short description is different from Wikidata\">Short description is different from Wikidata</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Serbian-language_text\" title=\"Category:Articles containing Serbian-language text\">Articles containing Serbian-language text</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_hAudio_microformats\" title=\"Category:Articles with hAudio microformats\">Articles with hAudio microformats</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Commons_category_link_from_Wikidata\" title=\"Category:Commons category link from Wikidata\">Commons category link from Wikidata</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:All_articles_lacking_reliable_references\" title=\"Category:All articles lacking reliable references\">All articles lacking reliable references</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_lacking_reliable_references_from_July_2012\" title=\"Category:Articles lacking reliable references from July 2012\">Articles lacking reliable references from July 2012</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">CS1 maint: ref=harv</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_GND_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with GND identifiers\">Wikipedia articles with GND identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers\">Wikipedia articles with ISNI identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers\">Wikipedia articles with LCCN identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers\">Wikipedia articles with NKC identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers\">Wikipedia articles with SUDOC identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers\">Wikipedia articles with VIAF identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_WorldCat_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with WorldCat identifiers\">Wikipedia articles with WorldCat identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Year_of_birth_unknown\" title=\"Category:Year of birth unknown\">Year of birth unknown</a></li></ul></div></div>\n\t</div>\n</div>\n<div id='mw-data-after-content'>\n\t<div class=\"read-more-container\"></div>\n</div>\n\n<div id=\"mw-navigation\">\n\t<h2>Navigation menu</h2>\n\t<div id=\"mw-head\">\n\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-personal\" class=\"vector-menu\" aria-labelledby=\"p-personal-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-personal-label\">\n\t\t<span>Personal tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"pt-anonuserpage\">Not logged in</li><li id=\"pt-anontalk\"><a href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\" accesskey=\"n\">Talk</a></li><li id=\"pt-anoncontribs\"><a href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\" accesskey=\"y\">Contributions</a></li><li id=\"pt-createaccount\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Stefan+De%C4%8Danski\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">Create account</a></li><li id=\"pt-login\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Stefan+De%C4%8Danski\" title=\"You&#039;re encouraged to log in; however, it&#039;s not mandatory. [o]\" accesskey=\"o\">Log in</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t<div id=\"left-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-namespaces\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-namespaces-label\">\n\t\t<span>Namespaces</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-nstab-main\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Stefan_De%C4%8Danski\" title=\"View the content page [c]\" accesskey=\"c\">Article</a></li><li id=\"ca-talk\"><a href=\"/wiki/Talk:Stefan_De%C4%8Danski\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\" accesskey=\"t\">Talk</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-variants\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" />\n\t<h3 id=\"p-variants-label\">\n\t\t<span>Variants</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t</div>\n\t\t<div id=\"right-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-views\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-views-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-views-label\">\n\t\t<span>Views</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-view\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Stefan_De%C4%8Danski\">Read</a></li><li id=\"ca-edit\"><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_De%C4%8Danski&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\" accesskey=\"e\">Edit</a></li><li id=\"ca-history\"><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_De%C4%8Danski&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\" accesskey=\"h\">View history</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-cactions\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" />\n\t<h3 id=\"p-cactions-label\">\n\t\t<span>More</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<div id=\"p-search\" role=\"search\">\n\t<h3 >\n\t\t<label for=\"searchInput\">Search</label>\n\t</h3>\n\t<form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n\t\t<div id=\"simpleSearch\">\n\t\t\t<input type=\"search\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" accesskey=\"f\" id=\"searchInput\"/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"title\" value=\"Special:Search\">\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"fulltext\" value=\"Search\" title=\"Search Wikipedia for this text\" id=\"mw-searchButton\" class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\"/>\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"go\" value=\"Go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" id=\"searchButton\" class=\"searchButton\"/>\n\t\t</div>\n\t</form>\n</div>\n\n\t\t</div>\n\t</div>\n\t\n<div id=\"mw-panel\">\n\t<div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n\t\t<a  title=\"Visit the main page\" class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\"></a>\n\t</div>\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-navigation\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" aria-labelledby=\"p-navigation-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-navigation-label\">\n\t\t<span>Navigation</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-mainpage-description\"><a href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\" accesskey=\"z\">Main page</a></li><li id=\"n-contents\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">Contents</a></li><li id=\"n-currentevents\"><a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">Current events</a></li><li id=\"n-randompage\"><a href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\" accesskey=\"x\">Random article</a></li><li id=\"n-aboutsite\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">About Wikipedia</a></li><li id=\"n-contactpage\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">Contact us</a></li><li id=\"n-sitesupport\"><a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">Donate</a></li><li id=\"n-shoplink\"><a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">Wikipedia store</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-interaction\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-interaction-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-interaction-label\">\n\t\t<span>Contribute</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-help\"><a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">Help</a></li><li id=\"n-portal\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">Community portal</a></li><li id=\"n-recentchanges\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\" accesskey=\"r\">Recent changes</a></li><li id=\"n-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">Upload file</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-tb\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-tb-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-tb-label\">\n\t\t<span>Tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"t-whatlinkshere\"><a href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Stefan_De%C4%8Danski\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\" accesskey=\"j\">What links here</a></li><li id=\"t-recentchangeslinked\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Stefan_De%C4%8Danski\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\" accesskey=\"k\">Related changes</a></li><li id=\"t-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\" accesskey=\"u\">Upload file</a></li><li id=\"t-specialpages\"><a href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\" accesskey=\"q\">Special pages</a></li><li id=\"t-permalink\"><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_De%C4%8Danski&amp;oldid=973501486\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">Permanent link</a></li><li id=\"t-info\"><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_De%C4%8Danski&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">Page information</a></li><li id=\"t-cite\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Stefan_De%C4%8Danski&amp;id=973501486&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">Cite this page</a></li><li id=\"t-wikibase\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q314346\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\" accesskey=\"g\">Wikidata item</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-coll-print_export\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n\t\t<span>Print/export</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"coll-download-as-rl\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=Stefan+De%C4%8Danski&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">Download as PDF</a></li><li id=\"t-print\"><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_De%C4%8Danski&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\" accesskey=\"p\">Printable version</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-wikibase-otherprojects\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n\t\t<span>In other projects</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\"><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stefan_Uro%C5%A1_III_De%C4%8Danski_of_Serbia\" hreflang=\"en\">Wikimedia Commons</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-lang\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-lang-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-lang-label\">\n\t\t<span>Languages</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"interlanguage-link interwiki-ar\"><a href=\"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%D8%AA%D9%8A%D9%81%D8%A7%D9%86_%D8%A3%D9%88%D8%B1%D9%88%D8%B3_%D8%A7%D9%84%D8%AB%D8%A7%D9%84%D8%AB\" title=\"\u0633\u062a\u064a\u0641\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0633 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u2013 Arabic\" lang=\"ar\" hreflang=\"ar\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-be\"><a href=\"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D1%8D%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%A3%D1%80%D0%B0%D1%88_III\" title=\"\u0421\u0442\u044d\u0444\u0430\u043d \u0423\u0440\u0430\u0448 III \u2013 Belarusian\" lang=\"be\" hreflang=\"be\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-bg\"><a href=\"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%94%D0%B5%D1%87%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8\" title=\"\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0414\u0435\u0447\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438 \u2013 Bulgarian\" lang=\"bg\" hreflang=\"bg\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ca\"><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Esteve_Uro%C5%A1_III_de_De%C4%8Dani\" title=\"Esteve Uro\u0161 III de De\u010dani \u2013 Catalan\" lang=\"ca\" hreflang=\"ca\" class=\"interlanguage-link-target\">Catal\u00e0</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-cs\"><a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/%C5%A0t%C4%9Bp%C3%A1n_Uro%C5%A1_III._De%C4%8Dansk%C3%BD\" title=\"\u0160t\u011bp\u00e1n Uro\u0161 III. De\u010dansk\u00fd \u2013 Czech\" lang=\"cs\" hreflang=\"cs\" class=\"interlanguage-link-target\">\u010ce\u0161tina</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-de\"><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_III._De%C4%8Danski\" title=\"Stefan Uro\u0161 III. De\u010danski \u2013 German\" lang=\"de\" hreflang=\"de\" class=\"interlanguage-link-target\">Deutsch</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-el\"><a href=\"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A3%CF%84%CE%AD%CF%86%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%82_%CE%9F%CF%8D%CF%81%CE%BF%CF%82_%CE%93%CE%84\" title=\"\u03a3\u03c4\u03ad\u03c6\u03b1\u03bd\u03bf\u03c2 \u039f\u03cd\u03c1\u03bf\u03c2 \u0393\u0384 \u2013 Greek\" lang=\"el\" hreflang=\"el\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-es\"><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Esteban_Uro%C5%A1_III_De%C4%8Danski\" title=\"Esteban Uro\u0161 III De\u010danski \u2013 Spanish\" lang=\"es\" hreflang=\"es\" class=\"interlanguage-link-target\">Espa\u00f1ol</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-fr\"><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_III_De%C4%8Danski\" title=\"Stefan Uro\u0161 III De\u010danski \u2013 French\" lang=\"fr\" hreflang=\"fr\" class=\"interlanguage-link-target\">Fran\u00e7ais</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-gl\"><a href=\"https://gl.wikipedia.org/wiki/Estevo_Uro%C5%A1_III_De%C4%8Danski\" title=\"Estevo Uro\u0161 III De\u010danski \u2013 Galician\" lang=\"gl\" hreflang=\"gl\" class=\"interlanguage-link-target\">Galego</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ko\"><a href=\"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%8A%A4%ED%85%8C%ED%8C%90_%EC%9A%B0%EB%A1%9C%EC%8B%9C_3%EC%84%B8_%EB%8D%B0%EC%B0%AC%EC%8A%A4%ED%82%A4\" title=\"\uc2a4\ud14c\ud310 \uc6b0\ub85c\uc2dc 3\uc138 \ub370\ucc2c\uc2a4\ud0a4 \u2013 Korean\" lang=\"ko\" hreflang=\"ko\" class=\"interlanguage-link-target\">\ud55c\uad6d\uc5b4</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-hr\"><a href=\"https://hr.wikipedia.org/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_III.\" title=\"Stefan Uro\u0161 III. \u2013 Croatian\" lang=\"hr\" hreflang=\"hr\" class=\"interlanguage-link-target\">Hrvatski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-it\"><a href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Stefano_Uro%C5%A1_III_De%C4%8Danski\" title=\"Stefano Uro\u0161 III De\u010danski \u2013 Italian\" lang=\"it\" hreflang=\"it\" class=\"interlanguage-link-target\">Italiano</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ka\"><a href=\"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%A1%E1%83%A2%E1%83%94%E1%83%A4%E1%83%90%E1%83%9C_%E1%83%93%E1%83%94%E1%83%A9%E1%83%90%E1%83%9C%E1%83%A1%E1%83%99%E1%83%98\" title=\"\u10e1\u10e2\u10d4\u10e4\u10d0\u10dc \u10d3\u10d4\u10e9\u10d0\u10dc\u10e1\u10d9\u10d8 \u2013 Georgian\" lang=\"ka\" hreflang=\"ka\" class=\"interlanguage-link-target\">\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-hu\"><a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/III._Istv%C3%A1n_Uro%C5%A1_szerb_kir%C3%A1ly\" title=\"III. Istv\u00e1n Uro\u0161 szerb kir\u00e1ly \u2013 Hungarian\" lang=\"hu\" hreflang=\"hu\" class=\"interlanguage-link-target\">Magyar</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-mk\"><a href=\"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%94%D0%B5%D1%87%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8\" title=\"\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0414\u0435\u0447\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438 \u2013 Macedonian\" lang=\"mk\" hreflang=\"mk\" class=\"interlanguage-link-target\">\u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-nl\"><a href=\"https://nl.wikipedia.org/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_III_De%C4%8Danski\" title=\"Stefan Uro\u0161 III De\u010danski \u2013 Dutch\" lang=\"nl\" hreflang=\"nl\" class=\"interlanguage-link-target\">Nederlands</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ja\"><a href=\"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B9%E3%83%86%E3%83%95%E3%82%A1%E3%83%B3%E3%83%BB%E3%82%A6%E3%83%AD%E3%82%B7%E3%83%A53%E4%B8%96%E3%83%87%E3%83%81%E3%83%A3%E3%83%B3%E3%82%B9%E3%82%AD\" title=\"\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30a6\u30ed\u30b7\u30e53\u4e16\u30c7\u30c1\u30e3\u30f3\u30b9\u30ad \u2013 Japanese\" lang=\"ja\" hreflang=\"ja\" class=\"interlanguage-link-target\">\u65e5\u672c\u8a9e</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\"><a href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Stefan_Urosz_III_Decza%C5%84ski\" title=\"Stefan Urosz III Decza\u0144ski \u2013 Polish\" lang=\"pl\" hreflang=\"pl\" class=\"interlanguage-link-target\">Polski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pt\"><a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Est%C3%AAv%C3%A3o_Uresis_III\" title=\"Est\u00eav\u00e3o Uresis III \u2013 Portuguese\" lang=\"pt\" hreflang=\"pt\" class=\"interlanguage-link-target\">Portugu\u00eas</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ro\"><a href=\"https://ro.wikipedia.org/wiki/%C8%98tefan_De%C4%8Danski\" title=\"\u0218tefan De\u010danski \u2013 Romanian\" lang=\"ro\" hreflang=\"ro\" class=\"interlanguage-link-target\">Rom\u00e2n\u0103</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ru badge-Q17437798 badge-goodarticle\" title=\"good article badge\"><a href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%A3%D1%80%D0%BE%D1%88_III_%D0%94%D0%B5%D1%87%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9\" title=\"\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0423\u0440\u043e\u0448 III \u0414\u0435\u0447\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u2013 Russian\" lang=\"ru\" hreflang=\"ru\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sl\"><a href=\"https://sl.wikipedia.org/wiki/%C5%A0tefan_De%C4%8Danski\" title=\"\u0160tefan De\u010danski \u2013 Slovenian\" lang=\"sl\" hreflang=\"sl\" class=\"interlanguage-link-target\">Sloven\u0161\u010dina</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sr\"><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%A3%D1%80%D0%BE%D1%88_III_%D0%94%D0%B5%D1%87%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8\" title=\"\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0423\u0440\u043e\u0448 III \u0414\u0435\u0447\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438 \u2013 Serbian\" lang=\"sr\" hreflang=\"sr\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sh\"><a href=\"https://sh.wikipedia.org/wiki/Stefan_De%C4%8Danski\" title=\"Stefan De\u010danski \u2013 Serbo-Croatian\" lang=\"sh\" hreflang=\"sh\" class=\"interlanguage-link-target\">Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sv\"><a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_III_De%C4%8Danski\" title=\"Stefan Uro\u0161 III De\u010danski \u2013 Swedish\" lang=\"sv\" hreflang=\"sv\" class=\"interlanguage-link-target\">Svenska</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-uk\"><a href=\"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%A3%D1%80%D0%BE%D1%88_III\" title=\"\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0423\u0440\u043e\u0448 III \u2013 Ukrainian\" lang=\"uk\" hreflang=\"uk\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-vi\"><a href=\"https://vi.wikipedia.org/wiki/Stefan_De%C4%8Danski\" title=\"Stefan De\u010danski \u2013 Vietnamese\" lang=\"vi\" hreflang=\"vi\" class=\"interlanguage-link-target\">Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t</a></li></ul>\n\t\t<div class=\"after-portlet after-portlet-lang\"><span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q314346#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\" class=\"wbc-editpage\">Edit links</a></span></div>\n\t</div>\n</nav>\n\n</div>\n\n</div>\n\n<footer id=\"footer\" class=\"mw-footer\" role=\"contentinfo\" >\n\t<ul id=\"footer-info\" >\n\t\t<li id=\"footer-info-lastmod\"> This page was last edited on 17 August 2020, at 15:37<span class=\"anonymous-show\">&#160;(UTC)</span>.</li>\n\t\t<li id=\"footer-info-copyright\">Text is available under the <a rel=\"license\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\">Creative Commons Attribution-ShareAlike License</a><a rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" style=\"display:none;\"></a>;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">Terms of Use</a> and <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">Privacy Policy</a>. Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">Wikimedia Foundation, Inc.</a>, a non-profit organization.</li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-places\" >\n\t\t<li id=\"footer-places-privacy\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" class=\"extiw\" title=\"wmf:Privacy policy\">Privacy policy</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-about\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">About Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-disclaimer\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">Disclaimers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-contact\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">Contact Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-mobileview\"><a href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Stefan_De%C4%8Danski&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\" class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\">Mobile view</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-developers\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">Developers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-statslink\"><a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">Statistics</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-cookiestatement\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">Cookie statement</a></li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-icons\" class=\"noprint\">\n\t\t<li id=\"footer-copyrightico\"><a href=\"https://wikimediafoundation.org/\"><img src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" alt=\"Wikimedia Foundation\" loading=\"lazy\" /></a></li>\n\t\t<li id=\"footer-poweredbyico\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/\"><img src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" alt=\"Powered by MediaWiki\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" loading=\"lazy\"/></a></li>\n\t</ul>\n\t<div style=\"clear: both;\"></div>\n</footer>\n\n\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.724\",\"walltime\":\"1.180\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":3501,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":77303,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":4009,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":16,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":9,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":35500,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00% 1067.472      1 -total\",\" 17.50%  186.792      1 Template:Infobox_royalty\",\" 15.50%  165.508      1 Template:Authority_control\",\" 12.72%  135.781      1 Template:Reflist\",\" 12.31%  131.419      1 Template:Lang-sr-cyr\",\"  8.62%   91.979      1 Template:Infobox_royalty/short_description\",\"  7.64%   81.505      1 Template:Cite_web\",\"  7.44%   79.378      1 Template:Short_description\",\"  7.26%   77.542      1 Template:Infobox\",\"  5.90%   62.977      1 Template:Commons_category\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.380\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":16831262,\"limit\":52428800},\"limitreport-logs\":\"anchor_id_list = table#1 {\\n  [\\\"CITEREFMihailovi\u0107-Milo\u0161evi\u01072012\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFNicol1984\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFOstrogorsky1956\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFSedlar1994\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFSlobodan_Mileusni\u01071994\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFVeselinovi\u0107Lju\u0161i\u01072008\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREF\u0106irkovi\u01072004\\\"] = 1,\\n}\\ntemplate_list = table#1 {\\n  [\\\"Authority control\\\"] = 1,\\n  [\\\"Better source\\\"] = 1,\\n  [\\\"Circa\\\"] = 1,\\n  [\\\"Cite book\\\"] = 6,\\n  [\\\"Cite journal\\\"] = 1,\\n  [\\\"Cite web\\\"] = 1,\\n  [\\\"Commons category\\\"] = 1,\\n  [\\\"DEFAULTSORT:Stefan Decanski\\\"] = 1,\\n  [\\\"Death date and age\\\"] = 1,\\n  [\\\"Harvnb\\\"] = 10,\\n  [\\\"IPA-sh\\\"] = 1,\\n  [\\\"IPA-sr\\\"] = 1,\\n  [\\\"Infobox royalty\\\"] = 1,\\n  [\\\"Lang-sr-cyr\\\"] = 1,\\n  [\\\"Nemanji\u0107 dynasty\\\"] = 1,\\n  [\\\"Page\\\"] = 1,\\n  [\\\"Reflist\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-end\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-hou\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-reg\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-start\\\"] = 1,\\n  [\\\"Serbian monarchs\\\"] = 1,\\n  [\\\"Sfn\\\"] = 10,\\n  [\\\"Small\\\"] = 1,\\n  [\\\"Succession box\\\"] = 2,\\n  [\\\"The Late Medieval Balkans\\\"] = 1,\\n  [\\\"Use dmy dates\\\"] = 1,\\n}\\narticle_whitelist = table#1 {\\n}\\n\"},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1411\",\"timestamp\":\"20200817201739\",\"ttl\":2592000,\"transientcontent\":false}}});});</script>\n<script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Stefan De\\u010danski\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Stefan_De%C4%8Danski\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q314346\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q314346\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2005-06-14T11:39:17Z\",\"dateModified\":\"2020-08-17T15:37:52Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/f\\/f6\\/Stefan_Decanski_ktitor.jpg\",\"headline\":\"(1276-1331)\"}</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":132,\"wgHostname\":\"mw1399\"});});</script>\n</body></html>",
  "formatedtext": "Stefan De\u010danski -  Stefan De\u010danski  King of Serbia Stefan De\u010danski The fresco of king Stefan De\u010danski with church model, De\u010dani, Serbia King of Serbia Reign 1322\u20131331 Coronation 6 January 1322 Predecessor Stefan Konstantin Successor Stefan Du\u0161an Born before 1282 Died 11 November 1331 (1331-11-11) (aged\u00a046) Castle of Zve\u010dan Burial Visoki De\u010dani monastery Spouse (unknown) Theodora of Bulgaria Maria Palaiologina Issue Stefan Uro\u0161 IV Du\u0161an Simeon Uro\u0161 Jelena Nemanji\u0107 \u0160ubi\u0107 Teodora-Evdokija Dynasty Nemanji\u0107 Father Stefan Milutin Mother Jelena Religion Serbian Orthodox Stefan Uro\u0161 III Nemanji\u0107 ( Serbian Cyrillic : \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0423\u0440\u043e\u0448 III \u041d\u0435\u043c\u0430\u045a\u0438\u045b , pronounced [st\u025b\u0302fa\u02d0n \u00fbr\u0254\u0283 tr\u025b\u0302t\u0255i\u02d0] ( listen ) ), known as Stefan De\u010danski (Stefan of De\u010dani ; \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0414\u0435\u0447\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438, Serbian pronunciation: [st\u025b\u0302fa\u02d0n d\u025b\u0302t\u0283a\u02d0nski\u02d0] ; c. 1276 [1] [2] \u2013 11 November 1331), was the King of Serbia from 6 January 1322 to 8 September 1331. De\u010danski was the son of King Stefan Milutin , and he defeated several of his family members vying for the throne. He took his epithet De\u010danski from the great monastery he built at De\u010dani . Contents 1 Early life 2 Exile and return 3 Reign 4 Family 5 Legacy 6 Notes 7 Sources 8 Further reading Early life [ edit ] Stefan Uro\u0161 III was the son of King Stefan Uro\u0161 II Milutin and his first wife Jelena, a Serbian noblewoman. He was born before his father took the throne in 1282. [1] While still a youth, he was sent by his father as a hostage with his entourage to Nogai Khan of the Golden Horde , to maintain the peace between the Serbs and Tatars . He stayed at Nogai's court until the Khan's death in 1299. Exile and return [ edit ] In 1314, De\u010danski quarreled with his father, who sent him to Constantinople to be blinded. De\u010danski was never totally blinded and was likely not blinded at all. [3] In Constantinople, De\u010danski was at the court of Andronikos II Palaiologos , indicating good relations between the states. [4] De\u010danski wrote a letter to Danilo, Bishop of Hum , asking him to intervene with his father. [5] Danilo wrote to Archbishop Nicodemus of Serbia, who spoke with Milutin and persuaded him to recall his son. In 1320, De\u010danski was permitted to return to Serbia and was given the appanage of Budimlje , [5] while his half-brother Stefan Konstantin , held Zeta . [6] Reign [ edit ] Milutin became ill and died on 29 October 1321, leaving no formal instruction regarding his inheritance. [5] Konstantin was crowned King in Zeta, but civil war broke out immediately as both De\u010danski and his cousin, Stefan Vladislav II , claimed the throne. De\u010danski revealed that his eyesight was still intact, claiming a miracle, and the populace rallied behind him believing the restoration of his sight to be a sign from God. [6] On 6 January 1322, the Archbishop of Serbia, Nicodemus, crowned De\u010danski king and his son, Stefan Du\u0161an , the young king. [6] De\u010danski later granted Zeta to Du\u0161an as a fief, indicating his intention for Du\u0161an to be his heir. [7] According to one account, De\u010danski offered to split the realm with Konstantin, who refused. [8] De\u010danski then invaded Zeta, and Konstantin was defeated and killed. [7] Visoki De\u010dani monastery, today a World Heritage Site In the meantime, Vladislav II had been released from prison upon Milutin's death and recovered the throne of Syrmia , which his father had established in northern Serbia. Vladislav also claimed the throne of Serbia upon Milutin's death and mobilized local support from Rudnik , a former possession of Vladislav's father. [7] Also supported by Hungarians, Bulgarians, and Bosnians, Vladislav consolidated control over Syrmia and prepared for battle with De\u010danski. [7] In 1323, war broke out between De\u010danski and Vladislav. In autumn, Vladislav still held Rudnik, but by the end of 1323, the market of Rudnik was held by officials of De\u010danski, and Vladislav seems to have fled further north. [7] Some of Vladislav's supporters from Rudnik, led by Ragusan merchant Men\u010det, took refuge in the nearby Ostrovica fortress, where they resisted De\u010danski's troops. [7] De\u010danski sent envoys to Dubrovnik (Ragusa), to protest the support of Vladislav. [7] Dubrovnik rejected De\u010danski's complaint, claiming Ostrovica was held by Serbs. [7] De\u010danski was not satisfied, and in 1324 he rounded up all the Ragusan merchants he could find, confiscated their property, and held them captive. [7] By year's end, Rudnik was restored to De\u010danski, who released the merchants and returned their property. [7] Vladislav was defeated in battle in late 1324, and fled to Hungary. [9] Tensions between Dubrovnik and Serbia continued: in August 1325 Vojvoda Vojin plundered Dubrovnik, resulting in a brief trade ban. [7] On 25 March 1326 De\u010danski reaffirmed privileges previously granted to Ragusa by Milutin. [7] Tensions began again, however, when Bosnia and Dubrovnik took actions against the Branivojevi\u0107i . [7] Zve\u010dan Fortress , where Stefan died De\u010danski generally maintained an alliance with Andronikos II, aside from occasional disruptions. [10] He avoided taking a position in the Byzantine civil war between Andronikos II and Andronikos III Palaiologos . Nevertheless, as Andronikos III gained control, he developed an alliance with Tsar Michael Asen III of Bulgaria . [11] Michael Asen III divorced De\u010danski's sister Anna and married the Byzantine princess Theodora Palaiologina instead. The allies intended to join forces for a major invasion of Serbia in 1330. In the most significant event of De\u010danski's reign, he defeated and killed Michael Asen III in the Battle of Velbazhd (1330). Prince Stefan Du\u0161an also contributed to the victory. [12] Hearing of Michael's defeat, Andronikos III retreated. De\u010danski's subsequent conquests pushed the Serbian border south into Byzantine Macedonia . Some of his courtiers, however, were discontented with his policies and conspired to dethrone him in favour of Stefan Du\u0161an. In 1331, Du\u0161an came from Skadar to Nerodimlje to overthrow De\u010danski, who fled to Petri\u010d . [13] On 21 August 1331 Du\u0161an captured Petri\u010d after a siege and imprisoned his father in Zve\u010dan Fortress , where he was strangled to death on 11 November 1331. [14] Family [ edit ] Stefan De\u010danski wit his son Stefan Du\u0161an (lower left corner) on the icon of St. Nicholas in the Basilica di San Nicola , Bari , Italy De\u010danski was married to an unnamed wife. [15] They had no issue. [15] By his second wife, Theodora of Bulgaria , [15] Stefan De\u010danski had: Stefan Uro\u0161 IV Du\u0161an , [15] who overthrew him and took royal title, and Du\u0161ica (or Du\u0161man), who died before 1318. By his third wife, Maria Palaiologina , [15] daughter of John Palaiologos , De\u010danski had: Simeon , [15] later tried to usurp imperial title from his nephew, and ruled as independent ruler in Thessaly, Jelena , who married Mladen III \u0160ubi\u0107 , and Teodora , who married Dejan . Legacy [ edit ] Wikimedia Commons has media related to Stefan Uro\u0161 III De\u010danski of Serbia . De\u010danski is seen as a noble character in epic poetry , and the Serbian Orthodox Church had him canonized; his feast day is 24 November. His remains are venerated at the church of the Visoki De\u010dani monastery, which he built, in Kosovo . De\u010danski's royal crown has been preserved and is now kept at the Cetinje Monastery , in Montenegro . [16] [ better\u00a0source\u00a0needed ] Notes [ edit ] ^ a b Veselinovi\u0107 & Lju\u0161i\u0107 2008 , p.\u00a044. ^ \u0421\u0442\u0430\u043d\u043e\u0458\u0435 \u0421\u0442\u0430\u043d\u043e\u0458\u0435\u0432\u0438\u045b \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0433\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430 3 rd edition, reprint of the 1926 edition) Belgrade . Stefan De\u010danski ^ Fine 1994 , p.\u00a0260,263 ^ Fine 1994 , p.\u00a0260 ^ a b c Fine 1994 , p.\u00a0262 ^ a b c Fine 1994 , p.\u00a0263 ^ a b c d e f g h i j k l m Fine 1994 , p.\u00a0264 ^ Fine 1994 , pp.\u00a0263\u201364 ^ Fine 1994 , p.\u00a0265 ^ Fine 1994 , p.\u00a0270 ^ Fine 1994 , p.\u00a0271 ^ Fine 1994 , pp.\u00a0271\u201372 ^ Fine 1994 , p.\u00a0273. ^ Sedlar 1994 , p.\u00a053. ^ a b c d e f Nicol 1984 , p.\u00a0254. ^ \"Cetinje\" . Cetinje-mojgrad.org. 3 February 2013 . Retrieved 5 June 2015 . Sources [ edit ] Danilo II , Life of Saintly Stefan De\u010danski [1] (after 1331) (Primary) \u0106irkovi\u0107, Sima (2004). The Serbs . Malden: Blackwell Publishing. CS1 maint: ref=harv ( link ) Nicol, Donald M. (1984). The Despotate of Epiros 1267-1479: A Contribution to the History of Greece . Cambridge University Press. CS1 maint: ref=harv ( link ) Ostrogorsky, George (1956). History of the Byzantine State . Oxford: Basil Blackwell. CS1 maint: ref=harv ( link ) Fine, John Van Antwerp (1994) [1987]. The Late Medieval Balkans: A Critical Survey from the Late Twelfth Century to the Ottoman Conquest . Ann Arbor, Michigan: University of Michigan Press. ISBN 0-472-08260-4 . Sedlar, Jean W. (1994). East Central Europe in the Middle Ages, 1000\u20131500 . III . Seattle: University of Washington Press. ISBN 0-295-97290-4 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Veselinovi\u0107, Andrija; Lju\u0161i\u0107, Rado\u0161 (2008). Srpske dinastije . Slu\u017ebene glasnik. ISBN 978-86-7549-921-3 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Further reading [ edit ] Mihailovi\u0107-Milo\u0161evi\u0107, S. (2012). \"Stefan Decanski in Camblak's lives and service\" (PDF) . Ba\u0161tina (33): 23\u201332. Stefan De\u010danski Nemanji\u0107 dynasty Born: 1285 Died: 11 November 1331 Regnal titles Preceded\u00a0by Helen of Anjou Prince of Zeta 1309\u20131314 Succeeded\u00a0by Stefan Konstantin Preceded\u00a0by Stefan Konstantin King of Serbia 1322\u20131331 Succeeded\u00a0by Stefan Du\u0161an v t e Monarchs of Serbia Principality of Serbia ( early medieval ), 641\u2013969 Unknown Archon Vi\u0161eslav Radoslav Prosigoj Vlastimir Mutimir Pribislav Petar Pavle Zaharija \u010caslav Byzantine annexation, Duklja subsequently emerging as seat Serbian Principality of Duklja , 998\u20131101 Jovan Vladimir Stefan Vojislav Mihailo Constantine Bodin Ra\u0161ka re-emerging as seat (Grand Principality) Grand Principality of Serbia , 1101\u20131217 Vukan Uro\u0161 I Uro\u0161 II Belo\u0161 Desa Tihomir Stefan Nemanja Stefan the First-Crowned Proclamation of Kingdom Kingdom of Serbia , 1217\u20131346 Serbian Empire , 1346\u20131371 Stefan the First-Crowned Stefan Radoslav Stefan Vladislav Stefan Uro\u0161 I Stefan Dragutin Vladislav at Syrmia Stefan Milutin Stefan Konstantin Stefan De\u010danski Stefan Du\u0161an Proclamation of Empire Stefan Du\u0161an Stefan Uro\u0161 V Fall of the Serbian Empire Moravian Serbia , 1371\u20131402 Serbian Despotate , 1402\u20131537 Lazar Stefan Lazarevi\u0107 Proclamation of Despotate Stefan Lazarevi\u0107 \u0110ura\u0111 Brankovi\u0107 Lazar Brankovi\u0107 Stefan Brankovi\u0107 Stephen Toma\u0161evi\u0107 Ottoman annexation, titular: Vuk Grgurevi\u0107 \u0110or\u0111e Brankovi\u0107 Jovan Brankovi\u0107 Ivani\u0161 Berislavi\u0107 Stevan Berislavi\u0107 Radi\u010d Bo\u017ei\u0107 Pavle Baki\u0107 Stefan \u0160tiljanovi\u0107 Ottoman annexation Revolutionary Serbia , 1804\u20131837 Kara\u0111or\u0111e Milo\u0161 Obrenovi\u0107 Principality of Serbia , 1837\u20131882 Milo\u0161 Milan II Mihailo Aleksandar Milo\u0161 Mihailo Milan IV Proclamation of Kingdom Kingdom of Serbia , 1882\u20131918 Milan I Alexander Petar I Proclamation of Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes v t e Nemanji\u0107 dynasty Main ruling members see family tree Stefan Nemanja Stefan the First-Crowned Vukan Radoslav Vladislav Uro\u0161 I Dragutin (Uro\u0161 II) Milutin (Uro\u0161 III) De\u010danski (Uro\u0161 IV) Du\u0161an Uro\u0161 V Other ruling members \u0110or\u0111e Konstantin Tih Vladislav of Syrmia Stefan Konstantin John Uro\u0161 Simeon Uro\u0161 Archbishops Sava Sava II Minor members Vratislav Vratko Uro\u0161ica Dmitar Stefan Vukanovi\u0107 Stefan Uro\u0161 of Pharsalos Desa Female members Komnena, Duchess of Kruja and Elbasan Brnja\u010da Zorica Jelena, Princess of Bribir Elizabeth, Baness of Bosnia Ana-Neda, Empress of Bulgaria Teodora-Evdokija, Despotess Milica, Princess of Serbia Maria Angelina, Empress of Epirus Jelena, Lady of Zeta; Grand Duchess of Hum Consorts Anastasia Eudokia of Byzantium Anna Dandolo Anna Doukaina Beloslava of Bulgaria Helena of Anjou Catherine of Hungary Helena Doukaina Angelina Elizabeth of Hungary Anna Terter of Bulgaria Simonida of Byzantium Theodora Smilets of Bulgaria Maria Palaiologina Helena of Bulgaria Anna of Wallachia Authority control GND : 119477513 ISNI : 0000 0000 5681 5971 LCCN : n81019621 NKC : jx20080121010 SUDOC : 094285136 VIAF : 764144647702102560692 WorldCat Identities : lccn-n81019621 ^ Slobodan Mileusni\u0107 (1994). Medieval monasteries of Serbia . Prometej. Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Stefan_De\u010danski&oldid=973501486 \" Categories : 1331 deaths 14th-century Serbian monarchs 14th-century Christian saints 14th-century rulers in Europe Serbian saints of the Eastern Orthodox Church Burials at St. Michael's Cathedral (Belgrade) People executed by ligature strangulation Serbian exiles Blind royalty and nobility Patricides People of the Kingdom of Serbia (medieval) Nemanji\u0107 dynasty Ktetors Founders of Christian monasteries Burials at De\u010dani Eastern Orthodox royal saints Hidden categories: Use dmy dates from January 2020 Articles with short description Short description is different from Wikidata Articles containing Serbian-language text Articles with hAudio microformats Commons category link from Wikidata All articles lacking reliable references Articles lacking reliable references from July 2012 CS1 maint: ref=harv  articles with GND identifiers  articles with ISNI identifiers  articles with LCCN identifiers  articles with NKC identifiers  articles with SUDOC identifiers  articles with VIAF identifiers  articles with WorldCat identifiers Year of birth unknown Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About  Contact us Donate  store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f \u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438 Catal\u00e0 \u010ce\u0161tina Deutsch \u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac Espa\u00f1ol Fran\u00e7ais Galego \ud55c\uad6d\uc5b4 Hrvatski Italiano \u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8 Magyar \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438 Nederlands \u65e5\u672c\u8a9e Polski Portugu\u00eas Rom\u00e2n\u0103 \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 Sloven\u0161\u010dina \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 Svenska \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t Edit links This page was last edited on 17 August 2020, at 15:37 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . \u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About  Disclaimers Contact  Mobile view Developers Statistics Cookie statement",
  "imagelinks": [
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Stefan_Decanski_ktitor.jpg/220px-Stefan_Decanski_ktitor.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Manastir_Visoki_De%C4%8Dani_%28%D0%9C%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80_%D0%92%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA%D0%B8_%D0%94%D0%B5%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8%29_-_by_Pudelek..jpg/220px-Manastir_Visoki_De%C4%8Dani_%28%D0%9C%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80_%D0%92%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA%D0%B8_%D0%94%D0%B5%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8%29_-_by_Pudelek..jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Tvr%C4%91ava_u_Zve%C4%8Danu_sa_zastavom.JPG/220px-Tvr%C4%91ava_u_Zve%C4%8Danu_sa_zastavom.JPG",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Icona_di_san_nicola_tra_maria%2C_ges%C3%B9_e_i_donatori%2C_donata_nel_1319_dai_re_di_serbia.jpg/220px-Icona_di_san_nicola_tra_maria%2C_ges%C3%B9_e_i_donatori%2C_donata_nel_1319_dai_re_di_serbia.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Loza_nemanjica.jpg/100px-Loza_nemanjica.jpg"
  ]
}