{
  "saint": "Stefan_Nemanja",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stefan_Nemanja",
  "text": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" lang=\"en\" dir=\"ltr\">\n<head>\n<meta charset=\"UTF-8\"/>\n<title>Stefan Nemanja - Wikipedia</title>\n<script>document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"88995bd7-9496-4c94-8ce9-21e9f683db5e\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Stefan_Nemanja\",\"wgTitle\":\"Stefan Nemanja\",\"wgCurRevisionId\":973106429,\"wgRevisionId\":973106429,\"wgArticleId\":276533,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"All articles with incomplete citations\",\"Articles with incomplete citations from November 2016\",\"All articles with self-published sources\",\"Articles with self-published sources from November 2016\",\"All articles lacking reliable references\",\"Articles lacking reliable references from November 2016\"\n,\"Wikipedia articles incorporating an MLCC with a warning\",\"Articles with short description\",\"Short description matches Wikidata\",\"Short description is different from Wikidata\",\"All articles with unsourced statements\",\"Articles with unsourced statements from March 2016\",\"Articles with unsourced statements from January 2018\",\"CS1 maint: ref=harv\",\"CS1 French-language sources (fr)\",\"Articles incorporating a citation from the 1913 Catholic Encyclopedia with Wikisource reference\",\"Commons category link is on Wikidata\",\"Wikipedia articles incorporating an MLCC template as an external link\",\"Articles with Serbian-language sources (sr)\",\"Wikipedia articles with GND identifiers\",\"Wikipedia articles with ISNI identifiers\",\"Wikipedia articles with LCCN identifiers\",\"Wikipedia articles with NKC identifiers\",\"Wikipedia articles with NTA identifiers\",\"Wikipedia articles with SUDOC identifiers\",\"Wikipedia articles with VIAF identifiers\",\"Wikipedia articles with WorldCat identifiers\",\"1113 births\",\n\"1199 deaths\",\"12th-century Serbian monarchs\",\"12th-century monarchs in Europe\",\"12th-century Eastern Orthodox Christians\",\"12th-century Christian saints\",\"Eastern Orthodox monarchs\",\"Eastern Orthodox royal saints\",\"Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\",\"Nemanji\u0107 dynasty\",\"Monarchs who abdicated\",\"Byzantine people of Slavic descent\",\"Ktetors\",\"Founders of Christian monasteries\",\"Medieval Serbian Orthodox clergy\",\"Burials at Serbian Orthodox monasteries and churches\",\"Myroblyte saints\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Stefan_Nemanja\",\"wgRelevantArticleId\":276533,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\n\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q298612\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"ext.cite.ux-enhancements\",\"ext.scribunto.logs\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\n\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});</script>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\"></script>\n<meta name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\" content=\"\"/>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<meta name=\"generator\" content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-crossorigin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-cross-origin\"/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/7d/Stefan_Nemanja.jpg\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/x-wiki\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Stefan_Nemanja&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"edit\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Stefan_Nemanja&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\"/>\n<link rel=\"shortcut icon\" href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\"/>\n<link rel=\"search\" type=\"application/opensearchdescription+xml\" href=\"/w/opensearch_desc.php\" title=\"Wikipedia (en)\"/>\n<link rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\" href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\"/>\n<link rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/atom+xml\" title=\"Wikipedia Atom feed\" href=\"/w/index.php?title=Special:RecentChanges&amp;feed=atom\"/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Stefan_Nemanja\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//login.wikimedia.org\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//meta.wikimedia.org\" />\n</head>\n<body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Stefan_Nemanja rootpage-Stefan_Nemanja skin-vector action-view skin-vector-legacy\"><div id=\"mw-page-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"mw-head-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"content\" class=\"mw-body\" role=\"main\">\n\t<a id=\"top\"></a>\n\t<div id=\"siteNotice\" class=\"mw-body-content\"><!-- CentralNotice --></div>\n\t<div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n\t</div>\n\t<h1 id=\"firstHeading\" class=\"firstHeading\" lang=\"en\">Stefan Nemanja</h1>\n\t<div id=\"bodyContent\" class=\"mw-body-content\">\n\t\t<div id=\"siteSub\" class=\"noprint\">From Wikipedia, the free encyclopedia</div>\n\t\t<div id=\"contentSub\"></div>\n\t\t<div id=\"contentSub2\"></div>\n\t\t\n\t\t<div id=\"jump-to-nav\"></div>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">Jump to navigation</a>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">Jump to search</a>\n\t\t<div id=\"mw-content-text\" lang=\"en\" dir=\"ltr\" class=\"mw-content-ltr\"><div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Grand Prince of Serbia, founder of the Nemanji\u0107 dynasty</div>\n<div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Grand Prince of Serbia</div>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"fn\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #cbe; font-size: 125%\">Stefan Nemanja</th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"photo\" style=\"text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Stefan_Nemanja.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stefan Nemanja.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Stefan_Nemanja.jpg/200px-Stefan_Nemanja.jpg\" decoding=\"async\" width=\"200\" height=\"254\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Stefan_Nemanja.jpg/300px-Stefan_Nemanja.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Stefan_Nemanja.jpg/400px-Stefan_Nemanja.jpg 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"634\" /></a><div style=\"line-height:normal;padding-bottom:0.2em;padding-top:0.2em;\">Donor's portrait of Stefan Nemanja, fresco in the Virgin's Church of the <a href=\"/wiki/Studenica_Monastery\" title=\"Studenica Monastery\">Studenica Monastery</a></div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e4dcf6;line-height:normal;padding:0.2em 0.2em\"><a href=\"/wiki/Grand_Prince_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grand Prince of Serbia\">Grand Prince of Serbia</a></th></tr><tr><th scope=\"row\">Reign</th><td>1166\u20131196</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Coronation\" title=\"Coronation\">Coronation</a></th><td>1166</td></tr><tr><th scope=\"row\">Predecessor</th><td><a href=\"/wiki/Tihomir_of_Serbia\" title=\"Tihomir of Serbia\">Stefan Tihomir</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Successor</th><td><a href=\"/wiki/Stefan_II_Nemanji%C4%87_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan II Nemanji\u0107 of Serbia\">Stefan II Nemanji\u0107</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e4dcf6;line-height:normal;padding:0.2em 0.2em\"><div style=\"height: 4px; width:100%;\"></div></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>1113/4<br /><a href=\"/wiki/Podgorica\" title=\"Podgorica\">Ribnica</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td><span style=\"display:none\">(<span class=\"dday deathdate\">1199-02-13</span>)</span>13 February 1199<br />Monastery of <a href=\"/wiki/Hilandar\" title=\"Hilandar\">Hilandar</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Burial</th><td><div style=\"display:inline\" class=\"label\"><a href=\"/wiki/Studenica_Monastery\" title=\"Studenica Monastery\">Studenica Monastery</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Spouse</th><td><a href=\"/wiki/Anastasia_of_Serbia\" title=\"Anastasia of Serbia\">Anastasia of Serbia</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Issue</th><td><div class=\"plainlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vukan_Nemanji%C4%87_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vukan Nemanji\u0107 of Serbia\">Vukan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">Stefan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">Rastko (Sava)</a></li>\n<li>Jefimija</li>\n<li>Unnamed daughter</li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\"><table class=\"infobox\" style=\"width:22em;border-collapse:collapse; border-spacing:0px; border:none; width:100%; margin:0px; font-size:100%; clear:none; float:none\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Posthumous_name\" title=\"Posthumous name\">Posthumous name</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left; padding-left:0.7em;\">Simeon the Myrrh-streaming</td></tr></tbody></table></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Dynasty\" title=\"Dynasty\">Dynasty</a></th><td><a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Nemanji\u0107 dynasty\">Nemanji\u0107</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Father</th><td><a href=\"/wiki/Zavida\" title=\"Zavida\">Zavida</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Religion</th><td>\u2192 <a href=\"/wiki/Roman_Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic\">Roman Catholic</a> <br />\u2192 <a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eastern Orthodox\">Eastern Orthodox</a>  (re-baptised)</td></tr></tbody></table>\n<p><b><a href=\"/wiki/Stefan_(honorific)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan (honorific)\">Stefan</a> Nemanja</b> (<a href=\"/wiki/Serbian_Cyrillic_alphabet\" title=\"Serbian Cyrillic alphabet\">Serbian Cyrillic</a>: \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u041d\u0435\u043c\u0430\u045a\u0430, <small>pronounced&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Serbo-Croatian\" title=\"Help:IPA/Serbo-Croatian\">[st\u00eafa\u02d0n n\u011b\u031ema\u0272a]</a></span>; <span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Circa\" title=\"Circa\">ca</a></span> 1113 \u2013 13 February 1199) was the <a href=\"/wiki/Grand_Prince\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grand Prince\">Grand Prince</a> (<a href=\"/wiki/Grand_%C5%BDupan#Serbia\" title=\"Grand \u017dupan\">Veliki \u017dupan</a>) of the <a href=\"/wiki/Grand_Principality_of_Serbia\" title=\"Grand Principality of Serbia\">Serbian Grand Principality</a> (also known as <a href=\"/wiki/Ra%C5%A1ka_(region)\" title=\"Ra\u0161ka (region)\">Ra\u0161ka</a>, lat. <i>Rascia</i>) from 1166 to 1196. A member of the <a href=\"/wiki/Vukanovi%C4%87_dynasty\" title=\"Vukanovi\u0107 dynasty\">Vukanovi\u0107 dynasty</a>, Nemanja founded the <b><a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Nemanji\u0107 dynasty\">Nemanji\u0107 dynasty</a></b>, and is remembered for his contributions to <a href=\"/wiki/Serbian_culture\" title=\"Serbian culture\">Serbian culture</a> and <a href=\"/wiki/History_of_Serbia\" title=\"History of Serbia\">history</a>, founding what would evolve into the <a href=\"/wiki/Serbian_Empire\" title=\"Serbian Empire\">Serbian Empire</a>, as well as the <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">national church</a>. According to the <a href=\"/wiki/Serbian_Academy_of_Sciences_and_Arts\" title=\"Serbian Academy of Sciences and Arts\">Serbian Academy of Sciences and Arts</a>, Nemanja is also among the most remarkable <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a> for his <a href=\"/wiki/Literary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Literary\">literary</a> contributions and <a href=\"/wiki/Altruistic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Altruistic\">altruistic</a> attributes.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1196, after three decades of warfare and negotiations which consolidated Serbia while distinguishing it from both Western and Byzantine spheres of influence, Nemanja abdicated in favor of his middle son <a href=\"/wiki/Stefan_Nemanji%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Nemanji\u0107\">Stefan Nemanji\u0107</a>, who became the first <a href=\"/wiki/King_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Serbia\">King of Serbia</a>. Nemanja ultimately went to Mount Athos, where he became a monk and took the name of Symeon, joining his youngest son (later known as <a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">Saint Sava</a>), who had already become the first <a href=\"/wiki/Archbishop\" title=\"Archbishop\">archbishop</a> of the <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a>.\n</p><p>Together with his son Sava, Nemanja restored the <a href=\"/wiki/Hilandar_Monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hilandar Monastery\">Hilandar Monastery</a> at Mount Athos from 1198\u20131199, and issued the \"<a href=\"/wiki/Charter_of_Hilandar\" title=\"Charter of Hilandar\">Charter of Hilandar</a>\". The monastery later became the cradle of the Serbian Orthodox Church. The Serbian Orthodox Church <a href=\"/wiki/Canonized\" class=\"mw-redirect\" title=\"Canonized\">canonized</a> Stefan Nemanja shortly after his death under the name <b>Saint Simeon the <a href=\"/wiki/List_of_Eastern_Orthodox_saint_titles\" title=\"List of Eastern Orthodox saint titles\">Myrrh-streaming</a></b> (\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0421\u0438\u043c\u0435\u043e\u043d \u041c\u0438\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u0438\u0432\u0438) after numerous miracles.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\" role=\"navigation\" aria-labelledby=\"mw-toc-heading\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2 id=\"mw-toc-heading\">Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Prince\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Prince</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Grand_prince\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Grand prince</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Death_of_the_Emperor\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Death of the Emperor</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Third_Crusade\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Third Crusade</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Conflict_with_Byzantines_and_successions\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Conflict with Byzantines and successions</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Abdication_and_monastic_life\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Abdication and monastic life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Death_and_legacy\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Death and legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Name_and_title\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Name and title</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Family\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Family</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Foundations\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Foundations</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Reconstructions\"><span class=\"tocnumber\">8.1</span> <span class=\"toctext\">Reconstructions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Donations\"><span class=\"tocnumber\">8.2</span> <span class=\"toctext\">Donations</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Nemanja&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Nemanja was born around the year 1113 AD in Ribnica, <a href=\"/wiki/Zeta_(crown_land)\" title=\"Zeta (crown land)\">Zeta</a> (in the vicinity of present-day <a href=\"/wiki/Podgorica\" title=\"Podgorica\">Podgorica</a>, the capital of <a href=\"/wiki/Montenegro\" title=\"Montenegro\">Montenegro</a>). He was the youngest son of <a href=\"/wiki/Zavida\" title=\"Zavida\">Zavida</a>, a Prince of <a href=\"/wiki/Zahumlje\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zahumlje\">Zahumlje</a>, who after a conflict with his brothers was sent to Ribnica where he had the title of Lord. Zavida (Beli Uro\u0161) was most probably a son of <a href=\"/wiki/Uro%C5%A1_I,_Grand_Prince_of_Serbia\" title=\"Uro\u0161 I, Grand Prince of Serbia\">Uro\u0161 I</a> or <a href=\"/wiki/Vukan,_Grand_Prince_of_Serbia\" title=\"Vukan, Grand Prince of Serbia\">Vukan</a>. Since western Zeta was under <a href=\"/wiki/Roman_Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic\">Roman Catholic</a> jurisdiction, Nemanja received a Latin baptism,<sup id=\"cite_ref-Fine1994-3_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine1994-3-2\">&#91;2&#93;</a></sup> although much of his later life was spent balancing Western and Eastern forms of Christianity.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:%D0%A6%D1%80%D0%BA%D0%B2%D0%B0_%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%85_%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B0_%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B0_%D0%B8_%D0%9F%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B0_01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/%D0%A6%D1%80%D0%BA%D0%B2%D0%B0_%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%85_%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B0_%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B0_%D0%B8_%D0%9F%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B0_01.jpg/220px-%D0%A6%D1%80%D0%BA%D0%B2%D0%B0_%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%85_%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B0_%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B0_%D0%B8_%D0%9F%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B0_01.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/%D0%A6%D1%80%D0%BA%D0%B2%D0%B0_%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%85_%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B0_%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B0_%D0%B8_%D0%9F%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B0_01.jpg/330px-%D0%A6%D1%80%D0%BA%D0%B2%D0%B0_%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%85_%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B0_%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B0_%D0%B8_%D0%9F%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B0_01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/%D0%A6%D1%80%D0%BA%D0%B2%D0%B0_%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%85_%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B0_%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B0_%D0%B8_%D0%9F%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B0_01.jpg/440px-%D0%A6%D1%80%D0%BA%D0%B2%D0%B0_%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%85_%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B0_%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B0_%D0%B8_%D0%9F%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B0_01.jpg 2x\" data-file-width=\"3504\" data-file-height=\"2336\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:%D0%A6%D1%80%D0%BA%D0%B2%D0%B0_%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%85_%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B0_%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B0_%D0%B8_%D0%9F%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B0_01.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Church_of_Saint_Apostles_Peter_and_Paul_(Novi_Pazar)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Church of Saint Apostles Peter and Paul (Novi Pazar)\">Church of Peter</a> on a hill of <a href=\"/wiki/Stari_Ras\" title=\"Stari Ras\">Stari Ras</a>, the capital of <a href=\"/wiki/Grand_Principality_of_Serbia\" title=\"Grand Principality of Serbia\">Ra\u0161ka</a> (Serbia)</div></div></div>\n<p>After Byzantine armies defeated Nemanja's kinsmen <a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Bodinovi%C4%87\" title=\"\u0110or\u0111e Bodinovi\u0107\">\u0110or\u0111e of Duklja</a> and <a href=\"/wiki/Desa_Uro%C5%A1evi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Desa Uro\u0161evi\u0107\">Desa Uro\u0161evi\u0107</a>, leading to the decline of that branch of the <a href=\"/wiki/Vojislavljevi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vojislavljevi\u0107\">Vojislavljevi\u0107</a> family, Zavida took his family to their hereditary lands at Ra\u0161ka. Upon arriving in <a href=\"/wiki/Stari_Ras\" title=\"Stari Ras\">Ras</a>, the capital of Ra\u0161ka, Nemanja was re-baptised in the <a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">Eastern Orthodox Church</a>, in the <a href=\"/wiki/Church_of_Saint_Apostles_Peter_and_Paul_(Novi_Pazar)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Church of Saint Apostles Peter and Paul (Novi Pazar)\">Church of St. Apostles Peter and Paul</a> which was an episcopal see.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Prince\">Prince</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Nemanja&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Prince\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Upon reaching adulthood, Nemanja became <a href=\"/wiki/Prince\" title=\"Prince\">Prince</a> (<a href=\"/wiki/%C5%BDupan\" title=\"\u017dupan\">\u017dupan</a>) of <a href=\"/wiki/Ibar_(river)\" title=\"Ibar (river)\">Ibar</a>, <a href=\"/wiki/Toplica_District\" title=\"Toplica District\">Toplica</a>, <a href=\"/wiki/Rasina_District\" title=\"Rasina District\">Rasina</a> and Reke, receiving the <i>\u010desti</i> (parts of the state) from the Byzantine Emperor <a href=\"/wiki/Manuel_I_Comnenus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Manuel I Comnenus\">Manuel I</a>. Manuel had appointed Zavida's eldest son <a href=\"/wiki/Tihomir_of_Serbia\" title=\"Tihomir of Serbia\">Tihomir</a> as the supreme Grand Prince of the Serb lands; his brother <a href=\"/wiki/Stracimir_Zavidovi%C4%87\" title=\"Stracimir Zavidovi\u0107\">Stracimir</a> ruled <a href=\"/wiki/West_Morava\" title=\"West Morava\">West Morava</a>, <a href=\"/wiki/Miroslav_of_Hum\" title=\"Miroslav of Hum\">Miroslav</a> ruled <a href=\"/wiki/Zahumlje\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zahumlje\">Zahumlje</a> and <a href=\"/wiki/Travunia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Travunia\">Travunia</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0106irkovi\u01072004_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0106irkovi\u01072004-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1163, Byzantine Emperor <a href=\"/wiki/Manuel_I_Komnenos\" title=\"Manuel I Komnenos\">Manuel I Komnenos</a> installed Nemanja's older brother <a href=\"/wiki/Tihomir_of_Serbia\" title=\"Tihomir of Serbia\">Tihomir</a> as Grand \u017dupan of Ra\u0161ka in Desa's place, which disappointed Nemanja greatly, as he expected that he would get the throne. Nemanja met Emperor Manuel in <a href=\"/wiki/Ni%C5%A1\" title=\"Ni\u0161\">Ni\u0161</a> in 1162, who gave him the region of <a href=\"/wiki/Leskovac\" title=\"Leskovac\">Dubo\u010dica</a> to rule over and declared him independent. The Emperor gave him a Byzantine court title as it was important for the Emperor to have the borderlands of the Empire ruled by loyal leaders. Nemanja's Serb squadrons fought in the Imperial Army in 1164 in <a href=\"/wiki/Srem\" class=\"mw-redirect\" title=\"Srem\">Srem</a> during the wars against the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a>. Nemanja ruled independently; he built the Monastery of Saint Nicholas in <a href=\"/wiki/Kur%C5%A1umlija\" title=\"Kur\u0161umlija\">Kur\u0161umlija</a> and the Monastery of the Holy Mother of Christ near <a href=\"/wiki/Kosanica\" title=\"Kosanica\">Kosanica</a>-<a href=\"/wiki/Toplica_(river)\" title=\"Toplica (river)\">Toplica</a>, without the Tihomir's approval. His brothers invited him to a council at Ras, supposedly to resolve the situation, but instead they imprisoned him in a nearby cave. Nemanja's supporters advised church leaders that Tihomir had done this because he disapproved of church building, something that would later help Nemanja greatly.<sup id=\"cite_ref-Fine1994-4_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine1994-4-4\">&#91;4&#93;</a></sup> A later legend claimed <a href=\"/wiki/Saint_George\" title=\"Saint George\">Saint George</a> himself freed Nemanja from the cave.<sup id=\"cite_ref-Fine1994-20_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine1994-20-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Between 1166 and 1168, Prince Nemanja rebelled against his older brother Tihomir, and deposed him and his brothers, Miroslav and Stracimir. The Byzantine Emperor raised a <a href=\"/wiki/Mercenary\" title=\"Mercenary\">mercenary</a> army for Tihomir, made up of <a href=\"/wiki/Byzantine_Greeks\" title=\"Byzantine Greeks\">Greeks</a>, <a href=\"/wiki/Franks\" title=\"Franks\">Franks</a> and <a href=\"/wiki/Turkic_peoples\" title=\"Turkic peoples\">Turks</a>, which Nemanja defeated at the <a href=\"/wiki/Battle_of_Pantino\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Pantino\">Battle of Pantino</a>, south of <a href=\"/wiki/Zve%C4%8Dan\" title=\"Zve\u010dan\">Zve\u010dan</a>. Tihomir drowned in the <a href=\"/wiki/Sitnica\" title=\"Sitnica\">Sitnica</a> river, and the other brothers surrendered to Nemanja, who allowed them to rule their previous lands.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0106irkovi\u01072004_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0106irkovi\u01072004-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Nemanja assumed the title of <a href=\"/wiki/Grand_%C5%BDupan\" title=\"Grand \u017dupan\">Grand \u017dupan</a> of all Serbia, and took the first name <a href=\"/wiki/Stefan_(title)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan (title)\">Stefan</a> (from <a href=\"/wiki/Greek_language\" title=\"Greek language\">Greek</a> <i>Stephanos</i> meaning \"crowned\").\n</p><p>Nemanja married a Serbian noblewoman, <a href=\"/wiki/Saint_Anastasija\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Anastasija\">Ana</a>, with whom he had three sons: <a href=\"/wiki/Vukan_Nemanji%C4%87\" title=\"Vukan Nemanji\u0107\">Vukan</a>, <a href=\"/wiki/Stefan_Prvoven%C4%8Dani\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Prvoven\u010dani\">Stefan</a> and <a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">Rastko</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Grand_prince\">Grand prince</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Nemanja&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Grand prince\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Stari_Ras.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Stari_Ras.jpg/220px-Stari_Ras.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"286\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Stari_Ras.jpg/330px-Stari_Ras.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Stari_Ras.jpg/440px-Stari_Ras.jpg 2x\" data-file-width=\"554\" data-file-height=\"719\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stari_Ras.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ruins of <a href=\"/wiki/Stari_Ras\" title=\"Stari Ras\">Ras Fortress</a> a capital of Grand \u017dupan of Stafan Nemanja</div></div></div>\n<p>Stefan Nemanja built the church of <a href=\"/wiki/%C4%90ur%C4%91evi_Stupovi\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u0110ur\u0111evi Stupovi\">\u0110ur\u0111evi Stupovi</a> (Pillars of St. George) in Ras in 1171. According to the legend, this was to thank <a href=\"/wiki/Saint_George\" title=\"Saint George\">Saint George</a> for freeing him from the cave in which his brothers had imprisoned him, as well as helping him rise to power. The same year, Nemanja had his third son - <a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">Rastko</a>.\n</p><p>In 1171, Grand Prince Stefan Nemanja sided with the <a href=\"/wiki/Venetian_Republic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Venetian Republic\">Venetian Republic</a> in a dispute with the <a href=\"/wiki/Byzantine_Empire\" title=\"Byzantine Empire\">Byzantine Empire</a>, with the aim of gaining full independence from Byzantine rule. The Venetians incited the <a href=\"/wiki/Slavs\" title=\"Slavs\">Slavs</a> of the eastern <a href=\"/wiki/Adriatic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Adriatic\">Adriatic</a> littoral to rebel against Byzantine rule. Nemanja joined them, launching an offensive towards the coastal city of <a href=\"/wiki/Kotor\" title=\"Kotor\">Kotor</a>. A German fleet also formed to replace the Venetian navy and advanced eastwards in September 1171, capturing <a href=\"/wiki/Republic_of_Ragusa\" title=\"Republic of Ragusa\">Ragusa</a>. Nemanja also made an alliance with the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a>, and, though the Hungarians, with the <a href=\"/wiki/Duchy_of_Austria\" title=\"Duchy of Austria\">Duchy of Austria</a>. Grand Prince Nemanja then dispatched troops to the <a href=\"/wiki/Velika_Morava\" class=\"mw-redirect\" title=\"Velika Morava\">Morava valley</a> in 1172, to disrupt communications and commerce between <a href=\"/wiki/Ni%C5%A1\" title=\"Ni\u0161\">Ni\u0161</a> and <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a> and instigate a rebellion amongst the local Serbs at <a href=\"/wiki/%C4%86uprija\" title=\"\u0106uprija\">Ravno</a>. However, Ravno's Serbs refused to allow passage to Duke <a href=\"/wiki/Henry_the_Lion\" title=\"Henry the Lion\">Henry the Lion</a> of Saxony. The Serbs organised a surprise attack on the German camp, then attacked their own neighbours.\n</p><p>However, in 1172, the anti-Byzantine coalition that Nemanja had joined with the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a>, the <a href=\"/wiki/Venetian_Republic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Venetian Republic\">Venetian Republic</a> and the <a href=\"/wiki/Holy_Roman_Empire\" title=\"Holy Roman Empire\">Holy Roman Empire</a> collapsed. Venice faced a mutiny and an outbreak of <a href=\"/wiki/Bubonic_plague\" title=\"Bubonic plague\">plague</a> that devastated her navy, while the <a href=\"/wiki/King_of_Hungary\" title=\"King of Hungary\">king of Hungary</a> died and a new, pro-Byzantine king ascended that throne. Byzantine Emperor <a href=\"/wiki/Manuel_I_Komnenos\" title=\"Manuel I Komnenos\">Manuel I Komnenos</a> had launched an expedition and Nemanja's defeat seemed certain. Thus, the Grand Prince sought leave to parley and met the Emperor in Ni\u0161  with his head and feet bare and a halter around his neck, much as the rebel <a href=\"/wiki/Reginald_of_Chatillon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Reginald of Chatillon\">Reginald of Chatillon</a> who had established himself as <a href=\"/wiki/Prince_of_Antioch\" title=\"Prince of Antioch\">Prince of Antioch</a> had 13 years before, and received reinstatement. However, although Nemanja bowed before Emperor Manuel and surrendered his personal sword, he was imprisoned and brought to the imperial capital, <a href=\"/wiki/Constantinople\" title=\"Constantinople\">Constantinople</a>, to take part in a triumphal entry as a defeated barbarian.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEObolensky116_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEObolensky116-6\">&#91;6&#93;</a></sup> However, the emperor also befriended Nemanja and saw that he was tutored. Nemanja vowed to never again attack Manuel, while the Emperor in return recognized Stefan Nemanja and his bloodline as the rightful grand princes of the Serbian lands.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Nemanjin_sabor.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Nemanjin_sabor.jpg/220px-Nemanjin_sabor.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"167\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Nemanjin_sabor.jpg/330px-Nemanjin_sabor.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Nemanjin_sabor.jpg/440px-Nemanjin_sabor.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"775\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Nemanjin_sabor.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Council against Bogomilism, organized by Stefan, as depicted in a fresco from 1290</div></div></div>\n<p>Stefan Nemanja forced his brothers, Stracimir of <a href=\"/wiki/Zapadna_Morava\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zapadna Morava\">West Moravia</a> and Miroslav of <a href=\"/wiki/Zachlumia\" title=\"Zachlumia\">Zachlumia</a> and <a href=\"/wiki/Lim_(river)\" title=\"Lim (river)\">Lim</a> to accept his supreme rule in return for his forgiveness; he also made Tihomir's son <a href=\"/wiki/Stefan_Prvoslav\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Prvoslav\">Stefan Prvoslav</a> surrender his claim to the throne. His army was involved only in a single conflict at the request of his Byzantine overlord, in <a href=\"/wiki/Asia_Minor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Asia Minor\">Asia Minor</a>. Nemanja also used the following decade to deal with the <a href=\"/wiki/Bogomils\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bogomils\">Bogomil</a> <a href=\"/wiki/Heresy\" title=\"Heresy\">heresy</a> that had spread to his realm, as well as to neighboring Bosnia, from neighboring Bulgaria, and strengthening <a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">Eastern Orthodox Christianity</a>. Grand \u017dupans burned their books and confiscated their lands, as well as burned some at the stake,<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (March 2016)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> and exiled others. Most of the exiled Bogumils from his realm found refuge in <a href=\"/wiki/Banate_of_Bosnia\" title=\"Banate of Bosnia\">Bosnia</a>, under protection of its ruler <a href=\"/wiki/Kulin_Ban\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kulin Ban\">Kulin Ban</a>. By the end of his reign, Stefan Nemanja had completely rooted out the Bogomils. Moreover, Prince Stracimir built the Monastery of the Mother of Christ in his capital at Moravian Grac (today <a href=\"/wiki/%C4%8Ca%C4%8Dak\" title=\"\u010ca\u010dak\">\u010ca\u010dak</a>), while Prince Miroslav constructed the Monastery of Saint Peter on Lim. Miroslav also married the sister of Kulin Ban, creating a bloodline link between two ruling dynasties.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Death_of_the_Emperor\">Death of the Emperor</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Nemanja&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Death of the Emperor\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:%D0%9E%D1%81%D0%B2%D0%B0%D1%98%D0%B0%D1%9A%D0%B0_%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD%D0%B0_%D0%9D%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%9A%D0%B5.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/%D0%9E%D1%81%D0%B2%D0%B0%D1%98%D0%B0%D1%9A%D0%B0_%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD%D0%B0_%D0%9D%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%9A%D0%B5.png/220px-%D0%9E%D1%81%D0%B2%D0%B0%D1%98%D0%B0%D1%9A%D0%B0_%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD%D0%B0_%D0%9D%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%9A%D0%B5.png\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"196\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/%D0%9E%D1%81%D0%B2%D0%B0%D1%98%D0%B0%D1%9A%D0%B0_%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD%D0%B0_%D0%9D%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%9A%D0%B5.png/330px-%D0%9E%D1%81%D0%B2%D0%B0%D1%98%D0%B0%D1%9A%D0%B0_%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD%D0%B0_%D0%9D%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%9A%D0%B5.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/%D0%9E%D1%81%D0%B2%D0%B0%D1%98%D0%B0%D1%9A%D0%B0_%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD%D0%B0_%D0%9D%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%9A%D0%B5.png/440px-%D0%9E%D1%81%D0%B2%D0%B0%D1%98%D0%B0%D1%9A%D0%B0_%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD%D0%B0_%D0%9D%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%9A%D0%B5.png 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"1336\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:%D0%9E%D1%81%D0%B2%D0%B0%D1%98%D0%B0%D1%9A%D0%B0_%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD%D0%B0_%D0%9D%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%9A%D0%B5.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Short-lasting conquests of Nemanja after the death of Manuel</div></div></div>\n<p>Following Emperor Manuel I Komnenos' death in 1180, Stefan Nemanja no longer believed he owed any allegiance to the Byzantines, characterizing his vows as being to the Emperor, not the Empire. He took advantage of the Empire's weakened state, and allowed his brothers leeway as well. Prince Miroslav protected the <a href=\"/wiki/Narentine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Narentine\">Narentine</a> <a href=\"/wiki/Ka%C4%8Di%C4%87_family\" title=\"Ka\u010di\u0107 family\">Ka\u010di\u0107 family</a>, pirates that had robbed and murdered Rainer (Arnerius), the archbishop of <a href=\"/wiki/Split_(city)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Split (city)\">Split</a>. Although the pope demanded the prince execute the perpetrators and surrender the loot, Miroslav refused, and instead expelled the Bishop of Ston. Excommunicated by the <a href=\"/wiki/Papacy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Papacy\">Papacy</a>, Miroslav merely replaced the vacant church buildings in the vicinity of Ston.<sup id=\"cite_ref-Fine1994-20_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine1994-20-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1183, Stefan Nemanja formed a new alliance, with King <a href=\"/wiki/Bela_III_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bela III of Hungary\">Bela III of Hungary</a>, and invaded Byzantine soil. <a href=\"/wiki/Andronikos_I_Komnenos\" title=\"Andronikos I Komnenos\">Andronicus Comnenus</a> had taken over the imperial throne, but was not recognized. The <a href=\"/wiki/Massacre_of_the_Latins\" title=\"Massacre of the Latins\">Massacre of the Latins</a> in <a href=\"/wiki/Constantinople\" title=\"Constantinople\">Constantinople</a> inflamed the tense political situation. <a href=\"/wiki/Kulin_Ban\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kulin Ban\">Kulin Ban of Bosnia</a> also joined Nemanja. The Byzantine forces in the eastern Serb borderlands were led by <a href=\"/wiki/Alexios_Branas\" title=\"Alexios Branas\">Alexios Branas</a> and <a href=\"/wiki/Andronikos_Lapardas\" title=\"Andronikos Lapardas\">Andronikos Lapardas</a>. Inner fights occurred, as Branas supported the new Emperor and Lapardas, opposing, deserted with his troops. The Hungarian-Serbian military soon pushed the Byzantines out of the Morava Valley and advanced all the way to <a href=\"/wiki/Sofia\" title=\"Sofia\">Sofia</a>, raiding <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a>, <a href=\"/wiki/Brani%C4%8Devo_(region)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brani\u010devo (region)\">Brani\u010devo</a>, <a href=\"/wiki/Ravno\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ravno\">Ravno</a>, <a href=\"/wiki/Ni%C5%A1\" title=\"Ni\u0161\">Ni\u0161</a> en route. However, the Hungarians soon withdrew, leaving Nemanja's forces raiding across western <a href=\"/wiki/Bulgaria\" title=\"Bulgaria\">Bulgaria</a>, northern and eastern <a href=\"/wiki/Macedonia_(region)\" title=\"Macedonia (region)\">Macedonia</a>, and the theme of <a href=\"/wiki/Dyrrhachium_(theme)\" title=\"Dyrrhachium (theme)\">Dyrrachium</a>.\n</p><p>In 1184, Prince Miroslav tried to retake the islands of <a href=\"/wiki/Kor%C4%8Dula\" title=\"Kor\u010dula\">Kor\u010dula</a> and <a href=\"/wiki/Vis_(island)\" title=\"Vis (island)\">Vis</a>, but on 18 August 1184, his fleet was devastated by the <a href=\"/wiki/Republic_of_Ragusa\" title=\"Republic of Ragusa\">Ragusan</a> navy at <a href=\"/w/index.php?title=Poljica,_Dubrovnik-Neretva_County&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Poljica, Dubrovnik-Neretva County (page does not exist)\">Poljice</a> near <a href=\"/wiki/Kolo%C4%8Dep\" title=\"Kolo\u010dep\">Kolo\u010dep</a>, so Miroslav signed a peace treaty with the <a href=\"/wiki/Republic_of_Ragusa\" title=\"Republic of Ragusa\">Republic of Ragusa</a>. However, his brother, Prince Stracimir, did not feel bound by that defeat and the following year raided Kor\u010dula and Vis with the Doclean fleet. However, by time he marshalled his forces, he decided to join in Miroslav's peace efforts because the Byzantines launched a counter-attack on Serbia. Nonetheless, a Bulgarian uprising in the <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">Danubian</a> areas sidetracked the imperial offensive, so Stefan Nemanja took advantage of the complex situation and conquered the <a href=\"/wiki/Timok_Valley\" title=\"Timok Valley\">Timok Valley</a> with Ni\u0161 and sacked <a href=\"/wiki/Svrljig\" title=\"Svrljig\">Svrljig</a>, Ravno and <a href=\"/wiki/Ko%C5%BEelj\" title=\"Ko\u017eelj\">Ko\u017eelj</a>. While Nemanja held Ni\u0161, it served as his capital and base of operations.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Third_Crusade\">Third Crusade</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Nemanja&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Third Crusade\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:%D0%A1%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BA_%D0%9D%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%9A%D0%B8%D0%BD_%D1%81%D0%B0_%D0%A4%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%80%D0%B8%D1%85%D0%BE%D0%BC_1._%D0%A0%D0%B8%D1%92%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BC_%D0%B3%D0%BE%D0%B4._1189.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/%D0%A1%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BA_%D0%9D%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%9A%D0%B8%D0%BD_%D1%81%D0%B0_%D0%A4%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%80%D0%B8%D1%85%D0%BE%D0%BC_1._%D0%A0%D0%B8%D1%92%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BC_%D0%B3%D0%BE%D0%B4._1189.jpg/220px-%D0%A1%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BA_%D0%9D%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%9A%D0%B8%D0%BD_%D1%81%D0%B0_%D0%A4%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%80%D0%B8%D1%85%D0%BE%D0%BC_1._%D0%A0%D0%B8%D1%92%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BC_%D0%B3%D0%BE%D0%B4._1189.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"154\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/%D0%A1%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BA_%D0%9D%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%9A%D0%B8%D0%BD_%D1%81%D0%B0_%D0%A4%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%80%D0%B8%D1%85%D0%BE%D0%BC_1._%D0%A0%D0%B8%D1%92%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BC_%D0%B3%D0%BE%D0%B4._1189.jpg/330px-%D0%A1%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BA_%D0%9D%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%9A%D0%B8%D0%BD_%D1%81%D0%B0_%D0%A4%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%80%D0%B8%D1%85%D0%BE%D0%BC_1._%D0%A0%D0%B8%D1%92%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BC_%D0%B3%D0%BE%D0%B4._1189.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/%D0%A1%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BA_%D0%9D%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%9A%D0%B8%D0%BD_%D1%81%D0%B0_%D0%A4%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%80%D0%B8%D1%85%D0%BE%D0%BC_1._%D0%A0%D0%B8%D1%92%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BC_%D0%B3%D0%BE%D0%B4._1189.jpg/440px-%D0%A1%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BA_%D0%9D%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%9A%D0%B8%D0%BD_%D1%81%D0%B0_%D0%A4%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%80%D0%B8%D1%85%D0%BE%D0%BC_1._%D0%A0%D0%B8%D1%92%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BC_%D0%B3%D0%BE%D0%B4._1189.jpg 2x\" data-file-width=\"857\" data-file-height=\"600\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:%D0%A1%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BA_%D0%9D%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%9A%D0%B8%D0%BD_%D1%81%D0%B0_%D0%A4%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%80%D0%B8%D1%85%D0%BE%D0%BC_1._%D0%A0%D0%B8%D1%92%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BC_%D0%B3%D0%BE%D0%B4._1189.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>The 1189 Meeting of Stefan Nemanja and <a href=\"/wiki/Frederick_I,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Frederick I, Holy Roman Emperor\">Frederick Barbarossa</a></i> (19th century) by <a href=\"/wiki/Kosta_Mandrovi%C4%87\" title=\"Kosta Mandrovi\u0107\">Kosta Mandrovi\u0107</a></div></div></div>\n<p>In 1188 Stefan Nemanja sent an envoy to <a href=\"/wiki/Frederick_I,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Frederick I, Holy Roman Emperor\">Frederick Barbarossa</a>, inviting him to stay in Serbia during his <a href=\"/wiki/Crusade\" class=\"mw-redirect\" title=\"Crusade\">Crusade</a> to the <a href=\"/wiki/Holy_Land\" title=\"Holy Land\">Holy Land</a>. Barbarossa, the Holy Roman Emperor, disembarked on the <a href=\"/wiki/Third_Crusade\" title=\"Third Crusade\">Third Crusade</a> and arrived on 27 July 1189 at <a href=\"/wiki/Ni%C5%A1\" title=\"Ni\u0161\">Ni\u0161</a> with 100,000 Crusaders, hosted by Stefan Nemanja and Stracimir. A marriage was arranged between the daughter of <a href=\"/wiki/Berthold,_Duke_of_Merania\" title=\"Berthold, Duke of Merania\">Berthold, Duke of Merania</a> and <a href=\"/wiki/Miroslav_of_Hum\" title=\"Miroslav of Hum\">Miroslav</a>'s son <a href=\"/wiki/Toljen_of_Hum\" title=\"Toljen of Hum\">Toljen</a> to strengthen Serbian-German relations. Nemanja proposed that Barbarossa join him and the Venetians and strike at the Byzantines, but Barbarossa remained intent on his Crusade.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEObolensky119_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEObolensky119-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Barbarossa recognized that he needed Byzantine help to transport his forces to <a href=\"/wiki/Asia\" title=\"Asia\">Asia</a>, but his plans changed when a Byzantine force stopped him from reaching his next stop at Sophia. The Byzantines also started raiding Barbarossa's army, which infuriated Barbarossa so much that he planned an offensive to Constantinople itself. Stefan Nemanja offered 20,000 men to support Barbarossa's military campaign, and the Bulgarians offered more than twice that number. Despite being in his early 70s, Stefan Nemanja followed the Crusader Army to the border at the <a href=\"/wiki/Gate_of_Trajan\" title=\"Gate of Trajan\">Gate of Trajan</a>. He then dispatched envoys to <a href=\"/wiki/Adrianople\" class=\"mw-redirect\" title=\"Adrianople\">Adrianople</a> to finalize this Western alliance. While Nemanja's envoys were negotiating with Berthold as Barbarossa's representative, Nemanja took <a href=\"/wiki/Pernik\" title=\"Pernik\">Pernik</a>, <a href=\"/wiki/Zemen\" title=\"Zemen\">Zemen</a>, <a href=\"/wiki/Velbu%C5%BEd\" class=\"mw-redirect\" title=\"Velbu\u017ed\">Velbu\u017ed</a>, <a href=\"/w/index.php?title=%C5%BDitomisk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u017ditomisk (page does not exist)\">\u017ditomisk</a>, <a href=\"/wiki/Stobi\" title=\"Stobi\">Stobi</a>, <a href=\"/wiki/Prizren\" title=\"Prizren\">Prizren</a> and rest of <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Kosovo</a> and <a href=\"/wiki/Metohija\" title=\"Metohija\">Metohija</a> and even <a href=\"/wiki/Skopje\" title=\"Skopje\">Skopje</a>. However, Barbarossa never consummated an alliance with Nemanja, instead signing a peace treaty with Byzantine representatives on 14 February 1190 in Adrianople.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Conflict_with_Byzantines_and_successions\">Conflict with Byzantines and successions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Nemanja&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Conflict with Byzantines and successions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:156px;\"><a href=\"/wiki/File:Seal_of_Stefan_Nemanja.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e0/Seal_of_Stefan_Nemanja.jpg\" decoding=\"async\" width=\"154\" height=\"145\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"154\" data-file-height=\"145\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Seal_of_Stefan_Nemanja.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Seal of Stefan Nemanja</div></div></div>\n<p>In 1190, the new Byzantine Emperor <a href=\"/wiki/Isaac_II_Angelos\" title=\"Isaac II Angelos\">Isaac II Angelos</a> prepared a massive and experienced army to strike against Nemanja. The same year, Nemanja finished his magnificent Virgin's Church in the <a href=\"/wiki/Studenica_Monastery\" title=\"Studenica Monastery\">Studenica Monastery</a> out of white marble which later became the <a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Nemanji\u0107 dynasty\">Nemanji\u0107 dynasty</a>'s hallmark. Also in 1190 his brother Miroslav died of old age, so Stefan Nemanja temporarily assigned his pious youngest son <a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">Rastko</a> as the new Prince of Zahumlje in <a href=\"/wiki/Ston\" title=\"Ston\">Ston</a>.\n</p><p>In fall of 1191, the well-prepared Byzantine army, led by the Emperor himself, crushed Nemanja's forces in <a href=\"/wiki/South_Morava\" title=\"South Morava\">South Morava</a>. Stefan Nemanja retreated into the mountains, as Byzantines raided all along the river and even burned down the capital in <a href=\"/wiki/Kur%C5%A1umlija\" title=\"Kur\u0161umlija\">Kur\u0161umlija</a>. However, Nemanja began raiding the Byzantine armies, so Emperor Isaac decided to negotiate a final peace treaty. Stefan Nemanja relinquished a large part of his conquests, east of the river of <a href=\"/wiki/Great_Morava\" title=\"Great Morava\">Great Morava</a>, and recognized Byzantine supremacy, while in return the Emperor recognized him as the rightful Grand Prince. Nemanja's son Stefan married the Byzantine princess <a href=\"/wiki/Eudokia_Angelina\" title=\"Eudokia Angelina\">Eudokia Angelina</a> and received the title of <i><a href=\"/wiki/Sebastokrator\" title=\"Sebastokrator\">sebastokrator</a></i>, among the highest Byzantine court titles only given to Imperial family members. To separate the Serbs from the Bulgarians, the Emperor kept Ni\u0161 and Ravno; while recognizing Stefan Nemanja's rule over the lands of <a href=\"/wiki/Zeta_(crown_land)\" title=\"Zeta (crown land)\">Zeta</a>, what is today <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Kosovo</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=Pilot_(region)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pilot (region) (page does not exist)\">Pilot</a> previously held by <a href=\"/wiki/Principality_of_Arbanon\" title=\"Principality of Arbanon\">Arbanon</a>.\n</p><p>In 1192 Nemanja's youngest son Rastko retired to <a href=\"/wiki/Mount_Athos\" title=\"Mount Athos\">Mount Athos</a> where he accepted <a href=\"/wiki/Monastic_vow\" class=\"mw-redirect\" title=\"Monastic vow\">monastic vows</a> and took the name Sava. This greatly saddened Nemanja. In Rastko's place, Miroslav's son Toljen became Prince of Zahumlje and founded a local dynasty. Serbia seemed once again endangered once as Nemanja's former ally, King Bela of Hungary invaded from the north. However, Nemanja's forces quickly pushed the Hungarians back across the border in 1193.\n</p><p>In 1195, Stefan Nemanja's brother-in-law <a href=\"/wiki/Alexios_III_Angelos\" title=\"Alexios III Angelos\">Alexios III Angelos</a> inherited the Byzantine throne. Nemanja, tired of ruling, expanded the power and lands of his eldest son Vukan. He joined Zeta with <a href=\"/wiki/Trebinje\" title=\"Trebinje\">Trebinje</a> (Travunija), <a href=\"/wiki/Hvosno\" title=\"Hvosno\">Hvosno</a> (<a href=\"/wiki/Metohija\" title=\"Metohija\">Metohija</a>) and his capital of Toplica under Vukan's absolute rule.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Abdication_and_monastic_life\">Abdication and monastic life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Nemanja&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Abdication and monastic life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Charter_of_Stefan_Nemanja,_transcription.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Charter_of_Stefan_Nemanja%2C_transcription.jpg/170px-Charter_of_Stefan_Nemanja%2C_transcription.jpg\" decoding=\"async\" width=\"170\" height=\"688\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Charter_of_Stefan_Nemanja%2C_transcription.jpg/255px-Charter_of_Stefan_Nemanja%2C_transcription.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Charter_of_Stefan_Nemanja%2C_transcription.jpg/340px-Charter_of_Stefan_Nemanja%2C_transcription.jpg 2x\" data-file-width=\"642\" data-file-height=\"2600\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Charter_of_Stefan_Nemanja,_transcription.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Scanned copy of Monk Simeon's edict to <a href=\"/wiki/Hilandar\" title=\"Hilandar\">Hilandar</a> from 1198-1199, from the <a href=\"/wiki/Dubrovnik\" title=\"Dubrovnik\">Dubrovnik</a> Archive</div></div></div>\n<p>On 25 March 1196 Stefan Nemanja summoned a Council in Ras, where he officially abdicated in favour of his second son, Stefan, to whom he bequeathed all his earthly possessions. Although Vukan was Nemanja's eldest son, Nemanja preferred to see Stefan II on the Serbian throne in part because Stefan had married the Byzantine princess Eudokia. However, traditions of <a href=\"/wiki/Primogeniture\" title=\"Primogeniture\">primogeniture</a>, would instead mean Vukan, his first son, should inherit the throne. Vukan reacted on this change in succession by declaring himself King of Duklja.\n</p><p>Nemanja took monastic vows with his wife Ana in Ras' Church of Saint Peter and Paul. He took the monastic name of Simeon; his wife became Anastasia. Simeon subsequently retired to his <a href=\"/wiki/Studenica_Monastery\" title=\"Studenica Monastery\">Studenica Monastery</a>, and Anastasia retired to the Monastery of the Mother of Christ in <a href=\"/wiki/Kur%C5%A1umlija\" title=\"Kur\u0161umlija\">Kur\u0161umlija</a>. However, after about 18 months, Simeon journeyed to <a href=\"/wiki/Mount_Athos\" title=\"Mount Athos\">Mount Athos</a>, and joined his son Sava (formerly Rastko) in the <a href=\"/wiki/Vatopedi_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vatopedi monastery\">Vatopedi monastery</a>. In 1199, the two rebuilt together the ruined Eastern Orthodox Monastery of <a href=\"/wiki/Hilandar\" title=\"Hilandar\">Hilandar</a> which the Byzantine Emperor had given to the Serbian people and which became the heart of Serbian spirituality.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Death_and_legacy\">Death and legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Nemanja&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Death and legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Knowing his death was near in his 86th year, Simeon asked to be placed on a mat in front of the icon of the Virgin <a href=\"/wiki/Hodegetria\" title=\"Hodegetria\">Hodegetria</a> with a stone for his pillow. He died in front of his son Sava and other monks, on 13 February 1200.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEObolensky126-127_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEObolensky126-127-8\">&#91;8&#93;</a></sup> He was buried in the grounds of Hilandar monastery. His last words requested that Sava take his remains to Serbia, \"when God permits it, after a certain period of time\". Sava later wrote the <i>Liturgy of Saint Simeon</i> in Nemanja's honour.\n</p><p>In 1206 Sava brought his father's remains to Serbia, where his brothers were fighting a civil war and tearing apart the Serb lands their father had so painfully reunited. The two brothers made peace and returned to their <a href=\"/wiki/Demesne\" title=\"Demesne\">demesnes</a>. Simeon was re-buried in 1207 in his personal foundation, the Studenica Monastery, where holy oil again seeped, from his new grave. According to legend, <a href=\"/wiki/Chrism\" title=\"Chrism\">holy oil</a> (myrrh) seeped from Nemanja's tomb, thus his epithet <i>the Myrrh-streaming</i>. However, the <a href=\"/wiki/Miracle\" title=\"Miracle\">miracle</a> has not recurred in 300 years. Nonetheless, his remains are, even in modern times, reputed to emit \"a sweet smell, like violets\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKindersley197623_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKindersley197623-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Because of this and numerous miracles<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2018)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>, the <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a> <a href=\"/wiki/Canonised\" class=\"mw-redirect\" title=\"Canonised\">canonised</a> him in 1200, and declared his feast-day on 26 February&#160;&#91;<a href=\"/wiki/Old_Style_and_New_Style_dates\" title=\"Old Style and New Style dates\">O.S.</a> 13 February&#93;. The cult of St. Simeon helped consolidate Serb national identity, and still lives on in Studenica and among the monks of Mount Athos, who cherish his life and works as well as remains.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Name_and_title\">Name and title</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Nemanja&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Name and title\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Various names have been used to refer to Stefan Nemanja, including Stefan I and the <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a> <i>Stephanus Nemania</i>. Sometimes the spelling of his name is <a href=\"/wiki/Anglicised\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anglicised\">anglicised</a>, to become Stephen Nemanya. In the latter part of his life, he became a monk and hence was referred to as Monk Simeon or Monk Symeon. After his death, he was canonised by the <a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">Orthodox Church</a>, and became St. Symeon the <a href=\"/wiki/List_of_Eastern_Orthodox_saint_titles\" title=\"List of Eastern Orthodox saint titles\">Myrrh-streaming</a>. His son and successor, <a href=\"/wiki/Stephen_II_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stephen II of Serbia\">Stefan the First-Crowned</a>, called him \"The Gatherer of the Lost Pieces of the Land of his Grandfathers, and also their Rebuilder\". His other son Sava, called him \"Our Lord and Autocrat, and ruler of the whole Serbian land\". In a way, both sons introduced the cult of their father, thus creating the ideal picture of a ruler-saint, without parallel in <a href=\"/wiki/Byzantium\" title=\"Byzantium\">Byzantium</a>.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Family\">Family</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Nemanja&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Family\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Nemanja was married to a Serb noblewoman by the name of <a href=\"/wiki/Saint_Anastasija\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Anastasija\">Ana</a>. They had three sons and three daughters:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vukan_Nemanji%C4%87\" title=\"Vukan Nemanji\u0107\">Vukan Nemanji\u0107</a> - Prince of <a href=\"/wiki/Duklja\" title=\"Duklja\">Doclea</a> and briefly Grand Prince of Serbia (1202-1204)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Nemanji%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Nemanji\u0107\">Stefan Nemanji\u0107</a> - Nemanja's successor, first <i>King of All <a href=\"/wiki/Serbian_lands\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian lands\">Serbian lands</a></i>, 1196\u20131228</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rastko_Nemanji%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rastko Nemanji\u0107\">Rastko Nemanji\u0107</a> (Saint Sava) (1171\u20131236) - The first <a href=\"/wiki/Archbishop\" title=\"Archbishop\">archbishop</a> and saint of the Serbian Orthodox Church</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jefimija_Nemanji%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jefimija Nemanji\u0107 (page does not exist)\">Jefimija Nemanji\u0107</a> - married <a href=\"/wiki/Manuel_Komnenos_Doukas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Manuel Komnenos Doukas\">Manuel Komnenos Doukas</a> Regent of Thesaloniki (+1241)<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Self-published_sources\" title=\"Wikipedia:Verifiability\"><span title=\"This reference citation appears to be to a self-published source. (August 2012)\">self-published source</span></a></i>&#93;</sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li>\n<li>A daughter married Bulgarian nobleman Tihomir <a href=\"/wiki/Asen_dynasty\" title=\"Asen dynasty\">Asen</a>, mother of Bulgarian emperor <a href=\"/wiki/Konstantin_Tih\" title=\"Konstantin Tih\">Konstantin Tih</a> (r. 1257\u201377)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Elena-Evgenia,_wife_of_Ivan_Asen_I\" title=\"Elena-Evgenia, wife of Ivan Asen I\">Elena-Evgenia, wife of Ivan Asen I</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Foundations\">Foundations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Nemanja&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Foundations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Manastir_Svetog_Nikole_u_Kur%C5%A1umliji.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Manastir_Svetog_Nikole_u_Kur%C5%A1umliji.JPG/220px-Manastir_Svetog_Nikole_u_Kur%C5%A1umliji.JPG\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Manastir_Svetog_Nikole_u_Kur%C5%A1umliji.JPG/330px-Manastir_Svetog_Nikole_u_Kur%C5%A1umliji.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Manastir_Svetog_Nikole_u_Kur%C5%A1umliji.JPG/440px-Manastir_Svetog_Nikole_u_Kur%C5%A1umliji.JPG 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Manastir_Svetog_Nikole_u_Kur%C5%A1umliji.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Monastery_of_St._Nicholas,_Kur%C5%A1umlija\" title=\"Monastery of St. Nicholas, Kur\u0161umlija\">Monastery of St. Nicholas</a> in <a href=\"/wiki/Kur%C5%A1umlija\" title=\"Kur\u0161umlija\">Kur\u0161umlija</a>, the oldest foundation of Stefan Nemanja</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:%C3%90urdevi_Stupovi_u_Rasu_01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/%C3%90urdevi_Stupovi_u_Rasu_01.jpg/220px-%C3%90urdevi_Stupovi_u_Rasu_01.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/%C3%90urdevi_Stupovi_u_Rasu_01.jpg/330px-%C3%90urdevi_Stupovi_u_Rasu_01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/%C3%90urdevi_Stupovi_u_Rasu_01.jpg/440px-%C3%90urdevi_Stupovi_u_Rasu_01.jpg 2x\" data-file-width=\"1944\" data-file-height=\"2592\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:%C3%90urdevi_Stupovi_u_Rasu_01.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/%C4%90ur%C4%91evi_stupovi\" title=\"\u0110ur\u0111evi stupovi\">\u0110ur\u0111evi stupovi</a> near <a href=\"/wiki/Novi_Pazar\" title=\"Novi Pazar\">Novi Pazar</a></div></div></div>\n<p>Stefan Nemanja founded, restored and reconstructed several monasteries. He also established the <a href=\"/wiki/Ra%C5%A1ka_architectural_school\" title=\"Ra\u0161ka architectural school\">Ra\u0161ka architectural school</a>, that spanned from 1170-1300.\n</p>\n<ul><li>Monastery of <a href=\"/wiki/Saint_Nicholas\" title=\"Saint Nicholas\">Saint Nicholas</a>, in <a href=\"/wiki/Kur%C5%A1umlija\" title=\"Kur\u0161umlija\">Kur\u0161umlija</a></li>\n<li>Monastery of Saint <a href=\"/wiki/Mother_of_Christ\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mother of Christ\">Mother of Christ</a>, between <a href=\"/wiki/Kosanica\" title=\"Kosanica\">Kosanica</a> and <a href=\"/wiki/Toplica_(river)\" title=\"Toplica (river)\">Toplica</a></li>\n<li>Monastery <a href=\"/wiki/%C4%90ur%C4%91evi_Stupovi\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u0110ur\u0111evi Stupovi\">Temple of George's Tracts</a> (\u0110ur\u0111evi Stupovi), in 1171 in <a href=\"/wiki/Stari_Ras\" title=\"Stari Ras\">Ras</a></li>\n<li>Monastery <a href=\"/wiki/Studenica_Monastery\" title=\"Studenica Monastery\">Temple of the Immaculate Holy Virgin the Benefactor</a> (Studenica), in 1190 in <a href=\"/w/index.php?title=Ibar_(district)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ibar (district) (page does not exist)\">Ibar</a></li>\n<li>Church of Saint <a href=\"/wiki/Mother_of_Christ\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mother of Christ\">Mother of Christ</a>, at the confluence of the <a href=\"/w/index.php?title=Bistrica_(Lim)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bistrica (Lim) (page does not exist)\">Bistrica</a> and the <a href=\"/wiki/Lim_(river)\" title=\"Lim (river)\">Lim</a></li>\n<li>Monastery of <a href=\"/wiki/Saint_Nicholas\" title=\"Saint Nicholas\">Saint Nicholas</a>, in <a href=\"/w/index.php?title=Kaznovi%C4%87i&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kaznovi\u0107i (page does not exist)\">Kaznovi\u0107i</a>/<a href=\"/wiki/Kon%C4%8Dulj\" title=\"Kon\u010dulj\">Kon\u010dulj</a> on the Ibar</li>\n<li>Nunnery of Mother of Christ, in <a href=\"/wiki/Stari_Ras\" title=\"Stari Ras\">Ras</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Reconstructions\">Reconstructions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Nemanja&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Reconstructions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hilandar\" title=\"Hilandar\">Hilandar monastery</a> on <a href=\"/wiki/Mount_Athos\" title=\"Mount Athos\">Mount Athos</a>, in 1199</li>\n<li>Monastery of Saint Archangel Michael, in <a href=\"/wiki/Skopje\" title=\"Skopje\">Skopje</a></li>\n<li>Monastery of Saint Pantheleimon, in <a href=\"/wiki/Ni%C5%A1\" title=\"Ni\u0161\">Ni\u0161</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Donations\">Donations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Nemanja&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Donations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Church of Lord, Holy Grave and Christ's Arrisal, in <a href=\"/wiki/Jerusalem\" title=\"Jerusalem\">Jerusalem</a></li>\n<li>Church of Saint John the Forerunner, in <a href=\"/wiki/Jerusalem\" title=\"Jerusalem\">Jerusalem</a></li>\n<li>Church of Saint Theodosios, in the Desert of <a href=\"/wiki/Bethlehem\" title=\"Bethlehem\">Bethlehem</a></li>\n<li>Church Saint Apostole Peter and Paul, in <a href=\"/wiki/Rome\" title=\"Rome\">Rome</a></li>\n<li>Church of <a href=\"/wiki/Saint_Nicholas\" title=\"Saint Nicholas\">Saint Nicholas</a>, in <a href=\"/wiki/Bari\" title=\"Bari\">Bari</a></li>\n<li>Monastery/Church of the Virgin of Evergethide, in <a href=\"/wiki/Constantinople\" title=\"Constantinople\">Constantinople</a></li>\n<li>Monastery/Church of Saint Demetrios, in <a href=\"/wiki/Thessalonika\" class=\"mw-redirect\" title=\"Thessalonika\">Thessalonika</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Nemanja&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_Serbia\" title=\"History of Serbia\">History of Serbia</a>; <a href=\"/wiki/List_of_Serbian_monarchs\" title=\"List of Serbian monarchs\">List of Serbian monarchs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Montenegro\" title=\"History of Montenegro\">History of Montenegro</a>; <a href=\"/wiki/List_of_rulers_of_Montenegro\" title=\"List of rulers of Montenegro\">List of rulers of Montenegro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Herzegovina\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of Herzegovina\">History of Herzegovina</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Nemanja&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book cs1\"><i>100 najznamenitijih Srba</i>. <a href=\"/wiki/Serbian_Academy_of_Sciences_and_Arts\" title=\"Serbian Academy of Sciences and Arts\">Serbian Academy of Sciences and Arts</a>. 1993. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/86-82273-08-X\" title=\"Special:BookSources/86-82273-08-X\"><bdi>86-82273-08-X</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=100+najznamenitijih+Srba&amp;rft.pub=Serbian+Academy+of+Sciences+and+Arts&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=86-82273-08-X&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Nemanja\" class=\"Z3988\"></span><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">.mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}</style>; 1st place</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Fine1994-3-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Fine1994-3_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine1994\">Fine 1994</a>, p.&#160;3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0106irkovi\u01072004-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0106irkovi\u01072004_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0106irkovi\u01072004_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0106irkovi\u01072004\">\u0106irkovi\u0107 2004</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Fine1994-4-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Fine1994-4_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine1994\">Fine 1994</a>, p.&#160;4</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Fine1994-20-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Fine1994-20_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fine1994-20_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine1994\">Fine 1994</a>, p.&#160;20</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEObolensky116-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEObolensky116_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFObolensky\">Obolensky</a>, p.&#160;116.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEObolensky119-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEObolensky119_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFObolensky\">Obolensky</a>, p.&#160;119.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEObolensky126-127-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEObolensky126-127_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFObolensky\">Obolensky</a>, pp.&#160;126-127.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKindersley197623-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKindersley197623_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKindersley1976\">Kindersley 1976</a>, p.&#160;23.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Southeastern Europe in the Middle Ages, p. 390<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#What_information_to_include\" title=\"Wikipedia:Citing sources\"><span title=\"A complete citation is needed (November 2016)\">full citation needed</span></a></i>&#93;</sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFMarek\" class=\"citation web cs1\">Marek, Miroslav. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://genealogy.euweb.cz/balkan/balkan5.html\">\"Genealogy of the Nemanji\u0107\"</a>. genealogy.euweb.cz.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Genealogy+of+the+Nemanji%C4%87&amp;rft.pub=genealogy.euweb.cz&amp;rft.aulast=Marek&amp;rft.aufirst=Miroslav&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgenealogy.euweb.cz%2Fbalkan%2Fbalkan5.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Nemanja\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Self-published_sources\" title=\"Wikipedia:Verifiability\"><span title=\"This reference citation appears to be to a self-published source. (August 2012)\">self-published source</span></a></i>&#93;</sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFCawley\" class=\"citation cs2\">Cawley, Charles, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fmg.ac/Projects/MedLands/SERBIA.htm#Efimijadied12181225\"><i>/SERBIA: Efimijadied12181225</i></a>, Medieval Lands database, Foundation for Medieval Genealogy</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%2FSERBIA%3A+Efimijadied12181225&amp;rft.series=Medieval+Lands+database&amp;rft.pub=Foundation+for+Medieval+Genealogy&amp;rft.aulast=Cawley&amp;rft.aufirst=Charles&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ffmg.ac%2FProjects%2FMedLands%2FSERBIA.htm%23Efimijadied12181225&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Nemanja\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/>,<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Self-published_sources\" title=\"Wikipedia:Verifiability\"><span title=\"The material near this tag may rely on a self-published source. (November 2016)\">self-published source</span></a></i>&#93;</sup><sup class=\"noprint Inline-Template noprint noexcerpt Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:NOTRS\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:NOTRS\"><span title=\"This claim needs references to better sources. (November 2016)\">better&#160;source&#160;needed</span></a></i>&#93;</sup></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Nemanja&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFBatakovi\u01072005\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Du%C5%A1an_T._Batakovi%C4%87\" title=\"Du\u0161an T. Batakovi\u0107\">Batakovi\u0107, Du\u0161an T.</a>, ed. (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=a0jA_LdH6nsC\"><i>Histoire du peuple serbe</i></a> &#91;<i>History of the Serbian People</i>&#93; (in French). Lausanne: L\u2019Age d\u2019Homme.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Histoire+du+peuple+serbe&amp;rft.place=Lausanne&amp;rft.pub=L%E2%80%99Age+d%E2%80%99Homme&amp;rft.date=2005&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Da0jA_LdH6nsC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Nemanja\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0106irkovi\u01072004\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Sima_%C4%86irkovi%C4%87\" title=\"Sima \u0106irkovi\u0107\">\u0106irkovi\u0107, Sima</a> (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=2Wc-DWRzoeIC\"><i>The Serbs</i></a>. Malden: Blackwell Publishing.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Serbs&amp;rft.place=Malden&amp;rft.pub=Blackwell+Publishing&amp;rft.date=2004&amp;rft.aulast=%C4%86irkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Sima&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D2Wc-DWRzoeIC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Nemanja\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCurta2006\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Florin_Curta\" title=\"Florin Curta\">Curta, Florin</a> (2006). <span class=\"cs1-lock-registration\" title=\"Free registration required\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/southeasterneuro0000curt\"><i>Southeastern Europe in the Middle Ages, 500\u20131250</i></a></span>. Cambridge: Cambridge University Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Southeastern+Europe+in+the+Middle+Ages%2C+500%E2%80%931250&amp;rft.place=Cambridge&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft.aulast=Curta&amp;rft.aufirst=Florin&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fsoutheasterneuro0000curt&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Nemanja\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFDvornik1962\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Francis_Dvornik\" title=\"Francis Dvornik\">Dvornik, Francis</a> (1962). <span class=\"cs1-lock-registration\" title=\"Free registration required\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/slavsineuropeanh0000dvor\"><i>The Slavs in European History and Civilization</i></a></span>. New Brunswick: Rutgers University Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Slavs+in+European+History+and+Civilization&amp;rft.place=New+Brunswick&amp;rft.pub=Rutgers+University+Press&amp;rft.date=1962&amp;rft.aulast=Dvornik&amp;rft.aufirst=Francis&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fslavsineuropeanh0000dvor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Nemanja\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFine1991\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/John_Van_Antwerp_Fine_Jr.\" title=\"John Van Antwerp Fine Jr.\">Fine, John Van Antwerp Jr.</a> (1991) [1983]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Y0NBxG9Id58C\"><i>The Early Medieval Balkans: A Critical Survey from the Sixth to the Late Twelfth Century</i></a>. Ann Arbor, Michigan: University of Michigan Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Early+Medieval+Balkans%3A+A+Critical+Survey+from+the+Sixth+to+the+Late+Twelfth+Century&amp;rft.place=Ann+Arbor%2C+Michigan&amp;rft.pub=University+of+Michigan+Press&amp;rft.date=1991&amp;rft.aulast=Fine&amp;rft.aufirst=John+Van+Antwerp+Jr.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DY0NBxG9Id58C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Nemanja\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFine1994\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/John_Van_Antwerp_Fine_Jr.\" title=\"John Van Antwerp Fine Jr.\">Fine, John Van Antwerp Jr.</a> (1994) [1987]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=LvVbRrH1QBgC\"><i>The Late Medieval Balkans: A Critical Survey from the Late Twelfth Century to the Ottoman Conquest</i></a>. Ann Arbor, Michigan: University of Michigan Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Late+Medieval+Balkans%3A+A+Critical+Survey+from+the+Late+Twelfth+Century+to+the+Ottoman+Conquest&amp;rft.place=Ann+Arbor%2C+Michigan&amp;rft.pub=University+of+Michigan+Press&amp;rft.date=1994&amp;rft.aulast=Fine&amp;rft.aufirst=John+Van+Antwerp+Jr.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DLvVbRrH1QBgC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Nemanja\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFIvi\u01071995\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Pavle_Ivi%C4%87\" title=\"Pavle Ivi\u0107\">Ivi\u0107, Pavle</a>, ed. (1995). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=7nItAQAAIAAJ\"><i>The History of Serbian Culture</i></a>. Edgware: Porthill Publishers.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+History+of+Serbian+Culture&amp;rft.place=Edgware&amp;rft.pub=Porthill+Publishers&amp;rft.date=1995&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D7nItAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Nemanja\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKindersley1976\" class=\"citation book cs1\">Kindersley, Anne (1976). <i>The Mountains of Serbia: Travels through Inland Yugoslavia</i>. John Murray.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Mountains+of+Serbia%3A+Travels+through+Inland+Yugoslavia&amp;rft.pub=John+Murray&amp;rft.date=1976&amp;rft.aulast=Kindersley&amp;rft.aufirst=Anne&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Nemanja\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLins1912\" class=\"citation encyclopaedia cs1\">Lins, Joseph (1912). <span class=\"cs1-ws-icon\" title=\"s:Catholic Encyclopedia (1913)/Servia\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikisource.org/wiki/Catholic_Encyclopedia_(1913)/Servia\">\"Servia\"&#160;</a></span>.  In Herbermann, Charles (ed.). <i><a href=\"/wiki/Catholic_Encyclopedia\" title=\"Catholic Encyclopedia\">Catholic Encyclopedia</a></i>. <b>13</b>. New York: Robert Appleton Company.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Servia&amp;rft.btitle=Catholic+Encyclopedia&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Robert+Appleton+Company&amp;rft.date=1912&amp;rft.aulast=Lins&amp;rft.aufirst=Joseph&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Nemanja\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFObolensky\" class=\"citation book cs1\">Obolensky. <i>Six Byzantine Portraits</i>. Oxford: Clarenden Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Six+Byzantine+Portraits&amp;rft.place=Oxford&amp;rft.pub=Clarenden+Press&amp;rft.au=Obolensky&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Nemanja\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#What_information_to_include\" title=\"Wikipedia:Citing sources\"><span title=\"A complete citation is needed (November 2016)\">full citation needed</span></a></i>&#93;</sup> p.&#160;116</li>\n<li><cite id=\"CITEREFObolensky1974\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Dimitri_Obolensky\" title=\"Dimitri Obolensky\">Obolensky, Dimitri</a> (1974) [1971]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=RlBoAAAAMAAJ\"><i>The Byzantine Commonwealth: Eastern Europe, 500-1453</i></a>. London: Cardinal.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Byzantine+Commonwealth%3A+Eastern+Europe%2C+500-1453&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=Cardinal&amp;rft.date=1974&amp;rft.aulast=Obolensky&amp;rft.aufirst=Dimitri&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DRlBoAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Nemanja\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFOstrogorsky1956\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/George_Ostrogorsky\" title=\"George Ostrogorsky\">Ostrogorsky, George</a> (1956). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Bt0_AAAAYAAJ\"><i>History of the Byzantine State</i></a>. Oxford: Basil Blackwell.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=History+of+the+Byzantine+State&amp;rft.place=Oxford&amp;rft.pub=Basil+Blackwell&amp;rft.date=1956&amp;rft.aulast=Ostrogorsky&amp;rft.aufirst=George&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DBt0_AAAAYAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Nemanja\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPavlowitch2002\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Stevan_K._Pavlowitch\" title=\"Stevan K. Pavlowitch\">Pavlowitch, Stevan K.</a> (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=w-RuLDaNwbMC\"><i>Serbia: The History behind the Name</i></a>. London: Hurst &amp; Company.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Serbia%3A+The+History+behind+the+Name&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=Hurst+%26+Company&amp;rft.date=2002&amp;rft.aulast=Pavlowitch&amp;rft.aufirst=Stevan+K.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dw-RuLDaNwbMC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Nemanja\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSamard\u017ei\u0107Du\u0161kov1993\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Radovan_Samard%C5%BEi%C4%87\" title=\"Radovan Samard\u017ei\u0107\">Samard\u017ei\u0107, Radovan</a>; Du\u0161kov, Milan, eds. (1993). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=O3MtAQAAIAAJ\"><i>Serbs in European Civilization</i></a>. Belgrade: Nova, Serbian Academy of Sciences and Arts, Institute for Balkan Studies.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Serbs+in+European+Civilization&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.pub=Nova%2C+Serbian+Academy+of+Sciences+and+Arts%2C+Institute+for+Balkan+Studies&amp;rft.date=1993&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DO3MtAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Nemanja\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSedlar1994\" class=\"citation book cs1\">Sedlar, Jean W. (1994). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=4NYTCgAAQBAJ\"><i>East Central Europe in the Middle Ages, 1000-1500</i></a>. Seattle: University of Washington Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=East+Central+Europe+in+the+Middle+Ages%2C+1000-1500&amp;rft.place=Seattle&amp;rft.pub=University+of+Washington+Press&amp;rft.date=1994&amp;rft.aulast=Sedlar&amp;rft.aufirst=Jean+W.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D4NYTCgAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Nemanja\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFStankovi\u01072016\" class=\"citation book cs1\">Stankovi\u0107, Vlada, ed. (2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=avTADAAAQBAJ\"><i>The Balkans and the Byzantine World before and after the Captures of Constantinople, 1204 and 1453</i></a>. Lanham, Maryland: Lexington Books.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Balkans+and+the+Byzantine+World+before+and+after+the+Captures+of+Constantinople%2C+1204+and+1453&amp;rft.place=Lanham%2C+Maryland&amp;rft.pub=Lexington+Books&amp;rft.date=2016&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DavTADAAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Nemanja\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFStankovi\u01072015\" class=\"citation journal cs1\">Stankovi\u0107, V. D. (2015). \"Construction of the feudal state at the time of Stefan Nemanja\". <i>Ba\u0161tina</i> (38): 45\u201355.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Ba%C5%A1tina&amp;rft.atitle=Construction+of+the+feudal+state+at+the+time+of+Stefan+Nemanja&amp;rft.issue=38&amp;rft.pages=45-55&amp;rft.date=2015&amp;rft.aulast=Stankovi%C4%87&amp;rft.aufirst=V.+D.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Nemanja\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Nemanja&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stefan_Nemanja\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Stefan Nemanja\"><span style=\"\">Stefan Nemanja</span></a></b></i>.</td></tr>\n</tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.serbianunity.net/culture/history/Serb_History/Rulers/Stefan_Nemanja.html\">Serbian Unity Congress - Rulers of the Land</a></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCawley\" class=\"citation cs2\">Cawley, Charles, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fmg.ac/Projects/MedLands/SERBIA.htm#_Toc105321918\"><i>Medieval Lands Project - Serbia</i></a>, Medieval Lands database, Foundation for Medieval Genealogy</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Medieval+Lands+Project+-+Serbia&amp;rft.series=Medieval+Lands+database&amp;rft.pub=Foundation+for+Medieval+Genealogy&amp;rft.aulast=Cawley&amp;rft.aufirst=Charles&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ffmg.ac%2FProjects%2FMedLands%2FSERBIA.htm%23_Toc105321918&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+Nemanja\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131102024848/http://www.rastko.org.rs/rastko-bl/istorija/corovic/istorija/3_1_l.html\">History of the Serbs - Third Period - Stephen Nemanya</a>, by <a href=\"/wiki/Vladimir_%C4%86orovi%C4%87\" title=\"Vladimir \u0106orovi\u0107\">Vladimir \u0106orovi\u0107</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160303191838/http://www.rastko.org.rs/istorija/loza_nemanjica/fajfric-svloza_1.html\">The Holy bloodline of Stefan Nemanja</a> by <a href=\"/wiki/%C5%BDeljko_Fajfri%C4%87\" title=\"\u017deljko Fajfri\u0107\">\u017deljko Fajfri\u0107</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060514111846/http://freeserbs.org/~mladich/vera/nemanje\">The Holy bloodline of the Nemanjics - Stephen Nemanya</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.znanje.org/i/i21/01iv09/01iv0903/stefan_njemanja.htm\">The Nemanjics - Stephen Nemanya</a></li>\n<li>CD Chilandar by Studio A, Aetos, Library of Serb Patriarchate and Chilandar monastery, Belgrade, 1998</li></ul>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n<tbody><tr>\n<td colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #FFD700; text-align:center;\"><div>Stefan Nemanja </div><div><b><a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Nemanji\u0107 dynasty\">Nemanji\u0107 Dynasty</a></b></div><span style=\"white-space:nowrap; font-size:90%; margin:2em\"><b>Born:</b>  1114</span><span style=\"white-space:nowrap; font-size:90%; margin:2em\">&#160;<b>Died:</b> 13 February 1200</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #ACE777;\">Regnal titles\n</th></tr>\n\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Tihomir_of_Serbia\" title=\"Tihomir of Serbia\">Tihomir</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/Grand_%C5%BDupan\" title=\"Grand \u017dupan\">Grand Prince</a> of <a href=\"/wiki/Grand_Principality_of_Serbia\" title=\"Grand Principality of Serbia\">Serbia</a></b><br />1166\u20131196\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Stefan_II_Nemanji%C4%87_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan II Nemanji\u0107 of Serbia\">Stefan Nemanji\u0107</a></span>\n</td></tr>\n\n<tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #65BCFF\">Royal titles\n</th></tr>\n\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Mihailo_III_of_Duklja\" title=\"Mihailo III of Duklja\">Mihailo III</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/Duklja#List_of_rulers\" title=\"Duklja\">Prince of Doclea</a></b><br />cc 1186\u20131190\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Vukan_Nemanji%C4%87_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vukan Nemanji\u0107 of Serbia\">Vukan</a></span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Monarchs_of_Serbia\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible mw-collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Serbian_monarchs\" title=\"Template:Serbian monarchs\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Serbian_monarchs\" title=\"Template talk:Serbian monarchs\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_monarchs&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Monarchs_of_Serbia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Serbian_monarchs\" title=\"List of Serbian monarchs\">Monarchs of Serbia</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia_(early_medieval)\" title=\"Principality of Serbia (early medieval)\">Principality of Serbia</a> (<i>early medieval</i>), 641&#8211;969</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Unknown_Archon\" title=\"Unknown Archon\">Unknown Archon</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vi%C5%A1eslav_of_Serbia\" title=\"Vi\u0161eslav of Serbia\">Vi\u0161eslav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radoslav_of_Serbia\" title=\"Radoslav of Serbia\">Radoslav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prosigoj\" title=\"Prosigoj\">Prosigoj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vlastimir\" title=\"Vlastimir\">Vlastimir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mutimir_of_Serbia\" title=\"Mutimir of Serbia\">Mutimir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pribislav_of_Serbia\" title=\"Pribislav of Serbia\">Pribislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_of_Serbia\" title=\"Petar of Serbia\">Petar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pavle_of_Serbia\" title=\"Pavle of Serbia\">Pavle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zaharija_of_Serbia\" title=\"Zaharija of Serbia\">Zaharija</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%8Caslav\" title=\"\u010caslav\">\u010caslav</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Byzantine annexation, <i>Duklja</i> subsequently emerging as seat</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Duklja\" title=\"Duklja\">Serbian Principality of Duklja</a>, 998&#8211;1101</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jovan_Vladimir\" title=\"Jovan Vladimir\">Jovan Vladimir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Vojislav\" title=\"Stefan Vojislav\">Stefan Vojislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihailo_Vojislavljevi%C4%87\" title=\"Mihailo Vojislavljevi\u0107\">Mihailo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantine_Bodin\" title=\"Constantine Bodin\">Constantine Bodin</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><i>Ra\u0161ka</i> re-emerging as seat (Grand Principality)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Grand_Principality_of_Serbia\" title=\"Grand Principality of Serbia\">Grand Principality of Serbia</a>, 1101&#8211;1217</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vukan,_Grand_Prince_of_Serbia\" title=\"Vukan, Grand Prince of Serbia\">Vukan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uro%C5%A1_I,_Grand_Prince_of_Serbia\" title=\"Uro\u0161 I, Grand Prince of Serbia\">Uro\u0161 I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uro%C5%A1_II,_Grand_Prince_of_Serbia\" title=\"Uro\u0161 II, Grand Prince of Serbia\">Uro\u0161 II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belo%C5%A1\" title=\"Belo\u0161\">Belo\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Desa_(monarch)\" title=\"Desa (monarch)\">Desa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tihomir_of_Serbia\" title=\"Tihomir of Serbia\">Tihomir</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Stefan Nemanja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">Stefan the First-Crowned</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Proclamation of Kingdom</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia_(medieval)\" title=\"Kingdom of Serbia (medieval)\">Kingdom of Serbia</a>, 1217&#8211;1346<br /><a href=\"/wiki/Serbian_Empire\" title=\"Serbian Empire\">Serbian Empire</a>, 1346&#8211;1371</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">Stefan the First-Crowned</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Radoslav\" title=\"Stefan Radoslav\">Stefan Radoslav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Vladislav\" title=\"Stefan Vladislav\">Stefan Vladislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I\" title=\"Stefan Uro\u0161 I\">Stefan Uro\u0161 I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Dragutin\" title=\"Stefan Dragutin\">Stefan Dragutin</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vladislav,_King_of_Syrmia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vladislav, King of Syrmia\">Vladislav</a> at Syrmia</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Milutin\" title=\"Stefan Milutin\">Stefan Milutin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Konstantin\" title=\"Stefan Konstantin\">Stefan Konstantin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_De%C4%8Danski\" title=\"Stefan De\u010danski\">Stefan De\u010danski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">Stefan Du\u0161an</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Proclamation of Empire</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">Stefan Du\u0161an</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_V\" title=\"Stefan Uro\u0161 V\">Stefan Uro\u0161 V</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Fall_of_the_Serbian_Empire\" title=\"Fall of the Serbian Empire\">Fall of the Serbian Empire</a></span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Moravian_Serbia\" title=\"Moravian Serbia\">Moravian Serbia</a>, 1371&#8211;1402<br /><a href=\"/wiki/Serbian_Despotate\" title=\"Serbian Despotate\">Serbian Despotate</a>, 1402&#8211;1537</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lazar_of_Serbia\" title=\"Lazar of Serbia\">Lazar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">Stefan Lazarevi\u0107</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Proclamation of Despotate</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">Stefan Lazarevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90ura%C4%91_Brankovi%C4%87\" title=\"\u0110ura\u0111 Brankovi\u0107\">\u0110ura\u0111 Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lazar_Brankovi%C4%87\" title=\"Lazar Brankovi\u0107\">Lazar Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Brankovi%C4%87\" title=\"Stefan Brankovi\u0107\">Stefan Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stephen_Toma%C5%A1evi%C4%87_of_Bosnia\" title=\"Stephen Toma\u0161evi\u0107 of Bosnia\">Stephen Toma\u0161evi\u0107</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Ottoman annexation, titular:</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vuk_Grgurevi%C4%87\" title=\"Vuk Grgurevi\u0107\">Vuk Grgurevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Brankovi%C4%87\" title=\"\u0110or\u0111e Brankovi\u0107\">\u0110or\u0111e Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovan_Brankovi%C4%87\" title=\"Jovan Brankovi\u0107\">Jovan Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivani%C5%A1_Berislavi%C4%87\" title=\"Ivani\u0161 Berislavi\u0107\">Ivani\u0161 Berislavi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stevan_Berislavi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stevan Berislavi\u0107\">Stevan Berislavi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radi%C4%8D_Bo%C5%BEi%C4%87\" title=\"Radi\u010d Bo\u017ei\u0107\">Radi\u010d Bo\u017ei\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pavle_Baki%C4%87\" title=\"Pavle Baki\u0107\">Pavle Baki\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87\" title=\"Stefan \u0160tiljanovi\u0107\">Stefan \u0160tiljanovi\u0107</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Ottoman annexation</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Serbian_Revolution\" title=\"Serbian Revolution\">Revolutionary Serbia</a>, 1804&#8211;1837</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kara%C4%91or%C4%91e\" title=\"Kara\u0111or\u0111e\">Kara\u0111or\u0111e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Obrenovi%C4%87_I,_Prince_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Milo\u0161 Obrenovi\u0107 I, Prince of Serbia\">Milo\u0161 Obrenovi\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia\" title=\"Principality of Serbia\">Principality of Serbia</a>, 1837&#8211;1882</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Obrenovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Milo\u0161 Obrenovi\u0107\">Milo\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_Obrenovi%C4%87_II,_Prince_of_Serbia\" title=\"Milan Obrenovi\u0107 II, Prince of Serbia\">Milan II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihailo_Obrenovi%C4%87\" title=\"Mihailo Obrenovi\u0107\">Mihailo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_Kara%C4%91or%C4%91evi%C4%87,_Prince_of_Serbia\" title=\"Alexander Kara\u0111or\u0111evi\u0107, Prince of Serbia\">Aleksandar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Obrenovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Milo\u0161 Obrenovi\u0107\">Milo\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihailo_Obrenovi%C4%87\" title=\"Mihailo Obrenovi\u0107\">Mihailo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_I_of_Serbia\" title=\"Milan I of Serbia\">Milan IV</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Proclamation of Kingdom</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia\" title=\"Kingdom of Serbia\">Kingdom of Serbia</a>, 1882&#8211;1918</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Milan_I_of_Serbia\" title=\"Milan I of Serbia\">Milan I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_I_of_Serbia\" title=\"Alexander I of Serbia\">Alexander</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_I_of_Serbia\" title=\"Peter I of Serbia\">Petar I</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Proclamation of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Yugoslavia\" title=\"Kingdom of Yugoslavia\">Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Nemanji\u0107_dynasty\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Template:Nemanji\u0107 dynasty\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Template talk:Nemanji\u0107 dynasty\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Nemanji%C4%87_dynasty&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Nemanji\u0107_dynasty\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Nemanji\u0107 dynasty\">Nemanji\u0107 dynasty</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Main ruling members</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>see <a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_family_tree\" title=\"Nemanji\u0107 family tree\">family tree</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Stefan Nemanja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">Stefan the First-Crowned</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vukan_Nemanji%C4%87\" title=\"Vukan Nemanji\u0107\">Vukan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Radoslav\" title=\"Stefan Radoslav\">Radoslav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Vladislav\" title=\"Stefan Vladislav\">Vladislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I\" title=\"Stefan Uro\u0161 I\">Uro\u0161 I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Dragutin\" title=\"Stefan Dragutin\">Dragutin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Milutin\" title=\"Stefan Milutin\">(Uro\u0161 II) Milutin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_De%C4%8Danski\" title=\"Stefan De\u010danski\">(Uro\u0161 III) De\u010danski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">(Uro\u0161 IV) Du\u0161an</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_V\" title=\"Stefan Uro\u0161 V\">Uro\u0161 V</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"6\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Loza_nemanjica.jpg/100px-Loza_nemanjica.jpg\" decoding=\"async\" width=\"100\" height=\"169\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Loza_nemanjica.jpg/150px-Loza_nemanjica.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Loza_nemanjica.jpg/200px-Loza_nemanjica.jpg 2x\" data-file-width=\"450\" data-file-height=\"761\" /></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other ruling members</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Nemanji%C4%87\" title=\"\u0110or\u0111e Nemanji\u0107\">\u0110or\u0111e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Konstantin_Tih\" title=\"Konstantin Tih\">Konstantin Tih</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladislav,_King_of_Syrmia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vladislav, King of Syrmia\">Vladislav of Syrmia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Konstantin\" title=\"Stefan Konstantin\">Stefan Konstantin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Uro%C5%A1\" title=\"John Uro\u0161\">John Uro\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Simeon_Uro%C5%A1\" title=\"Simeon Uro\u0161\">Simeon Uro\u0161</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Archbishops</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">Sava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_II\" title=\"Sava II\">Sava II</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Minor members</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Vratislav_Nemanji%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vratislav Nemanji\u0107 (page does not exist)\">Vratislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vratko_Nemanji%C4%87\" title=\"Vratko Nemanji\u0107\">Vratko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uro%C5%A1ica\" title=\"Uro\u0161ica\">Uro\u0161ica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dmitar_Nemanji%C4%87\" title=\"Dmitar Nemanji\u0107\">Dmitar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Vukanovi%C4%87_Nemanji%C4%87\" title=\"Stefan Vukanovi\u0107 Nemanji\u0107\">Stefan Vukanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Uro%C5%A1_of_Pharsalos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefan Uro\u0161 of Pharsalos (page does not exist)\">Stefan Uro\u0161 of Pharsalos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Desa_(%C5%BEupan)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Desa (\u017eupan) (page does not exist)\">Desa</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Female members</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Komnena_Nemanji%C4%87\" title=\"Komnena Nemanji\u0107\">Komnena, Duchess of Kruja and Elbasan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brnja%C4%8Da\" title=\"Brnja\u010da\">Brnja\u010da</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zorica_(princess)\" title=\"Zorica (princess)\">Zorica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jelena_Nemanji%C4%87_%C5%A0ubi%C4%87\" title=\"Jelena Nemanji\u0107 \u0160ubi\u0107\">Jelena, Princess of Bribir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elizabeth_of_Serbia\" title=\"Elizabeth of Serbia\">Elizabeth, Baness of Bosnia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ana-Neda\" title=\"Ana-Neda\">Ana-Neda, Empress of Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodora-Evdokija\" title=\"Teodora-Evdokija\">Teodora-Evdokija, Despotess</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Princess_Milica_of_Serbia\" title=\"Princess Milica of Serbia\">Milica, Princess of Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Angelina_Doukaina_Palaiologina\" title=\"Maria Angelina Doukaina Palaiologina\">Maria Angelina, Empress of Epirus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jelena_Bal%C5%A1i%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jelena Bal\u0161i\u0107\">Jelena, Lady of Zeta; Grand Duchess of Hum</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Consorts</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anastasia_of_Serbia\" title=\"Anastasia of Serbia\">Anastasia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eudokia_Angelina\" title=\"Eudokia Angelina\">Eudokia of Byzantium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_Dandolo\" title=\"Anna Dandolo\">Anna Dandolo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_Angelina_Komnene_Doukaina\" title=\"Anna Angelina Komnene Doukaina\">Anna Doukaina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beloslava_of_Bulgaria\" title=\"Beloslava of Bulgaria\">Beloslava of Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Helena_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Helena of Serbia\">Helena of Anjou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catherine_of_Hungary,_Queen_of_Serbia\" title=\"Catherine of Hungary, Queen of Serbia\">Catherine of Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helena_Doukaina_Angelina\" title=\"Helena Doukaina Angelina\">Helena Doukaina Angelina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elizabeth_of_Hungary,_Queen_of_Serbia\" title=\"Elizabeth of Hungary, Queen of Serbia\">Elizabeth of Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_Terter_of_Bulgaria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anna Terter of Bulgaria\">Anna Terter of Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Simonida_of_Byzantium\" class=\"mw-redirect\" title=\"Simonida of Byzantium\">Simonida of Byzantium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theodora_Smilets_of_Bulgaria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Theodora Smilets of Bulgaria\">Theodora Smilets of Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Palaiologina,_Queen_of_Serbia\" title=\"Maria Palaiologina, Queen of Serbia\">Maria Palaiologina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helena_of_Bulgaria,_Empress_of_Serbia\" title=\"Helena of Bulgaria, Empress of Serbia\">Helena of Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_of_Wallachia,_Empress_of_Serbia\" title=\"Anna of Wallachia, Empress of Serbia\">Anna of Wallachia</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Serbian_Orthodox_Church\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Template:Serbian Orthodox Church\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Template talk:Serbian Orthodox Church\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_Orthodox_Church&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Serbian_Orthodox_Church\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks mw-collapsible autocollapse navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Serbian_Orthodox_general_topics\" title=\"Template:Serbian Orthodox general topics\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Serbian_Orthodox_general_topics\" title=\"Template talk:Serbian Orthodox general topics\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_Orthodox_general_topics&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Serbian_Orthodox_Church_overview_topics\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a> overview topics</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Overview topics</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_heads_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" title=\"List of heads of the Serbian Orthodox Church\">Patriarchs</a> (<a href=\"/wiki/Irinej,_Serbian_Patriarch\" title=\"Irinej, Serbian Patriarch\">current</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Holy_Synod_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Holy Synod of the Serbian Orthodox Church\">Holy Synod</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bishops%27_Council_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Bishops&#39; Council of the Serbian Orthodox Church\">Bishops' Council</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Serbian_saints\" title=\"List of Serbian saints\">List of saints</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Serbian_Orthodox_monasteries\" title=\"List of Serbian Orthodox monasteries\">List of monasteries</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_eparchies_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" title=\"List of eparchies of the Serbian Orthodox Church\">List of eparchies</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">See also</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C4%90ur%C4%91evdan\" title=\"\u0110ur\u0111evdan\">\u0110ur\u0111evdan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vidovdan\" title=\"Vidovdan\">Vidovdan</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks mw-collapsible autocollapse navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Serbian_Orthodox_subdivisions\" title=\"Template:Serbian Orthodox subdivisions\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Serbian_Orthodox_subdivisions\" title=\"Template talk:Serbian Orthodox subdivisions\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_Orthodox_subdivisions&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Subdivisions_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Eparchies_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Eparchies of the Serbian Orthodox Church\">Subdivisions of the Serbian Orthodox Church</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Metropolitanates</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Archbishopric_of_Belgrade_and_Karlovci\" title=\"Archbishopric of Belgrade and Karlovci\">Belgrade and Karlovci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Dabar-Bosna\" title=\"Metropolitanate of Dabar-Bosna\">Dabar-Bosna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Montenegro_and_the_Littoral\" title=\"Metropolitanate of Montenegro and the Littoral\">Montenegro and the Littoral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Zagreb_and_Ljubljana\" title=\"Metropolitanate of Zagreb and Ljubljana\">Zagreb and Ljubljana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Eparchy_of_Australia_and_New_Zealand\" title=\"Serbian Orthodox Eparchy of Australia and New Zealand\">Australia and New Zealand</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Traditional dioceses</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Ba%C4%8Dka\" title=\"Eparchy of Ba\u010dka\">Ba\u010dka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Banat\" title=\"Eparchy of Banat\">Banat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Banja_Luka\" title=\"Eparchy of Banja Luka\">Banja Luka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Biha%C4%87_and_Petrovac\" title=\"Eparchy of Biha\u0107 and Petrovac\">Biha\u0107 and Petrovac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Brani%C4%8Devo\" title=\"Eparchy of Brani\u010devo\">Brani\u010devo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Buda\" title=\"Eparchy of Buda\">Buda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Budimlja_and_Nik%C5%A1i%C4%87\" title=\"Eparchy of Budimlja and Nik\u0161i\u0107\">Budimlja and Nik\u0161i\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Dalmatia\" title=\"Eparchy of Dalmatia\">Dalmatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_upper_Karlovac\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eparchy of upper Karlovac\">Upper Karlovac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Kru%C5%A1evac\" title=\"Eparchy of Kru\u0161evac\">Kru\u0161evac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Mile%C5%A1eva\" title=\"Eparchy of Mile\u0161eva\">Mile\u0161eva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Ni%C5%A1\" title=\"Eparchy of Ni\u0161\">Ni\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Osje%C4%8Dko_polje_and_Baranja\" title=\"Eparchy of Osje\u010dko polje and Baranja\">Osje\u010dko polje and Baranja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Ra%C5%A1ka_and_Prizren\" title=\"Eparchy of Ra\u0161ka and Prizren\">Ra\u0161ka and Prizren</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_%C5%A0abac\" title=\"Eparchy of \u0160abac\">\u0160abac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Slavonia\" title=\"Eparchy of Slavonia\">Slavonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Srem\" title=\"Eparchy of Srem\">Srem</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_%C5%A0umadija\" title=\"Eparchy of \u0160umadija\">\u0160umadija</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eparchy_of_Temi%C5%A1var&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eparchy of Temi\u0161var (page does not exist)\">Temi\u0161var</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eparchy_of_Timok&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eparchy of Timok (page does not exist)\">Timok</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Valjevo\" title=\"Eparchy of Valjevo\">Valjevo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eparchy_of_Vranje&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eparchy of Vranje (page does not exist)\">Vranje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Zahumlje_and_Herzegovina\" title=\"Eparchy of Zahumlje and Herzegovina\">Zahumlje and Herzegovina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_%C5%BDi%C4%8Da\" title=\"Eparchy of \u017di\u010da\">\u017di\u010da</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Zvornik_and_Tuzla\" title=\"Eparchy of Zvornik and Tuzla\">Zvornik and Tuzla</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Diaspora dioceses</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Eparchy_of_Austria_and_Switzerland\" title=\"Serbian Orthodox Eparchy of Austria and Switzerland\">Austria and Switzerland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Eparchy_of_Britain_and_Scandinavia\" title=\"Serbian Orthodox Eparchy of Britain and Scandinavia\">Britain and Scandinavia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Eparchy_of_Buenos_Aires_and_South_America\" title=\"Serbian Orthodox Eparchy of Buenos Aires and South America\">Buenos Aires and South America</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Eparchy_of_Canada\" title=\"Serbian Orthodox Eparchy of Canada\">Canada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Eparchy_of_D%C3%BCsseldorf_and_all_of_Germany\" title=\"Serbian Orthodox Eparchy of D\u00fcsseldorf and all of Germany\">D\u00fcsseldorf and all of Germany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Eparchy_of_Eastern_America\" title=\"Serbian Orthodox Eparchy of Eastern America\">Eastern America</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Eparchy_of_New_Gra%C4%8Danica_and_Midwestern_America\" title=\"Serbian Orthodox Eparchy of New Gra\u010danica and Midwestern America\">New Gra\u010danica and Midwestern America</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Eparchy_of_Western_America\" title=\"Serbian Orthodox Eparchy of Western America\">Western America</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Eparchy_of_Western_Europe\" title=\"Serbian Orthodox Eparchy of Western Europe\">Western Europe</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Orthodox_Ohrid_Archbishopric\" title=\"Orthodox Ohrid Archbishopric\">Ohrid Archbishopric</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Skopje\" title=\"Metropolitanate of Skopje\">Metropolitanate of Skopje</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eparchy_of_Prespa_and_Pelagonija&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eparchy of Prespa and Pelagonija (page does not exist)\">Eparchy of Prespa and Pelagonija</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eparchy_of_Bregalnica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eparchy of Bregalnica (page does not exist)\">Bregalnica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Debar_and_Ki%C4%8Devo\" title=\"Eparchy of Debar and Ki\u010devo\">Debar and Ki\u010devo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Polog_and_Kumanovo\" title=\"Eparchy of Polog and Kumanovo\">Polog and Kumanovo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eparchy_of_Veles_and_Povardarie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eparchy of Veles and Povardarie (page does not exist)\">Veles and Povardarie</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eparchy_of_Strumica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eparchy of Strumica (page does not exist)\">Strumica</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Historical</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Belgrade\" title=\"Metropolitanate of Belgrade\">Belgrade Metropolitanate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Karlovci\" title=\"Metropolitanate of Karlovci\">Karlovci Metropolitanate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Patriarchate_of_Karlovci\" title=\"Patriarchate of Karlovci\">Karlovci Patriarchate</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eparchy_of_Hvosno&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eparchy of Hvosno (page does not exist)\">Hvosno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Lipljan\" title=\"Eparchy of Lipljan\">Lipljan</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eparchy_of_Hvosno&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eparchy of Hvosno (page does not exist)\">Toplica</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eparchy_of_Banjska&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eparchy of Banjska (page does not exist)\">Banjska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Mar%C4%8Da\" title=\"Eparchy of Mar\u010da\">Mar\u010da</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eparchy_of_Samokov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eparchy of Samokov (page does not exist)\">Samokov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eparchy_of_Kyustendil&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eparchy of Kyustendil (page does not exist)\">Kyustendil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Arad\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eparchy of Arad\">Arad</a> (1695\u20131865)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eparchy_of_Kostajnica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eparchy of Kostajnica (page does not exist)\">Kostajnica</a> (1713\u20131771)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eparchy_of_%C5%A0abac_and_Valjevo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eparchy of \u0160abac and Valjevo (page does not exist)\">\u0160abac and Valjevo</a> (1831\u20132006)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eparchy_of_Kotor_and_Dubrovnik&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eparchy of Kotor and Dubrovnik (page does not exist)\">Kotor and Dubrovnik</a> (1870\u20131931)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eparchy_of_Zahumlje_and_Ra%C5%A1ka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eparchy of Zahumlje and Ra\u0161ka (page does not exist)\">Zahumlje and Ra\u0161ka</a> (1878\u20131931)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eparchy_of_Ohrid&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eparchy of Ohrid (page does not exist)\">Ohrid</a> (1920\u20131931)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eparchy_of_Bitola&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eparchy of Bitola (page does not exist)\">Bitola</a> (1920\u20131931)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eparchy_of_Ohrid_and_Bitola&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eparchy of Ohrid and Bitola (page does not exist)\">Ohrid and Bitola</a> (1931\u20131967)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eparchy_of_Zletovo_and_Strumica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eparchy of Zletovo and Strumica (page does not exist)\">Zletovo and Strumica</a> (1920\u20131967)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Muka%C4%8Devo_and_Pre%C5%A1ov\" title=\"Eparchy of Muka\u010devo and Pre\u0161ov\">Muka\u010devo and Pre\u0161ov</a> (1931\u20131945)</li>\n<li>(<i>For others see</i>: <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church#History\" title=\"Serbian Orthodox Church\">History of Serbian Orthodox Church</a>)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks mw-collapsible mw-collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Serbian_Orthodox_leaders\" title=\"Template:Serbian Orthodox leaders\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Serbian_Orthodox_leaders\" title=\"Template talk:Serbian Orthodox leaders\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_Orthodox_leaders&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Spiritual_leaders_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_heads_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" title=\"List of heads of the Serbian Orthodox Church\">Spiritual leaders of the Serbian Orthodox Church</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks mw-collapsible expanded navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div id=\"Archbishops\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Archbishops</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th id=\"1219\u20131346\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1219\u20131346</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">Sava</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arsenije_Sremac\" title=\"Arsenije Sremac\">Arsenije Sremac</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_II\" title=\"Sava II\">Sava II</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danilo_I,_Archbishop_of_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Danilo I, Archbishop of Serbs\">Danilo I</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joanikije_I\" title=\"Joanikije I\">Joanikije I</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jevstatije_I\" title=\"Jevstatije I\">Jevstatije I</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jakov,_Archbishop_of_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jakov, Archbishop of Serbs\">Jakov</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jevstatije_II\" title=\"Jevstatije II\">Jevstatije II</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_III\" title=\"Sava III\">Sava III</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikodim_I\" title=\"Nikodim I\">Nikodim I</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danilo_II,_Archbishop_of_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Danilo II, Archbishop of Serbs\">Danilo II</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joanikije_II\" title=\"Joanikije II\">Joanikije II</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks mw-collapsible expanded navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div id=\"Patriarchs_(since_1346)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Patriarchs (since 1346)</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1346\u20131463</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Joanikije_II\" title=\"Joanikije II\">Joanikije II</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_IV\" title=\"Sava IV\">Sava IV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jefrem_(patriarch)\" title=\"Jefrem (patriarch)\">Jefrem</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spiridon_(patriarch)\" title=\"Spiridon (patriarch)\">Spiridon</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danilo_III_(patriarch)\" title=\"Danilo III (patriarch)\">Danilo III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_V\" title=\"Sava V\">Sava V</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danilo_IV\" title=\"Danilo IV\">Danilo IV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kirilo_I,_Serbian_Patriarch\" title=\"Kirilo I, Serbian Patriarch\">Kirilo I</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikon_I,_Serbian_Patriarch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikon I, Serbian Patriarch (page does not exist)\">Nikon I</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Teofan_I,_Serbian_Patriarch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teofan I, Serbian Patriarch (page does not exist)\">Teofan I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikodim_II,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nikodim II, Serbian Patriarch\">Nikodim II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arsenije_II,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arsenije II, Serbian Patriarch\">Arsenije II</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1557\u20131766</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Makarije_Sokolovi%C4%87\" title=\"Makarije Sokolovi\u0107\">Makarije Sokolovi\u0107</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonije_Sokolovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antonije Sokolovi\u0107\">Antonije Sokolovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gerasim_Sokolovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gerasim Sokolovi\u0107\">Gerasim Sokolovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Savatije_Sokolovi%C4%87\" title=\"Savatije Sokolovi\u0107\">Savatije Sokolovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikanor,_Serbian_Patriarch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikanor, Serbian Patriarch (page does not exist)\">Nikanor</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jerotej,_Serbian_Patriarch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jerotej, Serbian Patriarch (page does not exist)\">Jerotej</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Filip_Sokolovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Filip Sokolovi\u0107 (page does not exist)\">Filip Sokolovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovan_Kantul\" title=\"Jovan Kantul\">Jovan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pajsije\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pajsije\">Pajsije I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gavrilo_I,_Serbian_Patriarch\" title=\"Gavrilo I, Serbian Patriarch\">Gavrilo I</a> <span style=\"font-size:85%;\">(St.)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maksim_I,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maksim I, Serbian Patriarch\">Maksim I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arsenije_III_Crnojevi%C4%87\" title=\"Arsenije III Crnojevi\u0107\">Arsenije III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kalinik_I\" title=\"Kalinik I\">Kalinik I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atanasije_I,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Atanasije I, Serbian Patriarch\">Atanasije I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mojsije_I,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mojsije I, Serbian Patriarch\">Mojsije I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arsenije_IV_Jovanovi%C4%87_%C5%A0akabenta\" title=\"Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta\">Arsenije IV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joannicius_III_of_Constantinople\" title=\"Joannicius III of Constantinople\">Joanikije III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atanasije_II_Gavrilovi%C4%87\" title=\"Atanasije II Gavrilovi\u0107\">Atanasije II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gavrilo_II,_Serbian_Patriarch\" title=\"Gavrilo II, Serbian Patriarch\">Gavrilo II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gavrilo_III,_Serbian_Patriarch\" title=\"Gavrilo III, Serbian Patriarch\">Gavrilo III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vikentije_I,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vikentije I, Serbian Patriarch\">Vikentije I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pajsije_II,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pajsije II, Serbian Patriarch\">Pajsije II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gavrilo_IV,_Serbian_Patriarch\" title=\"Gavrilo IV, Serbian Patriarch\">Gavrilo IV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kirilo_II,_Serbian_Patriarch\" title=\"Kirilo II, Serbian Patriarch\">Kirilo II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vasilije_I,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vasilije I, Serbian Patriarch\">Vasilije I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kalinik_II,_Serbian_Patriarch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kalinik II, Serbian Patriarch\">Kalinik II</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">since 1920</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Dimitrije\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Dimitrije\">Dimitrije</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Varnava\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Varnava\">Varnava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Gavrilo_V\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Gavrilo V\">Gavrilo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Vikentije_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Vikentije II\">Vikentije</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_German\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch German\">German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Pavle_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Pavle II\">Pavle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Irinej\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Irinej\">Irinej</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks mw-collapsible expanded navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div id=\"Heads_of_the_Serbian_Orthodox_Church_in_the_Habsburg_Monarchy_(1690\u20131920)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Heads of the Serbian Orthodox Church in the Habsburg Monarchy (1690\u20131920)</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Karlovci\" title=\"Metropolitanate of Karlovci\">Metropolitans of Karlovci</a> 1690\u20131848</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arsenije_III_%C4%8Carnojevi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arsenije III \u010carnojevi\u0107\">Arsenije III \u010carnojevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isaija_%C4%90akovi%C4%87\" title=\"Isaija \u0110akovi\u0107\">Isaija \u0110akovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sofronije_Podgori%C4%8Danin\" title=\"Sofronije Podgori\u010danin\">Sofronije Podgori\u010danin</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vikentije_Popovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vikentije Popovi\u0107 (page does not exist)\">Vikentije Popovi\u0107</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><i>of <a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Belgrade_and_Karlovci\" class=\"mw-redirect\" title=\"Metropolitanate of Belgrade and Karlovci\">Belgrade and Karlovci</a></i>:</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mojsije_Petrovi%C4%87\" title=\"Mojsije Petrovi\u0107\">Mojsije Petrovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vi%C4%87entije_Jovanovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vi\u0107entije Jovanovi\u0107\">Vi\u0107entije Jovanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arsenije_IV_Jovanovi%C4%87_%C5%A0akabenta\" title=\"Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta\">Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isaija_Antonovi%C4%87\" title=\"Isaija Antonovi\u0107\">Isaija Antonovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pavle_Nenadovi%C4%87\" title=\"Pavle Nenadovi\u0107\">Pavle Nenadovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mitropolit_Jovan_%C4%90or%C4%91evi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mitropolit Jovan \u0110or\u0111evi\u0107 (page does not exist)\">Jovan \u0110or\u0111evi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vi%C4%87entije_Jovanovi%C4%87_Vidak\" title=\"Vi\u0107entije Jovanovi\u0107 Vidak\">Vi\u0107entije Jovanovi\u0107 Vidak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mojisije_Putnik\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mojisije Putnik\">Mojisije Putnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Stratimirovi%C4%87\" title=\"Stefan Stratimirovi\u0107\">Stefan Stratimirovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Stankovi%C4%87\" title=\"Stefan Stankovi\u0107\">Stefan Stankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josif_Raja%C4%8Di%C4%87\" title=\"Josif Raja\u010di\u0107\">Josif Raja\u010di\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Karlovci\" title=\"Metropolitanate of Karlovci\">Metropolitans</a> and <a href=\"/wiki/Patriarchate_of_Karlovci\" title=\"Patriarchate of Karlovci\">Patriarchs of Karlovci</a> 1848\u20131920</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Josif_Raja%C4%8Di%C4%87\" title=\"Josif Raja\u010di\u0107\">Josif Raja\u010di\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Samuilo_Ma%C5%A1irevi%C4%87\" title=\"Samuilo Ma\u0161irevi\u0107\">Samuilo Ma\u0161irevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prokopije_Iva%C4%8Dkovi%C4%87\" title=\"Prokopije Iva\u010dkovi\u0107\">Prokopije Iva\u010dkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_An%C4%91eli%C4%87\" title=\"German An\u0111eli\u0107\">German An\u0111eli\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georgije_Brankovi%C4%87\" title=\"Georgije Brankovi\u0107\">Georgije Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lukijan_Bogdanovi%C4%87\" title=\"Lukijan Bogdanovi\u0107\">Lukijan Bogdanovi\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks mw-collapsible expanded navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div id=\"Metropolitans_of_Belgrade\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Belgrade\" title=\"Metropolitanate of Belgrade\">Metropolitans of Belgrade</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th id=\"1831\u20131920\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1831\u20131920</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Melentije_Pavlovi%C4%87\" title=\"Melentije Pavlovi\u0107\">Melentije Pavlovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_Jovanovi%C4%87_(metropolitan)\" title=\"Petar Jovanovi\u0107 (metropolitan)\">Petar Jovanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihailo_Jovanovi%C4%87_(metropolitan)\" title=\"Mihailo Jovanovi\u0107 (metropolitan)\">Mihailo Jovanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodosije_Mraovi%C4%87\" title=\"Teodosije Mraovi\u0107\">Teodosije Mraovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Inokentije_Pavlovi%C4%87\" title=\"Inokentije Pavlovi\u0107\">Inokentije Pavlovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrije,_Serbian_Patriarch\" title=\"Dimitrije, Serbian Patriarch\">Dimitrije Pavlovi\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks mw-collapsible expanded navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div id=\"Metropolitans_of_Montenegro\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Metropolitans_of_Montenegro\" title=\"List of Metropolitans of Montenegro\">Metropolitans of Montenegro</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th id=\"1766\u20131920\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1766\u20131920</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sava_Petrovi%C4%87\" title=\"Sava Petrovi\u0107\">Sava Petrovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arsenije_Plamenac\" title=\"Arsenije Plamenac\">Arsenije Plamenac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"Petar I Petrovi\u0107-Njego\u0161\">Petar I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_II_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"Petar II Petrovi\u0107-Njego\u0161\">Petar II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danilo_I,_Prince_of_Montenegro\" title=\"Danilo I, Prince of Montenegro\">Danilo II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikanor_Ivanovi%C4%87\" title=\"Nikanor Ivanovi\u0107\">Nikanor Ivanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ilarion_Roganovi%C4%87\" title=\"Ilarion Roganovi\u0107\">Ilarion Roganovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Visarion_Ljubi%C5%A1a\" title=\"Visarion Ljubi\u0161a\">Visarion Ljubi\u0161a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mitrofan_Ban\" title=\"Mitrofan Ban\">Mitrofan Ban</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks mw-collapsible mw-collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Serbian_Orthodox_monasteries\" title=\"Template:Serbian Orthodox monasteries\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Serbian_Orthodox_monasteries\" title=\"Template talk:Serbian Orthodox monasteries\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_Orthodox_monasteries&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Serbian_Orthodox_monasteries\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Serbian_Orthodox_monasteries\" title=\"List of Serbian Orthodox monasteries\">Serbian Orthodox monasteries</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Banjska_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Banjska monastery\">Banjska</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bavani%C5%A1te_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bavani\u0161te monastery\">Bavani\u0161te</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blagove%C5%A1tenje_Monastery\" title=\"Blagove\u0161tenje Monastery\">Blagove\u0161tenje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bo%C4%91ani_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bo\u0111ani monastery\">Bo\u0111ani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Devi%C4%8D\" title=\"Devi\u010d\">Devi\u010d</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gra%C4%8Danica_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gra\u010danica monastery\">Gra\u010danica</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Monastery_of_the_Holy_Archangels\" title=\"Monastery of the Holy Archangels\">Holy Archangels</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Banja_Monastery\" title=\"Banja Monastery\">Banja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beo%C4%8Din_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Beo\u010din monastery\">Beo\u010din</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bukovo_monastery\" title=\"Bukovo monastery\">Bukovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%86elije_Monastery\" title=\"\u0106elije Monastery\">\u0106elije</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crna_Reka_Monastery\" title=\"Crna Reka Monastery\">Crna Reka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90ur%C4%91evi_stupovi\" title=\"\u0110ur\u0111evi stupovi\">\u0110ur\u0111evi stupovi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fenek_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fenek monastery\">Fenek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gorio%C4%8D_Monastery\" title=\"Gorio\u010d Monastery\">Gorio\u010d</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gornjak_Monastery\" title=\"Gornjak Monastery\">Gornjak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gradac_Monastery\" title=\"Gradac Monastery\">Gradac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hajdu%C4%8Dica_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hajdu\u010dica monastery\">Hajdu\u010dica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kaleni%C4%87_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kaleni\u0107 monastery\">Kaleni\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kastaljan_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kastaljan Monastery (page does not exist)\">Kastaljan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Koporin_Monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Koporin Monastery\">Koporin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kovilj_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kovilj monastery\">Kovilj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kovilje_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kovilje monastery\">Kovilje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ljubostinja\" title=\"Ljubostinja\">Ljubostinja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manasija_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Manasija monastery\">Manasija</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mesi%C4%87_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mesi\u0107 monastery\">Mesi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mile%C5%A1eva_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mile\u0161eva monastery\">Mile\u0161eva</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nimnik_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nimnik Monastery (page does not exist)\">Nimnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Poganovo_Monastery\" title=\"Poganovo Monastery\">Poganovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pokajnica_Monastery\" title=\"Pokajnica Monastery\">Pokajnica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pridvorica_Monastery\" title=\"Pridvorica Monastery\">Pridvorica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prohor_P%C4%8Dinjski_Monastery\" title=\"Prohor P\u010dinjski Monastery\">Prohor P\u010dinjski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pustinja_Monastery\" title=\"Pustinja Monastery\">Pustinja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ra%C4%8Da_monastery\" title=\"Ra\u010da monastery\">Ra\u010da</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rajinovac\" title=\"Rajinovac\">Rajinovac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ravanica_Monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ravanica Monastery\">Ravanica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rukumija\" title=\"Rukumija\">Rukumija</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Monastery_of_St._Nicholas,_Soko_Grad&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Monastery of St. Nicholas, Soko Grad (page does not exist)\">St. Nicholas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sopo%C4%87ani\" title=\"Sopo\u0107ani\">Sopo\u0107ani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Studenica_Monastery\" title=\"Studenica Monastery\">Studenica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Suvodol_monastery\" title=\"Suvodol monastery\">Suvodol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trono%C5%A1a_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Trono\u0161a monastery\">Trono\u0161a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tuman_monastery\" title=\"Tuman monastery\">Tuman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vitovnica_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vitovnica monastery\">Vitovnica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Be%C5%A1enovo_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Be\u0161enovo monastery\">Be\u0161enovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Div%C5%A1a_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Div\u0161a monastery\">Div\u0161a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grgeteg_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grgeteg monastery\">Grgeteg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jazak_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jazak monastery\">Jazak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kru%C5%A1edol_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kru\u0161edol monastery\">Kru\u0161edol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kuve%C5%BEdin_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kuve\u017edin monastery\">Kuve\u017edin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mala_Remeta_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mala Remeta monastery\">Mala Remeta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Novo_Hopovo_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Novo Hopovo monastery\">Novo Hopovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nova_Pavlica\" title=\"Nova Pavlica\">Nova Pavlica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petkovica_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Petkovica monastery\">Petkovica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Patriarchate_of_Pe%C4%87_(monastery)\" title=\"Patriarchate of Pe\u0107 (monastery)\">Patriarchate of Pe\u0107</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Privina_Glava_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Privina Glava monastery\">Privina Glava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rakovac_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rakovac monastery\">Rakovac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Staro_Hopovo_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Staro Hopovo monastery\">Staro Hopovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stara_Pavlica\" title=\"Stara Pavlica\">Stara Pavlica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%A0i%C5%A1atovac_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u0160i\u0161atovac monastery\">\u0160i\u0161atovac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Velika_Remeta_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Velika Remeta monastery\">Velika Remeta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vrdnik-Ravanica_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vrdnik-Ravanica monastery\">Vrdnik-Ravanica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holy_Trinity_monastery_(Kikinda)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holy Trinity monastery (Kikinda)\">Holy Trinity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Melanija_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Melanija monastery\">St. Melanija</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sombor_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sombor monastery\">Sombor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sredi%C5%A1te_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sredi\u0161te monastery\">Sredi\u0161te</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vojlovica_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vojlovica monastery\">Vojlovica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Visoki_De%C4%8Dani_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Visoki De\u010dani monastery\">Visoki De\u010dani</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Zemun_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zemun monastery\">Zemun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%BDi%C4%8Da\" title=\"\u017di\u010da\">\u017di\u010da</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zo%C4%8Di%C5%A1te_Monastery\" title=\"Zo\u010di\u0161te Monastery\">Zo\u010di\u0161te</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Naupara\" title=\"Naupara\">Naupara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monastery_of_St._Roman\" title=\"Monastery of St. Roman\">St. Roman</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Montenegro\" title=\"Montenegro\">Montenegro</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bijela_Monastery\" title=\"Bijela Monastery\">Bijela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Be%C5%A1ka_Monastery\" title=\"Be\u0161ka Monastery\">Be\u0161ka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cetinje_Monastery\" title=\"Cetinje Monastery\">Cetinje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%86elije_Monastery\" title=\"\u0106elije Monastery\">\u0106elije</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dajbabe_Monastery\" title=\"Dajbabe Monastery\">Dajbabe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dobrilovina_Monastery\" title=\"Dobrilovina Monastery\">Dobrilovina</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Donji_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Donji Monastery (page does not exist)\">Donji</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Donji_Br%C4%8Deli_Monastery\" title=\"Donji Br\u010deli Monastery\">Donji Br\u010deli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dovolja_Monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dovolja Monastery\">Dovolja</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dubo%C4%8Dica_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dubo\u010dica Monastery (page does not exist)\">Dubo\u010dica</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Duljevo_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Duljevo Monastery (page does not exist)\">Duljevo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90ur%C4%91evi_Stupovi_(Berane)\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u0110ur\u0111evi Stupovi (Berane)\">\u0110ur\u0111evi Stupovi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gradi%C5%A1te_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gradi\u0161te Monastery (page does not exist)\">Gradi\u0161te</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kaludra_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kaludra Monastery (page does not exist)\">Kaludra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kom_Monastery\" title=\"Kom Monastery\">Kom</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kosijerevo_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kosijerevo Monastery (page does not exist)\">Kosijerevo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Majstorovina_Monastery\" title=\"Majstorovina Monastery\">Majstorovina</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Miholjska_Prevlaka_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miholjska Prevlaka Monastery (page does not exist)\">Miholjska Prevlaka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mora%C4%8Da_(monastery)\" title=\"Mora\u010da (monastery)\">Mora\u010da</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mora%C4%8Dnik_Monastery\" title=\"Mora\u010dnik Monastery\">Mora\u010dnik</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikoljac_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikoljac Monastery (page does not exist)\">Nikoljac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orahovo_Monastery\" title=\"Orahovo Monastery\">Orahovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ostrog_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ostrog monastery\">Ostrog</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piva_Monastery\" title=\"Piva Monastery\">Piva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Podmaine_Monastery\" title=\"Podmaine Monastery\">Podmaine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Podmalinsko_Monastery\" title=\"Podmalinsko Monastery\">Podmalinsko</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Podostrog_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Podostrog Monastery (page does not exist)\">Podostrog</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Podvrh_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Podvrh Monastery (page does not exist)\">Podvrh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Praskvica_Monastery\" title=\"Praskvica Monastery\">Praskvica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Re%C5%BEevi%C4%87i_Monastery\" title=\"Re\u017eevi\u0107i Monastery\">Re\u017eevi\u0107i</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Savina_monastery_(Montenegro)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Savina monastery (Montenegro)\">Savina</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stanjevi%C4%87i_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stanjevi\u0107i Monastery (page does not exist)\">Stanjevi\u0107i</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Star%C4%8Deva_Gorica_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Star\u010deva Gorica Monastery (page does not exist)\">Star\u010deva Gorica</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Monastery_of_St._Nicholas,_Obod&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Monastery of St. Nicholas, Obod (page does not exist)\">St. Nicholas, Obod</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vranjina_Monastery\" title=\"Vranjina Monastery\">Vranjina</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Bosnia and Herzegovina\">Bosnia &amp;<br />Herzegovina</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bi%C5%A1nja_Monastery\" title=\"Bi\u0161nja Monastery\">Bi\u0161nja</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Detlak_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Detlak Monastery (page does not exist)\">Detlak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dobri%C4%87evo_Monastery\" title=\"Dobri\u0107evo Monastery\">Dobri\u0107evo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dobrun_Monastery\" title=\"Dobrun Monastery\">Dobrun</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Donja_Bi%C5%A1nja_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Donja Bi\u0161nja Monastery (page does not exist)\">Donja Bi\u0161nja</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dragaljevac_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dragaljevac Monastery (page does not exist)\">Dragaljevac</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dubokovac_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dubokovac Monastery (page does not exist)\">Dubokovac</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Duga_Njiva_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Duga Njiva Monastery (page does not exist)\">Duga Njiva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Du%C5%BEi_Monastery\" title=\"Du\u017ei Monastery\">Du\u017ei</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Glogovac_monastery\" title=\"Glogovac monastery\">Glogovac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gomionica_Monastery\" title=\"Gomionica Monastery\">Gomionica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hercegova%C4%8Dka_Gra%C4%8Danica\" title=\"Hercegova\u010dka Gra\u010danica\">Hercegova\u010dka Gra\u010danica</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ilinka_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ilinka Monastery (page does not exist)\">Ilinka</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Karno_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karno Monastery (page does not exist)\">Karno</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Klisina_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Klisina Monastery (page does not exist)\">Klisina</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kne%C5%BEina_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kne\u017eina Monastery (page does not exist)\">Kne\u017eina</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Krupa_Monastery_(Republika_Srpska)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Krupa Monastery (Republika Srpska) (page does not exist)\">Krupa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liplje_Monastery\" title=\"Liplje Monastery\">Liplje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lomnica_Monastery\" title=\"Lomnica Monastery\">Lomnica</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mo%C5%A1tanica_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mo\u0161tanica Monastery (page does not exist)\">Mo\u0161tanica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ozerkovi%C4%87i\" title=\"Ozerkovi\u0107i\">Ozerkovi\u0107i</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ozren_Monastery\" title=\"Ozren Monastery\">Ozren</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Papra%C4%87a_Monastery\" title=\"Papra\u0107a Monastery\">Papra\u0107a</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Petropavlov_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petropavlov Monastery (page does not exist)\">Petropavlov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pjenovac_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pjenovac Monastery (page does not exist)\">Pjenovac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rmanj_Monastery\" title=\"Rmanj Monastery\">Rmanj</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ro%C5%BEanj_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ro\u017eanj Monastery (page does not exist)\">Ro\u017eanj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sase_Monastery\" title=\"Sase Monastery\">Sase</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sokolica_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sokolica Monastery (page does not exist)\">Sokolica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stuplje_Monastery\" title=\"Stuplje Monastery\">Stuplje</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Monastery_of_St._Nicholas,_Republika_Srpska&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Monastery of St. Nicholas, Republika Srpska (page does not exist)\">St. Nicholas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monastery_of_St._Basil_of_Ostrog,_Bijeljina\" title=\"Monastery of St. Basil of Ostrog, Bijeljina\">St. Basil of Ostrog</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tavna_Monastery\" title=\"Tavna Monastery\">Tavna</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Treskavac_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Treskavac Monastery (page does not exist)\">Treskavac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tvrdo%C5%A1_Monastery\" title=\"Tvrdo\u0161 Monastery\">Tvrdo\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Veselinje_Monastery\" title=\"Veselinje Monastery\">Veselinje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vozu%C4%87a_Monastery\" title=\"Vozu\u0107a Monastery\">Vozu\u0107a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zavala_Monastery\" title=\"Zavala Monastery\">Zavala</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%BDitomisli%C4%87\" title=\"\u017ditomisli\u0107\">\u017ditomisli\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=St._Ana_Monastery_(Donja_Vrijeska)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"St. Ana Monastery (Donja Vrijeska) (page does not exist)\">St. Ana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St._Basil_of_Ostrog_Monastery\" title=\"St. Basil of Ostrog Monastery\">St. Basil of Ostrog</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Br%C5%A1ljanac_monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Br\u0161ljanac monastery (page does not exist)\">Br\u0161ljanac</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Crnogorci_monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Crnogorci monastery (page does not exist)\">Crnogorci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dragovi%C4%87_monastery\" title=\"Dragovi\u0107 monastery\">Dragovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gomirje_Monastery\" title=\"Gomirje Monastery\">Gomirje</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jasenovac_monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jasenovac monastery (page does not exist)\">Jasenovac</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Komogovina_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Komogovina Monastery (page does not exist)\">Komogovina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krka_monastery\" title=\"Krka monastery\">Krka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krupa_monastery\" title=\"Krupa monastery\">Krupa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dalmatinska_Lazarica\" title=\"Dalmatinska Lazarica\">Lazarica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lepavina_Monastery\" title=\"Lepavina Monastery\">Lepavina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mar%C4%8Da_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mar\u010da monastery\">Mar\u010da</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Medak_monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Medak monastery (page does not exist)\">Medak</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=O%C4%87estovo_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"O\u0107estovo Monastery (page does not exist)\">O\u0107estovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orahovica_Monastery\" title=\"Orahovica Monastery\">Orahovica</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pakra_monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pakra monastery (page does not exist)\">Pakra</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=St._Petka_Monastery_(Zagreb)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"St. Petka Monastery (Zagreb) (page does not exist)\">St. Petka</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Others</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hilandar\" title=\"Hilandar\">Hilandar</a> (<a href=\"/wiki/Mount_Athos\" title=\"Mount Athos\">Mount Athos</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sveti_%C4%90ura%C4%91_monastery\" title=\"Sveti \u0110ura\u0111 monastery\">Saint Djuradj Monastery</a> (Romania)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Sava_Serbian_Orthodox_Monastery_and_Seminary\" title=\"Saint Sava Serbian Orthodox Monastery and Seminary\">Saint Sava Serbian Orthodox Monastery</a> (United States)</li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Gra%C4%8Danica_Monastery\" title=\"New Gra\u010danica Monastery\">New Gra\u010danica Monastery</a> (United States)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Herman_of_Alaska_Monastery\" title=\"Saint Herman of Alaska Monastery\">Saint Herman of Alaska Monastery</a> (United States)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Holy_Transfiguration_Monastery_(Milton,_Ontario)\" title=\"Holy Transfiguration Monastery (Milton, Ontario)\">Holy Transfiguration Monastery</a> (Canada)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=New_Kaleni%C4%87_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"New Kaleni\u0107 Monastery (page does not exist)\">New Kaleni\u0107 Monastery</a> (Australia)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Notes</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><b>*</b> <small> indicate monasteries in <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Kosovo</a>, which is the subject of a territorial dispute between the <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Republic of Serbia</a> and the <a href=\"/wiki/Republic_of_Kosovo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Republic of Kosovo\">Republic of Kosovo</a>.</small></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><a href=\"/wiki/List_of_Serbian_Orthodox_monasteries\" title=\"List of Serbian Orthodox monasteries\">List of Serbian Orthodox monasteries</a></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks mw-collapsible autocollapse navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Serbian_Orthodox_church_buildings\" title=\"Template:Serbian Orthodox church buildings\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Serbian_Orthodox_church_buildings\" title=\"Template talk:Serbian Orthodox church buildings\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_Orthodox_church_buildings&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Serbian_Orthodox_church_buildings\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox<span style=\"color:#ffffff; font-size:1em;\"></span></a> church buildings</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Eastern_Orthodoxy_in_Serbia\" title=\"Eastern Orthodoxy in Serbia\">Serbia</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Church_of_Saint_Sava\" title=\"Church of Saint Sava\">Church of Saint Sava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St._Michael%27s_Cathedral,_Belgrade\" title=\"St. Michael&#39;s Cathedral, Belgrade\">St. Michael's Cathedral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._George,_Banovo_Brdo\" title=\"Church of St. George, Banovo Brdo\">St. George, Banovo Brdo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ru%C5%BEica_Church\" title=\"Ru\u017eica Church\">Ru\u017eica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St._Mark%27s_Church,_Belgrade\" title=\"St. Mark&#39;s Church, Belgrade\">St. Mark's Church, Belgrade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Basil_of_Ostrog,_Belgrade\" title=\"Church of St. Basil of Ostrog, Belgrade\">St. Basil of Ostrog</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_the_Ascension,_Belgrade\" title=\"Church of the Ascension, Belgrade\">Church of the Ascension, Belgrade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Achillius,_Arilje\" title=\"Church of St. Achillius, Arilje\">St. Achillius, Arilje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_the_Holy_Apostles_Peter_and_Paul,_Ras\" title=\"Church of the Holy Apostles Peter and Paul, Ras\">Peter's Church, Ras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St._Mark%27s_Church,_U%C5%BEice\" title=\"St. Mark&#39;s Church, U\u017eice\">St. Mark's Church, U\u017eice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cave_Church,_Lukovo\" title=\"Cave Church, Lukovo\">Cave Church, Lukovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%A0tava_Church\" title=\"\u0160tava Church\">\u0160tava Church</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Od%C5%BEaklija\" title=\"Od\u017eaklija\">Od\u017eaklija</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ka%C4%91enica\" title=\"Ka\u0111enica\">Ka\u0111enica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lazarica_Church\" title=\"Lazarica Church\">Lazarica Church</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._George,_Lukovo\" title=\"Church of St. George, Lukovo\">Church of St. George, Lukovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_Holy_Ascension,_Krupanj\" title=\"Church of Holy Ascension, Krupanj\">Church of Holy Ascension, Krupanj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_George%27s_Cathedral_(Novi_Sad)\" title=\"Saint George&#39;s Cathedral (Novi Sad)\">Saint George's Cathedral (Novi Sad)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_the_Assumption,_Zrenjanin\" title=\"Church of the Assumption, Zrenjanin\">the Assumption, Zrenjanin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Our_Lady_of_Ljevi%C5%A1\" title=\"Our Lady of Ljevi\u0161\">Our Lady of Ljevi\u0161</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cathedral_of_Saint_George,_Prizren\" title=\"Cathedral of Saint George, Prizren\">Cathedral of Saint George, Prizren</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_the_Virgin_Hodegetria,_Mu%C5%A1uti%C5%A1te\" title=\"Church of the Virgin Hodegetria, Mu\u0161uti\u0161te\">Church of the Virgin Hodegetria</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Elijah,_Podujevo\" title=\"Church of St. Elijah, Podujevo\">Church of St. Elijah, Podujevo</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Nicholas,_Prizren\" title=\"Church of St. Nicholas, Prizren\">Church of St. Nicholas, Prizren</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mala_Gospojina_Church\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mala Gospojina Church\">Mala Gospojina Church</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_Christ_the_Saviour,_Pristina\" title=\"Church of Christ the Saviour, Pristina\">Church of Christ the Saviour, Pristina</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rakovica_Monastery\" title=\"Rakovica Monastery\">Rakovica Monastery</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"9\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Monasterio_de_Ostrog,_Montenegro,_2014-04-14,_DD_11.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Monasterio de Ostrog, Montenegro, 2014-04-14, DD 11.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Monasterio_de_Ostrog%2C_Montenegro%2C_2014-04-14%2C_DD_11.JPG/100px-Monasterio_de_Ostrog%2C_Montenegro%2C_2014-04-14%2C_DD_11.JPG\" decoding=\"async\" width=\"100\" height=\"154\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Monasterio_de_Ostrog%2C_Montenegro%2C_2014-04-14%2C_DD_11.JPG/150px-Monasterio_de_Ostrog%2C_Montenegro%2C_2014-04-14%2C_DD_11.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Monasterio_de_Ostrog%2C_Montenegro%2C_2014-04-14%2C_DD_11.JPG/200px-Monasterio_de_Ostrog%2C_Montenegro%2C_2014-04-14%2C_DD_11.JPG 2x\" data-file-width=\"3189\" data-file-height=\"4896\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Eastern_Orthodoxy_in_Montenegro\" title=\"Eastern Orthodoxy in Montenegro\">Montenegro</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cathedral_of_the_Resurrection_of_Christ,_Podgorica\" title=\"Cathedral of the Resurrection of Christ, Podgorica\">Cathedral of Podgorica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cetinje_Monastery\" title=\"Cetinje Monastery\">Cetinje Monastery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vlah_Church\" title=\"Vlah Church\">Vlah Church</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Nicholas,_Kotor\" title=\"Church of St. Nicholas, Kotor\">Church of St. Nicholas, Kotor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Jovan_Vladimir,_Bar\" title=\"Church of St. Jovan Vladimir, Bar\">Church of St. Jovan Vladimir, Bar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mora%C4%8Da_(monastery)\" title=\"Mora\u010da (monastery)\">Mora\u010da</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ostrog_Monastery\" title=\"Ostrog Monastery\">Ostrog Monastery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Savina_Monastery,_Montenegro\" title=\"Savina Monastery, Montenegro\">Savina Monastery</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Eastern_Orthodoxy_in_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Eastern Orthodoxy in Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and<br />Herzegovina</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cathedral_of_the_Nativity_of_the_Theotokos,_Sarajevo\" title=\"Cathedral of the Nativity of the Theotokos, Sarajevo\">Cathedral of the Nativity of the Theotokos, Sarajevo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_the_Holy_Archangels_Michael_and_Gabriel,_Sarajevo\" title=\"Church of the Holy Archangels Michael and Gabriel, Sarajevo\">Church of the Holy Archangels Michael and Gabriel, Sarajevo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_the_Holy_Transfiguration,_Sarajevo\" title=\"Church of the Holy Transfiguration, Sarajevo\">Church of the Holy Transfiguration, Sarajevo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cathedral_of_the_Holy_Trinity,_Mostar\" title=\"Cathedral of the Holy Trinity, Mostar\">Cathedral of the Holy Trinity, Mostar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cathedral_of_Christ_the_Saviour,_Banja_Luka\" title=\"Cathedral of Christ the Saviour, Banja Luka\">Cathedral of Christ the Saviour, Banja Luka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Archangel_Michael,_Veli%C4%8Dani\" title=\"Church of St. Archangel Michael, Veli\u010dani\">Church of St. Archangel Michael, Veli\u010dani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._George,_Sopotnica\" title=\"Church of St. George, Sopotnica\">Church of St. George, Sopotnica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Nikola,_Dobrelja\" title=\"Church of St. Nikola, Dobrelja\">Church of St. Nikola, Dobrelja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Church_of_St._Nicholas,_Javorani\" title=\"Old Church of St. Nicholas, Javorani\">Old Church of St. Nicholas, Javorani</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Eastern_Orthodoxy_in_Croatia\" title=\"Eastern Orthodoxy in Croatia\">Croatia</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Church_of_the_Holy_Venerable_Mother_Parascheva\" title=\"Church of the Holy Venerable Mother Parascheva\">Church of the Holy Venerable Mother Parascheva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_the_Transfiguration_of_the_Lord,_Trpinja\" title=\"Church of the Transfiguration of the Lord, Trpinja\">Church of the Transfiguration of the Lord, Trpinja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Nicholas,_Vukovar\" title=\"Church of St. Nicholas, Vukovar\">Church of St. Nicholas, Vukovar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_Pentecost,_Vinkovci\" title=\"Church of Pentecost, Vinkovci\">Church of Pentecost, Vinkovci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._George,_Kne%C5%BEevo\" title=\"Church of St. George, Kne\u017eevo\">Church of St. George, Kne\u017eevo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_the_Dormition_of_the_Theotokos,_Negoslavci\" title=\"Church of the Dormition of the Theotokos, Negoslavci\">Church of the Dormition of the Theotokos, Negoslavci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_Pentecost,_Marku%C5%A1ica\" title=\"Church of Pentecost, Marku\u0161ica\">Church of Pentecost, Marku\u0161ica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._George,_Bobota\" title=\"Church of St. George, Bobota\">Church of St. George, Bobota</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Stephen,_Borovo\" title=\"Church of St. Stephen, Borovo\">Church of St. Stephen, Borovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_the_Nativity_of_the_Theotokos,_Srijemske_Laze\" title=\"Church of the Nativity of the Theotokos, Srijemske Laze\">Church of the Nativity of the Theotokos, Srijemske Laze</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Peter_and_Paul,_Bolman\" title=\"Church of St. Peter and Paul, Bolman\">Church of St. Peter and Paul, Bolman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87,_Karanac\" title=\"Church of St. Stefan \u0160tiljanovi\u0107, Karanac\">Church of St. Stefan \u0160tiljanovi\u0107, Karanac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Nicholas,_Mirkovci\" title=\"Church of St. Nicholas, Mirkovci\">Church of St. Nicholas, Mirkovci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Panteleimon,_Mirkovci\" title=\"Church of St. Panteleimon, Mirkovci\">Church of St. Panteleimon, Mirkovci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Nicholas,_Miklu%C5%A1evci\" title=\"Church of St. Nicholas, Miklu\u0161evci\">Church of St. Nicholas, Miklu\u0161evci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Elijah,_Novi_Jankovci\" title=\"Church of St. Elijah, Novi Jankovci\">Church of St. Elijah, Novi Jankovci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_the_Nativity_of_the_Theotokos,_Gabo%C5%A1\" title=\"Church of the Nativity of the Theotokos, Gabo\u0161\">Church of the Nativity of the Theotokos, Gabo\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Nicholas,_Jagodnjak\" title=\"Church of St. Nicholas, Jagodnjak\">Church of St. Nicholas, Jagodnjak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Demetrius,_Dalj\" title=\"Church of St. Demetrius, Dalj\">Church of St. Demetrius, Dalj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._George,_Tovarnik\" title=\"Church of St. George, Tovarnik\">Church of St. George, Tovarnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Nicholas,_Pa%C4%8Detin\" title=\"Church of St. Nicholas, Pa\u010detin\">Church of St. Nicholas, Pa\u010detin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Cathedral,_Zagreb\" title=\"Serbian Orthodox Cathedral, Zagreb\">Serbian Orthodox Cathedral, Zagreb</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._George,_Grubi%C5%A1no_Polje\" title=\"Church of St. George, Grubi\u0161no Polje\">Church of St. George, Grubi\u0161no Polje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Nicholas,_Karlovac\" title=\"Church of St. Nicholas, Karlovac\">Church of St. Nicholas, Karlovac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_Saint_Parascheva,_Slabinja\" title=\"Church of Saint Parascheva, Slabinja\">Church of Saint Parascheva, Slabinja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_the_Nativity_of_the_Theotokos,_Dre%C5%BEnica\" title=\"Church of the Nativity of the Theotokos, Dre\u017enica\">Church of the Nativity of the Theotokos, Dre\u017enica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_the_Holy_Apostles_Peter_and_Paul,_%C5%A0tikada\" title=\"Church of the Holy Apostles Peter and Paul, \u0160tikada\">Church of the Holy Apostles Peter and Paul, \u0160tikada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._George,_Vara%C5%BEdin\" title=\"Church of St. George, Vara\u017edin\">Church of St. George, Vara\u017edin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_the_Holy_Annunciation,_Dubrovnik\" title=\"Church of the Holy Annunciation, Dubrovnik\">Church of the Holy Annunciation, Dubrovnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orthodox_Church_in_Knin\" title=\"Orthodox Church in Knin\">Orthodox Church in Knin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Peter_and_Paul,_Tepljuh\" title=\"Church of St. Peter and Paul, Tepljuh\">Church of St. Peter and Paul, Tepljuh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St._Spyridon_Church,_Peroj\" title=\"St. Spyridon Church, Peroj\">St. Spyridon Church, Peroj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Nicholas,_Rijeka\" title=\"Church of St. Nicholas, Rijeka\">Church of St. Nicholas, Rijeka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Nicholas,_Vrlika\" title=\"Church of St. Nicholas, Vrlika\">Church of St. Nicholas, Vrlika</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orthodox_church_of_Holy_Salvation,_Cetina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Orthodox church of Holy Salvation, Cetina\">Orthodox church of Holy Salvation, Cetina</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">United Kingdom</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Church_of_the_Holy_Prince_Lazar,_Birmingham\" title=\"Church of the Holy Prince Lazar, Birmingham\">Church of the Holy Prince Lazar, Birmingham</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church,_Halifax\" title=\"Serbian Orthodox Church, Halifax\">Serbian Orthodox Church, Halifax</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St_Paul%27s_Church,_West_Wycombe\" title=\"St Paul&#39;s Church, West Wycombe\">St. Nicholas, West Wycombe</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">United States</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sts._Constantine_and_Helen_Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Sts. Constantine and Helen Serbian Orthodox Church\">Sts. Constantine and Helen Serbian Orthodox Church, Galveston</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trinity_Chapel_Complex\" title=\"Trinity Chapel Complex\">Trinity Chapel Complex, Manhattan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Sava_Serbian_Orthodox_Church_(Jackson,_California)\" title=\"Saint Sava Serbian Orthodox Church (Jackson, California)\">Saint Sava Church, Jackson, California</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Sava_Serbian_Orthodox_Church_(Merrillville,_Indiana)\" title=\"Saint Sava Serbian Orthodox Church (Merrillville, Indiana)\">Saint Sava Church, Merrillville, Indiana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St._Sava_Serbian_Orthodox_Cathedral_(Milwaukee)\" title=\"St. Sava Serbian Orthodox Cathedral (Milwaukee)\">Saint Sava Cathedral, Milwaukee</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Eastern_Orthodoxy_in_Canada\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eastern Orthodoxy in Canada\">Canada</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Saint_Sava_Serbian_Orthodox_Church_(Toronto)\" title=\"Saint Sava Serbian Orthodox Church (Toronto)\">Saint Sava Church, Toronto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Michael_the_Archangel_Serbian_Orthodox_Church_(Toronto)\" title=\"Saint Michael the Archangel Serbian Orthodox Church (Toronto)\">Saint Michael the Archangel Church, Toronto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Arsenije_Sremac_Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Saint Arsenije Sremac Serbian Orthodox Church\">Saint Arsenije Sremac Serbian Orthodox Church, Whitby</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/All_Serbian_Saints_Serbian_Orthodox_Church_(Mississauga)\" title=\"All Serbian Saints Serbian Orthodox Church (Mississauga)\">All Serbian Saints Serbian Orthodox Church, Mississauga</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other<br />countries</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sts._Cyril_and_Methodius_Church_(Ljubljana)\" title=\"Sts. Cyril and Methodius Church (Ljubljana)\">Sts. Cyril and Methodius Church</a>, Slovenia</li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Church_in_Arad\" title=\"Serbian Church in Arad\">Serbian Church in Arad</a>, Romania</li>\n<li><a href=\"/wiki/St._Sava_Church,_Paris\" title=\"St. Sava Church, Paris\">St. Sava Church, Paris</a>, France</li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Spyridon_Church,_Trieste\" title=\"Saint Spyridon Church, Trieste\">Saint Spyridon Church, Trieste</a>, Italy</li>\n<li><a href=\"/wiki/Annunciation_Church,_Szentendre\" title=\"Annunciation Church, Szentendre\">Annunciation Church, Szentendre</a>, Hungary</li>\n<li><a href=\"/wiki/Transfiguration_Church,_Szentendre\" title=\"Transfiguration Church, Szentendre\">Transfiguration Church, Szentendre</a>, Hungary</li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Sava_Serbian_Orthodox_Church,_Stockholm\" title=\"Saint Sava Serbian Orthodox Church, Stockholm\">Saint Sava Serbian Orthodox Church, Stockholm</a>, Sweden</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Notes</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><b>*</b> <small> indicate churches in <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Kosovo</a>, which is the subject of a territorial dispute between Serbia and Kosovo.</small></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks mw-collapsible autocollapse navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background-color:gold\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Serbian_Orthodox_saints\" title=\"Template:Serbian Orthodox saints\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Serbian_Orthodox_saints\" title=\"Template talk:Serbian Orthodox saints\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_Orthodox_saints&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Serbian_saints\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Serbian_saints\" title=\"List of Serbian saints\">Serbian saints</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Saint_Angelina_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Angelina of Serbia\">St. Angelina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basil_of_Ostrog\" title=\"Basil of Ostrog\">St. Basil of Ostrog</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Danilo_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Danilo II\">St. Danilo II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Gavrilo_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch Gavrilo I\">St. Gavrilo Raji\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grigorije_of_Gornjak\" title=\"Grigorije of Gornjak\">St. Grigorije the Silent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helen_of_Anjou\" title=\"Helen of Anjou\">St. Helen of Anjou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovan_Vladimir\" title=\"Jovan Vladimir\">St. Jovan Vladimir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lazar_of_Serbia\" title=\"Lazar of Serbia\">St. Prince Lazar</a> / <a href=\"/wiki/Princess_Milica_of_Serbia\" title=\"Princess Milica of Serbia\">St. Princess Milica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Makarije_Sokolovi%C4%87\" title=\"Makarije Sokolovi\u0107\">St. Makarije Sokolovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maksim_Brankovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maksim Brankovi\u0107\">St. Maksim Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Nikodim_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Nikodim I\">St. Nikodim I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikolaj_Velimirovi%C4%87\" title=\"Nikolaj Velimirovi\u0107\">St. Nikolaj of Ohrid and \u017di\u010da</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"Petar I Petrovi\u0107-Njego\u0161\">St. Peter of Cetinje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">St. Sava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Sava_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Sava II\">St. Sava II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_II_Nemanji%C4%87_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan II Nemanji\u0107 of Serbia\">St. Simeon the Monk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Nemanja of Serbia\">St. Simeon the Myrrh-streaming</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">St. Stefan Lazarevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87\" title=\"Stefan \u0160tiljanovi\u0107\">St. Stefan \u0160tiljanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Uro\u0161 I of Serbia\">St. Stefan Uro\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_III_De%C4%8Danski_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Uro\u0161 III De\u010danski of Serbia\">St. Stefan of De\u010dani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Brankovi%C4%87\" title=\"Stefan Brankovi\u0107\">St. Stefan the Blind</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stephen_of_Piperi\" title=\"Stephen of Piperi\">St. Stefan of Piperi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodor_Komogovinski\" title=\"Teodor Komogovinski\">St. Teodor Komogovinski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Vladislav_I_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Vladislav I of Serbia\">St. Vladislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vuka%C5%A1in_Mandrapa\" title=\"Vuka\u0161in Mandrapa\">St. Vuka\u0161in</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87\" title=\"\u0110or\u0111e Bogi\u0107\">St. Georgije Bogi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Justin_Popovi%C4%87\" title=\"Justin Popovi\u0107\">St. Justin of \u0106elije</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joanikije_Lipovac\" title=\"Joanikije Lipovac\">St. Hieromartyr Joanikije</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avakum\" title=\"Avakum\">St. Avakum the Deacon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_Zimonji%C4%87\" title=\"Petar Zimonji\u0107\">St. Metropolitan Petar of Dabar-Bosna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_Trlaji%C4%87\" title=\"Sava Trlaji\u0107\">St. Sava of Gornji Karlovac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Platon_of_Banja_Luka\" title=\"Platon of Banja Luka\">St. Platon of Banja Luka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Varnava_Nasti%C4%87\" title=\"Varnava Nasti\u0107\">St. Varnava of Hvosno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pajsije_of_Janjevo\" title=\"Pajsije of Janjevo\">St. Pajsije of Janjevo</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Freska u Hercegova\u010dkoj Gra\u010danici3.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/100px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg\" decoding=\"async\" width=\"100\" height=\"75\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/150px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/200px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg 2x\" data-file-width=\"2004\" data-file-height=\"1506\" /></a></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox authority-control\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q298612&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q298612&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q298612\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/10px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/15px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/20px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/GND_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"GND (identifier)\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118922459\">118922459</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/ISNI_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISNI (identifier)\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000055391695\">0000 0000 5539 1695</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LCCN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"LCCN (identifier)\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.loc.gov/authorities/names/n99018043\">n99018043</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=mzk2004217600&amp;CON_LNG=ENG\">mzk2004217600</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Royal_Library_of_the_Netherlands\" title=\"Royal Library of the Netherlands\">NTA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p12901012X\">12901012X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SUDOC_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"SUDOC (identifier)\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/083066713\">083066713</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/VIAF_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"VIAF (identifier)\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/57413596\">57413596</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"> <a href=\"/wiki/WorldCat_Identities\" class=\"mw-redirect\" title=\"WorldCat Identities\">WorldCat Identities</a>: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/lccn-n99018043\">lccn-n99018043</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1367\nCached time: 20200817200843\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 1.112 seconds\nReal time usage: 1.544 seconds\nPreprocessor visited node count: 5920/1000000\nPost\u2010expand include size: 396690/2097152 bytes\nTemplate argument size: 9081/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 12/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 65227/5000000 bytes\nLua time usage: 0.563/10.000 seconds\nLua memory usage: 16.48 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1195.201      1 -total\n 16.91%  202.072      1 Template:Infobox_royalty\n 15.68%  187.348     19 Template:Navbox\n 14.67%  175.350      1 Template:Reflist\n 13.73%  164.051      4 Template:In_lang\n 13.40%  160.111      2 Template:Infobox\n 12.75%  152.389     16 Template:Cite_book\n 10.65%  127.271      2 Template:Short_description\n  9.55%  114.189      1 Template:Serbian_Orthodox_Church\n  6.72%   80.360      3 Template:Br_separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:276533-0!canonical and timestamp 20200817200842 and revision id 973106429\n -->\n</div><noscript><img src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" alt=\"\" title=\"\" width=\"1\" height=\"1\" style=\"border: none; position: absolute;\" /></noscript>\n<div class=\"printfooter\">Retrieved from \"<a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Stefan_Nemanja&amp;oldid=973106429\">https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Stefan_Nemanja&amp;oldid=973106429</a>\"</div></div>\n\t\t<div id=\"catlinks\" class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\"><div id=\"mw-normal-catlinks\" class=\"mw-normal-catlinks\"><a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">Categories</a>: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:1113_births\" title=\"Category:1113 births\">1113 births</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:1199_deaths\" title=\"Category:1199 deaths\">1199 deaths</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:12th-century_Serbian_monarchs\" title=\"Category:12th-century Serbian monarchs\">12th-century Serbian monarchs</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:12th-century_monarchs_in_Europe\" title=\"Category:12th-century monarchs in Europe\">12th-century monarchs in Europe</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:12th-century_Eastern_Orthodox_Christians\" title=\"Category:12th-century Eastern Orthodox Christians\">12th-century Eastern Orthodox Christians</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:12th-century_Christian_saints\" title=\"Category:12th-century Christian saints\">12th-century Christian saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Eastern_Orthodox_monarchs\" title=\"Category:Eastern Orthodox monarchs\">Eastern Orthodox monarchs</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Eastern_Orthodox_royal_saints\" title=\"Category:Eastern Orthodox royal saints\">Eastern Orthodox royal saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Serbian_saints_of_the_Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Category:Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\">Serbian saints of the Eastern Orthodox Church</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Category:Nemanji\u0107 dynasty\">Nemanji\u0107 dynasty</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Monarchs_who_abdicated\" title=\"Category:Monarchs who abdicated\">Monarchs who abdicated</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Byzantine_people_of_Slavic_descent\" title=\"Category:Byzantine people of Slavic descent\">Byzantine people of Slavic descent</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Ktetors\" title=\"Category:Ktetors\">Ktetors</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Founders_of_Christian_monasteries\" title=\"Category:Founders of Christian monasteries\">Founders of Christian monasteries</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Medieval_Serbian_Orthodox_clergy\" title=\"Category:Medieval Serbian Orthodox clergy\">Medieval Serbian Orthodox clergy</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Burials_at_Serbian_Orthodox_monasteries_and_churches\" title=\"Category:Burials at Serbian Orthodox monasteries and churches\">Burials at Serbian Orthodox monasteries and churches</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Myroblyte_saints\" title=\"Category:Myroblyte saints\">Myroblyte saints</a></li></ul></div><div id=\"mw-hidden-catlinks\" class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\">Hidden categories: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:All_articles_with_incomplete_citations\" title=\"Category:All articles with incomplete citations\">All articles with incomplete citations</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_incomplete_citations_from_November_2016\" title=\"Category:Articles with incomplete citations from November 2016\">Articles with incomplete citations from November 2016</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:All_articles_with_self-published_sources\" title=\"Category:All articles with self-published sources\">All articles with self-published sources</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_self-published_sources_from_November_2016\" title=\"Category:Articles with self-published sources from November 2016\">Articles with self-published sources from November 2016</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:All_articles_lacking_reliable_references\" title=\"Category:All articles lacking reliable references\">All articles lacking reliable references</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_lacking_reliable_references_from_November_2016\" title=\"Category:Articles lacking reliable references from November 2016\">Articles lacking reliable references from November 2016</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_incorporating_an_MLCC_with_a_warning\" title=\"Category:Wikipedia articles incorporating an MLCC with a warning\">Wikipedia articles incorporating an MLCC with a warning</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_short_description\" title=\"Category:Articles with short description\">Articles with short description</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Short_description_matches_Wikidata\" title=\"Category:Short description matches Wikidata\">Short description matches Wikidata</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Short_description_is_different_from_Wikidata\" title=\"Category:Short description is different from Wikidata\">Short description is different from Wikidata</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:All_articles_with_unsourced_statements\" title=\"Category:All articles with unsourced statements\">All articles with unsourced statements</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_unsourced_statements_from_March_2016\" title=\"Category:Articles with unsourced statements from March 2016\">Articles with unsourced statements from March 2016</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_unsourced_statements_from_January_2018\" title=\"Category:Articles with unsourced statements from January 2018\">Articles with unsourced statements from January 2018</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">CS1 maint: ref=harv</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_French-language_sources_(fr)\" title=\"Category:CS1 French-language sources (fr)\">CS1 French-language sources (fr)</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_incorporating_a_citation_from_the_1913_Catholic_Encyclopedia_with_Wikisource_reference\" title=\"Category:Articles incorporating a citation from the 1913 Catholic Encyclopedia with Wikisource reference\">Articles incorporating a citation from the 1913 Catholic Encyclopedia with Wikisource reference</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Commons_category_link_is_on_Wikidata\" title=\"Category:Commons category link is on Wikidata\">Commons category link is on Wikidata</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_incorporating_an_MLCC_template_as_an_external_link\" title=\"Category:Wikipedia articles incorporating an MLCC template as an external link\">Wikipedia articles incorporating an MLCC template as an external link</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_Serbian-language_sources_(sr)\" title=\"Category:Articles with Serbian-language sources (sr)\">Articles with Serbian-language sources (sr)</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_GND_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with GND identifiers\">Wikipedia articles with GND identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers\">Wikipedia articles with ISNI identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers\">Wikipedia articles with LCCN identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers\">Wikipedia articles with NKC identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NTA_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NTA identifiers\">Wikipedia articles with NTA identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers\">Wikipedia articles with SUDOC identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers\">Wikipedia articles with VIAF identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_WorldCat_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with WorldCat identifiers\">Wikipedia articles with WorldCat identifiers</a></li></ul></div></div>\n\t</div>\n</div>\n<div id='mw-data-after-content'>\n\t<div class=\"read-more-container\"></div>\n</div>\n\n<div id=\"mw-navigation\">\n\t<h2>Navigation menu</h2>\n\t<div id=\"mw-head\">\n\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-personal\" class=\"vector-menu\" aria-labelledby=\"p-personal-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-personal-label\">\n\t\t<span>Personal tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"pt-anonuserpage\">Not logged in</li><li id=\"pt-anontalk\"><a href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\" accesskey=\"n\">Talk</a></li><li id=\"pt-anoncontribs\"><a href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\" accesskey=\"y\">Contributions</a></li><li id=\"pt-createaccount\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Stefan+Nemanja\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">Create account</a></li><li id=\"pt-login\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Stefan+Nemanja\" title=\"You&#039;re encouraged to log in; however, it&#039;s not mandatory. [o]\" accesskey=\"o\">Log in</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t<div id=\"left-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-namespaces\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-namespaces-label\">\n\t\t<span>Namespaces</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-nstab-main\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"View the content page [c]\" accesskey=\"c\">Article</a></li><li id=\"ca-talk\"><a href=\"/wiki/Talk:Stefan_Nemanja\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\" accesskey=\"t\">Talk</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-variants\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" />\n\t<h3 id=\"p-variants-label\">\n\t\t<span>Variants</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t</div>\n\t\t<div id=\"right-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-views\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-views-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-views-label\">\n\t\t<span>Views</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-view\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja\">Read</a></li><li id=\"ca-edit\"><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Nemanja&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\" accesskey=\"e\">Edit</a></li><li id=\"ca-history\"><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Nemanja&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\" accesskey=\"h\">View history</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-cactions\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" />\n\t<h3 id=\"p-cactions-label\">\n\t\t<span>More</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<div id=\"p-search\" role=\"search\">\n\t<h3 >\n\t\t<label for=\"searchInput\">Search</label>\n\t</h3>\n\t<form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n\t\t<div id=\"simpleSearch\">\n\t\t\t<input type=\"search\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" accesskey=\"f\" id=\"searchInput\"/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"title\" value=\"Special:Search\">\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"fulltext\" value=\"Search\" title=\"Search Wikipedia for this text\" id=\"mw-searchButton\" class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\"/>\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"go\" value=\"Go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" id=\"searchButton\" class=\"searchButton\"/>\n\t\t</div>\n\t</form>\n</div>\n\n\t\t</div>\n\t</div>\n\t\n<div id=\"mw-panel\">\n\t<div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n\t\t<a  title=\"Visit the main page\" class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\"></a>\n\t</div>\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-navigation\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" aria-labelledby=\"p-navigation-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-navigation-label\">\n\t\t<span>Navigation</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-mainpage-description\"><a href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\" accesskey=\"z\">Main page</a></li><li id=\"n-contents\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">Contents</a></li><li id=\"n-currentevents\"><a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">Current events</a></li><li id=\"n-randompage\"><a href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\" accesskey=\"x\">Random article</a></li><li id=\"n-aboutsite\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">About Wikipedia</a></li><li id=\"n-contactpage\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">Contact us</a></li><li id=\"n-sitesupport\"><a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">Donate</a></li><li id=\"n-shoplink\"><a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">Wikipedia store</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-interaction\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-interaction-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-interaction-label\">\n\t\t<span>Contribute</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-help\"><a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">Help</a></li><li id=\"n-portal\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">Community portal</a></li><li id=\"n-recentchanges\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\" accesskey=\"r\">Recent changes</a></li><li id=\"n-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">Upload file</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-tb\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-tb-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-tb-label\">\n\t\t<span>Tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"t-whatlinkshere\"><a href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Stefan_Nemanja\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\" accesskey=\"j\">What links here</a></li><li id=\"t-recentchangeslinked\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Stefan_Nemanja\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\" accesskey=\"k\">Related changes</a></li><li id=\"t-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\" accesskey=\"u\">Upload file</a></li><li id=\"t-specialpages\"><a href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\" accesskey=\"q\">Special pages</a></li><li id=\"t-permalink\"><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Nemanja&amp;oldid=973106429\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">Permanent link</a></li><li id=\"t-info\"><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Nemanja&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">Page information</a></li><li id=\"t-cite\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Stefan_Nemanja&amp;id=973106429&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">Cite this page</a></li><li id=\"t-wikibase\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q298612\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\" accesskey=\"g\">Wikidata item</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-coll-print_export\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n\t\t<span>Print/export</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"coll-download-as-rl\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=Stefan+Nemanja&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">Download as PDF</a></li><li id=\"t-print\"><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Nemanja&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\" accesskey=\"p\">Printable version</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-wikibase-otherprojects\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n\t\t<span>In other projects</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\"><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stefan_Nemanja\" hreflang=\"en\">Wikimedia Commons</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-lang\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-lang-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-lang-label\">\n\t\t<span>Languages</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"interlanguage-link interwiki-be\"><a href=\"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D1%8D%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%9D%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%8F\" title=\"\u0421\u0442\u044d\u0444\u0430\u043d \u041d\u0435\u043c\u0430\u043d\u044f \u2013 Belarusian\" lang=\"be\" hreflang=\"be\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-bg\"><a href=\"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%9D%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%8F\" title=\"\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u041d\u0435\u043c\u0430\u043d\u044f \u2013 Bulgarian\" lang=\"bg\" hreflang=\"bg\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-bs\"><a href=\"https://bs.wikipedia.org/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja \u2013 Bosnian\" lang=\"bs\" hreflang=\"bs\" class=\"interlanguage-link-target\">Bosanski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ca\"><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja \u2013 Catalan\" lang=\"ca\" hreflang=\"ca\" class=\"interlanguage-link-target\">Catal\u00e0</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-cs\"><a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/%C5%A0t%C4%9Bp%C3%A1n_Nemanja\" title=\"\u0160t\u011bp\u00e1n Nemanja \u2013 Czech\" lang=\"cs\" hreflang=\"cs\" class=\"interlanguage-link-target\">\u010ce\u0161tina</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-de\"><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja \u2013 German\" lang=\"de\" hreflang=\"de\" class=\"interlanguage-link-target\">Deutsch</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-el\"><a href=\"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A3%CF%84%CE%AD%CF%86%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%82_%CE%91%CE%84_%CE%9D%CE%B5%CE%BC%CE%AC%CE%BD%CE%B9%CE%B1\" title=\"\u03a3\u03c4\u03ad\u03c6\u03b1\u03bd\u03bf\u03c2 \u0391\u0384 \u039d\u03b5\u03bc\u03ac\u03bd\u03b9\u03b1 \u2013 Greek\" lang=\"el\" hreflang=\"el\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-es\"><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Esteban_Nemanja\" title=\"Esteban Nemanja \u2013 Spanish\" lang=\"es\" hreflang=\"es\" class=\"interlanguage-link-target\">Espa\u00f1ol</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-fr\"><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja \u2013 French\" lang=\"fr\" hreflang=\"fr\" class=\"interlanguage-link-target\">Fran\u00e7ais</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-gl\"><a href=\"https://gl.wikipedia.org/wiki/Estevo_Nemanja\" title=\"Estevo Nemanja \u2013 Galician\" lang=\"gl\" hreflang=\"gl\" class=\"interlanguage-link-target\">Galego</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ko\"><a href=\"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%8A%A4%ED%85%8C%ED%8C%90_%EB%84%A4%EB%A7%88%EB%83%90\" title=\"\uc2a4\ud14c\ud310 \ub124\ub9c8\ub0d0 \u2013 Korean\" lang=\"ko\" hreflang=\"ko\" class=\"interlanguage-link-target\">\ud55c\uad6d\uc5b4</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-hr\"><a href=\"https://hr.wikipedia.org/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja \u2013 Croatian\" lang=\"hr\" hreflang=\"hr\" class=\"interlanguage-link-target\">Hrvatski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-id\"><a href=\"https://id.wikipedia.org/wiki/Santo_Simeon_(Stefan_Nemanja)\" title=\"Santo Simeon (Stefan Nemanja) \u2013 Indonesian\" lang=\"id\" hreflang=\"id\" class=\"interlanguage-link-target\">Bahasa Indonesia</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-it\"><a href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Stefano_Nemanja\" title=\"Stefano Nemanja \u2013 Italian\" lang=\"it\" hreflang=\"it\" class=\"interlanguage-link-target\">Italiano</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sw\"><a href=\"https://sw.wikipedia.org/wiki/Stefano_Nemanja\" title=\"Stefano Nemanja \u2013 Swahili\" lang=\"sw\" hreflang=\"sw\" class=\"interlanguage-link-target\">Kiswahili</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-lt\"><a href=\"https://lt.wikipedia.org/wiki/Stefanas_Nemanja\" title=\"Stefanas Nemanja \u2013 Lithuanian\" lang=\"lt\" hreflang=\"lt\" class=\"interlanguage-link-target\">Lietuvi\u0173</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-hu\"><a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Nemanja_Istv%C3%A1n_szerb_fejedelem\" title=\"Nemanja Istv\u00e1n szerb fejedelem \u2013 Hungarian\" lang=\"hu\" hreflang=\"hu\" class=\"interlanguage-link-target\">Magyar</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-mk\"><a href=\"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%9D%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%9A%D0%B0\" title=\"\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u041d\u0435\u043c\u0430\u045a\u0430 \u2013 Macedonian\" lang=\"mk\" hreflang=\"mk\" class=\"interlanguage-link-target\">\u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-nl\"><a href=\"https://nl.wikipedia.org/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja \u2013 Dutch\" lang=\"nl\" hreflang=\"nl\" class=\"interlanguage-link-target\">Nederlands</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ja\"><a href=\"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B9%E3%83%86%E3%83%95%E3%82%A1%E3%83%B3%E3%83%BB%E3%83%8D%E3%83%9E%E3%83%8B%E3%83%A3\" title=\"\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30cd\u30de\u30cb\u30e3 \u2013 Japanese\" lang=\"ja\" hreflang=\"ja\" class=\"interlanguage-link-target\">\u65e5\u672c\u8a9e</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-no\"><a href=\"https://no.wikipedia.org/wiki/Stefan_I_Nemanja\" title=\"Stefan I Nemanja \u2013 Norwegian Bokm\u00e5l\" lang=\"nb\" hreflang=\"nb\" class=\"interlanguage-link-target\">Norsk bokm\u00e5l</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\"><a href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Stefan_Nemania\" title=\"Stefan Nemania \u2013 Polish\" lang=\"pl\" hreflang=\"pl\" class=\"interlanguage-link-target\">Polski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pt\"><a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Est%C3%AAv%C3%A3o_Nem%C3%A2nia\" title=\"Est\u00eav\u00e3o Nem\u00e2nia \u2013 Portuguese\" lang=\"pt\" hreflang=\"pt\" class=\"interlanguage-link-target\">Portugu\u00eas</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ro\"><a href=\"https://ro.wikipedia.org/wiki/%C8%98tefan_Nemanja\" title=\"\u0218tefan Nemanja \u2013 Romanian\" lang=\"ro\" hreflang=\"ro\" class=\"interlanguage-link-target\">Rom\u00e2n\u0103</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ru badge-Q17437798 badge-goodarticle\" title=\"good article badge\"><a href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%9D%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%8F\" title=\"\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u041d\u0435\u043c\u0430\u043d\u044f \u2013 Russian\" lang=\"ru\" hreflang=\"ru\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sl\"><a href=\"https://sl.wikipedia.org/wiki/%C5%A0tefan_Nemanja\" title=\"\u0160tefan Nemanja \u2013 Slovenian\" lang=\"sl\" hreflang=\"sl\" class=\"interlanguage-link-target\">Sloven\u0161\u010dina</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sr badge-Q17437796 badge-featuredarticle\" title=\"featured article badge\"><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%9D%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%9A%D0%B0\" title=\"\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u041d\u0435\u043c\u0430\u045a\u0430 \u2013 Serbian\" lang=\"sr\" hreflang=\"sr\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sh\"><a href=\"https://sh.wikipedia.org/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja \u2013 Serbo-Croatian\" lang=\"sh\" hreflang=\"sh\" class=\"interlanguage-link-target\">Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sv\"><a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja \u2013 Swedish\" lang=\"sv\" hreflang=\"sv\" class=\"interlanguage-link-target\">Svenska</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-uk\"><a href=\"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_I_%D0%9D%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%8F\" title=\"\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d I \u041d\u0435\u043c\u0430\u043d\u044f \u2013 Ukrainian\" lang=\"uk\" hreflang=\"uk\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-zh\"><a href=\"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%96%AF%E7%89%B9%E5%87%A1%C2%B7%E5%B0%BC%E6%9B%BC%E9%9B%85%E4%B8%80%E4%B8%96\" title=\"\u65af\u7279\u51e1\u00b7\u5c3c\u66fc\u96c5\u4e00\u4e16 \u2013 Chinese\" lang=\"zh\" hreflang=\"zh\" class=\"interlanguage-link-target\">\u4e2d\u6587</a></li></ul>\n\t\t<div class=\"after-portlet after-portlet-lang\"><span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q298612#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\" class=\"wbc-editpage\">Edit links</a></span></div>\n\t</div>\n</nav>\n\n</div>\n\n</div>\n\n<footer id=\"footer\" class=\"mw-footer\" role=\"contentinfo\" >\n\t<ul id=\"footer-info\" >\n\t\t<li id=\"footer-info-lastmod\"> This page was last edited on 15 August 2020, at 11:33<span class=\"anonymous-show\">&#160;(UTC)</span>.</li>\n\t\t<li id=\"footer-info-copyright\">Text is available under the <a rel=\"license\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\">Creative Commons Attribution-ShareAlike License</a><a rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" style=\"display:none;\"></a>;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">Terms of Use</a> and <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">Privacy Policy</a>. Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">Wikimedia Foundation, Inc.</a>, a non-profit organization.</li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-places\" >\n\t\t<li id=\"footer-places-privacy\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" class=\"extiw\" title=\"wmf:Privacy policy\">Privacy policy</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-about\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">About Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-disclaimer\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">Disclaimers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-contact\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">Contact Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-mobileview\"><a href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Stefan_Nemanja&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\" class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\">Mobile view</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-developers\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">Developers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-statslink\"><a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">Statistics</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-cookiestatement\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">Cookie statement</a></li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-icons\" class=\"noprint\">\n\t\t<li id=\"footer-copyrightico\"><a href=\"https://wikimediafoundation.org/\"><img src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" alt=\"Wikimedia Foundation\" loading=\"lazy\" /></a></li>\n\t\t<li id=\"footer-poweredbyico\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/\"><img src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" alt=\"Powered by MediaWiki\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" loading=\"lazy\"/></a></li>\n\t</ul>\n\t<div style=\"clear: both;\"></div>\n</footer>\n\n\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"1.112\",\"walltime\":\"1.544\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":5920,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":396690,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":9081,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":18,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":12,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":65227,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00% 1195.201      1 -total\",\" 16.91%  202.072      1 Template:Infobox_royalty\",\" 15.68%  187.348     19 Template:Navbox\",\" 14.67%  175.350      1 Template:Reflist\",\" 13.73%  164.051      4 Template:In_lang\",\" 13.40%  160.111      2 Template:Infobox\",\" 12.75%  152.389     16 Template:Cite_book\",\" 10.65%  127.271      2 Template:Short_description\",\"  9.55%  114.189      1 Template:Serbian_Orthodox_Church\",\"  6.72%   80.360      3 Template:Br_separated_entries\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.563\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":17284355,\"limit\":52428800},\"limitreport-logs\":\"anchor_id_list = table#1 {\\n  [\\\"CITEREFBatakovi\u01072005\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFCurta2006\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFDvornik1962\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFFine1991\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFFine1994\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFIvi\u01071995\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFKindersley1976\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFLins1912\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMarek\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFObolensky\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFObolensky1974\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFOstrogorsky1956\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFPavlowitch2002\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFSamard\u017ei\u0107Du\u0161kov1993\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFSedlar1994\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFStankovi\u01072015\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFStankovi\u01072016\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREF\u0106irkovi\u01072004\\\"] = 1,\\n}\\ntemplate_list = table#1 {\\n  [\\\"Authority control\\\"] = 1,\\n  [\\\"Citation needed\\\"] = 2,\\n  [\\\"Cite CE1913\\\"] = 1,\\n  [\\\"Cite book\\\"] = 16,\\n  [\\\"Cite journal\\\"] = 1,\\n  [\\\"Cite web\\\"] = 1,\\n  [\\\"Commons category\\\"] = 1,\\n  [\\\"DEFAULTSORT:Nemanja, Stefan\\\"] = 1,\\n  [\\\"Death date\\\"] = 1,\\n  [\\\"Div col\\\"] = 1,\\n  [\\\"Div col end\\\"] = 1,\\n  [\\\"Full citation needed\\\"] = 2,\\n  [\\\"Harvnb\\\"] = 3,\\n  [\\\"IPA-sh\\\"] = 1,\\n  [\\\"In lang\\\"] = 4,\\n  [\\\"Infobox royalty\\\"] = 1,\\n  [\\\"MLCC\\\"] = 2,\\n  [\\\"Nemanji\u0107 dynasty\\\"] = 1,\\n  [\\\"OldStyleDate\\\"] = 1,\\n  [\\\"Plainlist\\\"] = 1,\\n  [\\\"Reflist\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-end\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-hou\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-reg\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-roy\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-start\\\"] = 1,\\n  [\\\"Self-published source\\\"] = 2,\\n  [\\\"Serbian Orthodox Church\\\"] = 1,\\n  [\\\"Serbian monarchs\\\"] = 1,\\n  [\\\"Sfn\\\"] = 6,\\n  [\\\"Short description\\\"] = 1,\\n  [\\\"Small\\\"] = 1,\\n  [\\\"Succession box\\\"] = 2,\\n}\\narticle_whitelist = table#1 {\\n}\\n\"},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1367\",\"timestamp\":\"20200817200843\",\"ttl\":86400,\"transientcontent\":true}}});});</script>\n<script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Stefan Nemanja\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Stefan_Nemanja\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q298612\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q298612\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2003-07-24T18:02:48Z\",\"dateModified\":\"2020-08-15T11:33:52Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/7\\/7d\\/Stefan_Nemanja.jpg\",\"headline\":\"Grand Prince of Serbia, founder of the Nemanji\\u0107 dynasty\"}</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":131,\"wgHostname\":\"mw1385\"});});</script>\n</body></html>",
  "formatedtext": "Stefan Nemanja -  Stefan Nemanja  Grand Prince of Serbia, founder of the Nemanji\u0107 dynasty Grand Prince of Serbia Stefan Nemanja Donor's portrait of Stefan Nemanja, fresco in the Virgin's Church of the Studenica Monastery Grand Prince of Serbia Reign 1166\u20131196 Coronation 1166 Predecessor Stefan Tihomir Successor Stefan II Nemanji\u0107 Born 1113/4 Ribnica Died ( 1199-02-13 ) 13 February 1199 Monastery of Hilandar Burial Studenica Monastery Spouse Anastasia of Serbia Issue Vukan Stefan Rastko (Sava) Jefimija Unnamed daughter Posthumous name Simeon the Myrrh-streaming Dynasty Nemanji\u0107 Father Zavida Religion \u2192 Roman Catholic \u2192 Eastern Orthodox (re-baptised) Stefan Nemanja ( Serbian Cyrillic : \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u041d\u0435\u043c\u0430\u045a\u0430, pronounced [st\u00eafa\u02d0n n\u011b\u031ema\u0272a] ; ca 1113 \u2013 13 February 1199) was the Grand Prince ( Veliki \u017dupan ) of the Serbian Grand Principality (also known as Ra\u0161ka , lat. Rascia ) from 1166 to 1196. A member of the Vukanovi\u0107 dynasty , Nemanja founded the Nemanji\u0107 dynasty , and is remembered for his contributions to Serbian culture and history , founding what would evolve into the Serbian Empire , as well as the national church . According to the Serbian Academy of Sciences and Arts , Nemanja is also among the most remarkable Serbs for his literary contributions and altruistic attributes. [1] In 1196, after three decades of warfare and negotiations which consolidated Serbia while distinguishing it from both Western and Byzantine spheres of influence, Nemanja abdicated in favor of his middle son Stefan Nemanji\u0107 , who became the first King of Serbia . Nemanja ultimately went to Mount Athos, where he became a monk and took the name of Symeon, joining his youngest son (later known as Saint Sava ), who had already become the first archbishop of the Serbian Orthodox Church . Together with his son Sava, Nemanja restored the Hilandar Monastery at Mount Athos from 1198\u20131199, and issued the \" Charter of Hilandar \". The monastery later became the cradle of the Serbian Orthodox Church. The Serbian Orthodox Church canonized Stefan Nemanja shortly after his death under the name Saint Simeon the Myrrh-streaming (\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0421\u0438\u043c\u0435\u043e\u043d \u041c\u0438\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u0438\u0432\u0438) after numerous miracles. Contents 1 Early life 2 Prince 3 Grand prince 3.1 Death of the Emperor 3.2 Third Crusade 3.3 Conflict with Byzantines and successions 4 Abdication and monastic life 5 Death and legacy 6 Name and title 7 Family 8 Foundations 8.1 Reconstructions 8.2 Donations 9 See also 10 References 11 Sources 12 External links Early life [ edit ] Nemanja was born around the year 1113 AD in Ribnica, Zeta (in the vicinity of present-day Podgorica , the capital of Montenegro ). He was the youngest son of Zavida , a Prince of Zahumlje , who after a conflict with his brothers was sent to Ribnica where he had the title of Lord. Zavida (Beli Uro\u0161) was most probably a son of Uro\u0161 I or Vukan . Since western Zeta was under Roman Catholic jurisdiction, Nemanja received a Latin baptism, [2] although much of his later life was spent balancing Western and Eastern forms of Christianity. Church of Peter on a hill of Stari Ras , the capital of Ra\u0161ka (Serbia) After Byzantine armies defeated Nemanja's kinsmen \u0110or\u0111e of Duklja and Desa Uro\u0161evi\u0107 , leading to the decline of that branch of the Vojislavljevi\u0107 family, Zavida took his family to their hereditary lands at Ra\u0161ka. Upon arriving in Ras , the capital of Ra\u0161ka, Nemanja was re-baptised in the Eastern Orthodox Church , in the Church of St. Apostles Peter and Paul which was an episcopal see. Prince [ edit ] Upon reaching adulthood, Nemanja became Prince ( \u017dupan ) of Ibar , Toplica , Rasina and Reke, receiving the \u010desti (parts of the state) from the Byzantine Emperor Manuel I . Manuel had appointed Zavida's eldest son Tihomir as the supreme Grand Prince of the Serb lands; his brother Stracimir ruled West Morava , Miroslav ruled Zahumlje and Travunia . [3] In 1163, Byzantine Emperor Manuel I Komnenos installed Nemanja's older brother Tihomir as Grand \u017dupan of Ra\u0161ka in Desa's place, which disappointed Nemanja greatly, as he expected that he would get the throne. Nemanja met Emperor Manuel in Ni\u0161 in 1162, who gave him the region of Dubo\u010dica to rule over and declared him independent. The Emperor gave him a Byzantine court title as it was important for the Emperor to have the borderlands of the Empire ruled by loyal leaders. Nemanja's Serb squadrons fought in the Imperial Army in 1164 in Srem during the wars against the Kingdom of Hungary . Nemanja ruled independently; he built the Monastery of Saint Nicholas in Kur\u0161umlija and the Monastery of the Holy Mother of Christ near Kosanica - Toplica , without the Tihomir's approval. His brothers invited him to a council at Ras, supposedly to resolve the situation, but instead they imprisoned him in a nearby cave. Nemanja's supporters advised church leaders that Tihomir had done this because he disapproved of church building, something that would later help Nemanja greatly. [4] A later legend claimed Saint George himself freed Nemanja from the cave. [5] Between 1166 and 1168, Prince Nemanja rebelled against his older brother Tihomir, and deposed him and his brothers, Miroslav and Stracimir. The Byzantine Emperor raised a mercenary army for Tihomir, made up of Greeks , Franks and Turks , which Nemanja defeated at the Battle of Pantino , south of Zve\u010dan . Tihomir drowned in the Sitnica river, and the other brothers surrendered to Nemanja, who allowed them to rule their previous lands. [3] Nemanja assumed the title of Grand \u017dupan of all Serbia, and took the first name Stefan (from Greek Stephanos meaning \"crowned\"). Nemanja married a Serbian noblewoman, Ana , with whom he had three sons: Vukan , Stefan and Rastko . Grand prince [ edit ] Ruins of Ras Fortress a capital of Grand \u017dupan of Stafan Nemanja Stefan Nemanja built the church of \u0110ur\u0111evi Stupovi (Pillars of St. George) in Ras in 1171. According to the legend, this was to thank Saint George for freeing him from the cave in which his brothers had imprisoned him, as well as helping him rise to power. The same year, Nemanja had his third son - Rastko . In 1171, Grand Prince Stefan Nemanja sided with the Venetian Republic in a dispute with the Byzantine Empire , with the aim of gaining full independence from Byzantine rule. The Venetians incited the Slavs of the eastern Adriatic littoral to rebel against Byzantine rule. Nemanja joined them, launching an offensive towards the coastal city of Kotor . A German fleet also formed to replace the Venetian navy and advanced eastwards in September 1171, capturing Ragusa . Nemanja also made an alliance with the Kingdom of Hungary , and, though the Hungarians, with the Duchy of Austria . Grand Prince Nemanja then dispatched troops to the Morava valley in 1172, to disrupt communications and commerce between Ni\u0161 and Belgrade and instigate a rebellion amongst the local Serbs at Ravno . However, Ravno's Serbs refused to allow passage to Duke Henry the Lion of Saxony. The Serbs organised a surprise attack on the German camp, then attacked their own neighbours. However, in 1172, the anti-Byzantine coalition that Nemanja had joined with the Kingdom of Hungary , the Venetian Republic and the Holy Roman Empire collapsed. Venice faced a mutiny and an outbreak of plague that devastated her navy, while the king of Hungary died and a new, pro-Byzantine king ascended that throne. Byzantine Emperor Manuel I Komnenos had launched an expedition and Nemanja's defeat seemed certain. Thus, the Grand Prince sought leave to parley and met the Emperor in Ni\u0161  with his head and feet bare and a halter around his neck, much as the rebel Reginald of Chatillon who had established himself as Prince of Antioch had 13 years before, and received reinstatement. However, although Nemanja bowed before Emperor Manuel and surrendered his personal sword, he was imprisoned and brought to the imperial capital, Constantinople , to take part in a triumphal entry as a defeated barbarian. [6] However, the emperor also befriended Nemanja and saw that he was tutored. Nemanja vowed to never again attack Manuel, while the Emperor in return recognized Stefan Nemanja and his bloodline as the rightful grand princes of the Serbian lands. Council against Bogomilism, organized by Stefan, as depicted in a fresco from 1290 Stefan Nemanja forced his brothers, Stracimir of West Moravia and Miroslav of Zachlumia and Lim to accept his supreme rule in return for his forgiveness; he also made Tihomir's son Stefan Prvoslav surrender his claim to the throne. His army was involved only in a single conflict at the request of his Byzantine overlord, in Asia Minor . Nemanja also used the following decade to deal with the Bogomil heresy that had spread to his realm, as well as to neighboring Bosnia, from neighboring Bulgaria, and strengthening Eastern Orthodox Christianity . Grand \u017dupans burned their books and confiscated their lands, as well as burned some at the stake, [ citation needed ] and exiled others. Most of the exiled Bogumils from his realm found refuge in Bosnia , under protection of its ruler Kulin Ban . By the end of his reign, Stefan Nemanja had completely rooted out the Bogomils. Moreover, Prince Stracimir built the Monastery of the Mother of Christ in his capital at Moravian Grac (today \u010ca\u010dak ), while Prince Miroslav constructed the Monastery of Saint Peter on Lim. Miroslav also married the sister of Kulin Ban, creating a bloodline link between two ruling dynasties. Death of the Emperor [ edit ] Short-lasting conquests of Nemanja after the death of Manuel Following Emperor Manuel I Komnenos' death in 1180, Stefan Nemanja no longer believed he owed any allegiance to the Byzantines, characterizing his vows as being to the Emperor, not the Empire. He took advantage of the Empire's weakened state, and allowed his brothers leeway as well. Prince Miroslav protected the Narentine Ka\u010di\u0107 family , pirates that had robbed and murdered Rainer (Arnerius), the archbishop of Split . Although the pope demanded the prince execute the perpetrators and surrender the loot, Miroslav refused, and instead expelled the Bishop of Ston. Excommunicated by the Papacy , Miroslav merely replaced the vacant church buildings in the vicinity of Ston. [5] In 1183, Stefan Nemanja formed a new alliance, with King Bela III of Hungary , and invaded Byzantine soil. Andronicus Comnenus had taken over the imperial throne, but was not recognized. The Massacre of the Latins in Constantinople inflamed the tense political situation. Kulin Ban of Bosnia also joined Nemanja. The Byzantine forces in the eastern Serb borderlands were led by Alexios Branas and Andronikos Lapardas . Inner fights occurred, as Branas supported the new Emperor and Lapardas, opposing, deserted with his troops. The Hungarian-Serbian military soon pushed the Byzantines out of the Morava Valley and advanced all the way to Sofia , raiding Belgrade , Brani\u010devo , Ravno , Ni\u0161 en route. However, the Hungarians soon withdrew, leaving Nemanja's forces raiding across western Bulgaria , northern and eastern Macedonia , and the theme of Dyrrachium . In 1184, Prince Miroslav tried to retake the islands of Kor\u010dula and Vis , but on 18 August 1184, his fleet was devastated by the Ragusan navy at Poljice near Kolo\u010dep , so Miroslav signed a peace treaty with the Republic of Ragusa . However, his brother, Prince Stracimir, did not feel bound by that defeat and the following year raided Kor\u010dula and Vis with the Doclean fleet. However, by time he marshalled his forces, he decided to join in Miroslav's peace efforts because the Byzantines launched a counter-attack on Serbia. Nonetheless, a Bulgarian uprising in the Danubian areas sidetracked the imperial offensive, so Stefan Nemanja took advantage of the complex situation and conquered the Timok Valley with Ni\u0161 and sacked Svrljig , Ravno and Ko\u017eelj . While Nemanja held Ni\u0161, it served as his capital and base of operations. Third Crusade [ edit ] The 1189 Meeting of Stefan Nemanja and Frederick Barbarossa (19th century) by Kosta Mandrovi\u0107 In 1188 Stefan Nemanja sent an envoy to Frederick Barbarossa , inviting him to stay in Serbia during his Crusade to the Holy Land . Barbarossa, the Holy Roman Emperor, disembarked on the Third Crusade and arrived on 27 July 1189 at Ni\u0161 with 100,000 Crusaders, hosted by Stefan Nemanja and Stracimir. A marriage was arranged between the daughter of Berthold, Duke of Merania and Miroslav 's son Toljen to strengthen Serbian-German relations. Nemanja proposed that Barbarossa join him and the Venetians and strike at the Byzantines, but Barbarossa remained intent on his Crusade. [7] Barbarossa recognized that he needed Byzantine help to transport his forces to Asia , but his plans changed when a Byzantine force stopped him from reaching his next stop at Sophia. The Byzantines also started raiding Barbarossa's army, which infuriated Barbarossa so much that he planned an offensive to Constantinople itself. Stefan Nemanja offered 20,000 men to support Barbarossa's military campaign, and the Bulgarians offered more than twice that number. Despite being in his early 70s, Stefan Nemanja followed the Crusader Army to the border at the Gate of Trajan . He then dispatched envoys to Adrianople to finalize this Western alliance. While Nemanja's envoys were negotiating with Berthold as Barbarossa's representative, Nemanja took Pernik , Zemen , Velbu\u017ed , \u017ditomisk , Stobi , Prizren and rest of Kosovo and Metohija and even Skopje . However, Barbarossa never consummated an alliance with Nemanja, instead signing a peace treaty with Byzantine representatives on 14 February 1190 in Adrianople. Conflict with Byzantines and successions [ edit ] Seal of Stefan Nemanja In 1190, the new Byzantine Emperor Isaac II Angelos prepared a massive and experienced army to strike against Nemanja. The same year, Nemanja finished his magnificent Virgin's Church in the Studenica Monastery out of white marble which later became the Nemanji\u0107 dynasty 's hallmark. Also in 1190 his brother Miroslav died of old age, so Stefan Nemanja temporarily assigned his pious youngest son Rastko as the new Prince of Zahumlje in Ston . In fall of 1191, the well-prepared Byzantine army, led by the Emperor himself, crushed Nemanja's forces in South Morava . Stefan Nemanja retreated into the mountains, as Byzantines raided all along the river and even burned down the capital in Kur\u0161umlija . However, Nemanja began raiding the Byzantine armies, so Emperor Isaac decided to negotiate a final peace treaty. Stefan Nemanja relinquished a large part of his conquests, east of the river of Great Morava , and recognized Byzantine supremacy, while in return the Emperor recognized him as the rightful Grand Prince. Nemanja's son Stefan married the Byzantine princess Eudokia Angelina and received the title of sebastokrator , among the highest Byzantine court titles only given to Imperial family members. To separate the Serbs from the Bulgarians, the Emperor kept Ni\u0161 and Ravno; while recognizing Stefan Nemanja's rule over the lands of Zeta , what is today Kosovo , and Pilot previously held by Arbanon . In 1192 Nemanja's youngest son Rastko retired to Mount Athos where he accepted monastic vows and took the name Sava. This greatly saddened Nemanja. In Rastko's place, Miroslav's son Toljen became Prince of Zahumlje and founded a local dynasty. Serbia seemed once again endangered once as Nemanja's former ally, King Bela of Hungary invaded from the north. However, Nemanja's forces quickly pushed the Hungarians back across the border in 1193. In 1195, Stefan Nemanja's brother-in-law Alexios III Angelos inherited the Byzantine throne. Nemanja, tired of ruling, expanded the power and lands of his eldest son Vukan. He joined Zeta with Trebinje (Travunija), Hvosno ( Metohija ) and his capital of Toplica under Vukan's absolute rule. Abdication and monastic life [ edit ] Scanned copy of Monk Simeon's edict to Hilandar from 1198-1199, from the Dubrovnik Archive On 25 March 1196 Stefan Nemanja summoned a Council in Ras, where he officially abdicated in favour of his second son, Stefan, to whom he bequeathed all his earthly possessions. Although Vukan was Nemanja's eldest son, Nemanja preferred to see Stefan II on the Serbian throne in part because Stefan had married the Byzantine princess Eudokia. However, traditions of primogeniture , would instead mean Vukan, his first son, should inherit the throne. Vukan reacted on this change in succession by declaring himself King of Duklja. Nemanja took monastic vows with his wife Ana in Ras' Church of Saint Peter and Paul. He took the monastic name of Simeon; his wife became Anastasia. Simeon subsequently retired to his Studenica Monastery , and Anastasia retired to the Monastery of the Mother of Christ in Kur\u0161umlija . However, after about 18 months, Simeon journeyed to Mount Athos , and joined his son Sava (formerly Rastko) in the Vatopedi monastery . In 1199, the two rebuilt together the ruined Eastern Orthodox Monastery of Hilandar which the Byzantine Emperor had given to the Serbian people and which became the heart of Serbian spirituality. Death and legacy [ edit ] Knowing his death was near in his 86th year, Simeon asked to be placed on a mat in front of the icon of the Virgin Hodegetria with a stone for his pillow. He died in front of his son Sava and other monks, on 13 February 1200. [8] He was buried in the grounds of Hilandar monastery. His last words requested that Sava take his remains to Serbia, \"when God permits it, after a certain period of time\". Sava later wrote the Liturgy of Saint Simeon in Nemanja's honour. In 1206 Sava brought his father's remains to Serbia, where his brothers were fighting a civil war and tearing apart the Serb lands their father had so painfully reunited. The two brothers made peace and returned to their demesnes . Simeon was re-buried in 1207 in his personal foundation, the Studenica Monastery, where holy oil again seeped, from his new grave. According to legend, holy oil (myrrh) seeped from Nemanja's tomb, thus his epithet the Myrrh-streaming . However, the miracle has not recurred in 300 years. Nonetheless, his remains are, even in modern times, reputed to emit \"a sweet smell, like violets\". [9] Because of this and numerous miracles [ citation needed ] , the Serbian Orthodox Church canonised him in 1200, and declared his feast-day on 26 February\u00a0[ O.S. 13 February]. The cult of St. Simeon helped consolidate Serb national identity, and still lives on in Studenica and among the monks of Mount Athos, who cherish his life and works as well as remains. Name and title [ edit ] Various names have been used to refer to Stefan Nemanja, including Stefan I and the Latin Stephanus Nemania . Sometimes the spelling of his name is anglicised , to become Stephen Nemanya. In the latter part of his life, he became a monk and hence was referred to as Monk Simeon or Monk Symeon. After his death, he was canonised by the Orthodox Church , and became St. Symeon the Myrrh-streaming . His son and successor, Stefan the First-Crowned , called him \"The Gatherer of the Lost Pieces of the Land of his Grandfathers, and also their Rebuilder\". His other son Sava, called him \"Our Lord and Autocrat, and ruler of the whole Serbian land\". In a way, both sons introduced the cult of their father, thus creating the ideal picture of a ruler-saint, without parallel in Byzantium . [10] Family [ edit ] Nemanja was married to a Serb noblewoman by the name of Ana . They had three sons and three daughters: Vukan Nemanji\u0107 - Prince of Doclea and briefly Grand Prince of Serbia (1202-1204) Stefan Nemanji\u0107 - Nemanja's successor, first King of All Serbian lands , 1196\u20131228 Rastko Nemanji\u0107 (Saint Sava) (1171\u20131236) - The first archbishop and saint of the Serbian Orthodox Church Jefimija Nemanji\u0107 - married Manuel Komnenos Doukas Regent of Thesaloniki (+1241) [11] [ self-published source ] [12] A daughter married Bulgarian nobleman Tihomir Asen , mother of Bulgarian emperor Konstantin Tih (r. 1257\u201377) Elena-Evgenia, wife of Ivan Asen I Foundations [ edit ] Monastery of St. Nicholas in Kur\u0161umlija , the oldest foundation of Stefan Nemanja \u0110ur\u0111evi stupovi near Novi Pazar Stefan Nemanja founded, restored and reconstructed several monasteries. He also established the Ra\u0161ka architectural school , that spanned from 1170-1300. Monastery of Saint Nicholas , in Kur\u0161umlija Monastery of Saint Mother of Christ , between Kosanica and Toplica Monastery Temple of George's Tracts (\u0110ur\u0111evi Stupovi), in 1171 in Ras Monastery Temple of the Immaculate Holy Virgin the Benefactor (Studenica), in 1190 in Ibar Church of Saint Mother of Christ , at the confluence of the Bistrica and the Lim Monastery of Saint Nicholas , in Kaznovi\u0107i / Kon\u010dulj on the Ibar Nunnery of Mother of Christ, in Ras Reconstructions [ edit ] Hilandar monastery on Mount Athos , in 1199 Monastery of Saint Archangel Michael, in Skopje Monastery of Saint Pantheleimon, in Ni\u0161 Donations [ edit ] Church of Lord, Holy Grave and Christ's Arrisal, in Jerusalem Church of Saint John the Forerunner, in Jerusalem Church of Saint Theodosios, in the Desert of Bethlehem Church Saint Apostole Peter and Paul, in Rome Church of Saint Nicholas , in Bari Monastery/Church of the Virgin of Evergethide, in Constantinople Monastery/Church of Saint Demetrios, in Thessalonika See also [ edit ] History of Serbia ; List of Serbian monarchs History of Montenegro ; List of rulers of Montenegro History of Herzegovina References [ edit ] ^ 100 najznamenitijih Srba . Serbian Academy of Sciences and Arts . 1993. ISBN 86-82273-08-X . ; 1st place ^ Fine 1994 , p.\u00a03 ^ a b \u0106irkovi\u0107 2004 . ^ Fine 1994 , p.\u00a04 ^ a b Fine 1994 , p.\u00a020 ^ Obolensky , p.\u00a0116. ^ Obolensky , p.\u00a0119. ^ Obolensky , pp.\u00a0126-127. ^ Kindersley 1976 , p.\u00a023. ^ Southeastern Europe in the Middle Ages, p. 390 [ full citation needed ] ^ Marek, Miroslav. \"Genealogy of the Nemanji\u0107\" . genealogy.euweb.cz. [ self-published source ] ^ Cawley, Charles, /SERBIA: Efimijadied12181225 , Medieval Lands database, Foundation for Medieval Genealogy , [ self-published source ] [ better\u00a0source\u00a0needed ] Sources [ edit ] Batakovi\u0107, Du\u0161an T. , ed. (2005). Histoire du peuple serbe [ History of the Serbian People ] (in French). Lausanne: L\u2019Age d\u2019Homme. CS1 maint: ref=harv ( link ) \u0106irkovi\u0107, Sima (2004). The Serbs . Malden: Blackwell Publishing. CS1 maint: ref=harv ( link ) Curta, Florin (2006). Southeastern Europe in the Middle Ages, 500\u20131250 . Cambridge: Cambridge University Press. CS1 maint: ref=harv ( link ) Dvornik, Francis (1962). The Slavs in European History and Civilization . New Brunswick: Rutgers University Press. CS1 maint: ref=harv ( link ) Fine, John Van Antwerp Jr. (1991) [1983]. The Early Medieval Balkans: A Critical Survey from the Sixth to the Late Twelfth Century . Ann Arbor, Michigan: University of Michigan Press. CS1 maint: ref=harv ( link ) Fine, John Van Antwerp Jr. (1994) [1987]. The Late Medieval Balkans: A Critical Survey from the Late Twelfth Century to the Ottoman Conquest . Ann Arbor, Michigan: University of Michigan Press. CS1 maint: ref=harv ( link ) Ivi\u0107, Pavle , ed. (1995). The History of Serbian Culture . Edgware: Porthill Publishers. CS1 maint: ref=harv ( link ) Kindersley, Anne (1976). The Mountains of Serbia: Travels through Inland Yugoslavia . John Murray. CS1 maint: ref=harv ( link ) Lins, Joseph (1912). \"Servia\" .  In Herbermann, Charles (ed.). Catholic Encyclopedia . 13 . New York: Robert Appleton Company. Obolensky. Six Byzantine Portraits . Oxford: Clarenden Press. CS1 maint: ref=harv ( link ) [ full citation needed ] p.\u00a0116 Obolensky, Dimitri (1974) [1971]. The Byzantine Commonwealth: Eastern Europe, 500-1453 . London: Cardinal. CS1 maint: ref=harv ( link ) Ostrogorsky, George (1956). History of the Byzantine State . Oxford: Basil Blackwell. CS1 maint: ref=harv ( link ) Pavlowitch, Stevan K. (2002). Serbia: The History behind the Name . London: Hurst & Company. CS1 maint: ref=harv ( link ) Samard\u017ei\u0107, Radovan ; Du\u0161kov, Milan, eds. (1993). Serbs in European Civilization . Belgrade: Nova, Serbian Academy of Sciences and Arts, Institute for Balkan Studies. CS1 maint: ref=harv ( link ) Sedlar, Jean W. (1994). East Central Europe in the Middle Ages, 1000-1500 . Seattle: University of Washington Press. CS1 maint: ref=harv ( link ) Stankovi\u0107, Vlada, ed. (2016). The Balkans and the Byzantine World before and after the Captures of Constantinople, 1204 and 1453 . Lanham, Maryland: Lexington Books. CS1 maint: ref=harv ( link ) Stankovi\u0107, V. D. (2015). \"Construction of the feudal state at the time of Stefan Nemanja\". Ba\u0161tina (38): 45\u201355. External links [ edit ] Wikimedia Commons has media related to Stefan Nemanja . Serbian Unity Congress - Rulers of the Land Cawley, Charles, Medieval Lands Project - Serbia , Medieval Lands database, Foundation for Medieval Genealogy (in Serbian) History of the Serbs - Third Period - Stephen Nemanya , by Vladimir \u0106orovi\u0107 (in Serbian) The Holy bloodline of Stefan Nemanja by \u017deljko Fajfri\u0107 (in Serbian) The Holy bloodline of the Nemanjics - Stephen Nemanya (in Serbian) The Nemanjics - Stephen Nemanya CD Chilandar by Studio A, Aetos, Library of Serb Patriarchate and Chilandar monastery, Belgrade, 1998 Stefan Nemanja Nemanji\u0107 Dynasty Born: 1114 Died: 13 February 1200 Regnal titles Preceded\u00a0by Tihomir Grand Prince of Serbia 1166\u20131196 Succeeded\u00a0by Stefan Nemanji\u0107 Royal titles Preceded\u00a0by Mihailo III Prince of Doclea cc 1186\u20131190 Succeeded\u00a0by Vukan v t e Monarchs of Serbia Principality of Serbia ( early medieval ), 641\u2013969 Unknown Archon Vi\u0161eslav Radoslav Prosigoj Vlastimir Mutimir Pribislav Petar Pavle Zaharija \u010caslav Byzantine annexation, Duklja subsequently emerging as seat Serbian Principality of Duklja , 998\u20131101 Jovan Vladimir Stefan Vojislav Mihailo Constantine Bodin Ra\u0161ka re-emerging as seat (Grand Principality) Grand Principality of Serbia , 1101\u20131217 Vukan Uro\u0161 I Uro\u0161 II Belo\u0161 Desa Tihomir Stefan Nemanja Stefan the First-Crowned Proclamation of Kingdom Kingdom of Serbia , 1217\u20131346 Serbian Empire , 1346\u20131371 Stefan the First-Crowned Stefan Radoslav Stefan Vladislav Stefan Uro\u0161 I Stefan Dragutin Vladislav at Syrmia Stefan Milutin Stefan Konstantin Stefan De\u010danski Stefan Du\u0161an Proclamation of Empire Stefan Du\u0161an Stefan Uro\u0161 V Fall of the Serbian Empire Moravian Serbia , 1371\u20131402 Serbian Despotate , 1402\u20131537 Lazar Stefan Lazarevi\u0107 Proclamation of Despotate Stefan Lazarevi\u0107 \u0110ura\u0111 Brankovi\u0107 Lazar Brankovi\u0107 Stefan Brankovi\u0107 Stephen Toma\u0161evi\u0107 Ottoman annexation, titular: Vuk Grgurevi\u0107 \u0110or\u0111e Brankovi\u0107 Jovan Brankovi\u0107 Ivani\u0161 Berislavi\u0107 Stevan Berislavi\u0107 Radi\u010d Bo\u017ei\u0107 Pavle Baki\u0107 Stefan \u0160tiljanovi\u0107 Ottoman annexation Revolutionary Serbia , 1804\u20131837 Kara\u0111or\u0111e Milo\u0161 Obrenovi\u0107 Principality of Serbia , 1837\u20131882 Milo\u0161 Milan II Mihailo Aleksandar Milo\u0161 Mihailo Milan IV Proclamation of Kingdom Kingdom of Serbia , 1882\u20131918 Milan I Alexander Petar I Proclamation of Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes v t e Nemanji\u0107 dynasty Main ruling members see family tree Stefan Nemanja Stefan the First-Crowned Vukan Radoslav Vladislav Uro\u0161 I Dragutin (Uro\u0161 II) Milutin (Uro\u0161 III) De\u010danski (Uro\u0161 IV) Du\u0161an Uro\u0161 V Other ruling members \u0110or\u0111e Konstantin Tih Vladislav of Syrmia Stefan Konstantin John Uro\u0161 Simeon Uro\u0161 Archbishops Sava Sava II Minor members Vratislav Vratko Uro\u0161ica Dmitar Stefan Vukanovi\u0107 Stefan Uro\u0161 of Pharsalos Desa Female members Komnena, Duchess of Kruja and Elbasan Brnja\u010da Zorica Jelena, Princess of Bribir Elizabeth, Baness of Bosnia Ana-Neda, Empress of Bulgaria Teodora-Evdokija, Despotess Milica, Princess of Serbia Maria Angelina, Empress of Epirus Jelena, Lady of Zeta; Grand Duchess of Hum Consorts Anastasia Eudokia of Byzantium Anna Dandolo Anna Doukaina Beloslava of Bulgaria Helena of Anjou Catherine of Hungary Helena Doukaina Angelina Elizabeth of Hungary Anna Terter of Bulgaria Simonida of Byzantium Theodora Smilets of Bulgaria Maria Palaiologina Helena of Bulgaria Anna of Wallachia v t e Serbian Orthodox Church v t e Serbian Orthodox Church overview topics Overview topics Patriarchs ( current ) Holy Synod Bishops' Council List of saints List of monasteries List of eparchies See also \u0110ur\u0111evdan Vidovdan v t e Subdivisions of the Serbian Orthodox Church Metropolitanates Belgrade and Karlovci Dabar-Bosna Montenegro and the Littoral Zagreb and Ljubljana Australia and New Zealand Traditional dioceses Ba\u010dka Banat Banja Luka Biha\u0107 and Petrovac Brani\u010devo Buda Budimlja and Nik\u0161i\u0107 Dalmatia Upper Karlovac Kru\u0161evac Mile\u0161eva Ni\u0161 Osje\u010dko polje and Baranja Ra\u0161ka and Prizren \u0160abac Slavonia Srem \u0160umadija Temi\u0161var Timok Valjevo Vranje Zahumlje and Herzegovina \u017di\u010da Zvornik and Tuzla Diaspora dioceses Austria and Switzerland Britain and Scandinavia Buenos Aires and South America Canada D\u00fcsseldorf and all of Germany Eastern America New Gra\u010danica and Midwestern America Western America Western Europe Ohrid Archbishopric Metropolitanate of Skopje Eparchy of Prespa and Pelagonija Bregalnica Debar and Ki\u010devo Polog and Kumanovo Veles and Povardarie Strumica Historical Belgrade Metropolitanate Karlovci Metropolitanate Karlovci Patriarchate Hvosno Lipljan Toplica Banjska Mar\u010da Samokov Kyustendil Arad (1695\u20131865) Kostajnica (1713\u20131771) \u0160abac and Valjevo (1831\u20132006) Kotor and Dubrovnik (1870\u20131931) Zahumlje and Ra\u0161ka (1878\u20131931) Ohrid (1920\u20131931) Bitola (1920\u20131931) Ohrid and Bitola (1931\u20131967) Zletovo and Strumica (1920\u20131967) Muka\u010devo and Pre\u0161ov (1931\u20131945) ( For others see : History of Serbian Orthodox Church ) v t e Spiritual leaders of the Serbian Orthodox Church Archbishops 1219\u20131346 Sava (St.) Arsenije Sremac (St.) Sava II (St.) Danilo I (St.) Joanikije I (St.) Jevstatije I (St.) Jakov (St.) Jevstatije II (St.) Sava III (St.) Nikodim I (St.) Danilo II (St.) Joanikije II (St.) Patriarchs (since 1346) 1346\u20131463 Joanikije II (St.) Sava IV Jefrem (St.) Spiridon (St.) Danilo III Sava V Danilo IV Kirilo I (St.) Nikon I (St.) Teofan I Nikodim II Arsenije II 1557\u20131766 Makarije Sokolovi\u0107 (St.) Antonije Sokolovi\u0107 Gerasim Sokolovi\u0107 Savatije Sokolovi\u0107 Nikanor Jerotej Filip Sokolovi\u0107 Jovan Pajsije I Gavrilo I (St.) Maksim I Arsenije III Kalinik I Atanasije I Mojsije I Arsenije IV Joanikije III Atanasije II Gavrilo II Gavrilo III Vikentije I Pajsije II Gavrilo IV Kirilo II Vasilije I Kalinik II since 1920 Dimitrije Varnava Gavrilo Vikentije German Pavle Irinej Heads of the Serbian Orthodox Church in the Habsburg Monarchy (1690\u20131920) Metropolitans of Karlovci 1690\u20131848 Arsenije III \u010carnojevi\u0107 Isaija \u0110akovi\u0107 Sofronije Podgori\u010danin Vikentije Popovi\u0107 of Belgrade and Karlovci : Mojsije Petrovi\u0107 Vi\u0107entije Jovanovi\u0107 Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta Isaija Antonovi\u0107 Pavle Nenadovi\u0107 Jovan \u0110or\u0111evi\u0107 Vi\u0107entije Jovanovi\u0107 Vidak Mojisije Putnik Stefan Stratimirovi\u0107 Stefan Stankovi\u0107 Josif Raja\u010di\u0107 Metropolitans and Patriarchs of Karlovci 1848\u20131920 Josif Raja\u010di\u0107 Samuilo Ma\u0161irevi\u0107 Prokopije Iva\u010dkovi\u0107 German An\u0111eli\u0107 Georgije Brankovi\u0107 Lukijan Bogdanovi\u0107 Metropolitans of Belgrade 1831\u20131920 Melentije Pavlovi\u0107 Petar Jovanovi\u0107 Mihailo Jovanovi\u0107 Teodosije Mraovi\u0107 Inokentije Pavlovi\u0107 Dimitrije Pavlovi\u0107 Metropolitans of Montenegro 1766\u20131920 Sava Petrovi\u0107 Arsenije Plamenac Petar I Petar II Danilo II Nikanor Ivanovi\u0107 Ilarion Roganovi\u0107 Visarion Ljubi\u0161a Mitrofan Ban v t e Serbian Orthodox monasteries Serbia Banjska * Bavani\u0161te Blagove\u0161tenje Bo\u0111ani Devi\u010d * Gra\u010danica * Holy Archangels * Banja Beo\u010din Bukovo \u0106elije Crna Reka \u0110ur\u0111evi stupovi Fenek Gorio\u010d * Gornjak Gradac Hajdu\u010dica Kaleni\u0107 Kastaljan Koporin Kovilj Kovilje Ljubostinja Manasija Mesi\u0107 Mile\u0161eva Nimnik Poganovo Pokajnica Pridvorica Prohor P\u010dinjski Pustinja Ra\u010da Rajinovac Ravanica Rukumija St. Nicholas Sopo\u0107ani Studenica Suvodol Trono\u0161a Tuman Vitovnica Be\u0161enovo Div\u0161a Grgeteg Jazak Kru\u0161edol Kuve\u017edin Mala Remeta Novo Hopovo Nova Pavlica Petkovica Patriarchate of Pe\u0107 * Privina Glava Rakovac Staro Hopovo Stara Pavlica \u0160i\u0161atovac Velika Remeta Vrdnik-Ravanica Holy Trinity St. Melanija Sombor Sredi\u0161te Vojlovica Visoki De\u010dani * Zemun \u017di\u010da Zo\u010di\u0161te * Naupara St. Roman Montenegro Bijela Be\u0161ka Cetinje \u0106elije Dajbabe Dobrilovina Donji Donji Br\u010deli Dovolja Dubo\u010dica Duljevo \u0110ur\u0111evi Stupovi Gradi\u0161te Kaludra Kom Kosijerevo Majstorovina Miholjska Prevlaka Mora\u010da Mora\u010dnik Nikoljac Orahovo Ostrog Piva Podmaine Podmalinsko Podostrog Podvrh Praskvica Re\u017eevi\u0107i Savina Stanjevi\u0107i Star\u010deva Gorica St. Nicholas, Obod Vranjina Bosnia & Herzegovina Bi\u0161nja Detlak Dobri\u0107evo Dobrun Donja Bi\u0161nja Dragaljevac Dubokovac Duga Njiva Du\u017ei Glogovac Gomionica Hercegova\u010dka Gra\u010danica Ilinka Karno Klisina Kne\u017eina Krupa Liplje Lomnica Mo\u0161tanica Ozerkovi\u0107i Ozren Papra\u0107a Petropavlov Pjenovac Rmanj Ro\u017eanj Sase Sokolica Stuplje St. Nicholas St. Basil of Ostrog Tavna Treskavac Tvrdo\u0161 Veselinje Vozu\u0107a Zavala \u017ditomisli\u0107 Croatia St. Ana St. Basil of Ostrog Br\u0161ljanac Crnogorci Dragovi\u0107 Gomirje Jasenovac Komogovina Krka Krupa Lazarica Lepavina Mar\u010da Medak O\u0107estovo Orahovica Pakra St. Petka Others Hilandar ( Mount Athos ) Saint Djuradj Monastery (Romania) Saint Sava Serbian Orthodox Monastery (United States) New Gra\u010danica Monastery (United States) Saint Herman of Alaska Monastery (United States) Holy Transfiguration Monastery (Canada) New Kaleni\u0107 Monastery (Australia) Notes * indicate monasteries in Kosovo , which is the subject of a territorial dispute between the Republic of Serbia and the Republic of Kosovo . List of Serbian Orthodox monasteries v t e Serbian Orthodox church buildings Serbia Church of Saint Sava St. Michael's Cathedral St. George, Banovo Brdo Ru\u017eica St. Mark's Church, Belgrade St. Basil of Ostrog Church of the Ascension, Belgrade St. Achillius, Arilje Peter's Church, Ras St. Mark's Church, U\u017eice Cave Church, Lukovo \u0160tava Church Od\u017eaklija Ka\u0111enica Lazarica Church Church of St. George, Lukovo Church of Holy Ascension, Krupanj Saint George's Cathedral (Novi Sad) the Assumption, Zrenjanin Our Lady of Ljevi\u0161 * Cathedral of Saint George, Prizren Church of the Virgin Hodegetria * Church of St. Elijah, Podujevo * Church of St. Nicholas, Prizren * Mala Gospojina Church * Church of Christ the Saviour, Pristina * Rakovica Monastery Montenegro Cathedral of Podgorica Cetinje Monastery Vlah Church Church of St. Nicholas, Kotor Church of St. Jovan Vladimir, Bar Mora\u010da Ostrog Monastery Savina Monastery Bosnia and Herzegovina Cathedral of the Nativity of the Theotokos, Sarajevo Church of the Holy Archangels Michael and Gabriel, Sarajevo Church of the Holy Transfiguration, Sarajevo Cathedral of the Holy Trinity, Mostar Cathedral of Christ the Saviour, Banja Luka Church of St. Archangel Michael, Veli\u010dani Church of St. George, Sopotnica Church of St. Nikola, Dobrelja Old Church of St. Nicholas, Javorani Croatia Church of the Holy Venerable Mother Parascheva Church of the Transfiguration of the Lord, Trpinja Church of St. Nicholas, Vukovar Church of Pentecost, Vinkovci Church of St. George, Kne\u017eevo Church of the Dormition of the Theotokos, Negoslavci Church of Pentecost, Marku\u0161ica Church of St. George, Bobota Church of St. Stephen, Borovo Church of the Nativity of the Theotokos, Srijemske Laze Church of St. Peter and Paul, Bolman Church of St. Stefan \u0160tiljanovi\u0107, Karanac Church of St. Nicholas, Mirkovci Church of St. Panteleimon, Mirkovci Church of St. Nicholas, Miklu\u0161evci Church of St. Elijah, Novi Jankovci Church of the Nativity of the Theotokos, Gabo\u0161 Church of St. Nicholas, Jagodnjak Church of St. Demetrius, Dalj Church of St. George, Tovarnik Church of St. Nicholas, Pa\u010detin Serbian Orthodox Cathedral, Zagreb Church of St. George, Grubi\u0161no Polje Church of St. Nicholas, Karlovac Church of Saint Parascheva, Slabinja Church of the Nativity of the Theotokos, Dre\u017enica Church of the Holy Apostles Peter and Paul, \u0160tikada Church of St. George, Vara\u017edin Church of the Holy Annunciation, Dubrovnik Orthodox Church in Knin Church of St. Peter and Paul, Tepljuh St. Spyridon Church, Peroj Church of St. Nicholas, Rijeka Church of St. Nicholas, Vrlika Orthodox church of Holy Salvation, Cetina United Kingdom Church of the Holy Prince Lazar, Birmingham Serbian Orthodox Church, Halifax St. Nicholas, West Wycombe United States Sts. Constantine and Helen Serbian Orthodox Church, Galveston Trinity Chapel Complex, Manhattan Saint Sava Church, Jackson, California Saint Sava Church, Merrillville, Indiana Saint Sava Cathedral, Milwaukee Canada Saint Sava Church, Toronto Saint Michael the Archangel Church, Toronto Saint Arsenije Sremac Serbian Orthodox Church, Whitby All Serbian Saints Serbian Orthodox Church, Mississauga Other countries Sts. Cyril and Methodius Church , Slovenia Serbian Church in Arad , Romania St. Sava Church, Paris , France Saint Spyridon Church, Trieste , Italy Annunciation Church, Szentendre , Hungary Transfiguration Church, Szentendre , Hungary Saint Sava Serbian Orthodox Church, Stockholm , Sweden Notes * indicate churches in Kosovo , which is the subject of a territorial dispute between Serbia and Kosovo. v t e Serbian saints St. Angelina St. Basil of Ostrog St. Danilo II St. Gavrilo Raji\u0107 St. Grigorije the Silent St. Helen of Anjou St. Jovan Vladimir St. Prince Lazar / St. Princess Milica St. Makarije Sokolovi\u0107 St. Maksim Brankovi\u0107 St. Nikodim I St. Nikolaj of Ohrid and \u017di\u010da St. Peter of Cetinje St. Sava St. Sava II St. Simeon the Monk St. Simeon the Myrrh-streaming St. Stefan Lazarevi\u0107 St. Stefan \u0160tiljanovi\u0107 St. Stefan Uro\u0161 St. Stefan of De\u010dani St. Stefan the Blind St. Stefan of Piperi St. Teodor Komogovinski St. Vladislav St. Vuka\u0161in St. Georgije Bogi\u0107 St. Justin of \u0106elije St. Hieromartyr Joanikije St. Avakum the Deacon St. Metropolitan Petar of Dabar-Bosna St. Sava of Gornji Karlovac St. Platon of Banja Luka St. Varnava of Hvosno St. Pajsije of Janjevo Authority control GND : 118922459 ISNI : 0000 0000 5539 1695 LCCN : n99018043 NKC : mzk2004217600 NTA : 12901012X SUDOC : 083066713 VIAF : 57413596 WorldCat Identities : lccn-n99018043 Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Stefan_Nemanja&oldid=973106429 \" Categories : 1113 births 1199 deaths 12th-century Serbian monarchs 12th-century monarchs in Europe 12th-century Eastern Orthodox Christians 12th-century Christian saints Eastern Orthodox monarchs Eastern Orthodox royal saints Serbian saints of the Eastern Orthodox Church Nemanji\u0107 dynasty Monarchs who abdicated Byzantine people of Slavic descent Ktetors Founders of Christian monasteries Medieval Serbian Orthodox clergy Burials at Serbian Orthodox monasteries and churches Myroblyte saints Hidden categories: All articles with incomplete citations Articles with incomplete citations from November 2016 All articles with self-published sources Articles with self-published sources from November 2016 All articles lacking reliable references Articles lacking reliable references from November 2016  articles incorporating an MLCC with a warning Articles with short description Short description matches Wikidata Short description is different from Wikidata All articles with unsourced statements Articles with unsourced statements from March 2016 Articles with unsourced statements from January 2018 CS1 maint: ref=harv CS1 French-language sources (fr) Articles incorporating a citation from the 1913 Catholic Encyclopedia with Wikisource reference Commons category link is on Wikidata  articles incorporating an MLCC template as an external link Articles with Serbian-language sources (sr)  articles with GND identifiers  articles with ISNI identifiers  articles with LCCN identifiers  articles with NKC identifiers  articles with NTA identifiers  articles with SUDOC identifiers  articles with VIAF identifiers  articles with WorldCat identifiers Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About  Contact us Donate  store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f \u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438 Bosanski Catal\u00e0 \u010ce\u0161tina Deutsch \u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac Espa\u00f1ol Fran\u00e7ais Galego \ud55c\uad6d\uc5b4 Hrvatski Bahasa Indonesia Italiano Kiswahili Lietuvi\u0173 Magyar \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438 Nederlands \u65e5\u672c\u8a9e Norsk bokm\u00e5l Polski Portugu\u00eas Rom\u00e2n\u0103 \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 Sloven\u0161\u010dina \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 Svenska \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 \u4e2d\u6587 Edit links This page was last edited on 15 August 2020, at 11:33 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . \u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About  Disclaimers Contact  Mobile view Developers Statistics Cookie statement"
}