{
  "saint": "Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87",
  "body": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n <head>\n  <meta charset=\"utf-8\"/>\n  <title>\n   Stefan \u0160tiljanovi\u0107 - Wikipedia\n  </title>\n  <script>\n   document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"e31d5da5-0800-4db7-b737-ee82a5376e98\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Stefan_\u0160tiljanovi\u0107\",\"wgTitle\":\"Stefan \u0160tiljanovi\u0107\",\"wgCurRevisionId\":970071467,\"wgRevisionId\":970071467,\"wgArticleId\":9191328,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Articles with short description\",\"Short description is different from Wikidata\",\"Articles containing Serbian-language text\",\"Year of birth unknown\",\"Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\",\"Burials at St. Michael's Cathedral (Belgrade)\",\"16th-century Christian saints\",\n\"16th-century Serbian nobility\",\"1543 deaths\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Stefan_\u0160tiljanovi\u0107\",\"wgRelevantArticleId\":9191328,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q887143\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\n\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"ext.cite.ux-enhancements\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\n\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});\n  </script>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\">\n  </script>\n  <meta content=\"\" name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\"/>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <meta content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\" name=\"generator\"/>\n  <meta content=\"origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-crossorigin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-cross-origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87.jpg/1200px-Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87.jpg\" property=\"og:image\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87&amp;action=edit\" rel=\"alternate\" title=\"Edit this page\" type=\"application/x-wiki\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87&amp;action=edit\" rel=\"edit\" title=\"Edit this page\"/>\n  <link href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\" rel=\"apple-touch-icon\"/>\n  <link href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\" rel=\"shortcut icon\"/>\n  <link href=\"/w/opensearch_desc.php\" rel=\"search\" title=\"Wikipedia (en)\" type=\"application/opensearchdescription+xml\"/>\n  <link href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\" rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\"/>\n  <link href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Special:RecentChanges&amp;feed=atom\" rel=\"alternate\" title=\"Wikipedia Atom feed\" type=\"application/atom+xml\"/>\n  <link href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87\" rel=\"canonical\"/>\n  <link href=\"//login.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n  <link href=\"//meta.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n </head>\n <body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Stefan_\u0160tiljanovi\u0107 rootpage-Stefan_\u0160tiljanovi\u0107 skin-vector action-view skin-vector-legacy\">\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-page-base\">\n  </div>\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-head-base\">\n  </div>\n  <div class=\"mw-body\" id=\"content\" role=\"main\">\n   <a id=\"top\">\n   </a>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"siteNotice\">\n    <!-- CentralNotice -->\n   </div>\n   <div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n   </div>\n   <h1 class=\"firstHeading\" id=\"firstHeading\" lang=\"en\">\n    Stefan \u0160tiljanovi\u0107\n   </h1>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"bodyContent\">\n    <div class=\"noprint\" id=\"siteSub\">\n     From Wikipedia, the free encyclopedia\n    </div>\n    <div id=\"contentSub\">\n    </div>\n    <div id=\"contentSub2\">\n    </div>\n    <div id=\"jump-to-nav\">\n    </div>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">\n     Jump to navigation\n    </a>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">\n     Jump to search\n    </a>\n    <div class=\"mw-content-ltr\" dir=\"ltr\" id=\"mw-content-text\" lang=\"en\">\n     <div class=\"mw-parser-output\">\n      <div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">\n       Administrator\n      </div>\n      <table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <th class=\"fn\" colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #cbe; font-size: 125%\">\n          Despot Stefan \u0160tiljanovi\u0107\n          <br/>\n          <small>\n           Stefan \u0160tiljanovi\u0107\n          </small>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n          <i>\n           Administrator\n           <hr/>\n           Knez of the Pa\u0161trovi\u0107i\n          </i>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td class=\"photo\" colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n          <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87.jpg\">\n           <img alt=\"Stefan \u0160tiljanovi\u0107.jpg\" data-file-height=\"2272\" data-file-width=\"1704\" decoding=\"async\" height=\"293\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87.jpg/220px-Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87.jpg/330px-Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87.jpg/440px-Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n          </a>\n          <div style=\"line-height:normal;padding-bottom:0.2em;padding-top:0.2em;\">\n           Serbian Icon, made by Stanoje Popovi\u0107 (1740)\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e4dcf6;line-height:normal;padding:0.2em 0.2em\">\n          <a href=\"/wiki/List_of_Serbian_monarchs\" title=\"List of Serbian monarchs\">\n           Despot of Serbia\n          </a>\n          <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-despot_1-0\">\n           <a href=\"#cite_note-despot-1\">\n            [a]\n           </a>\n          </sup>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Reign\n         </th>\n         <td>\n          1537\u20131543\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Predecessor\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Pavle_Baki%C4%87\" title=\"Pavle Baki\u0107\">\n           Pavle Baki\u0107\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e4dcf6;line-height:normal;padding:0.2em 0.2em\">\n          <div style=\"height: 4px; width:100%;\">\n          </div>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Born\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Pa%C5%A1trovi%C4%87i\" title=\"Pa\u0161trovi\u0107i\">\n           Pa\u0161trovi\u0107i\n          </a>\n          <br/>\n          (now\n          <a href=\"/wiki/Montenegro\" title=\"Montenegro\">\n           Montenegro\n          </a>\n          )\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Died\n         </th>\n         <td>\n          1543\n          <br/>\n          <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=G%C3%B6nt%C3%A9r&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"G\u00f6nt\u00e9r (page does not exist)\">\n           G\u00f6nt\u00e9r\n          </a>\n          hill near\n          <a href=\"/wiki/Sikl%C3%B3s\" title=\"Sikl\u00f3s\">\n           Sikl\u00f3s\n          </a>\n          ,\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Baranya_(county)\" title=\"Baranya (county)\">\n           Baranya\n          </a>\n          <br/>\n          (now\n          <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">\n           Hungary\n          </a>\n          )\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Burial\n         </th>\n         <td>\n          <div class=\"label\" style=\"display:inline\">\n           <a href=\"/wiki/%C5%A0i%C5%A1atovac\" title=\"\u0160i\u0161atovac\">\n            \u0160i\u0161atovac\n           </a>\n           , then\n           <br/>\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/St._Michael%27s_Cathedral_(Belgrade)\" title=\"St. Michael's Cathedral (Belgrade)\">\n            St. Michael's Cathedral\n           </a>\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Spouse\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Jelena_%C5%A0tiljanovi%C4%87\" title=\"Jelena \u0160tiljanovi\u0107\">\n           Jelena\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n          <table class=\"infobox\" style=\"width:22em;border-collapse:collapse; border-spacing:0px; border:none; width:100%; margin:0px; font-size:100%; clear:none; float:none\">\n           <tbody>\n            <tr>\n             <th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">\n              Full name\n             </th>\n            </tr>\n            <tr>\n             <td class=\"nickname\" colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left; padding-left:0.7em;\">\n              Stefan \u0160tiljanovi\u0107\n             </td>\n            </tr>\n            <tr>\n             <th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">\n              <a href=\"/wiki/Posthumous_name\" title=\"Posthumous name\">\n               Posthumous name\n              </a>\n             </th>\n            </tr>\n            <tr>\n             <td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left; padding-left:0.7em;\">\n              Saint Despot Stefan \u0160tiljanovi\u0107\n             </td>\n            </tr>\n           </tbody>\n          </table>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Religion\n         </th>\n         <td>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Christian\" title=\"Serbian Orthodox Christian\">\n           Serbian Orthodox Christian\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <p>\n       <b>\n        Stefan \u0160tiljanovi\u0107\n       </b>\n       (\n       <a href=\"/wiki/Serbian_Cyrillic_alphabet\" title=\"Serbian Cyrillic alphabet\">\n        Serbian Cyrillic\n       </a>\n       :\n       <span lang=\"sr-Cyrl\">\n        \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0428\u0442\u0438\u0459\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b\n       </span>\n       ; fl. 1498\u00a0\u2013 1543) was the last prominent Serbian nobleman of the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/History_of_Ottoman_Serbia\" title=\"History of Ottoman Serbia\">\n        period of Ottoman subjugation of Serbia\n       </a>\n       , and according to folklore, he was the last\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Despot_of_Serbia\" title=\"Despot of Serbia\">\n        Despot of Serbia\n       </a>\n       . He ruled a large territory under the Hungarian crown, due to his famed operations against the Ottoman Empire in the frontiers. \u0160tiljanovi\u0107 is venerated as a\n       <a href=\"/wiki/List_of_Serbian_saints\" title=\"List of Serbian saints\">\n        Saint\n       </a>\n       in the\n       <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">\n        Serbian Orthodox Church\n       </a>\n       on the 4 October (\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Julian_Calendar\" title=\"Julian Calendar\">\n        Julian Calendar\n       </a>\n       ) or 17 October (\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Gregorian_Calendar\" title=\"Gregorian Calendar\">\n        Gregorian Calendar\n       </a>\n       ) which comes to the same thing.\n      </p>\n      <div aria-labelledby=\"mw-toc-heading\" class=\"toc\" id=\"toc\" role=\"navigation\">\n       <input class=\"toctogglecheckbox\" id=\"toctogglecheckbox\" role=\"button\" style=\"display:none\" type=\"checkbox\"/>\n       <div class=\"toctitle\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n        <h2 id=\"mw-toc-heading\">\n         Contents\n        </h2>\n        <span class=\"toctogglespan\">\n         <label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\">\n         </label>\n        </span>\n       </div>\n       <ul>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-1\">\n         <a href=\"#Life\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           1\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Life\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-2\">\n         <a href=\"#Sainthood\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           2\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Sainthood\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-3\">\n         <a href=\"#See_also\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           3\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           See also\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-4\">\n         <a href=\"#Annotations\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           4\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Annotations\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-5\">\n         <a href=\"#References\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           5\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           References\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-6\">\n         <a href=\"#Sources\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           6\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Sources\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-7\">\n         <a href=\"#External_links\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           7\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           External links\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">\n        Life\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <p>\n       \u0160tiljanovi\u0107 was born in\n       <a href=\"/wiki/Pa%C5%A1trovi%C4%87i\" title=\"Pa\u0161trovi\u0107i\">\n        Pa\u0161trovi\u0107i\n       </a>\n       (modern\n       <a href=\"/wiki/Montenegro\" title=\"Montenegro\">\n        Montenegro\n       </a>\n       ). Pa\u0161trovi\u0107i was mentioned in 1377 as one of the Serbian\n       <i>\n        <a href=\"/wiki/Op%C5%A1tina\" title=\"Op\u0161tina\">\n         op\u0161tina\n        </a>\n       </i>\n       , and in 1423 they became subjects of the\n       <a href=\"/wiki/Republic_of_Venice\" title=\"Republic of Venice\">\n        Republic of Venice\n       </a>\n       after signing a treaty amid the Ottoman expansion.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-2\">\n        <a href=\"#cite_note-2\">\n         [1]\n        </a>\n       </sup>\n       He was elected the\n       <i>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Knez_(title)\" title=\"Knez (title)\">\n         knez\n        </a>\n       </i>\n       of Pa\u0161trovi\u0107i\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Gregovic_3-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Gregovic-3\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n       in the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Rezevici_Monastery\" title=\"Rezevici Monastery\">\n        Rezevici Monastery\n       </a>\n       ,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Rakic_4-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Rakic-4\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n       and would be the last and most celebrated one.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Gregovic_3-1\">\n        <a href=\"#cite_note-Gregovic-3\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n       \u0160tiljanovi\u0107 had seven mills in his possession.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Gregovic_3-2\">\n        <a href=\"#cite_note-Gregovic-3\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n       He left his possessions to his people for\n       <a href=\"/wiki/Syrmia\" title=\"Syrmia\">\n        Syrmia\n       </a>\n       (modern\n       <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">\n        Serbia\n       </a>\n       ) after a feud with the\n       <a href=\"/wiki/Republic_of_Venice\" title=\"Republic of Venice\">\n        Republic of Venice\n       </a>\n       , in 1498.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Gregovic_3-3\">\n        <a href=\"#cite_note-Gregovic-3\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n       The same year he had the town of\n       <a href=\"/wiki/Morovi%C4%87\" title=\"Morovi\u0107\">\n        Morovi\u0107\n       </a>\n       built, where he would have his residence. In 1507 he gained the town of\n       <a href=\"/wiki/Sikl%C3%B3s\" title=\"Sikl\u00f3s\">\n        Sikl\u00f3s\n       </a>\n       in\n       <a href=\"/wiki/Baranya_(region)\" title=\"Baranya (region)\">\n        Baranya\n       </a>\n       by\n       <a href=\"/wiki/Louis_II_of_Hungary\" title=\"Louis II of Hungary\">\n        Louis II of Hungary\n       </a>\n       .\n      </p>\n      <div class=\"thumb tleft\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Petkovica_Monastery_(Fru%C5%A1ka_gora).JPG\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"1510\" data-file-width=\"1371\" decoding=\"async\" height=\"198\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Petkovica_Monastery_%28Fru%C5%A1ka_gora%29.JPG/180px-Petkovica_Monastery_%28Fru%C5%A1ka_gora%29.JPG\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Petkovica_Monastery_%28Fru%C5%A1ka_gora%29.JPG/270px-Petkovica_Monastery_%28Fru%C5%A1ka_gora%29.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Petkovica_Monastery_%28Fru%C5%A1ka_gora%29.JPG/360px-Petkovica_Monastery_%28Fru%C5%A1ka_gora%29.JPG 2x\" width=\"180\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Petkovica_Monastery_(Fru%C5%A1ka_gora).JPG\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         <a href=\"/wiki/Petkovica_Monastery\" title=\"Petkovica Monastery\">\n          Petkovica Monastery\n         </a>\n         was founded by Stefan \u0160tiljanovi\u0107\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       During the succession war between\n       <a href=\"/wiki/Ferdinand_I,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Ferdinand I, Holy Roman Emperor\">\n        Ferdinand I\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/John_Z%C3%A1polya\" title=\"John Z\u00e1polya\">\n        John Z\u00e1polya\n       </a>\n       , he took the side of Ferdinand.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-5\">\n        <a href=\"#cite_note-5\">\n         [4]\n        </a>\n       </sup>\n       After the crowning of Ferdinand on November 3, 1527, he became administrator of\n       <a href=\"/wiki/Novigrad_Podravski\" title=\"Novigrad Podravski\">\n        Novigrad\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Orahovica\" title=\"Orahovica\">\n        Orahovica\n       </a>\n       . He also gained the villages of\n       <a href=\"/wiki/Donji_Miholjac\" title=\"Donji Miholjac\">\n        Donji Miholjac\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Glogovnica\" title=\"Glogovnica\">\n        Glogovnica\n       </a>\n       , estates in the\n       <a href=\"/wiki/Virovitica\" title=\"Virovitica\">\n        Virovitica\n       </a>\n       county and the town of\n       <a href=\"/wiki/Valpovo\" title=\"Valpovo\">\n        Valpovo\n       </a>\n       , in which he had his residence. He administered significant towns which had earlier been under the rule of\n       <a href=\"/wiki/Jovan_Nenad\" title=\"Jovan Nenad\">\n        Jovan Nenad\n       </a>\n       . He had his own flotilla.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-6\">\n        <a href=\"#cite_note-6\">\n         [5]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       \u0160tiljanovi\u0107 was the commander of the\n       <a href=\"/wiki/Slavonia\" title=\"Slavonia\">\n        Slavonian\n       </a>\n       frontiersmen who fought against the\n       <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">\n        Ottoman Empire\n       </a>\n       . In 1543, he was defeated and captured by the Ottomans, but\n       <a href=\"/wiki/Murat-beg_Tardi%C4%87\" title=\"Murat-beg Tardi\u0107\">\n        Murat-beg\n       </a>\n       spared his life because of his famous heroism and let him free. He left Slavonia, and his last years were spent in Sikl\u00f3s, where he died around 1543.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Gregovic_3-4\">\n        <a href=\"#cite_note-Gregovic-3\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       In 1634, Serbian Patriarch\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Pajsije\" title=\"Pajsije\">\n        Pajsije\n       </a>\n       I Janjevac sojourned at the\n       <a href=\"/wiki/%C5%A0i%C5%A1atovac_Monastery\" title=\"\u0160i\u0161atovac Monastery\">\n        \u0160i\u0161atovac Monastery\n       </a>\n       and there he wrote the biography of Stefan \u0160tiljanovi\u0107 in a modern revival of the traditional Serbian hagiographical literature. During World War II, as part of organized destruction of Serbian cultural heritage and history, the Croatian\n       <a href=\"/wiki/Usta%C5%A1e\" title=\"Usta\u0161e\">\n        Usta\u0161e\n       </a>\n       pillaged \u0160tiljanovi\u0107's tomb. The remains were deliberately damaged and valuables, such as his crown, were stolen and taken to Zagreb.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-7\">\n        <a href=\"#cite_note-7\">\n         [6]\n        </a>\n       </sup>\n       Serbian church officials managed to recover the remains, which were then transferred and buried on the G\u00f6nt\u00e9r hill.\n      </p>\n      <p>\n       Ottoman vezir\n       <a href=\"/wiki/Skender_Pasha\" title=\"Skender Pasha\">\n        Skeder-pa\u0161a Mihajlovi\u0107\n       </a>\n       was his nephew (through his mother).\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-8\">\n        <a href=\"#cite_note-8\">\n         [7]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Sainthood\">\n        Sainthood\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Sainthood\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <th class=\"n\" colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color:gold;\">\n          <div class=\"fn\" style=\"display:inline;\">\n           Saint Despot Stefan \u0160tiljanovi\u0107\n          </div>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:gold;\">\n          Saint\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Died\n         </th>\n         <td>\n          1543\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Venerated\u00a0in\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">\n           Serbian Orthodox Church\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <span class=\"nowrap\">\n           Major\n           <a href=\"/wiki/Shrine\" title=\"Shrine\">\n            shrine\n           </a>\n          </span>\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/%C5%A0i%C5%A1atovac\" title=\"\u0160i\u0161atovac\">\n           \u0160i\u0161atovac\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Calendar_of_saints\" title=\"Calendar of saints\">\n           Feast\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          October 17\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <p>\n       His mortal remains were later moved to the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/%C5%A0i%C5%A1atovac_monastery\" title=\"\u0160i\u0161atovac monastery\">\n        \u0160i\u0161atovac monastery\n       </a>\n       , then during World War II to the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/St._Michael%27s_Cathedral_(Belgrade)\" title=\"St. Michael's Cathedral (Belgrade)\">\n        St. Michael's Cathedral\n       </a>\n       in\n       <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">\n        Belgrade\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Gregovic_3-5\">\n        <a href=\"#cite_note-Gregovic-3\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n       \u0160tiljanovi\u0107 was proclaimed Saint by the Serbian Orthodox Church as\n       <b>\n        Saint Despot Stefan \u0160tiljanovi\u0107\n       </b>\n       , his feast day is on October 17. He is mentioned in a 1545 document of \u0160i\u0161atovac as a Saint.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Univerzitet_9-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Univerzitet-9\">\n         [8]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       According to tradition, his widow Jelena (also a Saint) founded the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Petkovica_monastery\" title=\"Petkovica monastery\">\n        Petkovica monastery\n       </a>\n       on the\n       <a href=\"/wiki/Fru%C5%A1ka_Gora\" title=\"Fru\u0161ka Gora\">\n        Fru\u0161ka Gora\n       </a>\n       . A church in\n       <a href=\"/wiki/Augsburg\" title=\"Augsburg\">\n        Augsburg\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">\n        Germany\n       </a>\n       , is named after him and his wife: \"Orthodox Parish of Saint Stefan and Saint Helena Stiljanovic\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-10\">\n        <a href=\"#cite_note-10\">\n         [9]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #ACE777;\">\n          Regnal titles\n         </th>\n        </tr>\n        <tr style=\"text-align:center;\">\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width:30%;\">\n          Preceded\u00a0by\n          <br/>\n          <span style=\"font-weight: bold\">\n           <a href=\"/wiki/Pavle_Baki%C4%87\" title=\"Pavle Baki\u0107\">\n            Pavle Baki\u0107\n           </a>\n          </span>\n         </td>\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width: 40%; text-align: center;\">\n          <b>\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/List_of_Serbian_rulers\" title=\"List of Serbian rulers\">\n            Serbian Despot\n           </a>\n           <br/>\n           (unofficial)\n           <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-despot_1-1\">\n            <a href=\"#cite_note-despot-1\">\n             [a]\n            </a>\n           </sup>\n          </b>\n          <br/>\n          1537\u20131543\n         </td>\n         <td rowspan=\"1\" style=\"width: 30%; text-align: center;\">\n          <b>\n           Vacant\n          </b>\n          <div style=\"font-size:90%\">\n           Title next held by\n          </div>\n          <b>\n           <a href=\"/wiki/Jovan_Monasterlija\" title=\"Jovan Monasterlija\">\n            Jovan Monasterlija\n           </a>\n          </b>\n          <br/>\n          <small>\n           <i>\n            <b>\n             as Chief of the\n             <br/>\n             Serbian Nation\n             <br/>\n             (under Austria)\n            </b>\n           </i>\n          </small>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">\n        See also\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <ul>\n       <li>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Kuve%C5%BEdin_monastery\" title=\"Kuve\u017edin monastery\">\n         Kuve\u017edin monastery\n        </a>\n        , contemporary Serbian Orthodox monastery possibly built by \u0160tiljanovi\u0107\n       </li>\n      </ul>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Annotations\">\n        Annotations\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Annotations\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: lower-alpha;\">\n       <div class=\"mw-references-wrap\">\n        <ol class=\"references\">\n         <li id=\"cite_note-despot-1\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           ^\n           <a href=\"#cite_ref-despot_1-0\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               a\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n           <a href=\"#cite_ref-despot_1-1\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               b\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <b>\n            Title\n           </b>\n           : Through his notable office under the Hungarian crown, which is comparable to that of his predecessors, he has a notable place in Serbian history. Stefan \u0160tiljanovi\u0107 was never officially a despot, but according to folklore, he was the last Serbian despot, despite the fact that\n           <a href=\"/wiki/Pavle_Baki%C4%87\" title=\"Pavle Baki\u0107\">\n            Pavle Baki\u0107\n           </a>\n           was the last official Serbian despot (1537). The first mention of him as a despot is in the panegyric of\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/%C5%A0i%C5%A1atovac_monastery\" title=\"\u0160i\u0161atovac monastery\">\n            \u0160i\u0161atovac\n           </a>\n           , written in 1545.\n           <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Univerzitet_9-1\">\n            <a href=\"#cite_note-Univerzitet-9\">\n             [8]\n            </a>\n           </sup>\n           The Serbian Orthodox Church venerate him as\n           <i>\n            Saint Despot Stefan \u0160tiljanovi\u0107\n           </i>\n           .\n          </span>\n         </li>\n        </ol>\n       </div>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"References\">\n        References\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n       <div class=\"mw-references-wrap\">\n        <ol class=\"references\">\n         <li id=\"cite_note-2\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-2\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           Stanoje Stanojevi\u0107, Narodna enciklopedija srpsko-hrvatsko-slovenacka, Volume 3, p. 35, Bibliografski zavod d.d., 1925\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-Gregovic-3\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           ^\n           <a href=\"#cite_ref-Gregovic_3-0\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               a\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n           <a href=\"#cite_ref-Gregovic_3-1\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               b\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n           <a href=\"#cite_ref-Gregovic_3-2\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               c\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n           <a href=\"#cite_ref-Gregovic_3-3\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               d\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n           <a href=\"#cite_ref-Gregovic_3-4\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               e\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n           <a href=\"#cite_ref-Gregovic_3-5\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               f\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           Gregovi\u0107\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-Rakic-4\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-Rakic_4-0\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           Rakic 1985\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-5\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-5\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           Srbi: biografije znamenitih: A-\u0160, p. 282: \"\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0428\u0442\u0438\u0459\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b\"\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-6\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-6\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           Miroslav Krle\u017ea 1975, p. 290\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-7\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-7\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation web cs1\">\n            <a class=\"external text\" href=\"http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/reportaze/aktuelno.293.html:560415-Kako-su-ustase-sprecene-da-uniste-mosti-kneza-Lazara-i-cara-Urosa\" rel=\"nofollow\">\n             \"Kako su usta\u0161e spre\u010dene da uni\u0161te mo\u0161ti kneza Lazara i cara Uro\u0161a\"\n            </a>\n            .\n            <i>\n             Novosti.rs\n            </i>\n            <span class=\"reference-accessdate\">\n             . Retrieved\n             <span class=\"nowrap\">\n              26 January\n             </span>\n             2019\n            </span>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Novosti.rs&amp;rft.atitle=Kako+su+usta%C5%A1e+spre%C4%8Dene+da+uni%C5%A1te+mo%C5%A1ti+kneza+Lazara+i+cara+Uro%C5%A1a&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.novosti.rs%2Fvesti%2Fnaslovna%2Freportaze%2Faktuelno.293.html%3A560415-Kako-su-ustase-sprecene-da-uniste-mosti-kneza-Lazara-i-cara-Urosa&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+%C5%A0tiljanovi%C4%87\">\n           </span>\n           <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">\n            .mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}\n           </style>\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-8\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-8\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           Bo\u017eidar Pejovi\u0107, Svjetlost, 1977, Knji\u017eevno djelo Stefana Mitrova Ljubi\u0161e, p. 70\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-Univerzitet-9\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           ^\n           <a href=\"#cite_ref-Univerzitet_9-0\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               a\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n           <a href=\"#cite_ref-Univerzitet_9-1\">\n            <sup>\n             <i>\n              <b>\n               b\n              </b>\n             </i>\n            </sup>\n           </a>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           Univerzitet u Novom Sadu\n          </span>\n         </li>\n         <li id=\"cite_note-10\">\n          <span class=\"mw-cite-backlink\">\n           <b>\n            <a href=\"#cite_ref-10\">\n             ^\n            </a>\n           </b>\n          </span>\n          <span class=\"reference-text\">\n           <cite class=\"citation web cs1\" id=\"CITEREFStilcon.org\">\n            Stilcon.org.\n            <a class=\"external text\" href=\"https://orthodox-world.org/en/i/11466/Germany/Bayern/Augsburg/Church/Orthodox-Parish-of-Saint-Stefan-and-Saint-Helena-Stiljanovic\" rel=\"nofollow\">\n             \"Orthodox Parish of Saint Stefan and Saint Helena Stiljanovic, Augsburg, Germany\"\n            </a>\n            .\n            <i>\n             World Orthodox Directory\n            </i>\n            <span class=\"reference-accessdate\">\n             . Retrieved\n             <span class=\"nowrap\">\n              26 January\n             </span>\n             2019\n            </span>\n            .\n           </cite>\n           <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=World+Orthodox+Directory&amp;rft.atitle=Orthodox+Parish+of+Saint+Stefan+and+Saint+Helena+Stiljanovic%2C+Augsburg%2C+Germany&amp;rft.au=Stilcon.org&amp;rft_id=https%3A%2F%2Forthodox-world.org%2Fen%2Fi%2F11466%2FGermany%2FBayern%2FAugsburg%2FChurch%2FOrthodox-Parish-of-Saint-Stefan-and-Saint-Helena-Stiljanovic&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStefan+%C5%A0tiljanovi%C4%87\">\n           </span>\n           <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          </span>\n         </li>\n        </ol>\n       </div>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">\n        Sources\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Sources\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r886047268\">\n       .mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}\n      </style>\n      <div class=\"refbegin reflist\" style=\"\">\n       <ul>\n        <li>\n         \u0110or\u0111e V. Gregovi\u0107,\n         <a class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/rastko-bo/ljudi/djgregovic-pastrovici_l.html\" rel=\"nofollow\">\n          O PA\u0160TROVI\u0106IMA\n         </a>\n         , Elektronska Biblioteka Kulture i Tradicije Boke\n        </li>\n        <li>\n         Radomir Rakic, 1985,\n         <a class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/rastko-bo/duhovnost/rezevici/rrakic-rezevici_eng.html\" rel=\"nofollow\">\n          The Monastery of Rezevici, Petrovac na Moru\n         </a>\n         , Elektronska Biblioteka Kulture i Tradicije Boke\n        </li>\n        <li>\n         Univerzitet u Novom Sadu (University of Novi Sad),\n         <a class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110717022737/http://www.uns.ac.rs/sr/izleti/manastiri/sisatovac.htm\" rel=\"nofollow\">\n          \u0160i\u0161atovac \u010deka neimare\n         </a>\n        </li>\n        <li>\n         Vladimir \u0106orovi\u0107 (Original: Istorija srpskoga naroda, 1941), Istorija srpskog naroda - \u0160esti Period,\n         <a class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/rastko-bl/istorija/corovic/istorija/6_1_l.html\" rel=\"nofollow\">\n          Srbi pod tu\u0111om vla\u0161\u0107u\n         </a>\n        </li>\n        <li>\n         Miroslav Krle\u017ea 1975,\n         <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=sM0PAQAAIAAJ\" rel=\"nofollow\">\n          Pomorska enciklopedija, Volume 2\n         </a>\n        </li>\n        <li>\n         Drago Njegovan, Prisajedinjenje Vojvodine Srbiji, Novi Sad, 2004.\n        </li>\n        <li>\n         Dr. Jovan Vukmanovi\u0107 - Pa\u0161trovi\u0107i, Cetinje 1960\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">\n        External links\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <table class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" role=\"presentation\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <td class=\"mbox-image\">\n          <img alt=\"\" class=\"noviewer\" data-file-height=\"1376\" data-file-width=\"1024\" decoding=\"async\" height=\"40\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" width=\"30\"/>\n         </td>\n         <td class=\"mbox-text plainlist\">\n          Wikimedia Commons has media related to\n          <i>\n           <b>\n            <a class=\"extiw\" href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:Search/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87\" title=\"commons:Special:Search/Stefan \u0160tiljanovi\u0107\">\n             Stefan \u0160tiljanovi\u0107\n            </a>\n           </b>\n          </i>\n          .\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <ul>\n       <li>\n        <a class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20041027053903/http://www.omnibus.ba/proza/dodatak/ilic_2.htm\" rel=\"nofollow\">\n         Seobe Stefana \u0160tiljanovi\u0107a\n        </a>\n        (in Serbian)\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"external text\" href=\"https://kb.osu.edu/dspace/handle/1811/39029?mode=full\" rel=\"nofollow\">\n         Photo of his relics\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <div aria-labelledby=\"Serbian_saints\" class=\"navbox\" role=\"navigation\" style=\"padding:3px\">\n       <table class=\"nowraplinks mw-collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" scope=\"col\" style=\"background-color:gold\">\n           <div class=\"plainlinks hlist navbar mini\">\n            <ul>\n             <li class=\"nv-view\">\n              <a href=\"/wiki/Template:Serbian_Orthodox_saints\" title=\"Template:Serbian Orthodox saints\">\n               <abbr style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"View this template\">\n                v\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-talk\">\n              <a href=\"/wiki/Template_talk:Serbian_Orthodox_saints\" title=\"Template talk:Serbian Orthodox saints\">\n               <abbr style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Discuss this template\">\n                t\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-edit\">\n              <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_Orthodox_saints&amp;action=edit\">\n               <abbr style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Edit this template\">\n                e\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n           <div id=\"Serbian_saints\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">\n            <a href=\"/wiki/List_of_Serbian_saints\" title=\"List of Serbian saints\">\n             Serbian saints\n            </a>\n           </div>\n          </th>\n         </tr>\n         <tr>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" colspan=\"2\" style=\"width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Saint_Angelina_of_Serbia\" title=\"Saint Angelina of Serbia\">\n               St. Angelina\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Basil_of_Ostrog\" title=\"Basil of Ostrog\">\n               St. Basil of Ostrog\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Saint_Danilo_II\" title=\"Saint Danilo II\">\n               St. Danilo II\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_Gavrilo_I\" title=\"Serbian Patriarch Gavrilo I\">\n               St. Gavrilo Raji\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Grigorije_of_Gornjak\" title=\"Grigorije of Gornjak\">\n               St. Grigorije the Silent\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Helen_of_Anjou\" title=\"Helen of Anjou\">\n               St. Helen of Anjou\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jovan_Vladimir\" title=\"Jovan Vladimir\">\n               St. Jovan Vladimir\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Lazar_of_Serbia\" title=\"Lazar of Serbia\">\n               St. Prince Lazar\n              </a>\n              /\n              <a href=\"/wiki/Princess_Milica_of_Serbia\" title=\"Princess Milica of Serbia\">\n               St. Princess Milica\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Makarije_Sokolovi%C4%87\" title=\"Makarije Sokolovi\u0107\">\n               St. Makarije Sokolovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Maksim_Brankovi%C4%87\" title=\"Maksim Brankovi\u0107\">\n               St. Maksim Brankovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Saint_Nikodim_I\" title=\"Saint Nikodim I\">\n               St. Nikodim I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Nikolaj_Velimirovi%C4%87\" title=\"Nikolaj Velimirovi\u0107\">\n               St. Nikolaj of Ohrid and \u017di\u010da\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Petar_I_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"Petar I Petrovi\u0107-Njego\u0161\">\n               St. Peter of Cetinje\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">\n               St. Sava\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Saint_Sava_II\" title=\"Saint Sava II\">\n               St. Sava II\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Stefan_II_Nemanji%C4%87_of_Serbia\" title=\"Stefan II Nemanji\u0107 of Serbia\">\n               St. Simeon the Monk\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Stefan_Nemanja_of_Serbia\" title=\"Stefan Nemanja of Serbia\">\n               St. Simeon the Myrrh-streaming\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">\n               St. Stefan Lazarevi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-selflink selflink\">\n               St. Stefan \u0160tiljanovi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I_of_Serbia\" title=\"Stefan Uro\u0161 I of Serbia\">\n               St. Stefan Uro\u0161\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_III_De%C4%8Danski_of_Serbia\" title=\"Stefan Uro\u0161 III De\u010danski of Serbia\">\n               St. Stefan of De\u010dani\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stefan_Brankovi%C4%87\" title=\"Stefan Brankovi\u0107\">\n               St. Stefan the Blind\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Stephen_of_Piperi\" title=\"Stephen of Piperi\">\n               St. Stefan of Piperi\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Teodor_Komogovinski\" title=\"Teodor Komogovinski\">\n               St. Teodor Komogovinski\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Stefan_Vladislav_I_of_Serbia\" title=\"Stefan Vladislav I of Serbia\">\n               St. Vladislav\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vuka%C5%A1in_Mandrapa\" title=\"Vuka\u0161in Mandrapa\">\n               St. Vuka\u0161in\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Bogi%C4%87\" title=\"\u0110or\u0111e Bogi\u0107\">\n               St. Georgije Bogi\u0107\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Justin_Popovi%C4%87\" title=\"Justin Popovi\u0107\">\n               St. Justin of \u0106elije\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Joanikije_Lipovac\" title=\"Joanikije Lipovac\">\n               St. Hieromartyr Joanikije\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Avakum\" title=\"Avakum\">\n               St. Avakum the Deacon\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Petar_Zimonji%C4%87\" title=\"Petar Zimonji\u0107\">\n               St. Metropolitan Petar of Dabar-Bosna\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Sava_Trlaji%C4%87\" title=\"Sava Trlaji\u0107\">\n               St. Sava of Gornji Karlovac\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Platon_of_Banja_Luka\" title=\"Platon of Banja Luka\">\n               St. Platon of Banja Luka\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Varnava_Nasti%C4%87\" title=\"Varnava Nasti\u0107\">\n               St. Varnava of Hvosno\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pajsije_of_Janjevo\" title=\"Pajsije of Janjevo\">\n               St. Pajsije of Janjevo\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n          <td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\">\n           <div>\n            <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg\">\n             <img alt=\"Freska u Hercegova\u010dkoj Gra\u010danici3.jpg\" data-file-height=\"1506\" data-file-width=\"2004\" decoding=\"async\" height=\"75\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/100px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/150px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg/200px-Freska_u_Hercegova%C4%8Dkoj_Gra%C4%8Danici3.jpg 2x\" width=\"100\"/>\n            </a>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </div>\n      <!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1411\nCached time: 20200818024232\nCache expiry: 2592000\nDynamic content: false\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 0.456 seconds\nReal time usage: 0.626 seconds\nPreprocessor visited node count: 2240/1000000\nPost\u2010expand include size: 31996/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3007/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 12679/5000000 bytes\nLua time usage: 0.252/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.6 MB/50 MB\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n      <!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  569.888      1 -total\n 30.34%  172.884      1 Template:Infobox_royalty\n 24.95%  142.199      1 Template:Lang-sr-cyr\n 18.85%  107.428      2 Template:Reflist\n 17.06%   97.230      3 Template:Infobox\n 16.16%   92.106      1 Template:Infobox_royalty/short_description\n 15.26%   86.939      2 Template:Cite_web\n 11.58%   65.990      1 Template:Short_description\n  5.25%   29.935      1 Template:Authority_control\n  3.80%   21.629      1 Template:Infobox_saint\n-->\n      <!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:9191328-0!canonical and timestamp 20200818024232 and revision id 970071467\n -->\n     </div>\n     <noscript>\n      <img alt=\"\" height=\"1\" src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" style=\"border: none; position: absolute;\" title=\"\" width=\"1\"/>\n     </noscript>\n     <div class=\"printfooter\">\n      Retrieved from \"\n      <a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Stefan_\u0160tiljanovi\u0107&amp;oldid=970071467\">\n       https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Stefan_\u0160tiljanovi\u0107&amp;oldid=970071467\n      </a>\n      \"\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\" id=\"catlinks\">\n     <div class=\"mw-normal-catlinks\" id=\"mw-normal-catlinks\">\n      <a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">\n       Categories\n      </a>\n      :\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Serbian_saints_of_the_Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Category:Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\">\n         Serbian saints of the Eastern Orthodox Church\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Burials_at_St._Michael%27s_Cathedral_(Belgrade)\" title=\"Category:Burials at St. Michael's Cathedral (Belgrade)\">\n         Burials at St. Michael's Cathedral (Belgrade)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:16th-century_Christian_saints\" title=\"Category:16th-century Christian saints\">\n         16th-century Christian saints\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:16th-century_Serbian_nobility\" title=\"Category:16th-century Serbian nobility\">\n         16th-century Serbian nobility\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:1543_deaths\" title=\"Category:1543 deaths\">\n         1543 deaths\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n     <div class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\" id=\"mw-hidden-catlinks\">\n      Hidden categories:\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_short_description\" title=\"Category:Articles with short description\">\n         Articles with short description\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Short_description_is_different_from_Wikidata\" title=\"Category:Short description is different from Wikidata\">\n         Short description is different from Wikidata\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Serbian-language_text\" title=\"Category:Articles containing Serbian-language text\">\n         Articles containing Serbian-language text\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Year_of_birth_unknown\" title=\"Category:Year of birth unknown\">\n         Year of birth unknown\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-data-after-content\">\n   <div class=\"read-more-container\">\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-navigation\">\n   <h2>\n    Navigation menu\n   </h2>\n   <div id=\"mw-head\">\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-personal-label\" class=\"vector-menu\" id=\"p-personal\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-personal-label\">\n      <span>\n       Personal tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"pt-anonuserpage\">\n        Not logged in\n       </li>\n       <li id=\"pt-anontalk\">\n        <a accesskey=\"n\" href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\">\n         Talk\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-anoncontribs\">\n        <a accesskey=\"y\" href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\">\n         Contributions\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-createaccount\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Stefan+%C5%A0tiljanovi%C4%87\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">\n         Create account\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-login\">\n        <a accesskey=\"o\" href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Stefan+%C5%A0tiljanovi%C4%87\" title=\"You're encouraged to log in; however, it's not mandatory. [o]\">\n         Log in\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <div id=\"left-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-namespaces\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-namespaces-label\">\n       <span>\n        Namespaces\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-nstab-main\">\n         <a accesskey=\"c\" href=\"/wiki/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87\" title=\"View the content page [c]\">\n          Article\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-talk\">\n         <a accesskey=\"t\" href=\"/wiki/Talk:Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\">\n          Talk\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-variants\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-variants-label\">\n       <span>\n        Variants\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n    </div>\n    <div id=\"right-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-views-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-views\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-views-label\">\n       <span>\n        Views\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-view\">\n         <a href=\"/wiki/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87\">\n          Read\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-edit\">\n         <a accesskey=\"e\" href=\"/w/index.php?title=Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\">\n          Edit\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-history\">\n         <a accesskey=\"h\" href=\"/w/index.php?title=Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\">\n          View history\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-cactions\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-cactions-label\">\n       <span>\n        More\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <div id=\"p-search\" role=\"search\">\n      <h3>\n       <label for=\"searchInput\">\n        Search\n       </label>\n      </h3>\n      <form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n       <div id=\"simpleSearch\">\n        <input accesskey=\"f\" id=\"searchInput\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" type=\"search\"/>\n        <input name=\"title\" type=\"hidden\" value=\"Special:Search\"/>\n        <input class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\" id=\"mw-searchButton\" name=\"fulltext\" title=\"Search Wikipedia for this text\" type=\"submit\" value=\"Search\"/>\n        <input class=\"searchButton\" id=\"searchButton\" name=\"go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" type=\"submit\" value=\"Go\"/>\n       </div>\n      </form>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n   <div id=\"mw-panel\">\n    <div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n     <a class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page\">\n     </a>\n    </div>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-navigation-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" id=\"p-navigation\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-navigation-label\">\n      <span>\n       Navigation\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-mainpage-description\">\n        <a accesskey=\"z\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\">\n         Main page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contents\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">\n         Contents\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-currentevents\">\n        <a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">\n         Current events\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-randompage\">\n        <a accesskey=\"x\" href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\">\n         Random article\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-aboutsite\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">\n         About Wikipedia\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contactpage\">\n        <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">\n         Contact us\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-sitesupport\">\n        <a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">\n         Donate\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-shoplink\">\n        <a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">\n         Wikipedia store\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-interaction-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-interaction\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-interaction-label\">\n      <span>\n       Contribute\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-help\">\n        <a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">\n         Help\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-portal\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">\n         Community portal\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-recentchanges\">\n        <a accesskey=\"r\" href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\">\n         Recent changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-upload\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-tb-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-tb\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-tb-label\">\n      <span>\n       Tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"t-whatlinkshere\">\n        <a accesskey=\"j\" href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\">\n         What links here\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-recentchangeslinked\">\n        <a accesskey=\"k\" href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\">\n         Related changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-upload\">\n        <a accesskey=\"u\" href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-specialpages\">\n        <a accesskey=\"q\" href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\">\n         Special pages\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-permalink\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87&amp;oldid=970071467\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">\n         Permanent link\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-info\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">\n         Page information\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-cite\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87&amp;id=970071467&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">\n         Cite this page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-wikibase\">\n        <a accesskey=\"g\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q887143\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\">\n         Wikidata item\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-coll-print_export\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n      <span>\n       Print/export\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"coll-download-as-rl\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=Stefan+%C5%A0tiljanovi%C4%87&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">\n         Download as PDF\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-print\">\n        <a accesskey=\"p\" href=\"/w/index.php?title=Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\">\n         Printable version\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-wikibase-otherprojects\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n      <span>\n       In other projects\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\">\n        <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87\" hreflang=\"en\">\n         Wikimedia Commons\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-lang-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-lang\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-lang-label\">\n      <span>\n       Languages\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-de\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87\" hreflang=\"de\" lang=\"de\" title=\"Stefan \u0160tiljanovi\u0107 \u2013 German\">\n         Deutsch\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sr\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%A8%D1%82%D0%B8%D1%99%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B\" hreflang=\"sr\" lang=\"sr\" title=\"\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0428\u0442\u0438\u0459\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b \u2013 Serbian\">\n         \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <div class=\"after-portlet after-portlet-lang\">\n       <span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\">\n        <a class=\"wbc-editpage\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q887143#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\">\n         Edit links\n        </a>\n       </span>\n      </div>\n     </div>\n    </nav>\n   </div>\n  </div>\n  <footer class=\"mw-footer\" id=\"footer\" role=\"contentinfo\">\n   <ul id=\"footer-info\">\n    <li id=\"footer-info-lastmod\">\n     This page was last edited on 29 July 2020, at 02:22\n     <span class=\"anonymous-show\">\n      (UTC)\n     </span>\n     .\n    </li>\n    <li id=\"footer-info-copyright\">\n     Text is available under the\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\" rel=\"license\">\n      Creative Commons Attribution-ShareAlike License\n     </a>\n     <a href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\" style=\"display:none;\">\n     </a>\n     ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">\n      Terms of Use\n     </a>\n     and\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">\n      Privacy Policy\n     </a>\n     . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the\n     <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">\n      Wikimedia Foundation, Inc.\n     </a>\n     , a non-profit organization.\n    </li>\n   </ul>\n   <ul id=\"footer-places\">\n    <li id=\"footer-places-privacy\">\n     <a class=\"extiw\" href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" title=\"wmf:Privacy policy\">\n      Privacy policy\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-about\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">\n      About Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-disclaimer\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">\n      Disclaimers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-contact\">\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">\n      Contact Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-mobileview\">\n     <a class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\" href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\">\n      Mobile view\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-developers\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">\n      Developers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-statslink\">\n     <a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">\n      Statistics\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-cookiestatement\">\n     <a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">\n      Cookie statement\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <ul class=\"noprint\" id=\"footer-icons\">\n    <li id=\"footer-copyrightico\">\n     <a href=\"https://wikimediafoundation.org/\">\n      <img alt=\"Wikimedia Foundation\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-poweredbyico\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/\">\n      <img alt=\"Powered by MediaWiki\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <div style=\"clear: both;\">\n   </div>\n  </footer>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"0.456\",\"walltime\":\"0.626\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":2240,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":31996,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":3007,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":16,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":0,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":12679,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00%  569.888      1 -total\",\" 30.34%  172.884      1 Template:Infobox_royalty\",\" 24.95%  142.199      1 Template:Lang-sr-cyr\",\" 18.85%  107.428      2 Template:Reflist\",\" 17.06%   97.230      3 Template:Infobox\",\" 16.16%   92.106      1 Template:Infobox_royalty/short_description\",\" 15.26%   86.939      2 Template:Cite_web\",\" 11.58%   65.990      1 Template:Short_description\",\"  5.25%   29.935      1 Template:Authority_control\",\"  3.80%   21.629      1 Template:Infobox_saint\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"0.252\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":11110005,\"limit\":52428800}},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1411\",\"timestamp\":\"20200818024232\",\"ttl\":2592000,\"transientcontent\":false}}});});\n  </script>\n  <script type=\"application/ld+json\">\n   {\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Stefan \\u0160tiljanovi\\u0107\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q887143\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q887143\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2007-01-29T18:42:42Z\",\"dateModified\":\"2020-07-29T02:22:03Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/7\\/76\\/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87.jpg\",\"headline\":\"Serbian saint\"}\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":751,\"wgHostname\":\"mw1411\"});});\n  </script>\n </body>\n</html>",
  "text": "Stefan \u0160tiljanovi\u0107 - Wikipedia Stefan \u0160tiljanovi\u0107 From Wikipedia, the free encyclopedia Jump to navigation Jump to search Administrator Despot Stefan \u0160tiljanovi\u0107 Stefan \u0160tiljanovi\u0107 Administrator Knez of the Pa\u0161trovi\u0107i Serbian Icon, made by Stanoje Popovi\u0107 (1740) Despot of Serbia [a] Reign 1537\u20131543 Predecessor Pavle Baki\u0107 Born Pa\u0161trovi\u0107i (now Montenegro ) Died 1543 G\u00f6nt\u00e9r hill near Sikl\u00f3s , Baranya (now Hungary ) Burial \u0160i\u0161atovac , then St. Michael's Cathedral Spouse Jelena Full name Stefan \u0160tiljanovi\u0107 Posthumous name Saint Despot Stefan \u0160tiljanovi\u0107 Religion Serbian Orthodox Christian Stefan \u0160tiljanovi\u0107 ( Serbian Cyrillic : \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0428\u0442\u0438\u0459\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b ; fl. 1498\u00a0\u2013 1543) was the last prominent Serbian nobleman of the period of Ottoman subjugation of Serbia , and according to folklore, he was the last Despot of Serbia . He ruled a large territory under the Hungarian crown, due to his famed operations against the Ottoman Empire in the frontiers. \u0160tiljanovi\u0107 is venerated as a Saint in the Serbian Orthodox Church on the 4 October ( Julian Calendar ) or 17 October ( Gregorian Calendar ) which comes to the same thing. Contents 1 Life 2 Sainthood 3 See also 4 Annotations 5 References 6 Sources 7 External links Life [ edit ] \u0160tiljanovi\u0107 was born in Pa\u0161trovi\u0107i (modern Montenegro ). Pa\u0161trovi\u0107i was mentioned in 1377 as one of the Serbian op\u0161tina , and in 1423 they became subjects of the Republic of Venice after signing a treaty amid the Ottoman expansion. [1] He was elected the knez of Pa\u0161trovi\u0107i [2] in the Rezevici Monastery , [3] and would be the last and most celebrated one. [2] \u0160tiljanovi\u0107 had seven mills in his possession. [2] He left his possessions to his people for Syrmia (modern Serbia ) after a feud with the Republic of Venice , in 1498. [2] The same year he had the town of Morovi\u0107 built, where he would have his residence. In 1507 he gained the town of Sikl\u00f3s in Baranya by Louis II of Hungary . Petkovica Monastery was founded by Stefan \u0160tiljanovi\u0107 During the succession war between Ferdinand I and John Z\u00e1polya , he took the side of Ferdinand. [4] After the crowning of Ferdinand on November 3, 1527, he became administrator of Novigrad and Orahovica . He also gained the villages of Donji Miholjac and Glogovnica , estates in the Virovitica county and the town of Valpovo , in which he had his residence. He administered significant towns which had earlier been under the rule of Jovan Nenad . He had his own flotilla. [5] \u0160tiljanovi\u0107 was the commander of the Slavonian frontiersmen who fought against the Ottoman Empire . In 1543, he was defeated and captured by the Ottomans, but Murat-beg spared his life because of his famous heroism and let him free. He left Slavonia, and his last years were spent in Sikl\u00f3s, where he died around 1543. [2] In 1634, Serbian Patriarch Pajsije I Janjevac sojourned at the \u0160i\u0161atovac Monastery and there he wrote the biography of Stefan \u0160tiljanovi\u0107 in a modern revival of the traditional Serbian hagiographical literature. During World War II, as part of organized destruction of Serbian cultural heritage and history, the Croatian Usta\u0161e pillaged \u0160tiljanovi\u0107's tomb. The remains were deliberately damaged and valuables, such as his crown, were stolen and taken to Zagreb. [6] Serbian church officials managed to recover the remains, which were then transferred and buried on the G\u00f6nt\u00e9r hill. Ottoman vezir Skeder-pa\u0161a Mihajlovi\u0107 was his nephew (through his mother). [7] Sainthood [ edit ] Saint Despot Stefan \u0160tiljanovi\u0107 Saint Died 1543 Venerated\u00a0in Serbian Orthodox Church Major shrine \u0160i\u0161atovac Feast October 17 His mortal remains were later moved to the \u0160i\u0161atovac monastery , then during World War II to the St. Michael's Cathedral in Belgrade . [2] \u0160tiljanovi\u0107 was proclaimed Saint by the Serbian Orthodox Church as Saint Despot Stefan \u0160tiljanovi\u0107 , his feast day is on October 17. He is mentioned in a 1545 document of \u0160i\u0161atovac as a Saint. [8] According to tradition, his widow Jelena (also a Saint) founded the Petkovica monastery on the Fru\u0161ka Gora . A church in Augsburg , Germany , is named after him and his wife: \"Orthodox Parish of Saint Stefan and Saint Helena Stiljanovic\". [9] Regnal titles Preceded\u00a0by Pavle Baki\u0107 Serbian Despot (unofficial) [a] 1537\u20131543 Vacant Title next held by Jovan Monasterlija as Chief of the Serbian Nation (under Austria) See also [ edit ] Kuve\u017edin monastery , contemporary Serbian Orthodox monastery possibly built by \u0160tiljanovi\u0107 Annotations [ edit ] ^ a b Title : Through his notable office under the Hungarian crown, which is comparable to that of his predecessors, he has a notable place in Serbian history. Stefan \u0160tiljanovi\u0107 was never officially a despot, but according to folklore, he was the last Serbian despot, despite the fact that Pavle Baki\u0107 was the last official Serbian despot (1537). The first mention of him as a despot is in the panegyric of \u0160i\u0161atovac , written in 1545. [8] The Serbian Orthodox Church venerate him as Saint Despot Stefan \u0160tiljanovi\u0107 . References [ edit ] ^ Stanoje Stanojevi\u0107, Narodna enciklopedija srpsko-hrvatsko-slovenacka, Volume 3, p. 35, Bibliografski zavod d.d., 1925 ^ a b c d e f Gregovi\u0107 ^ Rakic 1985 ^ Srbi: biografije znamenitih: A-\u0160, p. 282: \"\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0428\u0442\u0438\u0459\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b\" ^ Miroslav Krle\u017ea 1975, p. 290 ^ \"Kako su usta\u0161e spre\u010dene da uni\u0161te mo\u0161ti kneza Lazara i cara Uro\u0161a\" . Novosti.rs . Retrieved 26 January 2019 . ^ Bo\u017eidar Pejovi\u0107, Svjetlost, 1977, Knji\u017eevno djelo Stefana Mitrova Ljubi\u0161e, p. 70 ^ a b Univerzitet u Novom Sadu ^ Stilcon.org. \"Orthodox Parish of Saint Stefan and Saint Helena Stiljanovic, Augsburg, Germany\" . World Orthodox Directory . Retrieved 26 January 2019 . Sources [ edit ] \u0110or\u0111e V. Gregovi\u0107, O PA\u0160TROVI\u0106IMA , Elektronska Biblioteka Kulture i Tradicije Boke Radomir Rakic, 1985, The Monastery of Rezevici, Petrovac na Moru , Elektronska Biblioteka Kulture i Tradicije Boke Univerzitet u Novom Sadu (University of Novi Sad), \u0160i\u0161atovac \u010deka neimare Vladimir \u0106orovi\u0107 (Original: Istorija srpskoga naroda, 1941), Istorija srpskog naroda - \u0160esti Period, Srbi pod tu\u0111om vla\u0161\u0107u Miroslav Krle\u017ea 1975, Pomorska enciklopedija, Volume 2 Drago Njegovan, Prisajedinjenje Vojvodine Srbiji, Novi Sad, 2004. Dr. Jovan Vukmanovi\u0107 - Pa\u0161trovi\u0107i, Cetinje 1960 External links [ edit ] Wikimedia Commons has media related to Stefan \u0160tiljanovi\u0107 . Seobe Stefana \u0160tiljanovi\u0107a (in Serbian) Photo of his relics v t e Serbian saints St. Angelina St. Basil of Ostrog St. Danilo II St. Gavrilo Raji\u0107 St. Grigorije the Silent St. Helen of Anjou St. Jovan Vladimir St. Prince Lazar / St. Princess Milica St. Makarije Sokolovi\u0107 St. Maksim Brankovi\u0107 St. Nikodim I St. Nikolaj of Ohrid and \u017di\u010da St. Peter of Cetinje St. Sava St. Sava II St. Simeon the Monk St. Simeon the Myrrh-streaming St. Stefan Lazarevi\u0107 St. Stefan \u0160tiljanovi\u0107 St. Stefan Uro\u0161 St. Stefan of De\u010dani St. Stefan the Blind St. Stefan of Piperi St. Teodor Komogovinski St. Vladislav St. Vuka\u0161in St. Georgije Bogi\u0107 St. Justin of \u0106elije St. Hieromartyr Joanikije St. Avakum the Deacon St. Metropolitan Petar of Dabar-Bosna St. Sava of Gornji Karlovac St. Platon of Banja Luka St. Varnava of Hvosno St. Pajsije of Janjevo Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Stefan_\u0160tiljanovi\u0107&oldid=970071467 \" Categories : Serbian saints of the Eastern Orthodox Church Burials at St. Michael's Cathedral (Belgrade) 16th-century Christian saints 16th-century Serbian nobility 1543 deaths Hidden categories: Articles with short description Short description is different from Wikidata Articles containing Serbian-language text Year of birth unknown Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About Wikipedia Contact us Donate Wikipedia store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages Deutsch \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski Edit links This page was last edited on 29 July 2020, at 02:22 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About Wikipedia Disclaimers Contact Wikipedia Mobile view Developers Statistics Cookie statement"
}