{
  "saint": "Stephen_I_of_Hungary",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stephen_I_of_Hungary",
  "text": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" lang=\"en\" dir=\"ltr\">\n<head>\n<meta charset=\"UTF-8\"/>\n<title>Stephen I of Hungary - Wikipedia</title>\n<script>document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"e6ca8043-fee9-436d-8e3c-0e08246ea0be\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Stephen_I_of_Hungary\",\"wgTitle\":\"Stephen I of Hungary\",\"wgCurRevisionId\":973942964,\"wgRevisionId\":973942964,\"wgArticleId\":29594,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"Harv and Sfn multiple-target errors\",\"CS1 Hungarian-language sources (hu)\",\"CS1: long volume value\",\"Articles with short description\",\"Short description matches Wikidata\",\"Use dmy dates from August 2020\",\"Featured articles\",\"Short description is different from Wikidata\",\n\"Articles containing Hungarian-language text\",\"Articles containing Latin-language text\",\"Articles containing Slovak-language text\",\"Articles with Open Library links\",\"CS1 maint: ref=harv\",\"CS1 Bulgarian-language sources (bg)\",\"Articles incorporating a citation from the 1913 Catholic Encyclopedia with Wikisource reference\",\"Articles with Hungarian-language sources (hu)\",\"Wikipedia articles with BIBSYS identifiers\",\"Wikipedia articles with BNF identifiers\",\"Wikipedia articles with CANTIC identifiers\",\"Wikipedia articles with GND identifiers\",\"Wikipedia articles with ISNI identifiers\",\"Wikipedia articles with LCCN identifiers\",\"Wikipedia articles with LNB identifiers\",\"Wikipedia articles with NKC identifiers\",\"Wikipedia articles with NSK identifiers\",\"Wikipedia articles with NTA identifiers\",\"Wikipedia articles with SELIBR identifiers\",\"Wikipedia articles with SUDOC identifiers\",\"Wikipedia articles with VIAF identifiers\",\"Wikipedia articles with WorldCat identifiers\",\"970s births\",\n\"1038 deaths\",\"10th-century Hungarian people\",\"10th-century rulers in Europe\",\"11th-century Christian saints\",\"Canonizations by Pope Gregory VII\",\"11th-century Hungarian people\",\"11th-century monarchs in Europe\",\"Beatified and canonised \u00c1rp\u00e1dians\",\"Burials at Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r Cathedral\",\"Christian monarchs\",\"Converts to Christianity from pagan religions\",\"Founding monarchs\",\"House of \u00c1rp\u00e1d\",\"Kings of Hungary\",\"Medieval Hungarian saints\",\"Order of Saint Stephen of Hungary\",\"People from Esztergom\",\"Roman Catholic royal saints\",\"Rulers of Transylvania\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Stephen_I_of_Hungary\",\"wgRelevantArticleId\":29594,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\n\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q177903\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"ext.cite.ux-enhancements\",\"ext.scribunto.logs\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\n\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});</script>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\"></script>\n<meta name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\" content=\"\"/>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\"/>\n<meta name=\"generator\" content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-crossorigin\"/>\n<meta name=\"referrer\" content=\"origin-when-cross-origin\"/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8d/Portrayal_of_Stephen_I%2C_King_of_Hungary_on_the_coronation_pall.jpg\"/>\n<link rel=\"alternate\" media=\"only screen and (max-width: 720px)\" href=\"//en.m.wikipedia.org/wiki/Stephen_I_of_Hungary\"/>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/x-wiki\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"edit\" title=\"Edit this page\" href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;action=edit\"/>\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\"/>\n<link rel=\"shortcut icon\" href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\"/>\n<link rel=\"search\" type=\"application/opensearchdescription+xml\" href=\"/w/opensearch_desc.php\" title=\"Wikipedia (en)\"/>\n<link rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\" href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\"/>\n<link rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\"/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Stephen_I_of_Hungary\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//login.wikimedia.org\"/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//meta.wikimedia.org\" />\n</head>\n<body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Stephen_I_of_Hungary rootpage-Stephen_I_of_Hungary skin-vector action-view skin-vector-legacy\"><div id=\"mw-page-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"mw-head-base\" class=\"noprint\"></div>\n<div id=\"content\" class=\"mw-body\" role=\"main\">\n\t<a id=\"top\"></a>\n\t<div id=\"siteNotice\" class=\"mw-body-content\"><!-- CentralNotice --></div>\n\t<div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n\t<div id=\"mw-indicator-featured-star\" class=\"mw-indicator\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Featured_articles\" title=\"This is a featured article. Click here for more information.\"><img alt=\"This is a featured article. Click here for more information.\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/e7/Cscr-featured.svg/20px-Cscr-featured.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"20\" height=\"19\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/e7/Cscr-featured.svg/30px-Cscr-featured.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/e7/Cscr-featured.svg/40px-Cscr-featured.svg.png 2x\" data-file-width=\"462\" data-file-height=\"438\" /></a></div>\n\t</div>\n\t<h1 id=\"firstHeading\" class=\"firstHeading\" lang=\"en\">Stephen I of Hungary</h1>\n\t<div id=\"bodyContent\" class=\"mw-body-content\">\n\t\t<div id=\"siteSub\" class=\"noprint\">From Wikipedia, the free encyclopedia</div>\n\t\t<div id=\"contentSub\"></div>\n\t\t<div id=\"contentSub2\"></div>\n\t\t\n\t\t<div id=\"jump-to-nav\"></div>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">Jump to navigation</a>\n\t\t<a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">Jump to search</a>\n\t\t<div id=\"mw-content-text\" lang=\"en\" dir=\"ltr\" class=\"mw-content-ltr\"><div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">11th-century king of Hungary and saint</div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">\"King Saint Stephen\", \"Stephen of Hungary\", and \"Szent Istv\u00e1n\" redirect here. For the first-century martyr, see <a href=\"/wiki/Saint_Stephen\" title=\"Saint Stephen\">Saint Stephen</a>. For other people, see <a href=\"/wiki/Stephen_of_Hungary_(disambiguation)\" class=\"mw-disambig\" title=\"Stephen of Hungary (disambiguation)\">Stephen of Hungary (disambiguation)</a>. For the dreadnought, see <a href=\"/wiki/SMS_Szent_Istv%C3%A1n\" title=\"SMS Szent Istv\u00e1n\">SMS Szent Istv\u00e1n</a>.</div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n\n</p>\n<div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">King of the Hungarians, King of the Pannonians <i>or</i> King of Hungary</div>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"fn\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #cbe; font-size: 125%\">Saint Stephen I</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\"><i>King of the Hungarians, King of the Pannonians </i>or<i> King of Hungary</i></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"photo\" style=\"text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Portrayal_of_Stephen_I,_King_of_Hungary_on_the_coronation_pall.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Portrayal of Stephen I, King of Hungary on the coronation pall.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Portrayal_of_Stephen_I%2C_King_of_Hungary_on_the_coronation_pall.jpg/220px-Portrayal_of_Stephen_I%2C_King_of_Hungary_on_the_coronation_pall.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"295\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Portrayal_of_Stephen_I%2C_King_of_Hungary_on_the_coronation_pall.jpg/330px-Portrayal_of_Stephen_I%2C_King_of_Hungary_on_the_coronation_pall.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Portrayal_of_Stephen_I%2C_King_of_Hungary_on_the_coronation_pall.jpg/440px-Portrayal_of_Stephen_I%2C_King_of_Hungary_on_the_coronation_pall.jpg 2x\" data-file-width=\"953\" data-file-height=\"1280\" /></a><div style=\"line-height:normal;padding-bottom:0.2em;padding-top:0.2em;\">Portrayal of Stephen I on the Hungarian coronation pall from 1031</div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e4dcf6;line-height:normal;padding:0.2em 0.2em\"><a href=\"/wiki/King_of_Hungary\" title=\"King of Hungary\">King of Hungary</a></th></tr><tr><th scope=\"row\">Reign</th><td>1000 or 1001\u20131038</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Coronation_of_the_Hungarian_monarch\" title=\"Coronation of the Hungarian monarch\">Coronation</a></th><td>25 December 1000 or 1 January 1001</td></tr><tr><th scope=\"row\">Successor</th><td><a href=\"/wiki/Peter_Urseolo_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Peter Urseolo of Hungary\">Peter</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e4dcf6;line-height:normal;padding:0.2em 0.2em\"><a href=\"/wiki/Grand_Prince_of_the_Hungarians\" title=\"Grand Prince of the Hungarians\">Grand Prince of the Hungarians</a></th></tr><tr><th scope=\"row\">Reign</th><td>997\u20131000 or 1001</td></tr><tr><th scope=\"row\">Predecessor</th><td><a href=\"/wiki/G%C3%A9za,_Grand_Prince_of_the_Hungarians\" title=\"G\u00e9za, Grand Prince of the Hungarians\">G\u00e9za</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e4dcf6;line-height:normal;padding:0.2em 0.2em\"><div style=\"height: 4px; width:100%;\"></div></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>Vajk<br /><abbr title=\"circa\">c.</abbr> 975<br /><a href=\"/wiki/Esztergom\" title=\"Esztergom\">Esztergom</a>, <a href=\"/wiki/Principality_of_Hungary\" title=\"Principality of Hungary\">Principality of Hungary</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>15 August 1038 (aged&#160;62&#8211;63)<br /><a href=\"/wiki/Esztergom\" title=\"Esztergom\">Esztergom</a> or <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r\" title=\"Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r\">Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary_(1000%E2%80%931301)\" title=\"Kingdom of Hungary (1000\u20131301)\">Kingdom of Hungary</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Burial</th><td><div style=\"display:inline\" class=\"label\"><a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r_Basilica\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r Basilica\">Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r Basilica</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Spouse</th><td><a href=\"/wiki/Gisela_of_Hungary\" title=\"Gisela of Hungary\">Gisela of Bavaria</a> (m. 996)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Issue</th><td>Otto<br /><a href=\"/wiki/Saint_Emeric_of_Hungary\" title=\"Saint Emeric of Hungary\">Saint Emeric</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Dynasty\" title=\"Dynasty\">Dynasty</a></th><td><a href=\"/wiki/%C3%81rp%C3%A1d_dynasty\" title=\"\u00c1rp\u00e1d dynasty\">\u00c1rp\u00e1d</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Father</th><td><a href=\"/wiki/G%C3%A9za,_Grand_Prince_of_the_Hungarians\" title=\"G\u00e9za, Grand Prince of the Hungarians\">G\u00e9za of Hungary</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Mother</th><td><a href=\"/wiki/Sarolt\" title=\"Sarolt\">Sarolt</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Religion</th><td><a href=\"/wiki/Roman_Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholicism\">Roman Catholicism</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Signature</th><td><a href=\"/wiki/File:King_Saint_Stephen_signature.svg\" class=\"image\" title=\"Saint Stephen I&#39;s signature\"><img alt=\"Saint Stephen I&#39;s signature\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/King_Saint_Stephen_signature.svg/125px-King_Saint_Stephen_signature.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"125\" height=\"92\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/King_Saint_Stephen_signature.svg/188px-King_Saint_Stephen_signature.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/King_Saint_Stephen_signature.svg/250px-King_Saint_Stephen_signature.svg.png 2x\" data-file-width=\"519\" data-file-height=\"382\" /></a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Stephen I</b>, also known as <b>King Saint Stephen</b> (<a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a>: <i lang=\"hu\">Szent Istv\u00e1n kir\u00e1ly</i> <small></small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Hungarian\" title=\"Help:IPA/Hungarian\">[\u02ccs\u00e6nt \u02c8i\u0283tva\u02d0n kira\u02d0j]</a></span>; <a href=\"/wiki/Latin_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin language\">Latin</a>: <i lang=\"la\">Sanctus Stephanus</i>; <a href=\"/wiki/Slovak_language\" title=\"Slovak language\">Slovak</a>: <i lang=\"sk\">\u0160tefan I. or \u0160tefan Ve\u013ek\u00fd</i>; <abbr title=\"circa\">c.</abbr> 975 \u2013 15 August 1038 AD), was the last <a href=\"/wiki/Grand_Prince_of_the_Hungarians\" title=\"Grand Prince of the Hungarians\">Grand Prince of the Hungarians</a> between 997 and 1000 or 1001, and the first <a href=\"/wiki/King_of_Hungary\" title=\"King of Hungary\">King of Hungary</a> from 1000 or 1001, until his death in 1038.\n</p><p>The year of his birth is uncertain, but many details of his life suggest that he was born in, or after, 975, in <a href=\"/wiki/Esztergom\" title=\"Esztergom\">Esztergom</a>. At his birth, he was given the pagan name <b>Vajk</b>. The date of his baptism is unknown. He was the only son of Grand Prince <a href=\"/wiki/G%C3%A9za,_Grand_Prince_of_the_Hungarians\" title=\"G\u00e9za, Grand Prince of the Hungarians\">G\u00e9za</a> and his wife, <a href=\"/wiki/Sarolt\" title=\"Sarolt\">Sarolt</a>, who was descended from a prominent family of <i><a href=\"/wiki/Gyula_(title)\" title=\"Gyula (title)\">gyulas</a></i>. Although both of his parents were baptized, Stephen was the first member of <a href=\"/wiki/%C3%81rp%C3%A1ds\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c1rp\u00e1ds\">his family</a> to become a devout Christian. He married <a href=\"/wiki/Gisela_of_Hungary\" title=\"Gisela of Hungary\">Gisela of Bavaria</a>, a scion of the imperial <a href=\"/wiki/Ottonian_dynasty\" title=\"Ottonian dynasty\">Ottonian dynasty</a>.\n</p><p>After succeeding his father in 997, Stephen had to fight for the throne against his relative, <a href=\"/wiki/Kopp%C3%A1ny\" title=\"Kopp\u00e1ny\">Kopp\u00e1ny</a>, who was supported by large numbers of pagan warriors. He defeated Kopp\u00e1ny with the assistance of foreign knights including <a href=\"/wiki/Vecelin\" title=\"Vecelin\">Vecelin</a>, <a href=\"/wiki/Hont-P%C3%A1zm%C3%A1ny#Notable_members_of_the_clan\" title=\"Hont-P\u00e1zm\u00e1ny\">Hont and P\u00e1zm\u00e1ny</a>, and native lords. He was crowned on 25 December 1000 or 1 January 1001 with a crown sent by <a href=\"/wiki/Pope_Sylvester_II\" title=\"Pope Sylvester II\">Pope Sylvester II</a>. In a series of wars against semi-independent tribes and chieftains\u2014including the <a href=\"/wiki/Black_Hungarians\" title=\"Black Hungarians\">Black Hungarians</a> and his uncle, <a href=\"/wiki/Gyula_III\" title=\"Gyula III\">Gyula the Younger</a>\u2014he unified the <a href=\"/wiki/Carpathian_Basin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carpathian Basin\">Carpathian Basin</a>. He protected the independence of his kingdom by forcing the invading troops of <a href=\"/wiki/Conrad_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Conrad II, Holy Roman Emperor\">Conrad II, Holy Roman Emperor</a>, to withdraw from Hungary in 1030.\n</p><p>Stephen established at least one archbishopric, six bishoprics and three Benedictine monasteries, leading the Church in Hungary to develop independently from the archbishops of the <a href=\"/wiki/Holy_Roman_Empire\" title=\"Holy Roman Empire\">Holy Roman Empire</a>. He encouraged the spread of Christianity by meting out severe punishments for ignoring Christian customs. His system of local administration was based on <a href=\"/wiki/Counties_of_the_Kingdom_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Counties of the Kingdom of Hungary\">counties</a> organized around fortresses and administered by <a href=\"/wiki/Isp%C3%A1n\" title=\"Isp\u00e1n\">royal officials</a>. Hungary enjoyed a lasting period of peace during his reign, and became a preferred route for <a href=\"/wiki/Pilgrims\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pilgrims\">pilgrims</a> and merchants traveling between <a href=\"/wiki/Western_Europe\" title=\"Western Europe\">Western Europe</a>, the <a href=\"/wiki/Holy_Land\" title=\"Holy Land\">Holy Land</a> and <a href=\"/wiki/Constantinople\" title=\"Constantinople\">Constantinople</a>.\n</p><p>He survived all of his children, dying on 15 August 1038, and was buried in <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r_Basilica\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r Basilica\">his new basilica</a>, built in <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r\" title=\"Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r\">Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r</a> and dedicated to the <a href=\"/wiki/Holy_Virgin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holy Virgin\">Holy Virgin</a>. His death was followed by civil wars which lasted for decades. He was <a href=\"/wiki/Canonized\" class=\"mw-redirect\" title=\"Canonized\">canonized</a> by <a href=\"/wiki/Pope_Gregory_VII\" title=\"Pope Gregory VII\">Pope Gregory VII</a>, together with his son, <a href=\"/wiki/Saint_Emeric_of_Hungary\" title=\"Saint Emeric of Hungary\">Emeric</a>, and Bishop <a href=\"/wiki/Gerard_of_Csan%C3%A1d\" title=\"Gerard of Csan\u00e1d\">Gerard of Csan\u00e1d</a>, in 1083.\n</p><p>Stephen is a popular saint in Hungary and the neighboring territories. In Hungary, his <a href=\"/wiki/Feast_day\" class=\"mw-redirect\" title=\"Feast day\">feast day</a> (celebrated on 20 August) is also a <a href=\"/wiki/Public_holidays_in_Hungary\" title=\"Public holidays in Hungary\">public holiday</a> commemorating the foundation of the state, known as <a href=\"/wiki/Public_holidays_in_Hungary\" title=\"Public holidays in Hungary\">State Foundation Day</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\" role=\"navigation\" aria-labelledby=\"mw-toc-heading\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2 id=\"mw-toc-heading\">Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_years_(c._975\u2013997)\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early years (c. 975\u2013997)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Reign_(997\u20131038)\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Reign (997\u20131038)</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Grand_Prince_(997\u20131000)\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Grand Prince (997\u20131000)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Coronation_(1000\u20131001)\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Coronation (1000\u20131001)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Consolidation_(1001\u2013c._1009)\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Consolidation (1001\u2013c. 1009)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Wars_with_Poland_and_Bulgaria_(c._1009\u20131018)\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Wars with Poland and Bulgaria (c. 1009\u20131018)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Domestic_policies_(1018\u20131024)\"><span class=\"tocnumber\">2.5</span> <span class=\"toctext\">Domestic policies (1018\u20131024)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Conflicts_with_the_Holy_Roman_Empire_(1024\u20131031)\"><span class=\"tocnumber\">2.6</span> <span class=\"toctext\">Conflicts with the Holy Roman Empire (1024\u20131031)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Last_years_(1031\u20131038)\"><span class=\"tocnumber\">2.7</span> <span class=\"toctext\">Last years (1031\u20131038)</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Family\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Family</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Founder_of_Hungary\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Founder of Hungary</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Sainthood\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Sainthood</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Holy_Dexter\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Holy Dexter</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Admonitions\"><span class=\"tocnumber\">4.4</span> <span class=\"toctext\"><i>Admonitions</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#In_arts\"><span class=\"tocnumber\">4.5</span> <span class=\"toctext\">In arts</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-19\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-20\"><a href=\"#Primary_sources\"><span class=\"tocnumber\">7.1</span> <span class=\"toctext\">Primary sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-21\"><a href=\"#Secondary_sources\"><span class=\"tocnumber\">7.2</span> <span class=\"toctext\">Secondary sources</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-22\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-23\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"Early_years_.28c._975.E2.80.93997.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_years_(c._975\u2013997)\">Early years (<abbr title=\"circa\">c.</abbr> 975\u2013997)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early years (c. 975\u2013997)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Stephen's birth date is uncertain as it was not recorded in contemporaneous documents.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199464_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199464-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Hungarian and Polish chronicles written centuries later give three different years: 967, 969 and 975.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200115_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200115-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The unanimous testimony of his three late 11th-century or early 12th-century <a href=\"/wiki/Hagiographies\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hagiographies\">hagiographies</a> and other Hungarian sources, which state that Stephen was \"still an adolescent\" in 997,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> substantiate the reliability of the later year (975).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199464_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199464-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200115_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200115-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Stephen's <i><a href=\"/w/index.php?title=Life_of_Saint_Stephen,_King_of_Hungary_(Vita_minor)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Life of Saint Stephen, King of Hungary (Vita minor) (page does not exist)\">Lesser Legend</a></i> adds that he was born in <a href=\"/wiki/Esztergom\" title=\"Esztergom\">Esztergom</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199464_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199464-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200115_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200115-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Britannica_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Britannica-4\">&#91;4&#93;</a></sup> which implies that he was born after 972 because his father, <a href=\"/wiki/G%C3%A9za,_Grand_Prince_of_the_Hungarians\" title=\"G\u00e9za, Grand Prince of the Hungarians\">G\u00e9za, Grand Prince of the Hungarians</a>, chose Esztergom as royal residence around that year.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199464_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199464-1\">&#91;1&#93;</a></sup> G\u00e9za promoted the spread of Christianity among his subjects by force, but never ceased worshipping pagan gods.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler199951_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler199951-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007331_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007331-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Both his son's <i><a href=\"/wiki/Life_of_Saint_Stephen,_King_of_Hungary_(Vita_maior)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Life of Saint Stephen, King of Hungary (Vita maior)\">Greater Legend</a></i> and the nearly contemporaneous <a href=\"/wiki/Thietmar_of_Merseburg\" title=\"Thietmar of Merseburg\">Thietmar of Merseburg</a> described G\u00e9za as a cruel monarch, suggesting that he was a despot who mercilessly consolidated his authority over the rebellious Hungarian lords.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007331_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007331-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBakay1999547_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBakay1999547-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>Hungarian chronicles agree that Stephen's mother was <a href=\"/wiki/Sarolt\" title=\"Sarolt\">Sarolt</a>, daughter of <a href=\"/wiki/Gyula_II\" title=\"Gyula II\">Gyula</a>, a <a href=\"/wiki/Gyula_(title)\" title=\"Gyula (title)\">Hungarian chieftain</a> with jurisdiction either in <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a> or in the wider region of the confluence of the rivers <a href=\"/wiki/Tisza\" title=\"Tisza\">Tisza</a> and <a href=\"/wiki/Mure%C8%99_(river)\" title=\"Mure\u0219 (river)\">Maros</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199444_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199444-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2005147_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2005147-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Many historians\u2014including P\u00e1l Engel and <a href=\"/wiki/Gyula_Krist%C3%B3\" title=\"Gyula Krist\u00f3\">Gyula Krist\u00f3</a>\u2014propose that her father was identical with \"Gylas\", who had been baptized in <a href=\"/wiki/Constantinople\" title=\"Constantinople\">Constantinople</a> around 952 and \"remained faithful to Christianity\",<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> according to Byzantine chronicler <a href=\"/wiki/John_Skylitzes\" title=\"John Skylitzes\">John Skylitzes</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200124_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200124-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199628_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199628-12\">&#91;12&#93;</a></sup> However, this identification is not unanimously accepted; historian <a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Gy%C3%B6rffy\" title=\"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy\">Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy</a> states that it was not Sarolt's father, but his younger brother, who was baptized in the Byzantine capital.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199444_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199444-8\">&#91;8&#93;</a></sup> In contrast with all Hungarian sources, the <i><a href=\"/wiki/Polish-Hungarian_Chronicle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polish-Hungarian Chronicle\">Polish-Hungarian Chronicle</a></i> and later <a href=\"/wiki/Poles\" title=\"Poles\">Polish</a> sources state that Stephen's mother was Adelhaid, an otherwise unknown sister of Duke <a href=\"/wiki/Mieszko_I_of_Poland\" title=\"Mieszko I of Poland\">Mieszko I of Poland</a>, but the reliability of this report is not accepted by modern historians.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199446_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199446-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Stephen_I%27s_birth_(Chronicon_Pictum_037).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Miniature of an illuminated manuscript depicting a birth.\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Stephen_I%27s_birth_%28Chronicon_Pictum_037%29.jpg/220px-Stephen_I%27s_birth_%28Chronicon_Pictum_037%29.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"381\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Stephen_I%27s_birth_%28Chronicon_Pictum_037%29.jpg/330px-Stephen_I%27s_birth_%28Chronicon_Pictum_037%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Stephen_I%27s_birth_%28Chronicon_Pictum_037%29.jpg/440px-Stephen_I%27s_birth_%28Chronicon_Pictum_037%29.jpg 2x\" data-file-width=\"912\" data-file-height=\"1578\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stephen_I%27s_birth_(Chronicon_Pictum_037).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stephen's birth depicted in the <i><a href=\"/wiki/Illuminated_Chronicle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Illuminated Chronicle\">Illuminated Chronicle</a></i></div></div></div>\n<p>Stephen was born as <a href=\"/wiki/Vajk_(given_name)\" title=\"Vajk (given name)\">Vajk</a>,<sup id=\"cite_ref-Britannica_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Britannica-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200127_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200127-14\">&#91;14&#93;</a></sup> a name derived from the <a href=\"/wiki/Turkic_languages\" title=\"Turkic languages\">Turkic</a> word <i>baj</i>, meaning \"hero\", \"master\", \"prince\" or \"rich\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200115_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200115-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199478_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199478-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Stephen's <i>Greater Legend</i> narrates that he was baptized by the saintly Bishop <a href=\"/wiki/Adalbert_of_Prague\" title=\"Adalbert of Prague\">Adalbert of Prague</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199478_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199478-15\">&#91;15&#93;</a></sup> who stayed in G\u00e9za's court several times between 983 and 994.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007329_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007329-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200116_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200116-17\">&#91;17&#93;</a></sup> However, Saint Adalbert's nearly contemporaneous <i>Legend</i>, written by <a href=\"/wiki/Bruno_of_Querfurt\" title=\"Bruno of Querfurt\">Bruno of Querfurt</a>, does not mention this event.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199478_15-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199478-15\">&#91;15&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007329_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007329-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200116_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200116-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Accordingly, the date of Stephen's baptism is unknown: Gy\u00f6rffy argues that he was baptized soon after birth,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199478_15-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199478-15\">&#91;15&#93;</a></sup> while Krist\u00f3 proposes that he only received baptism just before his father's death in 997.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200116_17-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200116-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>Stephen's official hagiography, written by Bishop <a href=\"/wiki/Hartvik\" title=\"Hartvik\">Hartvic</a> and sanctioned by <a href=\"/wiki/Pope_Innocent_III\" title=\"Pope Innocent III\">Pope Innocent III</a>, narrates that he \"was fully instructed in the knowledge of the grammatical art\" in his childhood.<sup id=\"cite_ref-Hartvic_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hartvic-18\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200115_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200115-2\">&#91;2&#93;</a></sup> This implies that he studied Latin, though some scepticism is warranted as few kings of this era were able to write.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200115_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200115-2\">&#91;2&#93;</a></sup> His two other late 11th-century hagiographies do not mention any grammatical studies, stating only that he \"was brought up by receiving an education appropriate for a little prince\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200115_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200115-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Krist\u00f3 says that the latter remark only refers to Stephen's physical training, including his participation in hunts and military actions.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200115_2-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200115-2\">&#91;2&#93;</a></sup> According to the <i>Illuminated Chronicle</i>, one of his tutors was a Count Deodatus from <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Italy_(imperial)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Italy (imperial)\">Italy</a>, who later founded a monastery in <a href=\"/wiki/Tata,_Hungary\" title=\"Tata, Hungary\">Tata</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1983132_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1983132-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>According to Stephen's legends, Grand Prince G\u00e9za convoked an assembly of the Hungarian chieftains and warriors when Stephen \"ascended to the first stage of adolescence\",<sup id=\"cite_ref-Hartvic_18-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hartvic-18\">&#91;18&#93;</a></sup> at the age of 14 or 15.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199479\u201380_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199479\u201380-20\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200117_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200117-21\">&#91;21&#93;</a></sup> G\u00e9za nominated Stephen as his successor and all those present took an oath of loyalty to the young prince.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200117_21-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200117-21\">&#91;21&#93;</a></sup> Gy\u00f6rffy also writes, without identifying his source, that G\u00e9za appointed his son to rule the \"<a href=\"/wiki/Principality_of_Nitra\" title=\"Principality of Nitra\">Nyitra ducate</a>\" around that time.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199478_15-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199478-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Slovak historians, including <a href=\"/wiki/J%C3%A1n_Steinh%C3%BCbel\" title=\"J\u00e1n Steinh\u00fcbel\">J\u00e1n Steinh\u00fcbel</a> and J\u00e1n Luka\u010dka, accept Gy\u00f6rffy's view and propose that Stephen administered Nyitra (now <a href=\"/wiki/Nitra\" title=\"Nitra\">Nitra</a>, Slovakia) from around 995.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201119_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201119-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELuka\u010dka201131_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELuka\u010dka201131-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p>G\u00e9za arranged Stephen's marriage, to <a href=\"/wiki/Gisela_of_Hungary\" title=\"Gisela of Hungary\">Gisela</a>, daughter of <a href=\"/wiki/Henry_II,_Duke_of_Bavaria\" title=\"Henry II, Duke of Bavaria\">Henry II, Duke of Bavaria</a>, in or after 995.<sup id=\"cite_ref-Britannica_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Britannica-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200116\u201317_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200116\u201317-24\">&#91;24&#93;</a></sup> This marriage established the first family link between a Hungarian ruler and a Western European ruling house,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMoln\u00e1r200120_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMoln\u00e1r200120-25\">&#91;25&#93;</a></sup> as Gisela was closely related to the <a href=\"/wiki/Ottonian_dynasty\" title=\"Ottonian dynasty\">Ottonian dynasty</a> of <a href=\"/wiki/Holy_Roman_Emperor\" title=\"Holy Roman Emperor\">Holy Roman Emperors</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200116_17-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200116-17\">&#91;17&#93;</a></sup> According to popular tradition preserved in the <a href=\"/wiki/Scheyern_Abbey\" title=\"Scheyern Abbey\">Scheyern Abbey</a> in <a href=\"/wiki/Bavaria\" title=\"Bavaria\">Bavaria</a>, the ceremony took place at the <a href=\"/wiki/Scheyern\" title=\"Scheyern\">Scheyern</a> castle and was celebrated by Saint Adalbert.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200117_21-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200117-21\">&#91;21&#93;</a></sup> Gisela was accompanied to her new home by Bavarian knights, many of whom received land grants from her husband and settled in Hungary,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199481_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199481-26\">&#91;26&#93;</a></sup> helping to strengthen Stephen's military position.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200118_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200118-27\">&#91;27&#93;</a></sup> Gy\u00f6rffy writes that Stephen and his wife \"presumably\" settled in Nyitra after their marriage.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199481_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199481-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Reign_.28997.E2.80.931038.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Reign_(997\u20131038)\">Reign (997\u20131038)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Reign (997\u20131038)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"Grand_Prince_.28997.E2.80.931000.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Grand_Prince_(997\u20131000)\">Grand Prince (997\u20131000)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Grand Prince (997\u20131000)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Grand_Prince_of_the_Hungarians\" title=\"Grand Prince of the Hungarians\">Grand Prince of the Hungarians</a></div>\n<p>Grand Prince G\u00e9za died in 997.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200127_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200127-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELuka\u010dka201133_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELuka\u010dka201133-28\">&#91;28&#93;</a></sup> Stephen convoked an assembly at Esztergom where his supporters declared him grand prince.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199483_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199483-29\">&#91;29&#93;</a></sup> Initially, he only controlled the northwestern regions of the <a href=\"/wiki/Carpathian_Basin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carpathian Basin\">Carpathian Basin</a>; the rest of the territory was still dominated by tribal chieftains.<sup id=\"cite_ref-Krist\u00f3_web_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krist\u00f3_web-30\">&#91;30&#93;</a></sup> Stephen's ascension to the throne was in line with the principle of <a href=\"/wiki/Primogeniture\" title=\"Primogeniture\">primogeniture</a>, which prescribed that a father was succeeded by his son.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200118_27-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200118-27\">&#91;27&#93;</a></sup> On the other hand, it contradicted the traditional idea of <a href=\"/wiki/Seniority\" title=\"Seniority\">seniority</a>, according to which G\u00e9za should have been succeeded by the most senior member of the <a href=\"/wiki/%C3%81rp%C3%A1d_dynasty\" title=\"\u00c1rp\u00e1d dynasty\">\u00c1rp\u00e1d dynasty</a>, which was <a href=\"/wiki/Kopp%C3%A1ny\" title=\"Kopp\u00e1ny\">Kopp\u00e1ny</a> at that time.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200118_27-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200118-27\">&#91;27&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler199952\u201353_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler199952\u201353-31\">&#91;31&#93;</a></sup> Kopp\u00e1ny, who held the title Duke of <a href=\"/wiki/Somogy_County_(former)\" title=\"Somogy County (former)\">Somogy</a>, had for many years administered the regions of <a href=\"/wiki/Transdanubia\" title=\"Transdanubia\">Transdanubia</a> south of <a href=\"/wiki/Lake_Balaton\" title=\"Lake Balaton\">Lake Balaton</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMoln\u00e1r200120_25-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMoln\u00e1r200120-25\">&#91;25&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELuka\u010dka201133_28-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELuka\u010dka201133-28\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200130_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200130-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Stephen_I_executing_the_rebel_Kopp%C3%A1ny_(Chronicon_Pictum_038).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Kopp\u00e1ny&#39;s execution\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Stephen_I_executing_the_rebel_Kopp%C3%A1ny_%28Chronicon_Pictum_038%29.jpg/220px-Stephen_I_executing_the_rebel_Kopp%C3%A1ny_%28Chronicon_Pictum_038%29.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"303\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Stephen_I_executing_the_rebel_Kopp%C3%A1ny_%28Chronicon_Pictum_038%29.jpg/330px-Stephen_I_executing_the_rebel_Kopp%C3%A1ny_%28Chronicon_Pictum_038%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Stephen_I_executing_the_rebel_Kopp%C3%A1ny_%28Chronicon_Pictum_038%29.jpg/440px-Stephen_I_executing_the_rebel_Kopp%C3%A1ny_%28Chronicon_Pictum_038%29.jpg 2x\" data-file-width=\"461\" data-file-height=\"635\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stephen_I_executing_the_rebel_Kopp%C3%A1ny_(Chronicon_Pictum_038).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Kopp%C3%A1ny\" title=\"Kopp\u00e1ny\">Kopp\u00e1ny</a>'s execution after his defeat by Stephen, depicted in the <i><a href=\"/wiki/Chronicon_Pictum\" title=\"Chronicon Pictum\">Chronicon Pictum</a></i>.</div></div></div>\n<p>Kopp\u00e1ny proposed to G\u00e9za's widow, Sarolt, in accordance with the pagan custom of <a href=\"/wiki/Levirate_marriage\" title=\"Levirate marriage\">levirate marriage</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199483_29-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199483-29\">&#91;29&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200118\u201319_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200118\u201319-33\">&#91;33&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECartledge201111_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECartledge201111-34\">&#91;34&#93;</a></sup> He also announced his claim to the throne.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199483_29-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199483-29\">&#91;29&#93;</a></sup> Although it is not impossible that Kopp\u00e1ny had already been baptized, in 972,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199483_29-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199483-29\">&#91;29&#93;</a></sup> most of his supporters were pagans, opponents of the Christianity represented by Stephen and his predominantly German retinue.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200119_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200119-35\">&#91;35&#93;</a></sup> A charter of 1002 for the <a href=\"/wiki/Pannonhalma_Archabbey\" title=\"Pannonhalma Archabbey\">Pannonhalma Archabbey</a> writes of a war between \"the Germans and the Hungarians\" when referring to the armed conflicts between Stephen and Kopp\u00e1ny.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200119_35-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200119-35\">&#91;35&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199483\u201384_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199483\u201384-36\">&#91;36&#93;</a></sup> Even so, Gy\u00f6rffy says that <i>Oszlar</i> (\"<a href=\"/wiki/Alans\" title=\"Alans\">Alan</a>\"), <i>Beseny\u0151</i> (\"<a href=\"/wiki/Pechenegs\" title=\"Pechenegs\">Pecheneg</a>\"), <i>K\u00e9r</i> and other place names, referring to ethnic groups or <a href=\"/wiki/Hungarian_tribes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian tribes\">Hungarian tribes</a> in Transdanubia around the supposed borders of Kopp\u00e1ny's duchy, suggest that significant auxiliary units and groups of Hungarian warriors\u2014who had been settled there by Grand Prince G\u00e9za\u2014fought in Stephen's army.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199484_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199484-37\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</p><p>Krist\u00f3 states that the entire conflict between Stephen and Kopp\u00e1ny was only a feud between two members of the <a href=\"/wiki/%C3%81rp%C3%A1d_dynasty\" title=\"\u00c1rp\u00e1d dynasty\">\u00c1rp\u00e1d dynasty</a>, with no effect on other Hungarian tribal leaders.<sup id=\"cite_ref-Krist\u00f3_web_30-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krist\u00f3_web-30\">&#91;30&#93;</a></sup> Kopp\u00e1ny and his troops invaded the northern regions of Transdanubia, took many of Stephen's forts and plundered his lands.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200119_35-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200119-35\">&#91;35&#93;</a></sup> Stephen, who according to the <i>Illuminated Chronicle</i> \"was for the first time girded with his sword\",<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> placed the brothers <a href=\"/wiki/Hont-P%C3%A1zm%C3%A1ny#Notable_members_of_the_clan\" title=\"Hont-P\u00e1zm\u00e1ny\">Hont and P\u00e1zm\u00e1ny</a> at the head of his own guard and nominated <a href=\"/wiki/Vecelin\" title=\"Vecelin\">Vecelin</a> to lead the royal army.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200119_35-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200119-35\">&#91;35&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199463,_83_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199463,_83-39\">&#91;39&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200139_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200139-40\">&#91;40&#93;</a></sup> The latter was a German knight who had come to Hungary in the reign of G\u00e9za.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199463_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199463-41\">&#91;41&#93;</a></sup> Hont and P\u00e1zm\u00e1ny were, according to <a href=\"/wiki/Simon_of_K%C3%A9za\" title=\"Simon of K\u00e9za\">Simon of K\u00e9za</a>'s <i><a href=\"/wiki/Gesta_Hunnorum_et_Hungarorum\" title=\"Gesta Hunnorum et Hungarorum\">Gesta Hunnorum et Hungarorum</a></i> and the <i>Illuminated Chronicle</i>, \"knights of <a href=\"/wiki/Duchy_of_Swabia\" title=\"Duchy of Swabia\">Swabian</a> origin\"<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup> who settled in Hungary either under G\u00e9za or in the first years of Stephen's reign.<sup id=\"cite_ref-Krist\u00f3_web_30-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krist\u00f3_web-30\">&#91;30&#93;</a></sup> On the other hand, Luka\u010dka and other Slovak historians say that Hont and P\u00e1zm\u00e1ny were \"Slovak\" noblemen who had joined Stephen during his rule in Nyitra.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELuka\u010dka201132\u201333_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELuka\u010dka201132\u201333-43\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</p><p>Kopp\u00e1ny was besieging <a href=\"/wiki/Veszpr%C3%A9m\" title=\"Veszpr\u00e9m\">Veszpr\u00e9m</a> when he was informed of the arrival of Stephen's army.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199484_37-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199484-37\">&#91;37&#93;</a></sup> In the ensuing battle, Stephen won a decisive victory over his enemies.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECartledge201111_34-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECartledge201111-34\">&#91;34&#93;</a></sup> Kopp\u00e1ny was killed on the battlefield.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMoln\u00e1r200120_25-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMoln\u00e1r200120-25\">&#91;25&#93;</a></sup> His body was quartered and its parts were displayed at the gates of the forts of Esztergom, <a href=\"/wiki/Gy%C5%91r\" title=\"Gy\u0151r\">Gy\u0151r</a>, <a href=\"/wiki/Gyulafeh%C3%A9rv%C3%A1r\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gyulafeh\u00e9rv\u00e1r\">Gyulafeh\u00e9rv\u00e1r</a> (Alba Iulia, <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a>) and Veszpr\u00e9m in order to threaten all of those who were conspiring against the young monarch.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECartledge201111_34-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECartledge201111-34\">&#91;34&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler199953_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler199953-44\">&#91;44&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199485_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199485-45\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</p><p>Stephen occupied Kopp\u00e1ny's duchy and granted large estates to his own partisans.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELuka\u010dka201133_28-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELuka\u010dka201133-28\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199485\u201386_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199485\u201386-46\">&#91;46&#93;</a></sup> He also prescribed that Kopp\u00e1ny's former subjects were to pay <a href=\"/wiki/Tithe\" title=\"Tithe\">tithes</a> to the Pannonhalma Archabbey, according to the deed of the foundation of this monastery which has been preserved in a manuscript containing <a href=\"/wiki/Interpolation_(manuscripts)\" title=\"Interpolation (manuscripts)\">interpolations</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200119_35-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200119-35\">&#91;35&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007351_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007351-47\">&#91;47&#93;</a></sup> The same document declares that \"there were no other bishoprics and monasteries in Hungary\" at that time.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200152_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEThoroczkay200152-48\">&#91;48&#93;</a></sup> On the other hand, the nearly contemporary Bishop <a href=\"/wiki/Thietmar_of_Merseburg\" title=\"Thietmar of Merseburg\">Thietmar of Merseburg</a> stated that Stephen \"established bishoprics in his kingdom\"<sup id=\"cite_ref-Chronicon_193_49-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Chronicon_193-49\">&#91;49&#93;</a></sup> before being crowned king.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200152_48-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEThoroczkay200152-48\">&#91;48&#93;</a></sup> If the latter report is valid, the <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Veszpr%C3%A9m\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Veszpr\u00e9m\">dioceses of Veszpr\u00e9m</a> and <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Gy%C5%91r\" title=\"Roman Catholic Diocese of Gy\u0151r\">Gy\u0151r</a> are the most probable candidates, according to historian <a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A1bor_Thoroczkay&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u00e1bor Thoroczkay (page does not exist)\">G\u00e1bor Thoroczkay</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200152\u201354_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEThoroczkay200152\u201354-50\">&#91;50&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Coronation_.281000.E2.80.931001.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Coronation_(1000\u20131001)\">Coronation (1000\u20131001)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Coronation (1000\u20131001)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/King_of_Hungary\" title=\"King of Hungary\">King of Hungary</a> and <a href=\"/wiki/Coronation_of_the_Hungarian_monarch\" title=\"Coronation of the Hungarian monarch\">Coronation of the Hungarian monarch</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Statue_of_Stephen_I_of_Hungary_in_Buda_Castle_2010.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"St Stephen&#39;s modern sculpture in Budapest\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Statue_of_Stephen_I_of_Hungary_in_Buda_Castle_2010.JPG/220px-Statue_of_Stephen_I_of_Hungary_in_Buda_Castle_2010.JPG\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"331\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Statue_of_Stephen_I_of_Hungary_in_Buda_Castle_2010.JPG/330px-Statue_of_Stephen_I_of_Hungary_in_Buda_Castle_2010.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Statue_of_Stephen_I_of_Hungary_in_Buda_Castle_2010.JPG/440px-Statue_of_Stephen_I_of_Hungary_in_Buda_Castle_2010.JPG 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"3008\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Statue_of_Stephen_I_of_Hungary_in_Buda_Castle_2010.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>King Saint Stephen's modern sculpture in <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a></div></div></div>\n<p>By ordering the display of one part of Kopp\u00e1ny's quartered corpse in Gyulafeh\u00e9rv\u00e1r, the seat of his maternal uncle, <a href=\"/wiki/Gyula_III\" title=\"Gyula III\">Gyula the Younger</a>, Stephen asserted his claim to reign all lands dominated by Hungarian lords.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200120_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200120-51\">&#91;51&#93;</a></sup> He also decided to strengthen his international status by adopting the title of king.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200121_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200121-52\">&#91;52&#93;</a></sup> However, the exact circumstances of his coronation and its political consequences are subject to scholarly debate.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200128_53-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200128-53\">&#91;53&#93;</a></sup>\n</p><p>Thietmar of Merseburg writes that Stephen received the crown \"with the favour and urging\"<sup id=\"cite_ref-Chronicon_193_49-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Chronicon_193-49\">&#91;49&#93;</a></sup> of Emperor <a href=\"/wiki/Otto_III,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Otto III, Holy Roman Emperor\">Otto III</a> (<a href=\"/wiki/R.#Historiography\" title=\"R.\">r.</a> 996\u20131002),<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007343_54-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007343-54\">&#91;54&#93;</a></sup> implying that Stephen accepted the Emperor's suzerainty before his coronation.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200128_53-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200128-53\">&#91;53&#93;</a></sup> On the other hand, all of Stephen's legends emphasize that he received his crown from <a href=\"/wiki/Pope_Sylvester_II\" title=\"Pope Sylvester II\">Pope Sylvester II</a> (r. 999\u20131003).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200128_53-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200128-53\">&#91;53&#93;</a></sup> Krist\u00f3<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200122_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200122-55\">&#91;55&#93;</a></sup> and other historians<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199496_56-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199496-56\">&#91;56&#93;</a></sup> point out that Pope Sylvester and Emperor Otto were close allies, which implies that both reports are valid: Stephen \"received the crown and consecration\"<sup id=\"cite_ref-Chronicon_193_49-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Chronicon_193-49\">&#91;49&#93;</a></sup> from the Pope, but not without the Emperor's consent. Around 75 years after the coronation, <a href=\"/wiki/Pope_Gregory_VII\" title=\"Pope Gregory VII\">Pope Gregory VII</a> (r. 1075\u20131085), who claimed suzerainty over Hungary, declared that Stephen had \"offered and devotedly surrendered\" Hungary \"to <a href=\"/wiki/Saint_Peter\" title=\"Saint Peter\">Saint Peter</a>\" (that is to the <a href=\"/wiki/Holy_See\" title=\"Holy See\">Holy See</a>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007343_54-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007343-54\">&#91;54&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199496_56-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199496-56\">&#91;56&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup> In a contrasting report, Stephen's <i>Greater Legend</i> states that the King offered Hungary to the <a href=\"/wiki/Virgin_Mary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Virgin Mary\">Virgin Mary</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199496_56-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199496-56\">&#91;56&#93;</a></sup> Modern historians\u2014including P\u00e1l Engel, and Mikl\u00f3s Moln\u00e1r\u2014write that Stephen always asserted his sovereignty and never accepted papal or imperial suzerainty.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMoln\u00e1r200120_25-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMoln\u00e1r200120-25\">&#91;25&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200128_53-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200128-53\">&#91;53&#93;</a></sup> For instance, none of his charters were dated according to the years of the reign of the contemporary emperors, which would have been the case if he had been their vassal.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk200145_58-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk200145-58\">&#91;58&#93;</a></sup> Furthermore, Stephen declared in the preamble to his <i>First Book of Laws</i> that he governed his realm \"by the will of God\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk200145_58-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk200145-58\">&#91;58&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup>\n</p><p>The exact date of Stephen's coronation is unknown.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200122_55-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200122-55\">&#91;55&#93;</a></sup> According to later Hungarian tradition, he was crowned on the first day of the second millennium, which may refer either to 25 December 1000 or to 1 January 1001.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200127_14-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200127-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200122\u201323_60-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200122\u201323-60\">&#91;60&#93;</a></sup> Details of Stephen's coronation preserved in his <i>Greater Legend</i> suggest that the ceremony, which took place in Esztergom or <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r\" title=\"Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r\">Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r</a><sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup> followed the rite of the coronation of the German kings.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199498_62-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199498-62\">&#91;62&#93;</a></sup> Accordingly, Stephen was <a href=\"/wiki/Anointment\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anointment\">anointed</a> with <a href=\"/wiki/Chrism\" title=\"Chrism\">consecrated oil</a> during the ceremony.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199498_62-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199498-62\">&#91;62&#93;</a></sup> Stephen's portrait, preserved on his royal cloak from 1031, shows that his crown, like the Holy Roman Emperor's diadem, was a <a href=\"/wiki/Hoop_crown\" title=\"Hoop crown\">hoop crown</a> decorated with <a href=\"/wiki/Gemstones\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gemstones\">gemstones</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199497_63-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199497-63\">&#91;63&#93;</a></sup>\n</p><p>Besides his crown, Stephen regarded a spear with a flag as an important symbol of his sovereignty.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199497_63-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199497-63\">&#91;63&#93;</a></sup> For instance, <a href=\"/wiki/Coinage_in_the_Kingdom_of_Hungary\" title=\"Coinage in the Kingdom of Hungary\">his first coins</a> bear the inscription LANCEA REGIS (\"the king's spear\") and depict an arm holding a spear with flag.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199497_63-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199497-63\">&#91;63&#93;</a></sup> According to the contemporaneous <a href=\"/wiki/Ad%C3%A9mar_de_Chabannes\" title=\"Ad\u00e9mar de Chabannes\">Ad\u00e9mar de Chabannes</a>, a spear had been given to Stephen's father by Emperor Otto III as a token of G\u00e9za's right to \"enjoy the most freedom in the possession of his country\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk200141_64-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk200141-64\">&#91;64&#93;</a></sup> Stephen is styled in various ways\u2014<i>Ungarorum rex</i> (\"king of the Hungarians\"), <i>Pannoniorum rex</i> (\"king of the Pannonians\") or <i>Hungarie rex</i> (\"king of Hungary\")\u2014in his charters.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007343_54-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007343-54\">&#91;54&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Consolidation_.281001.E2.80.93c._1009.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Consolidation_(1001\u2013c._1009)\">Consolidation (1001\u2013<abbr title=\"circa\">c.</abbr> 1009)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Consolidation (1001\u2013c. 1009)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Although Stephen's power did not rely on his coronation,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007343_54-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007343-54\">&#91;54&#93;</a></sup> the ceremony granted him the internationally accepted legitimacy of a Christian monarch who ruled his realm \"<a href=\"/wiki/By_the_Grace_of_God\" title=\"By the Grace of God\">by the Grace of God</a>\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200123_65-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200123-65\">&#91;65&#93;</a></sup> All his legends testify that he established an <a href=\"/wiki/Archdiocese_of_Esztergom\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archdiocese of Esztergom\">archbishopric with its see in Esztergom</a> shortly after his coronation.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200154_66-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEThoroczkay200154-66\">&#91;66&#93;</a></sup> This act ensured that the Church in Hungary became independent of the prelates of the Holy Roman Empire.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200153_67-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEThoroczkay200153-67\">&#91;67&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler199954_68-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler199954-68\">&#91;68&#93;</a></sup> The earliest reference to an archbishop of Esztergom, named <a href=\"/wiki/Domonkos_I,_Archbishop_of_Esztergom\" title=\"Domonkos I, Archbishop of Esztergom\">Domokos</a>, has been preserved in the deed of foundation of the Pannonhalma Archabbey from 1002.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200154_66-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEThoroczkay200154-66\">&#91;66&#93;</a></sup> According to historian <a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A1bor_Thoroczkay&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u00e1bor Thoroczkay (page does not exist)\">G\u00e1bor Thoroczkay</a>, Stephen also established the <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Kalocsa-Kecskem%C3%A9t\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Kalocsa-Kecskem\u00e9t\">Diocese of Kalocsa</a> in 1001.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200158_69-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEThoroczkay200158-69\">&#91;69&#93;</a></sup> Stephen invited foreign priests to Hungary to evangelize his kingdom.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler199954_68-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler199954-68\">&#91;68&#93;</a></sup> Associates of the late Adalbert of Prague, including <a href=\"/wiki/Radla\" title=\"Radla\">Radla</a> and <a href=\"/wiki/Astrik\" title=\"Astrik\">Astrik</a>, arrived in Hungary in the first years of his reign.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007336_70-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007336-70\">&#91;70&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200155\u201357_71-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEThoroczkay200155\u201357-71\">&#91;71&#93;</a></sup> The presence of an unnamed \"Archbishop of the Hungarians\" at the <a href=\"/wiki/Synod\" title=\"Synod\">synod</a> of 1007 of <a href=\"/wiki/Frankfurt\" title=\"Frankfurt\">Frankfurt</a> and the consecration of an altar in <a href=\"/wiki/Bamberg\" title=\"Bamberg\">Bamberg</a> in 1012 by Archbishop Astrik show that Stephen's <a href=\"/wiki/Prelate\" title=\"Prelate\">prelates</a> maintained a good relationship with the clergy of the Holy Roman Empire.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBakay1999547_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBakay1999547-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>The transformation of Hungary into a Christian state was one of Stephen's principal concerns throughout his reign.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECartledge201114_72-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECartledge201114-72\">&#91;72&#93;</a></sup> Although the Hungarians' conversion had already begun in his father's reign, it was only Stephen who systematically forced his subjects to give up their pagan rituals.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007331,_333_73-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007331,_333-73\">&#91;73&#93;</a></sup> His legislative activity was closely connected with Christianity.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007333_74-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007333-74\">&#91;74&#93;</a></sup> For example, his <i>First Book of Laws</i> from the first years of his reign includes several provisions prescribing the observance of <a href=\"/wiki/Feast_day\" class=\"mw-redirect\" title=\"Feast day\">feast days</a> and the <a href=\"/wiki/Sacrament_of_Penance_(Catholic_Church)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sacrament of Penance (Catholic Church)\">confession</a> before death.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007334_75-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007334-75\">&#91;75&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994135_76-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994135-76\">&#91;76&#93;</a></sup> His other laws protected property rights<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECartledge201115_77-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECartledge201115-77\">&#91;77&#93;</a></sup> and the interests of widows and orphans, or regulated the status of serfs.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994135_76-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994135-76\">&#91;76&#93;</a></sup>\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r960796168\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>If someone has such a hardened heart\u2014God forbid it to any Christian\u2014that he does not want to confess his faults according to the counsel of a priest, he shall lie without any divine service and alms like an infidel. If his relatives and neighbors fail to summon the priest, and therefore he should die unconfessed, prayers and alms should be offered, but his relatives shall wash away their negligence by <a href=\"/wiki/Fasting_and_abstinence_in_the_Roman_Catholic_Church\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fasting and abstinence in the Roman Catholic Church\">fasting</a> in accordance with the judgement of the priests. Those who die a sudden death shall be buried with all ecclesiastical honor; for divine judgment is hidden from us and unknown.</p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite><i>Laws of King Stephen I</i><sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup></cite></div></blockquote>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Stephen_I_intercepts_Gyula_(Chronicon_Pictum_040).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Gyula the Younger is captured\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Stephen_I_intercepts_Gyula_%28Chronicon_Pictum_040%29.jpg/220px-Stephen_I_intercepts_Gyula_%28Chronicon_Pictum_040%29.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"152\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Stephen_I_intercepts_Gyula_%28Chronicon_Pictum_040%29.jpg/330px-Stephen_I_intercepts_Gyula_%28Chronicon_Pictum_040%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Stephen_I_intercepts_Gyula_%28Chronicon_Pictum_040%29.jpg/440px-Stephen_I_intercepts_Gyula_%28Chronicon_Pictum_040%29.jpg 2x\" data-file-width=\"1872\" data-file-height=\"1296\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stephen_I_intercepts_Gyula_(Chronicon_Pictum_040).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stephen's forces seize his uncle, <a href=\"/wiki/Gyula_III\" title=\"Gyula III\">Gyula the Younger</a></div></div></div>\n<p>Many Hungarian lords refused to accept Stephen's suzerainty even after his coronation.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler199953_44-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler199953-44\">&#91;44&#93;</a></sup> The new King first turned against his own uncle, Gyula the Younger, whose realm \"was most wide and rich\",<sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;79&#93;</a></sup> according to the <i>Illuminated Chronicle</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200124_80-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200124-80\">&#91;80&#93;</a></sup> Stephen invaded Transylvania and seized Gyula and his family around 1002<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2005150\u2013151_81-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2005150\u2013151-81\">&#91;81&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2001145_82-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2001145-82\">&#91;82&#93;</a></sup> or in 1003.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200127_14-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200127-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200124_80-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200124-80\">&#91;80&#93;</a></sup> The contemporary <i>Annals of Hildesheim</i><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2001145_82-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2001145-82\">&#91;82&#93;</a></sup> adds that Stephen converted his uncle's \"country to the Christian faith by force\" after its conquest.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200124_80-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200124-80\">&#91;80&#93;</a></sup> Accordingly, historians date the establishment of the <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Alba_Iulia\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Alba Iulia\">Diocese of Transylvania</a> to this period.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2001145_82-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2001145-82\">&#91;82&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200158_69-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEThoroczkay200158-69\">&#91;69&#93;</a></sup> If the identification, proposed by Krist\u00f3, Gy\u00f6rffy and other Hungarian historians, of Gyula with one Prokui\u2014who was Stephen's uncle according to Thietmar of Merseburg\u2014is valid,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2001146_83-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2001146-83\">&#91;83&#93;</a></sup> Gyula later escaped from captivity and fled to <a href=\"/wiki/Boles%C5%82aw_I_the_Brave\" title=\"Boles\u0142aw I the Brave\">Boles\u0142aw I the Brave</a>, <a href=\"/wiki/Duke_of_Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Duke of Poland\">Duke of Poland</a> (r. 992\u20131025).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200124_80-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200124-80\">&#91;80&#93;</a></sup>\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r960796168\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>[Duke Boleslav the Brave's] territory included a certain burg, located near the border with the Hungarians. Its guardian was lord Prokui, an uncle of the Hungarian king. Both in the past and more recently, Prokui had been driven from his lands by the king and his wife had been taken captive. When he was unable to free her, his nephew arranged for her unconditional release, even though he was Prokui's enemy. I have never heard of anyone who showed such restraint towards a defeated foe. Because of this, God repeatedly granted him victory, not only in the burg mentioned above, but in others as well.</p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite><a href=\"/wiki/Thietmar_of_Merseburg\" title=\"Thietmar of Merseburg\">Thietmar of Merseburg</a>: <i>Chronicon</i><sup id=\"cite_ref-84\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-84\">&#91;84&#93;</a></sup></cite></div></blockquote>\n<p>About a hundred years later, the chronicler <a href=\"/wiki/Gallus_Anonymus\" title=\"Gallus Anonymus\">Gallus Anonymus</a> also made mention of armed conflicts between Stephen and Boleslav, stating that the latter \"defeated the Hungarians in battle and made himself master of all their lands as far as the <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">Danube</a>\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201119_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201119-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-85\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-85\">&#91;85&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994142_86-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994142-86\">&#91;86&#93;</a></sup> Gy\u00f6rffy says that the chronicler's report refers to the occupation of the valley of the river <a href=\"/wiki/Morava_(river)\" title=\"Morava (river)\">Morava</a>\u2014a tributary of the Danube\u2014by the <a href=\"/wiki/Poles\" title=\"Poles\">Poles</a> in the 1010s.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994142_86-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994142-86\">&#91;86&#93;</a></sup> On the other hand, the <i><a href=\"/wiki/Polish-Hungarian_Chronicle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polish-Hungarian Chronicle\">Polish-Hungarian Chronicle</a></i> states that the Polish duke occupied large territories north of the Danube and east of the Morava as far as Esztergom in the early 11th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994142_86-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994142-86\">&#91;86&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201119\u201321_87-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201119\u201321-87\">&#91;87&#93;</a></sup> According to Steinh\u00fcbel, the latter source proves that a significant part of the lands that now form Slovakia were under Polish rule between 1002 and 1030.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201119\u201321_87-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201119\u201321-87\">&#91;87&#93;</a></sup> In contrast with the Slovak historian, Gy\u00f6rffy writes that this late chronicle \"in which one absurdity follows another\" contradicts all facts known from 11th-century sources.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994107\u2013108,_142_88-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994107\u2013108,_142-88\">&#91;88&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Stephen_I_defeats_Kean_(Chronicon_Pictum_041).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Kean&#39;s defeat by Stephen\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Stephen_I_defeats_Kean_%28Chronicon_Pictum_041%29.jpg/220px-Stephen_I_defeats_Kean_%28Chronicon_Pictum_041%29.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"160\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Stephen_I_defeats_Kean_%28Chronicon_Pictum_041%29.jpg/330px-Stephen_I_defeats_Kean_%28Chronicon_Pictum_041%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Stephen_I_defeats_Kean_%28Chronicon_Pictum_041%29.jpg/440px-Stephen_I_defeats_Kean_%28Chronicon_Pictum_041%29.jpg 2x\" data-file-width=\"1369\" data-file-height=\"995\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stephen_I_defeats_Kean_(Chronicon_Pictum_041).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stephen defeats Kean \"Duke of the Bulgarians and Slavs\"</div></div></div>\n<p>The <i>Illuminated Chronicle</i> narrates that Stephen \"led his army against Kean, Duke of the Bulgarians and Slavs whose lands are by their natural position most strongly fortified\"<sup id=\"cite_ref-89\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-89\">&#91;89&#93;</a></sup> following the occupation of Gyula's country.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELenkey200337_90-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELenkey200337-90\">&#91;90&#93;</a></sup> According to a number of historians, including Zolt\u00e1n Lenkey<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELenkey200337_90-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELenkey200337-90\">&#91;90&#93;</a></sup> and G\u00e1bor Thoroczkay,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200158_69-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEThoroczkay200158-69\">&#91;69&#93;</a></sup> Kean was the head of a small state located in the southern parts of Transylvania and Stephen occupied his country around 1003. Other historians, including Gy\u00f6rffy, say that the chronicle's report preserved the memory of Stephen's campaign against <a href=\"/wiki/First_Bulgarian_Empire\" title=\"First Bulgarian Empire\">Bulgaria</a> in the late 1010s.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199491_91-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199491-91\">&#91;91&#93;</a></sup>\n</p><p>Likewise, the identification of the \"<a href=\"/wiki/Black_Hungarians\" title=\"Black Hungarians\">Black Hungarians</a>\"<sup id=\"cite_ref-92\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-92\">&#91;92&#93;</a></sup>\u2014who were mentioned by Bruno of Querfurt and Ad\u00e9mar de Chabannes among the opponents of Stephen's proselytizing policy\u2014is uncertain.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELenkey200338\u201339_93-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELenkey200338\u201339-93\">&#91;93&#93;</a></sup> Gy\u00f6rffy locates their lands to the east of the river <a href=\"/wiki/Tisza\" title=\"Tisza\">Tisza</a>;<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994187_94-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994187-94\">&#91;94&#93;</a></sup> while Thoroczkay says they live in the southern parts of Transdanubia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200158_69-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEThoroczkay200158-69\">&#91;69&#93;</a></sup> Bruno of Querfurt's report of the Black Hungarians' conversion by force suggests that Stephen conquered their lands at the latest in 1009 when \"the first mission of Saint Peter\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200160_95-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEThoroczkay200160-95\">&#91;95&#93;</a></sup>\u2014a <a href=\"/wiki/Papal_legate\" title=\"Papal legate\">papal legate</a>, Cardinal Azo\u2014arrived in Hungary.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELenkey200339_96-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELenkey200339-96\">&#91;96&#93;</a></sup> The latter attended the meeting in <a href=\"/wiki/Gy%C5%91r\" title=\"Gy\u0151r\">Gy\u0151r</a> where the royal charter determining the borders of the newly established <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_P%C3%A9cs\" title=\"Roman Catholic Diocese of P\u00e9cs\">Bishopric of P\u00e9cs</a> was issued on 23 August 1009.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200160_95-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEThoroczkay200160-95\">&#91;95&#93;</a></sup>\n</p><p>The  <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Eger\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Eger\">Diocese of Eger</a> was also set up around 1009.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200160_95-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEThoroczkay200160-95\">&#91;95&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994108_97-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994108-97\">&#91;97&#93;</a></sup> According to Thoroczkay, \"it is very probable\" that the bishopric's establishment was connected with the conversion of the <a href=\"/wiki/Kabars\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kabars\">Kabars</a>\u2014an ethnic group of <a href=\"/wiki/Khazars\" title=\"Khazars\">Khazar</a> origin\u2014<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200122_98-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200122-98\">&#91;98&#93;</a></sup> and their chieftain.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200161_99-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEThoroczkay200161-99\">&#91;99&#93;</a></sup> The head of the Kabars\u2014who was either <a href=\"/wiki/Samuel_Aba\" title=\"Samuel Aba\">Samuel Aba</a> or his father\u2014<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200129_100-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200129-100\">&#91;100&#93;</a></sup> married Stephen's unnamed younger sister on this occasion.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200161_99-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEThoroczkay200161-99\">&#91;99&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199663_101-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199663-101\">&#91;101&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Aba_(family)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aba (family)\">Aba clan</a> was the most powerful among the native families who joined Stephen and supported him in his efforts to establish a Christian monarchy.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200140,_85_102-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200140,_85-102\">&#91;102&#93;</a></sup> The reports by <a href=\"/wiki/Anonymus_(notary_of_B%C3%A9la_III)\" title=\"Anonymus (notary of B\u00e9la III)\">Anonymus</a>, Simon of K\u00e9za and other Hungarian chroniclers of the B\u00e1r-Kal\u00e1n, <a href=\"/wiki/Cs%C3%A1k_(genus)\" title=\"Cs\u00e1k (genus)\">Cs\u00e1k</a> and other 13th-century noble families descending from Hungarian chieftains suggest that other native families were also involved in the process.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200140,_85_102-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200140,_85-102\">&#91;102&#93;</a></sup>\n</p><p>Stephen set up a territory-based administrative system,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200124_80-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200124-80\">&#91;80&#93;</a></sup> establishing <a href=\"/wiki/Counties_of_the_Kingdom_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Counties of the Kingdom of Hungary\">counties</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200140\u201341_103-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200140\u201341-103\">&#91;103&#93;</a></sup> Each county, headed by a royal official known as a count or <i><a href=\"/wiki/Isp%C3%A1n\" title=\"Isp\u00e1n\">isp\u00e1n</a></i>, was an administrative unit organized around a royal fortress.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200140\u201341_103-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200140\u201341-103\">&#91;103&#93;</a></sup> Most fortresses were earthworks in this period,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994119_104-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994119-104\">&#91;104&#93;</a></sup> but the castles at Esztergom, <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r\" title=\"Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r\">Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r</a> and Veszpr\u00e9m were built of stone.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200141_105-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200141-105\">&#91;105&#93;</a></sup> Forts serving as county seats also became the nuclei of Church organization.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994119_104-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994119-104\">&#91;104&#93;</a></sup> The settlements developing around them, where markets were held on each Sunday, were important local economic centers.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994119_104-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994119-104\">&#91;104&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Wars_with_Poland_and_Bulgaria_.28c._1009.E2.80.931018.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Wars_with_Poland_and_Bulgaria_(c._1009\u20131018)\">Wars with Poland and Bulgaria (<abbr title=\"circa\">c.</abbr> 1009\u20131018)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Wars with Poland and Bulgaria (c. 1009\u20131018)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Stephen's brother-in-law, <a href=\"/wiki/Henry_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Henry II, Holy Roman Emperor\">Henry II</a>, became <a href=\"/wiki/King_of_Germany\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Germany\">King of Germany</a> in 1002 and Holy Roman Emperor in 1013.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk200145_58-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk200145-58\">&#91;58&#93;</a></sup> Their friendly relationship ensured that the western borders of Hungary experienced a period of peace in the first decades of the 11th&#160;century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk200145_58-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk200145-58\">&#91;58&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994140_106-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994140-106\">&#91;106&#93;</a></sup> Even when Henry II's discontented brother, <a href=\"/wiki/Bruno_of_Augsburg\" title=\"Bruno of Augsburg\">Bruno</a>, sought refuge in Hungary in 1004, Stephen preserved the peace with Germany and negotiated a settlement between his two brothers-in-law.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk200145_58-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk200145-58\">&#91;58&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994133_107-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994133-107\">&#91;107&#93;</a></sup> Around 1009, he gave his younger sister in marriage to <a href=\"/wiki/Otto_Orseolo\" title=\"Otto Orseolo\">Otto Orseolo</a>, <a href=\"/wiki/Doge_of_Venice\" title=\"Doge of Venice\">Doge of Venice</a> (r. 1008\u20131026), a close ally of the <a href=\"/wiki/Byzantine_Emperor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Byzantine Emperor\">Byzantine Emperor</a>, <a href=\"/wiki/Basil_II\" title=\"Basil II\">Basil II</a> (r. 976\u20131025), which suggests that Hungary's relationship with the <a href=\"/wiki/Byzantine_Empire\" title=\"Byzantine Empire\">Byzantine Empire</a> was also peaceful.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994144_108-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994144-108\">&#91;108&#93;</a></sup> On the other hand, the alliance between Hungary and the Holy Roman Empire brought her into a war with Poland lasting from around 1014<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200371_109-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200371-109\">&#91;109&#93;</a></sup> until 1018.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELenkey200388_110-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELenkey200388-110\">&#91;110&#93;</a></sup> The Poles occupied the Hungarian posts along the river Morava.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk199348\u201349_111-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk199348\u201349-111\">&#91;111&#93;</a></sup> Gy\u00f6rffy and Krist\u00f3 write that a <a href=\"/wiki/Pechenegs\" title=\"Pechenegs\">Pecheneg</a> incursion into Transylvania, the memory of which has been preserved in Stephen's legends, also took place in this period, because the Pechenegs were close allies of the Polish duke's brother-in-law, Grand Prince <a href=\"/wiki/Sviatopolk_I_of_Kiev\" title=\"Sviatopolk I of Kiev\">Sviatopolk I of Kiev</a> (r. 1015\u20131019).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200371_109-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200371-109\">&#91;109&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994143_112-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994143-112\">&#91;112&#93;</a></sup>\n</p><p>Poland and the Holy Roman Empire concluded the <a href=\"/wiki/Peace_of_Bautzen\" title=\"Peace of Bautzen\">Peace of Bautzen</a> in January 1018.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994143_112-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994143-112\">&#91;112&#93;</a></sup> Later in the same year, 500 Hungarian horsemen accompanied <a href=\"/wiki/Boles%C5%82aw_I_the_Brave\" title=\"Boles\u0142aw I the Brave\">Boleslav of Poland</a> to <a href=\"/wiki/Kiev\" title=\"Kiev\">Kiev</a>, suggesting that Hungary had been included in the peace treaty.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994143_112-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994143-112\">&#91;112&#93;</a></sup> The historian Ferenc Makk says that the Peace of Bautzen obliged Boleslav to hand over all the territories he had occupied in the Morava valley to Stephen.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk199348\u201349_111-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk199348\u201349-111\">&#91;111&#93;</a></sup> According to Leodvin, the first known <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Oradea_Mare\" title=\"Roman Catholic Diocese of Oradea Mare\">Bishop of Bihar</a> (r. <abbr title=\"circa\">c.</abbr> 1050 \u2013 <abbr title=\"circa\">c.</abbr> 1060), Stephen allied with the Byzantines and led a military expedition to assist them against \"<a href=\"/wiki/Barbarian\" title=\"Barbarian\">barbarians</a>\" in the <a href=\"/wiki/Balkan_Peninsula\" class=\"mw-redirect\" title=\"Balkan Peninsula\">Balkan Peninsula</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994145\u2013146_113-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994145\u2013146-113\">&#91;113&#93;</a></sup> The Byzantine and Hungarian troops jointly took \"Cesaries\" which Gy\u00f6rffy identifies as the present-day town of <a href=\"/wiki/Ohrid\" title=\"Ohrid\">Ohrid</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994146_114-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994146-114\">&#91;114&#93;</a></sup> Leodvin's report suggests that Stephen joined the Byzantines in the war ending with <a href=\"/wiki/Byzantine_conquest_of_Bulgaria\" title=\"Byzantine conquest of Bulgaria\">their conquest of Bulgaria</a> in 1018.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200372_115-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200372-115\">&#91;115&#93;</a></sup> However, the exact date of his expedition is uncertain.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994146_114-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994146-114\">&#91;114&#93;</a></sup> Gy\u00f6rffy argues that it was only in the last year of the war that Stephen led his troops against the Bulgarians.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994146_114-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994146-114\">&#91;114&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Domestic_policies_.281018.E2.80.931024.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Domestic_policies_(1018\u20131024)\">Domestic policies (1018\u20131024)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Domestic policies (1018\u20131024)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Bishop_Gerard_of_Csan%C3%A1d_and_his_disciple,_Prince_Emeric,_P%C3%BCsp%C3%B6kk%C3%BAt_Memorial_Column_detail,_Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r_(8640275845).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Saints Gerard and Emeric\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Bishop_Gerard_of_Csan%C3%A1d_and_his_disciple%2C_Prince_Emeric%2C_P%C3%BCsp%C3%B6kk%C3%BAt_Memorial_Column_detail%2C_Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r_%288640275845%29.jpg/220px-Bishop_Gerard_of_Csan%C3%A1d_and_his_disciple%2C_Prince_Emeric%2C_P%C3%BCsp%C3%B6kk%C3%BAt_Memorial_Column_detail%2C_Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r_%288640275845%29.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"330\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Bishop_Gerard_of_Csan%C3%A1d_and_his_disciple%2C_Prince_Emeric%2C_P%C3%BCsp%C3%B6kk%C3%BAt_Memorial_Column_detail%2C_Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r_%288640275845%29.jpg/330px-Bishop_Gerard_of_Csan%C3%A1d_and_his_disciple%2C_Prince_Emeric%2C_P%C3%BCsp%C3%B6kk%C3%BAt_Memorial_Column_detail%2C_Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r_%288640275845%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Bishop_Gerard_of_Csan%C3%A1d_and_his_disciple%2C_Prince_Emeric%2C_P%C3%BCsp%C3%B6kk%C3%BAt_Memorial_Column_detail%2C_Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r_%288640275845%29.jpg/440px-Bishop_Gerard_of_Csan%C3%A1d_and_his_disciple%2C_Prince_Emeric%2C_P%C3%BCsp%C3%B6kk%C3%BAt_Memorial_Column_detail%2C_Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r_%288640275845%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2291\" data-file-height=\"3439\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Bishop_Gerard_of_Csan%C3%A1d_and_his_disciple,_Prince_Emeric,_P%C3%BCsp%C3%B6kk%C3%BAt_Memorial_Column_detail,_Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r_(8640275845).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Modern statute of Bishop <a href=\"/wiki/Gerard_of_Csan%C3%A1d\" title=\"Gerard of Csan\u00e1d\">Gerard of Csan\u00e1d</a> and his disciple, Prince <a href=\"/wiki/Saint_Emeric_of_Hungary\" title=\"Saint Emeric of Hungary\">Emeric</a> (both were canonized along with King Stephen in 1083). P\u00fcsp\u00f6kk\u00fat-statue in <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r\" title=\"Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r\">Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r</a>, installment</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:P%C3%A9csv%C3%A1rad12.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"P\u00e9csv\u00e1rad Abbey\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/P%C3%A9csv%C3%A1rad12.JPG/220px-P%C3%A9csv%C3%A1rad12.JPG\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/P%C3%A9csv%C3%A1rad12.JPG/330px-P%C3%A9csv%C3%A1rad12.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/P%C3%A9csv%C3%A1rad12.JPG/440px-P%C3%A9csv%C3%A1rad12.JPG 2x\" data-file-width=\"3264\" data-file-height=\"2176\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:P%C3%A9csv%C3%A1rad12.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ruins of the <a href=\"/wiki/P%C3%A9csv%C3%A1rad_Abbey\" title=\"P\u00e9csv\u00e1rad Abbey\">P\u00e9csv\u00e1rad Abbey</a>, established by Stephen</div></div></div>\n<p>Bishop Leodvin wrote that Stephen collected <a href=\"/wiki/Relic\" title=\"Relic\">relics</a> of a number of saints in \"Cesaries\" during his campaign in the Balkans, including <a href=\"/wiki/Saint_George\" title=\"Saint George\">Saint George</a> and <a href=\"/wiki/Saint_Nicholas\" title=\"Saint Nicholas\">Saint Nicholas</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200372_115-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200372-115\">&#91;115&#93;</a></sup> He donated them to his new triple-naved basilica dedicated to the Holy Virgin<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEButlerCummingBurns1998159_116-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEButlerCummingBurns1998159-116\">&#91;116&#93;</a></sup> in Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994146,_151_117-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994146,_151-117\">&#91;117&#93;</a></sup> where he also set up a <a href=\"/wiki/Cathedral_chapter\" title=\"Cathedral chapter\">cathedral chapter</a> and his new capital.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200143_118-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200143-118\">&#91;118&#93;</a></sup> His decision was influenced by the opening, in 1018 or 1019, of a new <a href=\"/wiki/Pilgrimage\" title=\"Pilgrimage\">pilgrimage</a> route that bypassed his old capital, Esztergom. The new route connected Western Europe and the <a href=\"/wiki/Holy_Land\" title=\"Holy Land\">Holy Land</a> through Hungary.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECartledge201116_119-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECartledge201116-119\">&#91;119&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994147,_151_120-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994147,_151-120\">&#91;120&#93;</a></sup> Stephen often met the pilgrims, contributing to the spread of his fame throughout Europe.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994148_121-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994148-121\">&#91;121&#93;</a></sup> Abbot <a href=\"/wiki/Odilo_of_Cluny\" title=\"Odilo of Cluny\">Odilo of Cluny</a>, for example, wrote in a letter to Stephen that \"those who have returned from the <a href=\"/wiki/Church_of_the_Holy_Sepulchre\" title=\"Church of the Holy Sepulchre\">shrine of our Lord</a>\" testify to the king's passion \"towards the honour of our divine religion\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994147_122-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994147-122\">&#91;122&#93;</a></sup> Stephen also established four hostels for pilgrims in Constantinople, <a href=\"/wiki/Jerusalem\" title=\"Jerusalem\">Jerusalem</a>, <a href=\"/wiki/Ravenna\" title=\"Ravenna\">Ravenna</a> and <a href=\"/wiki/Rome\" title=\"Rome\">Rome</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994150_123-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994150-123\">&#91;123&#93;</a></sup>\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r960796168\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>[Almost] all those from Italy and Gaul who wished to go to the <a href=\"/wiki/Church_of_the_Holy_Sepulchre\" title=\"Church of the Holy Sepulchre\">Sepulchre of the Lord</a> at Jerusalem abandoned the usual route, which was by sea, making their way through the country of King Stephen. He made the road safe for everyone, welcomed as brothers all he saw and gave them enormous gifts. This action led many people, nobles and commoners, to go to Jerusalem.</p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite><a href=\"/wiki/Rodulfus_Glaber\" title=\"Rodulfus Glaber\">Rodulfus Glaber</a>: <i>The Five Books of the Histories</i><sup id=\"cite_ref-124\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-124\">&#91;124&#93;</a></sup></cite></div></blockquote>\n<p>In addition to pilgrims, merchants often used the safe route across Hungary when travelling between Constantinople and Western Europe.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECartledge201116_119-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECartledge201116-119\">&#91;119&#93;</a></sup> Stephen's legends refer to 60 wealthy Pechenegs who travelled to Hungary, but were attacked by Hungarian border guards.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200128_125-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200128-125\">&#91;125&#93;</a></sup> The king sentenced his soldiers to death in order to demonstrate his determination to preserve internal peace.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200128_125-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200128-125\">&#91;125&#93;</a></sup> Regular minting of coinage began in Hungary in the 1020s.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994160_126-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994160-126\">&#91;126&#93;</a></sup> Stephen's silver dinars<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECartledge201116_119-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECartledge201116-119\">&#91;119&#93;</a></sup> bearing the inscriptions STEPHANUS REX (\"King Stephen\") and REGIA CIVITAS (\"royal city\") were popular in contemporary Europe, as demonstrated by counterfeited copies unearthed in <a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">Sweden</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994160_126-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994160-126\">&#91;126&#93;</a></sup>\n</p><p>Stephen convinced some pilgrims and merchants to settle in Hungary.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECartledge201116_119-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECartledge201116-119\">&#91;119&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994147_122-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994147-122\">&#91;122&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Gerard_of_Csan%C3%A1d\" title=\"Gerard of Csan\u00e1d\">Gerard</a>, a <a href=\"/wiki/Benedictine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Benedictine\">Benedictine</a> monk who arrived in Hungary from the <a href=\"/wiki/Republic_of_Venice\" title=\"Republic of Venice\">Republic of Venice</a> between 1020 and 1026, initially planned to continue his journey to the Holy Land, but decided to stay in the country after his meeting with the king.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994148_121-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994148-121\">&#91;121&#93;</a></sup> Stephen also established a number of Benedictine monasteries\u2014including the abbeys at <a href=\"/wiki/P%C3%A9csv%C3%A1rad_Abbey\" title=\"P\u00e9csv\u00e1rad Abbey\">P\u00e9csv\u00e1rad</a>, <a href=\"/wiki/Zalav%C3%A1r\" title=\"Zalav\u00e1r\">Zalav\u00e1r</a> and <a href=\"/wiki/Bakonyb%C3%A9l_Abbey\" title=\"Bakonyb\u00e9l Abbey\">Bakonyb\u00e9l</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007352_127-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007352-127\">&#91;127&#93;</a></sup>\u2014in this period.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994110_128-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994110-128\">&#91;128&#93;</a></sup>\n</p><p>The <i><a href=\"/wiki/Long_Life_of_Saint_Gerard\" title=\"Long Life of Saint Gerard\">Long Life of Saint Gerard</a></i> mentions Stephen's conflict with <a href=\"/wiki/Ajtony\" title=\"Ajtony\">Ajtony</a>, a chieftain in the region of the river <a href=\"/wiki/Mure%C8%99_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mure\u0219 River\">Maros</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta200140_129-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta200140-129\">&#91;129&#93;</a></sup> Many historians date their clash to the end of the 1020s, although Gy\u00f6rffy<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994142_86-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994142-86\">&#91;86&#93;</a></sup> and other scholars put it at least a decade earlier.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta200140_129-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta200140-129\">&#91;129&#93;</a></sup> The conflict arose when Ajtony, who \"had taken his power from the Greeks\", according to Saint Gerard's legend, levied tax on the salt transported to Stephen on the river.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994101_130-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994101-130\">&#91;130&#93;</a></sup> The king sent a large army led by <a href=\"/wiki/Csan%C3%A1d\" title=\"Csan\u00e1d\">Csan\u00e1d</a> against Ajtony, who was killed in battle.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2001142_131-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2001142-131\">&#91;131&#93;</a></sup> His lands were transformed into a Hungarian <a href=\"/wiki/Csan%C3%A1d_County\" title=\"Csan\u00e1d County\">county</a> and the king set up a <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Szeged-Csan%C3%A1d\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of Szeged-Csan\u00e1d\">new bishopric at Csan\u00e1d</a> (Cenad, Romania), Ajtony's former capital, which was renamed after the commander of the royal army.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2001142_131-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2001142-131\">&#91;131&#93;</a></sup> According to the <i><a href=\"/wiki/Annales_Posonienses\" title=\"Annales Posonienses\">Annales Posonienses</a></i>, the Venetian Gerard was consecrated as the first bishop of the new diocese in 1030.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200162_132-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEThoroczkay200162-132\">&#91;132&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Conflicts_with_the_Holy_Roman_Empire_.281024.E2.80.931031.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Conflicts_with_the_Holy_Roman_Empire_(1024\u20131031)\">Conflicts with the Holy Roman Empire (1024\u20131031)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Conflicts with the Holy Roman Empire (1024\u20131031)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Stephen's brother-in-law, Emperor Henry, died on 13 July 1024.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWolfram200640_133-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWolfram200640-133\">&#91;133&#93;</a></sup> He was succeeded by a distant relative,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWolfram2006187_134-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWolfram2006187-134\">&#91;134&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Conrad_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Conrad II, Holy Roman Emperor\">Conrad II</a> (r. 1024\u20131039), who adopted an offensive foreign policy.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELenkey200390_135-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELenkey200390-135\">&#91;135&#93;</a></sup> Conrad II expelled Doge Otto Orseolo\u2014the husband of Stephen's sister\u2014from Venice in 1026.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994148_121-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994148-121\">&#91;121&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELenkey200390_135-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELenkey200390-135\">&#91;135&#93;</a></sup> He also persuaded the Bavarians to proclaim his own son, <a href=\"/wiki/Henry_III,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Henry III, Holy Roman Emperor\">Henry</a>, as their duke in 1027, although Stephen's son, Emeric had a strong claim to the <a href=\"/wiki/Duchy_of_Bavaria\" title=\"Duchy of Bavaria\">Duchy of Bavaria</a> through his mother.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWolfram2006187_134-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWolfram2006187-134\">&#91;134&#93;</a></sup> Emperor Conrad planned a marriage alliance with the Byzantine Empire and dispatched one of his advisors, Bishop <a href=\"/wiki/Werner_I_(Bishop_of_Strasbourg)\" title=\"Werner I (Bishop of Strasbourg)\">Werner of Strasbourg</a>, to Constantinople.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEButlerCummingBurns1998159_116-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEButlerCummingBurns1998159-116\">&#91;116&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWolfram2006197\u2013198_136-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWolfram2006197\u2013198-136\">&#91;136&#93;</a></sup> In the autumn of 1027, the bishop seemingly travelled as a pilgrim, but Stephen, who had been informed of his actual purpose, refused to let him enter into his country.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEButlerCummingBurns1998159_116-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEButlerCummingBurns1998159-116\">&#91;116&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWolfram2006197\u2013198_136-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWolfram2006197\u2013198-136\">&#91;136&#93;</a></sup> Conrad II's biographer <a href=\"/wiki/Wipo_of_Burgundy\" title=\"Wipo of Burgundy\">Wipo of Burgundy</a> narrated that the Bavarians incited skirmishes along the common borders of Hungary and the Holy Roman Empire in 1029, causing a rapid deterioration in relations between the two countries.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994149_137-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994149-137\">&#91;137&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200374_138-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200374-138\">&#91;138&#93;</a></sup>\n</p><p>Emperor Conrad personally led his armies to Hungary in June 1030 and plundered the lands west of the River <a href=\"/wiki/R%C3%A1ba\" title=\"R\u00e1ba\">R\u00e1ba</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994149_137-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994149-137\">&#91;137&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWolfram2006231_139-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWolfram2006231-139\">&#91;139&#93;</a></sup> However, according to the <i>Annals of Niederalteich</i>, the emperor, suffering from consequences of the <a href=\"/wiki/Scorched_earth\" title=\"Scorched earth\">scorched earth</a> tactics used by the Hungarian army,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200374\u201375_140-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200374\u201375-140\">&#91;140&#93;</a></sup> returned to Germany \"without an army and without achieving anything, because the army was threatened by starvation and was captured by the Hungarians at <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a>\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWolfram2006231_139-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWolfram2006231-139\">&#91;139&#93;</a></sup> Peace was restored after Conrad had ceded the lands between the rivers <a href=\"/wiki/Lajta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lajta\">Lajta</a> and <a href=\"/wiki/Fischa\" title=\"Fischa\">Fischa</a> to Hungary in the summer of 1031.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994149\u2013150_141-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994149\u2013150-141\">&#91;141&#93;</a></sup>\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r960796168\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>At this same time, dissensions arose between the Pannonian nation and the Bavarians, through the fault of the Bavarians. And, as a result, King [Stephen] of Hungary made many incursions and raids in the realm of the Norici (that is, of the Bavarians). Disturbed on this account Emperor Conrad came upon the Hungarians with a great army. But King [Stephen], whose forces were entirely insufficient to meet the Emperor, relied solely on the guardianship of the Lord, which he sought with prayers and fasts proclaimed through his whole realm. Since the Emperor was not able to enter a kingdom so <a href=\"/wiki/Gyep%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gyep\u00fc\">fortified with rivers and forests</a>, he returned, after he had sufficiently avenged his injury with lootings and burnings on the borders of the kingdom; and it was his wish at a more opportune time to complete the things he had begun. His son, King <a href=\"/wiki/Henry_III,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Henry III, Holy Roman Emperor\">Henry</a>, however, still a young boy entrusted to the care of Eigilbert, <a href=\"/wiki/Bishop_of_Freising\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop of Freising\">bishop of Freising</a>, received a legation of King [Stephen] which asked for peace; and solely with the counsel of the princes of the realm, and without his father's knowledge, he granted the favor of reconciliation.</p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite><a href=\"/wiki/Wipo_of_Burgundy\" title=\"Wipo of Burgundy\">Wipo</a>: <i>The Deeds of Conrad II</i><sup id=\"cite_ref-142\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-142\">&#91;142&#93;</a></sup></cite></div></blockquote>\n<h3><span id=\"Last_years_.281031.E2.80.931038.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Last_years_(1031\u20131038)\">Last years (1031\u20131038)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Last years (1031\u20131038)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Stephen_I_at_the_funeral_of_his_son_(below)_and_blinding_of_Vazul_(above)_(Chronicon_Pictum_044).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"King St Stephen and his son\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Stephen_I_at_the_funeral_of_his_son_%28below%29_and_blinding_of_Vazul_%28above%29_%28Chronicon_Pictum_044%29.jpg/220px-Stephen_I_at_the_funeral_of_his_son_%28below%29_and_blinding_of_Vazul_%28above%29_%28Chronicon_Pictum_044%29.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"273\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Stephen_I_at_the_funeral_of_his_son_%28below%29_and_blinding_of_Vazul_%28above%29_%28Chronicon_Pictum_044%29.jpg/330px-Stephen_I_at_the_funeral_of_his_son_%28below%29_and_blinding_of_Vazul_%28above%29_%28Chronicon_Pictum_044%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Stephen_I_at_the_funeral_of_his_son_%28below%29_and_blinding_of_Vazul_%28above%29_%28Chronicon_Pictum_044%29.jpg/440px-Stephen_I_at_the_funeral_of_his_son_%28below%29_and_blinding_of_Vazul_%28above%29_%28Chronicon_Pictum_044%29.jpg 2x\" data-file-width=\"595\" data-file-height=\"737\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stephen_I_at_the_funeral_of_his_son_(below)_and_blinding_of_Vazul_(above)_(Chronicon_Pictum_044).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>King Stephen at the funeral of his son, <a href=\"/wiki/Saint_Emeric_of_Hungary\" title=\"Saint Emeric of Hungary\">Saint Emeric</a></div></div></div>\n<p>Stephen's biographer, Hartvic, narrates that the King, whose children died one by one in infancy, \"restrained the grief over their death by the solace on account of the love of his surviving son\",<sup id=\"cite_ref-143\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-143\">&#91;143&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Saint_Emeric_of_Hungary\" title=\"Saint Emeric of Hungary\">Emeric</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199648_144-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199648-144\">&#91;144&#93;</a></sup> However, Emeric was wounded in a hunting accident and died in 1031.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECartledge201116_119-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECartledge201116-119\">&#91;119&#93;</a></sup> After the death of his son, the elderly King could never \"fully regain his former health\",<sup id=\"cite_ref-145\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-145\">&#91;145&#93;</a></sup> according to the <i>Illuminated Chronicle</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199648_144-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199648-144\">&#91;144&#93;</a></sup> Krist\u00f3 writes that the picture, which has been preserved in Stephen's legends, of the king keeping the <a href=\"/wiki/Vigil_(liturgy)\" title=\"Vigil (liturgy)\">vigils</a> and washing the feet of paupers, is connected with Stephen's last years, following the death of his son.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200132_146-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200132-146\">&#91;146&#93;</a></sup>\n</p><p>Emeric's death jeopardized his father's achievements in establishing a Christian state,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994169_147-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994169-147\">&#91;147&#93;</a></sup> because Stephen's cousin, <a href=\"/wiki/Vazul\" title=\"Vazul\">Vazul</a>\u2014who had the strongest claim to succeed him\u2014was suspected of an inclination towards paganism.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler199958\u201359_148-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler199958\u201359-148\">&#91;148&#93;</a></sup> According to the <i><a href=\"/wiki/Annales_Altahenses\" title=\"Annales Altahenses\">Annals of Altaich</a></i> Stephen disregarded his cousin's claim and nominated his sister's son, the Venetian <a href=\"/wiki/Peter_Orseolo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Peter Orseolo\">Peter Orseolo</a>, as his heir.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994170_149-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994170-149\">&#91;149&#93;</a></sup> The same source adds that Vazul was captured and blinded, and his three sons, <a href=\"/wiki/Levente\" title=\"Levente\">Levente</a>, <a href=\"/wiki/Andrew_I_of_Hungary\" title=\"Andrew I of Hungary\">Andrew</a> and <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_I_of_Hungary\" title=\"B\u00e9la I of Hungary\">B\u00e9la</a>, were expelled from Hungary.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994170_149-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994170-149\">&#91;149&#93;</a></sup> Stephen's legends refer to an unsuccessful attempt upon the elderly king's life by members of his court.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200132_146-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200132-146\">&#91;146&#93;</a></sup> According to Krist\u00f3, the legends refer to a plot in which Vazul participated and his mutilation was a punishment for this act.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200132_146-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200132-146\">&#91;146&#93;</a></sup> That Vazul's ears were filled with molten lead was only recorded in later sources, including the <i>Illuminated Chronicle</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200132_146-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200132-146\">&#91;146&#93;</a></sup>\n</p><p>In the view of some historians, provisions in Stephen's <i>Second Book of Laws</i> on the \"conspiracy against the king and the kingdom\" imply that the book was promulgated after Vazul's unsuccessful plot against Stephen.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994135_76-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994135-76\">&#91;76&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-150\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-150\">&#91;150&#93;</a></sup> However, this view has not been universally accepted.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994135_76-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994135-76\">&#91;76&#93;</a></sup> Gy\u00f6rffy states that the law book was issued, not after 1031, but around 1009.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994136_151-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994136-151\">&#91;151&#93;</a></sup> Likewise, the authenticity of the decree on tithes is debated: according to Gy\u00f6rffy, it was issued during Stephen's reign, but Berend, Laszlovszky and Szak\u00e1cs argue that it \"might be a later addition\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007351_47-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007351-47\">&#91;47&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994136_151-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994136-151\">&#91;151&#93;</a></sup>\n</p><p>Stephen died on 15 August 1038.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGuiley2001136_152-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGuiley2001136-152\">&#91;152&#93;</a></sup> He was buried in the basilica of Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994170_149-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994170-149\">&#91;149&#93;</a></sup> His reign was followed by a long period of civil wars, pagan uprisings and foreign invasions.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200129\u201332_153-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200129\u201332-153\">&#91;153&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMoln\u00e1r200125\u201327_154-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMoln\u00e1r200125\u201327-154\">&#91;154&#93;</a></sup> The instability ended in 1077 when <a href=\"/wiki/Ladislaus_I_of_Hungary\" title=\"Ladislaus I of Hungary\">Ladislaus</a>, a grandson of Vazul, ascended the throne.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMoln\u00e1r200127_155-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMoln\u00e1r200127-155\">&#91;155&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Family\">Family</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Family\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Commemoration_on_the_Foundation_of_the_Church_in_Obuda_(Chronicon_Pictum_042).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"King St Stephen and his wife\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Commemoration_on_the_Foundation_of_the_Church_in_Obuda_%28Chronicon_Pictum_042%29.jpg/220px-Commemoration_on_the_Foundation_of_the_Church_in_Obuda_%28Chronicon_Pictum_042%29.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"233\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Commemoration_on_the_Foundation_of_the_Church_in_Obuda_%28Chronicon_Pictum_042%29.jpg/330px-Commemoration_on_the_Foundation_of_the_Church_in_Obuda_%28Chronicon_Pictum_042%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Commemoration_on_the_Foundation_of_the_Church_in_Obuda_%28Chronicon_Pictum_042%29.jpg/440px-Commemoration_on_the_Foundation_of_the_Church_in_Obuda_%28Chronicon_Pictum_042%29.jpg 2x\" data-file-width=\"1339\" data-file-height=\"1417\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Commemoration_on_the_Foundation_of_the_Church_in_Obuda_(Chronicon_Pictum_042).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>King Stephen and his wife <a href=\"/wiki/Gisela_of_Hungary\" title=\"Gisela of Hungary\">Gisela of Bavaria</a> founding a church at <a href=\"/wiki/%C3%93buda\" title=\"\u00d3buda\">\u00d3buda</a> from the <i><a href=\"/wiki/Chronicon_Pictum\" title=\"Chronicon Pictum\">Chronicon Pictum</a></i></div></div></div>\n<p>Stephen married <a href=\"/wiki/Gisela_of_Hungary\" title=\"Gisela of Hungary\">Gisela</a>, a daughter of Duke Henry the Wrangler of Bavaria, who was a nephew of <a href=\"/wiki/Otto_I,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Otto I, Holy Roman Emperor\">Otto I, Holy Roman Emperor</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200126_156-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200126-156\">&#91;156&#93;</a></sup> Gisela's mother was <a href=\"/wiki/Gisela_of_Burgundy\" title=\"Gisela of Burgundy\">Gisela of Burgundy</a>, a member of the <a href=\"/wiki/Elder_House_of_Welf\" title=\"Elder House of Welf\">Welf dynasty</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200117_21-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200117-21\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVeszpr\u00e9my1994236_157-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVeszpr\u00e9my1994236-157\">&#91;157&#93;</a></sup> Born around 985, Gisela was younger than her husband, whom she survived.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200117_21-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200117-21\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVeszpr\u00e9my1994236_157-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVeszpr\u00e9my1994236-157\">&#91;157&#93;</a></sup> She left Hungary in 1045 and died as Abbess of the Niedernburg Abbey in <a href=\"/wiki/Passau\" title=\"Passau\">Passau</a> in Bavaria around 1060.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVeszpr\u00e9my1994237_158-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVeszpr\u00e9my1994237-158\">&#91;158&#93;</a></sup>\n</p><p>Although the <i>Illuminated Chronicle</i> states that Stephen \"begot many sons\",<sup id=\"cite_ref-159\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-159\">&#91;159&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994168_160-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994168-160\">&#91;160&#93;</a></sup> only two of them, Otto and Emeric, are known by name.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200123_65-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200123-65\">&#91;65&#93;</a></sup> Otto, who was named after Otto III, seems to have been born before 1002.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200123_65-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200123-65\">&#91;65&#93;</a></sup> He died as a child.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994168_160-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994168-160\">&#91;160&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Saint_Emeric_of_Hungary\" title=\"Saint Emeric of Hungary\">Emeric</a>, who received the name of his maternal uncle, Emperor Henry II, was born around 1007.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200123_65-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200123-65\">&#91;65&#93;</a></sup> His <i>Legend</i> from the early 12th century describes him as a saintly prince who preserved his <a href=\"/wiki/Chastity\" title=\"Chastity\">chastity</a> even during his marriage.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994168_160-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994168-160\">&#91;160&#93;</a></sup> According to Gy\u00f6rffy, Emeric's wife was a kinswoman of the Byzantine Emperor Basil II.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994146_114-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994146-114\">&#91;114&#93;</a></sup> His premature death led to the series of conflicts leading to Vazul's blinding and civil wars.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECartledge201116_119-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECartledge201116-119\">&#91;119&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEButlerCummingBurns1998160_161-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEButlerCummingBurns1998160-161\">&#91;161&#93;</a></sup>\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r960796168\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>Be obedient to me, my son. You are a child, descendant of rich parents, living among soft pillows, who has been caressed and brought up in all kinds of comforts; you have had a part neither in the troubles of the campaigns nor in the various attacks of the pagans in which almost my whole life has been worn away.</p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite>Stephen's <i>Admonitions</i> to his son, Emeric<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200128_125-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200128-125\">&#91;125&#93;</a></sup></cite></div></blockquote>\n<p>The following family tree presents Stephen's ancestors and his relatives who are mentioned in the article.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVeszpr\u00e9my1994236_157-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVeszpr\u00e9my1994236-157\">&#91;157&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199617,_Appendices_1\u20132_162-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199617,_Appendices_1\u20132-162\">&#91;162&#93;</a></sup>\n</p>\n<table style=\"border-spacing: 0px; border-collapse: separate;\">\n<tbody><tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\"><a href=\"/wiki/Gyula_II\" title=\"Gyula II\">Gyula the Elder</a></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\">Grand Prince <a href=\"/wiki/Taksony_of_Hungary\" title=\"Taksony of Hungary\">Taksony</a></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px dashed black;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\"><a href=\"/wiki/Taksony_of_Hungary#Family\" title=\"Taksony of Hungary\">a \"Cuman\" lady</a>*</td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td style=\"height:1em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\"><a href=\"/wiki/Henry_II,_Duke_of_Bavaria\" title=\"Henry II, Duke of Bavaria\">Henry of Bavaria</a></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px dashed black;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\"><a href=\"/wiki/Gisela_of_Burgundy\" title=\"Gisela of Burgundy\">Gisela of Burgundy</a></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\"><a href=\"/wiki/Gyula_III\" title=\"Gyula III\">Gyula the Younger</a></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\"><a href=\"/wiki/Sarolt\" title=\"Sarolt\">Sarolt</a></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px dashed black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\">Grand Prince <a href=\"/wiki/G%C3%A9za,_Grand_Prince_of_the_Hungarians\" title=\"G\u00e9za, Grand Prince of the Hungarians\">G\u00e9za</a></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td style=\"border-right:1px solid black;border-bottom:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\">two daughters</td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\"><i>daughter</i></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px dashed black;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\">Doge <a href=\"/wiki/Otto_Orseolo\" title=\"Otto Orseolo\">Otto Orseolo</a></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\"><i>daughter</i></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px dashed black;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\"><a href=\"/wiki/Samuel_Aba\" title=\"Samuel Aba\">Samuel Aba</a>***</td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:2px solid black;padding:0.2em\"><a href=\"/wiki/Gisela_of_Hungary\" title=\"Gisela of Hungary\">Gisela of Bavaria</a></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px dashed black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:2px solid black;padding:0.2em;background-color: #d0e5f5\"><b>Stephen I</b></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:2px solid black;padding:0.2em\">a Bulgarian princess**</td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px dashed black;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:2px solid black;padding:0.2em\"><a href=\"/wiki/Michael_of_Hungary\" title=\"Michael of Hungary\">Michael of Hungary</a></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\"><a href=\"/wiki/Peter,_King_of_Hungary\" title=\"Peter, King of Hungary\">Peter, King of Hungary</a></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td style=\"border-right:1px solid black;border-bottom:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:2px solid black;padding:0.2em\"><a href=\"/wiki/Vazul\" title=\"Vazul\">Vazul</a></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\">Otto</td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\"><a href=\"/wiki/Saint_Emeric_of_Hungary\" title=\"Saint Emeric of Hungary\">Emeric</a></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px dashed black;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:1px solid black;padding:0.2em\">Byzantine princess</td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td></tr>\n</tbody></table>\n<p><i>*A Khazar, Pecheneg or Volga Bulgarian lady.</i><br /><i>**Gy\u00f6rffy writes that she may have been a member of the <a href=\"/wiki/First_Bulgarian_Empire\" title=\"First Bulgarian Empire\">Bulgarian</a> <a href=\"/wiki/Cometopuli_dynasty\" title=\"Cometopuli dynasty\">Cometopuli dynasty</a>.</i><br /><i>***Samuel Aba might have been the son of Stephen's sister instead of her husband.</i>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Founder_of_Hungary\">Founder of Hungary</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Founder of Hungary\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Stephen has always been considered one of the most important statesmen in the history of Hungary.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199651_163-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199651-163\">&#91;163&#93;</a></sup> His main achievement was the establishment of a Christian state that ensured that the Hungarians survived in the Carpathian Basin, in contrast to the <a href=\"/wiki/Huns\" title=\"Huns\">Huns</a>, <a href=\"/wiki/Pannonian_Avars\" title=\"Pannonian Avars\">Avars</a> and other peoples who had previously controlled the same territory.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199651_163-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199651-163\">&#91;163&#93;</a></sup> As Bryan Cartledge emphasizes, Stephen also gave his kingdom \"forty years of relative peace and sound but unspectacular rule\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECartledge201117_164-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECartledge201117-164\">&#91;164&#93;</a></sup>\n</p><p>His successors, including those descended from Vazul, were eager to emphasize their devotion to Stephen's achievements.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELenkey2003106_165-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELenkey2003106-165\">&#91;165&#93;</a></sup> Although Vazul's son, <a href=\"/wiki/Andrew_I_of_Hungary\" title=\"Andrew I of Hungary\">Andrew I of Hungary</a>, secured the throne due to a <a href=\"/wiki/Vata_pagan_uprising\" title=\"Vata pagan uprising\">pagan uprising</a>, he prohibited pagan rites and declared that his subjects should \"live in all things according to the law which King St. Stephen had taught them\", according to the 14th-century <i>Illuminated Chronicle</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELenkey2003106_165-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELenkey2003106-165\">&#91;165&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-166\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-166\">&#91;166&#93;</a></sup> In <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary_(1000%E2%80%931526)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Hungary (1000\u20131526)\">medieval Hungary</a>, communities that claimed a privileged status or attempted to preserve their own \"<a href=\"/wiki/Privilege_(law)\" title=\"Privilege (law)\">liberties</a>\" often declared that the origin of their special status was to be attributed to King Saint Stephen.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETringli2001129_167-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETringli2001129-167\">&#91;167&#93;</a></sup> An example is a 1347 letter from the people of <a href=\"/wiki/T%C3%A1p\" title=\"T\u00e1p\">T\u00e1p</a> telling the king about their grievances against the Pannonhalma Archabbey and stating that the taxes levied upon them by the abbot contradicted \"the liberty granted to them in the time of King Saint Stephen\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETringli2001139_168-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETringli2001139-168\">&#91;168&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Sainthood\">Sainthood</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Sainthood\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"n\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color:gold;\"><div style=\"display:inline;\" class=\"fn\">King Saint Stephen</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:StefanIHongarije.jpeg\" class=\"image\"><img alt=\"StefanIHongarije.jpeg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/StefanIHongarije.jpeg/220px-StefanIHongarije.jpeg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"295\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/StefanIHongarije.jpeg/330px-StefanIHongarije.jpeg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/StefanIHongarije.jpeg/440px-StefanIHongarije.jpeg 2x\" data-file-width=\"605\" data-file-height=\"811\" /></a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:gold;\">King and Confessor</th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td><abbr title=\"circa\">c.</abbr> 975<br /><a href=\"/wiki/Esztergom\" title=\"Esztergom\">Esztergom</a>, <a href=\"/wiki/Principality_of_Hungary\" title=\"Principality of Hungary\">Hungary</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>15 August 1038<br /><a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r\" title=\"Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r\">Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary#Middle_Ages\" title=\"Kingdom of Hungary\">Hungary</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Venerated&#160;in</th><td><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Church\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Church\">Roman Catholic Church</a><br /><a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">Eastern Orthodox Church</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">Canonized</a></th><td>20 August 1083, <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r\" title=\"Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r\">Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r</a> by <a href=\"/wiki/Pope_Gregory_VII\" title=\"Pope Gregory VII\">Pope Gregory VII</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Major <a href=\"/wiki/Shrine\" title=\"Shrine\">shrine</a></span></th><td><a href=\"/wiki/St._Stephen%27s_Basilica\" title=\"St. Stephen&#39;s Basilica\">St. Stephen's Basilica</a><br /><a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>, Hungary</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Calendar_of_saints\" title=\"Calendar of saints\">Feast</a></th><td>16 August<br />20 August (in Hungary)<br />30 May (his Holy Dexter in Hungary)</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Saint_symbolism\" title=\"Saint symbolism\">Attributes</a></th><td><a href=\"/wiki/Holy_Crown_of_Hungary\" title=\"Holy Crown of Hungary\">Crown</a>; <a href=\"/wiki/Sceptre\" title=\"Sceptre\">Sceptre</a>; <a href=\"/wiki/Globus_cruciger\" title=\"Globus cruciger\">globe</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Patron_saint\" title=\"Patron saint\">Patronage</a></th><td>Patron saint of Hungary<br />Patron of kings, masons, stonecutters, stonemasons and bricklayers<br />Protector against child death</td></tr></tbody></table>\n<p>Stephen's cult emerged after the long period of anarchy characterizing the rule of his immediate successors.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMagyar199624_169-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMagyar199624-169\">&#91;169&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Di\u00f3s_170-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Di\u00f3s-170\">&#91;170&#93;</a></sup> However, there is no evidence that Stephen became an object of veneration before his canonization.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002127_171-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002127-171\">&#91;171&#93;</a></sup> For instance, the first member of the royal family to be named after him, <a href=\"/wiki/Stephen_II_of_Hungary\" title=\"Stephen II of Hungary\">Stephen II</a>, was born in the early 12th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002129_172-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002129-172\">&#91;172&#93;</a></sup>\n</p><p>Stephen's canonization was initiated by Vazul's grandson, King <a href=\"/wiki/Ladislaus_I_of_Hungary\" title=\"Ladislaus I of Hungary\">Ladislaus I of Hungary</a>, who had consolidated his authority by capturing and imprisoning his cousin, <a href=\"/wiki/Solomon,_King_of_Hungary\" title=\"Solomon, King of Hungary\">Solomon</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200132\u201333_173-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200132\u201333-173\">&#91;173&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200135_174-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200135-174\">&#91;174&#93;</a></sup> According to Bishop Hartvic, the canonization was \"decreed by apostolic letter, by order of the Roman see\",<sup id=\"cite_ref-175\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-175\">&#91;175&#93;</a></sup> suggesting that the ceremony was permitted by Pope Gregory VII.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002125_176-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002125-176\">&#91;176&#93;</a></sup> The ceremony started at Stephen's tomb, where on 15 August 1083 masses of believers began three days of fasting and praying.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002124_177-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002124-177\">&#91;177&#93;</a></sup> Legend tells that Stephen's coffin could not be opened until King Ladislaus held Solomon in captivity at <a href=\"/wiki/Visegr%C3%A1d\" title=\"Visegr\u00e1d\">Visegr\u00e1d</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002124_177-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002124-177\">&#91;177&#93;</a></sup> The opening of Stephen's tomb was followed by the occurrence of healing miracles, according to Stephen's legends.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200135_174-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200135-174\">&#91;174&#93;</a></sup> Historian Krist\u00f3 attributes the healings either to <a href=\"/wiki/Folie_%C3%A0_deux\" title=\"Folie \u00e0 deux\">mass psychosis</a> or deception.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200135_174-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200135-174\">&#91;174&#93;</a></sup> Stephen's legends also say that his \"balsam-scented\" remains were elevated from the coffin, which was filled with \"rose-colored water\", on 20 August.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002124_177-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002124-177\">&#91;177&#93;</a></sup> On the same day, Stephen's son, Emeric, and the bishop of Csan\u00e1d, Gerard, were also canonized.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200133_178-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200133-178\">&#91;178&#93;</a></sup>\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r960796168\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>Having completed the office of <a href=\"/wiki/Vespers\" title=\"Vespers\">Vespers</a> the third day, everyone expected the favors of divine mercy through the merit of the blessed man; suddenly with Christ visiting his masses, the signs of miracles poured forth from heaven throughout the whole of the holy house. Their multitude, which that night were too many to count, brings to mind the answer from the <a href=\"/wiki/Gospel_of_Matthew\" title=\"Gospel of Matthew\">Gospel</a> which the <a href=\"/wiki/Redeemer_(Christianity)\" title=\"Redeemer (Christianity)\">Savior of the world</a> confided to <a href=\"/wiki/John_the_Apostle\" title=\"John the Apostle\">John</a>, who asked through messengers whether he was <a href=\"/wiki/Jewish_messianism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jewish messianism\">the one who was to come</a>: <i>the blind see, the lame walk, the deaf hear, the lepers are cleansed</i>, the crippled are set straight, the paralyzed are cured...</p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite><i>Hartvic, Life of King Stephen of Hungary</i><sup id=\"cite_ref-179\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-179\">&#91;179&#93;</a></sup></cite></div></blockquote>\n<p>Stephen's first legend, the so-called <i>Greater Legend</i>, was written between 1077 and 1083.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerend2001375_180-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerend2001375-180\">&#91;180&#93;</a></sup> It provided an idealized portrait of the king,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199490_181-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199490-181\">&#91;181&#93;</a></sup> one who dedicated himself and his kingdom to the Virgin Mary.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerend2001375_180-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerend2001375-180\">&#91;180&#93;</a></sup> However, Stephen's <i>Lesser Legend</i>\u2014composed around 1100,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199490_181-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199490-181\">&#91;181&#93;</a></sup> under King <a href=\"/wiki/Coloman,_King_of_Hungary\" title=\"Coloman, King of Hungary\">Coloman</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerend2001375_180-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerend2001375-180\">&#91;180&#93;</a></sup>\u2014emphasized Stephen's severity.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199490_181-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199490-181\">&#91;181&#93;</a></sup> A third legend, also composed during King Coloman's reign by Bishop Hartvic, was based on the two existing legends.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerend2001375_180-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerend2001375-180\">&#91;180&#93;</a></sup> Sanctioned in 1201 by <a href=\"/wiki/Pope_Innocent_III\" title=\"Pope Innocent III\">Pope Innocent III</a>, Hartvic's work served as Stephen's official legend.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerend2001375_180-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerend2001375-180\">&#91;180&#93;</a></sup> G\u00e1bor Klaniczay wrote that Stephen's legends \"opened a new chapter in the legends of holy rulers as a genre\", suggesting that a monarch can achieve sainthood through actively using his royal powers.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002136_182-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002136-182\">&#91;182&#93;</a></sup> Stephen was the first triumphant <i><a href=\"/wiki/Miles_Christianus\" title=\"Miles Christianus\">miles Christi</a></i> (\"Christ's soldier\") among the canonized monarchs.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002134_183-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002134-183\">&#91;183&#93;</a></sup> He was also a \"<a href=\"/wiki/Confessor_of_the_Faith\" title=\"Confessor of the Faith\">confessor king</a>\", one who had not suffered martyrdom, whose cult was sanctioned, in contrast with earlier holy monarchs.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay200216_184-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay200216-184\">&#91;184&#93;</a></sup>\n</p><p>Stephen's cult spread beyond the borders of Hungary.<sup id=\"cite_ref-Di\u00f3s_170-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Di\u00f3s-170\">&#91;170&#93;</a></sup> Initially, he was primarily venerated in Scheyern and <a href=\"/wiki/Bamberg\" title=\"Bamberg\">Bamberg</a>, in Bavaria, but his relics were also taken to <a href=\"/wiki/Aachen\" title=\"Aachen\">Aachen</a>, <a href=\"/wiki/Cologne\" title=\"Cologne\">Cologne</a>, <a href=\"/wiki/Montecassino\" class=\"mw-redirect\" title=\"Montecassino\">Montecassino</a> and <a href=\"/wiki/Namur,_Belgium\" class=\"mw-redirect\" title=\"Namur, Belgium\">Namur</a>.<sup id=\"cite_ref-Di\u00f3s_170-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Di\u00f3s-170\">&#91;170&#93;</a></sup> Upon the liberation of <a href=\"/wiki/Buda\" title=\"Buda\">Buda</a> from the Ottoman Turks, <a href=\"/wiki/Pope_Innocent_XI\" title=\"Pope Innocent XI\">Pope Innocent XI</a> expanded King Saint Stephen's cult to the entire Roman Catholic Church in 1686,<sup id=\"cite_ref-Di\u00f3s_170-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Di\u00f3s-170\">&#91;170&#93;</a></sup> and declared 2 September his <a href=\"/wiki/Feast_day\" class=\"mw-redirect\" title=\"Feast day\">feast day</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEButlerCummingBurns1998160_161-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEButlerCummingBurns1998160-161\">&#91;161&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Di\u00f3s_170-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Di\u00f3s-170\">&#91;170&#93;</a></sup> As the feast of Saint <a href=\"/wiki/Joachim\" title=\"Joachim\">Joachim</a> was moved, in 1969, from 16 August,<sup id=\"cite_ref-185\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-185\">&#91;185&#93;</a></sup> the day immediately following the day of Stephen's death, Stephen's feast was moved to that date.<sup id=\"cite_ref-186\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-186\">&#91;186&#93;</a></sup> Stephen is venerated as the patron saint of Hungary,<sup id=\"cite_ref-Di\u00f3s_170-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Di\u00f3s-170\">&#91;170&#93;</a></sup> and regarded as the protector of kings, masons, stonecutters, stonemasons and bricklayers,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGuiley2001314_187-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGuiley2001314-187\">&#91;187&#93;</a></sup> and also of children suffering from severe illnesses.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGuiley2001314_187-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGuiley2001314-187\">&#91;187&#93;</a></sup> His canonization was recognized by <a href=\"/wiki/Ecumenical_Patriarch_of_Constantinople\" title=\"Ecumenical Patriarch of Constantinople\">Ecumenical Patriarch</a> <a href=\"/wiki/Bartholomew_I_of_Constantinople\" title=\"Bartholomew I of Constantinople\">Bartholomew I of Constantinople</a> in 2000.<sup id=\"cite_ref-Uj_Ember_188-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Uj_Ember-188\">&#91;188&#93;</a></sup> In the calendar of the Hungarian Catholic Church, Stephen's feast is observed on 20 August, the day on which his relics were <a href=\"/wiki/Translation_(relics)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Translation (relics)\">translated</a>.<sup id=\"cite_ref-Di\u00f3s_170-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Di\u00f3s-170\">&#91;170&#93;</a></sup> In addition, a separate feast day (30 May) is dedicated to his \"Holy Dexter\".<sup id=\"cite_ref-Di\u00f3s_170-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Di\u00f3s-170\">&#91;170&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Holy_Dexter\">Holy Dexter</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Holy Dexter\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Budapest_bazylika_sw_Stefana_20.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"A mumified hand, with a strip decorated with pearls on it, in a gilded box\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Budapest_bazylika_sw_Stefana_20.jpg/220px-Budapest_bazylika_sw_Stefana_20.jpg\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"162\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Budapest_bazylika_sw_Stefana_20.jpg/330px-Budapest_bazylika_sw_Stefana_20.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Budapest_bazylika_sw_Stefana_20.jpg/440px-Budapest_bazylika_sw_Stefana_20.jpg 2x\" data-file-width=\"2755\" data-file-height=\"2028\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Budapest_bazylika_sw_Stefana_20.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Holy Right displayed in <a href=\"/wiki/St._Stephen%27s_Basilica\" title=\"St. Stephen&#39;s Basilica\">St. Stephen's Basilica</a>, Budapest</div></div></div>\n<p>Stephen's intact dexter, or right hand (<a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a>: <i lang=\"hu\">Szent Jobb</i>), became the subject of a cult.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200133_178-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200133-178\">&#91;178&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECsorba20047_189-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECsorba20047-189\">&#91;189&#93;</a></sup> A cleric named Mercurius stole it, but it was discovered on 30 May 1084 in <a href=\"/wiki/Bihar_County\" title=\"Bihar County\">Bihar County</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002124_177-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002124-177\">&#91;177&#93;</a></sup> The theft of sacred relics, or <i>furta sacra</i>, had by that time become a popular topic of saints' biographies.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002146_190-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002146-190\">&#91;190&#93;</a></sup> Bishop Hartvic described the discovery of Stephen's right hand in accordance with this tradition, referring to adventures and visions.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002146_190-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002146-190\">&#91;190&#93;</a></sup> An abbey erected in Bihar County (now <a href=\"/wiki/S%C3%A2niob\" title=\"S\u00e2niob\">S\u00e2niob</a>, Romania) was named after and dedicated to the veneration of the Holy Dexter.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200133_178-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200133-178\">&#91;178&#93;</a></sup>\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r960796168\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>Why is it, brothers, that his other limbs having become disjointed and, his flesh having been reduced to dust, wholly separated, only the right hand, its skin and <a href=\"/wiki/Sinews\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sinews\">sinews</a> adhering to the bones, preserved the beauty of wholeness? I surmise that the inscrutability of divine judgement sought to proclaim by the extraordinary nature of this fact nothing less than that the work of love and alms surpasses the measure of all other virtues.&#160;... The right hand of the blessed man was deservedly exempt from <a href=\"/wiki/Putrefaction\" title=\"Putrefaction\">putrefaction</a>, because always reflourishing from the flower of kindness it was never empty from giving gifts to nourish the poor.</p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite><i>Hartvic, Life of King Stephen of Hungary</i><sup id=\"cite_ref-191\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-191\">&#91;191&#93;</a></sup></cite></div></blockquote>\n<p>The Holy Dexter was kept for centuries in the Szentjobb Abbey, except during the Mongol invasion of 1241 and 1242, when it was transferred to Ragusa (now <a href=\"/wiki/Dubrovnik\" title=\"Dubrovnik\">Dubrovnik</a>, Croatia).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECsorba20047_189-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECsorba20047-189\">&#91;189&#93;</a></sup> The relic was then taken to Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r around 1420.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECsorba20047_189-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECsorba20047-189\">&#91;189&#93;</a></sup> Following the <a href=\"/wiki/Ottoman_Hungary\" title=\"Ottoman Hungary\">Ottoman occupation</a> of the central territories of the Kingdom of Hungary in the mid-16th&#160;century, it was guarded in many places, including <a href=\"/wiki/Bosnia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosnia\">Bosnia</a>, Ragusa and Vienna.<sup id=\"cite_ref-Szent_Jobb_192-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Szent_Jobb-192\">&#91;192&#93;</a></sup> It was returned to Hungary in 1771, when Queen <a href=\"/wiki/Maria_Theresa\" title=\"Maria Theresa\">Maria Theresa</a> donated it to the cloister of the <a href=\"/wiki/Sisters_of_Loreto\" title=\"Sisters of Loreto\">Sisters of Loreto</a> in Buda.<sup id=\"cite_ref-Szent_Jobb_192-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Szent_Jobb-192\">&#91;192&#93;</a></sup> It was kept in <a href=\"/wiki/Buda_Castle\" title=\"Buda Castle\">Buda Castle</a>'s St. Sigismund Chapel between around 1900 and 1944, in a cave near <a href=\"/wiki/Salzburg\" title=\"Salzburg\">Salzburg</a> in 1944 and 1945, and again by the Sisters of Loreto in Buda, between 1945 and 1950. Finally, since 1950, the Holy Dexter has been in <a href=\"/wiki/St._Stephen%27s_Basilica\" title=\"St. Stephen&#39;s Basilica\">St. Stephen's Basilica</a> in Budapest.<sup id=\"cite_ref-Szent_Jobb_192-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Szent_Jobb-192\">&#91;192&#93;</a></sup> An annual procession celebrating the relic was instituted in 1938, and continued until 1950, when the procession was forbidden by the Communist government.<sup id=\"cite_ref-Szent_Jobb_192-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Szent_Jobb-192\">&#91;192&#93;</a></sup> It was resumed in 1988.<sup id=\"cite_ref-Szent_Jobb_192-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Szent_Jobb-192\">&#91;192&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Admonitions\"><i>Admonitions</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Admonitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Admonitions\" title=\"Admonitions\">Admonitions</a></div>\n<p>According to Stephen's <i>Greater Legend</i>, the king \"himself compiled a book for his son on moral education\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994166\u2013167_193-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994166\u2013167-193\">&#91;193&#93;</a></sup> This work, now known as <i>Admonitions</i> or <i>De institutione morum</i>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994166_194-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994166-194\">&#91;194&#93;</a></sup> was preserved in manuscripts written in the <a href=\"/wiki/Late_Middle_Ages\" title=\"Late Middle Ages\">Late Middle Ages</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007343_54-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007343-54\">&#91;54&#93;</a></sup> Although scholars debate whether it can actually be attributed to the king or a cleric, most of them agree that it was composed in the first decades of the 11th&#160;century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007343_54-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007343-54\">&#91;54&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994167_195-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994167-195\">&#91;195&#93;</a></sup>\n</p><p>The <i>Admonitions</i> argues that kingship is inseparably connected with the Catholic faith.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007343_54-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007343-54\">&#91;54&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994167_195-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994167-195\">&#91;195&#93;</a></sup> Its author emphasized that a monarch is required to make donations to the Church and regularly consult his prelates, but is entitled to punish clergymen who do wrong.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007343_54-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007343-54\">&#91;54&#93;</a></sup> One of its basic ideas was that a sovereign has to cooperate with the \"pillars of his rule\", meaning the prelates, aristocrats, <i>isp\u00e1ns</i> and warriors.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994167_195-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994167-195\">&#91;195&#93;</a></sup>\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r960796168\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>My dearest son, if you desire to honor the royal crown, I advise, I counsel, I urge you above all things to maintain the Catholic and Apostolic faith with such diligence and care that you may be an example for all those placed under you by God, and that all the clergy may rightly call you a man of true Christian profession. Failing to do this, you may be sure that you will not be called a Christian or a son of the Church. Indeed, in the royal palace, after the faith itself, the Church holds second place, first constituted and spread through the whole world by His members, the apostles and holy fathers, And though she always produced fresh offspring, nevertheless in certain places she is regarded as ancient. However, dearest son, even now in our kingdom the Church is proclaimed as young and newly planted; and for that reason she needs more prudent and trustworthy guardians lest a benefit which the divine mercy bestowed on us undeservedly should be destroyed and annihilated through your idleness, indolence or neglect.</p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite>Stephen's <i>Admonitions</i> to his son, Emeric<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEO&#39;Malley199546\u201347_196-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEO&#39;Malley199546\u201347-196\">&#91;196&#93;</a></sup></cite></div></blockquote>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"In_arts\">In arts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: In arts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>King St Stephen has been a popular theme in <a href=\"/wiki/Hungarian_poetry\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian poetry\">Hungarian poetry</a> since the end of the 13th century.<sup id=\"cite_ref-Pomogats_197-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pomogats-197\">&#91;197&#93;</a></sup> The earliest poems were religious <a href=\"/wiki/Hymn\" title=\"Hymn\">hymns</a> which portrayed the holy king as the apostle of the Hungarians.<sup id=\"cite_ref-Pomogats_197-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pomogats-197\">&#91;197&#93;</a></sup> Secular poetry, especially poems written for his feast day, followed a similar pattern, emphasizing Stephen's role as the first king of Hungary.<sup id=\"cite_ref-Pomogats_197-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pomogats-197\">&#91;197&#93;</a></sup> Poets described Stephen as the symbol of national identity and independence and of the ability of the Hungarian nation to survive historical cataclysms during the <a href=\"/wiki/Hungarian_People%27s_Republic\" title=\"Hungarian People&#39;s Republic\">Communist regime</a> between 1949 and 1989.<sup id=\"cite_ref-Pomogats_197-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pomogats-197\">&#91;197&#93;</a></sup>\n</p><p>A popular hymn, still sung in the churches, was first recorded in the late <span class=\"nowrap\">18th century</span>.<sup id=\"cite_ref-Pomogats_197-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pomogats-197\">&#91;197&#93;</a></sup> It hails King St. Stephen as \"radiant star of Hungarians\".<sup id=\"cite_ref-Pomogats_197-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pomogats-197\">&#91;197&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Ludwig_van_Beethoven\" title=\"Ludwig van Beethoven\">Ludwig van Beethoven</a> composed his <i><a href=\"/wiki/King_Stephen_(Beethoven)\" title=\"King Stephen (Beethoven)\">King Stephen Overture</a></i> for the inauguration of the Hungarian theatre in <a href=\"/wiki/Pest,_Hungary\" title=\"Pest, Hungary\">Pest</a> in 1812.<sup id=\"cite_ref-Keller_198-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Keller-198\">&#91;198&#93;</a></sup> According to musician James M. Keller, \"[t]he descending unisons that open the <i>King Stephen Overture</i> would seem to prefigure the opening of the <i><a href=\"/wiki/Symphony_No._9_(Beethoven)\" title=\"Symphony No. 9 (Beethoven)\">Ninth Symphony</a></i><span class=\"nowrap\">; ...</span> [a]nd then a later theme, introduced by flutes and clarinets, seems almost to be a <span class=\"nowrap\">variation ...</span> of the famous <i>Ode 'To Joy'</i> melody of the Ninth Symphony's finale\".<sup id=\"cite_ref-Keller_198-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Keller-198\">&#91;198&#93;</a></sup> Hungarian composer <a href=\"/wiki/Ferenc_Erkel\" title=\"Ferenc Erkel\">Ferenc Erkel</a> named his last complete <a href=\"/wiki/Opera\" title=\"Opera\">opera</a> from 1885, <i>Istv\u00e1n kir\u00e1ly</i> (\"King Stephen\"), after him.<sup id=\"cite_ref-199\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-199\">&#91;199&#93;</a></sup> In 1938, <a href=\"/wiki/Zolt%C3%A1n_Kod%C3%A1ly\" title=\"Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly\">Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly</a> wrote a choral piece titled <i>\u00c9nek Szent Istv\u00e1n Kir\u00e1lyhoz</i> (\"Hymn to King Stephen\").<sup id=\"cite_ref-Breuer_200-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Breuer-200\">&#91;200&#93;</a></sup>  In 1983, Levente Sz\u00f6r\u00e9nyi and <a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Br%C3%B3dy\" title=\"J\u00e1nos Br\u00f3dy\">J\u00e1nos Br\u00f3dy</a> composed a <a href=\"/wiki/Rock_opera\" title=\"Rock opera\">rock opera</a>\u2014<i><a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n,_a_kir%C3%A1ly\" title=\"Istv\u00e1n, a kir\u00e1ly\">Istv\u00e1n, a kir\u00e1ly</a></i> (\"Stephen, the King\")\u2014about the early years of his reign. Seventeen years later, in 2000, Sz\u00f6r\u00e9nyi composed a sequel called <i>Veled, Uram!</i> (\"You, Sir\").<sup id=\"cite_ref-201\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-201\">&#91;201&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r936637989\">.mw-parser-output .portal{border:solid #aaa 1px;padding:0}.mw-parser-output .portal.tleft{margin:0.5em 1em 0.5em 0}.mw-parser-output .portal.tright{margin:0.5em 0 0.5em 1em}.mw-parser-output .portal>ul{display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold}.mw-parser-output .portal>ul>li{display:table-row}.mw-parser-output .portal>ul>li>span:first-child{display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center}.mw-parser-output .portal>ul>li>span:last-child{display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle}</style><div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\">\n<ul>\n<li><span><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/32px-Portal-puzzle.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"32\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/48px-Portal-puzzle.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/64px-Portal-puzzle.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"28\" /></span><span><a href=\"/wiki/Portal:Catholicism/Patron_Archive/August_16\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Catholicism/Patron Archive/August 16\">Catholicism/Patron Archive/August 16 portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Catholic_Church_in_Hungary\" title=\"Catholic Church in Hungary\">Catholic Church in Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Christianity_in_Hungary\" title=\"History of Christianity in Hungary\">History of Christianity in Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SMS_Szent_Istv%C3%A1n\" title=\"SMS Szent Istv\u00e1n\">SMS Szent Istv\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St._Stephen%27s_Mausoleum\" title=\"St. Stephen&#39;s Mausoleum\">St. Stephen's Mausoleum</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 20em; -webkit-column-width: 20em; column-width: 20em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199464-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199464_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199464_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199464_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199464_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;64.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200115-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200115_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200115_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200115_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200115_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200115_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200115_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200115_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200115_2-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32001\">Krist\u00f3 2001</a>, p.&#160;15.<span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\"> sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 (<a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Hartvic, Life of King Stephen of Hungary</i> (ch. 5), p. 381.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Britannica-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Britannica_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Britannica_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Britannica_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation encyclopaedia cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://britannica.com/EBchecked/topic/565415/Stephen-I\">\"Stephen I\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica\" title=\"Encyclop\u00e6dia Britannica\">Encyclop\u00e6dia Britannica</a></i>. Encyclop\u00e6dia Britannica, Inc. 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 July</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Stephen+I&amp;rft.btitle=Encyclop%C3%A6dia+Britannica&amp;rft.pub=Encyclop%C3%A6dia+Britannica%2C+Inc.&amp;rft.date=2008&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbritannica.com%2FEBchecked%2Ftopic%2F565415%2FStephen-I&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">.mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}</style></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKontler199951-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler199951_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKontler1999\">Kontler 1999</a>, p.&#160;51.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007331-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007331_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007331_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007\">Berend, Laszlovszky &amp; Szak\u00e1cs 2007</a>, p.&#160;331.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBakay1999547-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBakay1999547_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBakay1999547_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBakay1999\">Bakay 1999</a>, p.&#160;547.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199444-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199444_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199444_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;44.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2005147-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2005147_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFS\u0103l\u0103gean2005\">S\u0103l\u0103gean 2005</a>, p.&#160;147.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>John Skylitzes: A Synopsis of Byzantine History, 811\u20131057</i> (ch. 11.5.), p. 231.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel200124-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200124_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, p.&#160;24.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199628-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199628_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">Krist\u00f3 &amp; Makk 1996</a>, p.&#160;28.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199446-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199446_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;46.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel200127-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200127_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200127_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200127_14-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200127_14-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, p.&#160;27.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199478-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199478_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199478_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199478_15-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199478_15-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199478_15-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;78.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007329-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007329_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007329_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007\">Berend, Laszlovszky &amp; Szak\u00e1cs 2007</a>, p.&#160;329.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200116-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200116_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200116_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200116_17-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200116_17-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32001\">Krist\u00f3 2001</a>, p.&#160;16.<span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\"> sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 (<a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Hartvic-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Hartvic_18-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Hartvic_18-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>Hartvic, Life of King Stephen of Hungary</i> (ch. 4), p. 381.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1983132-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1983132_19-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1983\">Gy\u00f6rffy 1983</a>, p.&#160;132.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199479\u201380-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199479\u201380_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, pp.&#160;79\u201380.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200117-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200117_21-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200117_21-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200117_21-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200117_21-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200117_21-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32001\">Krist\u00f3 2001</a>, p.&#160;17.<span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\"> sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 (<a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201119-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201119_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201119_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSteinh\u00fcbel2011\">Steinh\u00fcbel 2011</a>, p.&#160;19.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELuka\u010dka201131-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELuka\u010dka201131_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLuka\u010dka2011\">Luka\u010dka 2011</a>, p.&#160;31.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200116\u201317-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200116\u201317_24-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32001\">Krist\u00f3 2001</a>, pp.&#160;16\u201317.<span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\"> sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 (<a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMoln\u00e1r200120-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMoln\u00e1r200120_25-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMoln\u00e1r200120_25-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMoln\u00e1r200120_25-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMoln\u00e1r200120_25-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMoln\u00e1r2001\">Moln\u00e1r 2001</a>, p.&#160;20.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199481-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199481_26-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199481_26-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;81.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200118-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200118_27-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200118_27-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200118_27-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32001\">Krist\u00f3 2001</a>, p.&#160;18.<span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\"> sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 (<a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELuka\u010dka201133-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELuka\u010dka201133_28-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELuka\u010dka201133_28-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELuka\u010dka201133_28-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLuka\u010dka2011\">Luka\u010dka 2011</a>, p.&#160;33.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199483-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199483_29-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199483_29-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199483_29-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199483_29-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;83.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Krist\u00f3_web-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Krist\u00f3_web_30-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Krist\u00f3_web_30-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Krist\u00f3_web_30-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFKrist\u00f32001\" class=\"citation web cs1\">Krist\u00f3, Gyula (2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mek.oszk.hu/05000/05000/html/kristo013.html\">\"Kopp\u00e1ny lever\u00e9se &#91;Kopp\u00e1ny's defeat&#93;\"</a>. <i>Szent Istv\u00e1n kir\u00e1ly [King Saint Stephen]</i>. Magyar Elektronikus K\u00f6nyvt\u00e1r<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 August</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Szent+Istv%C3%A1n+kir%C3%A1ly+%5BKing+Saint+Stephen%5D&amp;rft.atitle=Kopp%C3%A1ny+lever%C3%A9se+%5BKopp%C3%A1ny%27s+defeat%5D&amp;rft.date=2001&amp;rft.aulast=Krist%C3%B3&amp;rft.aufirst=Gyula&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmek.oszk.hu%2F05000%2F05000%2Fhtml%2Fkristo013.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKontler199952\u201353-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler199952\u201353_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKontler1999\">Kontler 1999</a>, pp.&#160;52\u201353.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel200130-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200130_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, p.&#160;30.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200118\u201319-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200118\u201319_33-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32001\">Krist\u00f3 2001</a>, pp.&#160;18\u201319.<span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\"> sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 (<a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECartledge201111-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECartledge201111_34-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECartledge201111_34-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECartledge201111_34-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCartledge2011\">Cartledge 2011</a>, p.&#160;11.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200119-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200119_35-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200119_35-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200119_35-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200119_35-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200119_35-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32001\">Krist\u00f3 2001</a>, p.&#160;19.<span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\"> sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 (<a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199483\u201384-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199483\u201384_36-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, pp.&#160;83\u201384.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199484-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199484_37-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199484_37-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;84.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Hungarian Illuminated Chronicle</i> (ch. 39.64), p. 105.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199463,_83-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199463,_83_39-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, pp.&#160;63, 83.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel200139-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200139_40-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, p.&#160;39.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199463-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199463_41-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;63.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Simon of K\u00e9za: The Deeds of the Hungarians</i> (ch. 78.), p. 163.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELuka\u010dka201132\u201333-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELuka\u010dka201132\u201333_43-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLuka\u010dka2011\">Luka\u010dka 2011</a>, pp.&#160;32\u201333.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKontler199953-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler199953_44-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler199953_44-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKontler1999\">Kontler 1999</a>, p.&#160;53.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199485-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199485_45-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;85.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199485\u201386-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199485\u201386_46-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, pp.&#160;85\u201386.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007351-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007351_47-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007351_47-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007\">Berend, Laszlovszky &amp; Szak\u00e1cs 2007</a>, p.&#160;351.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEThoroczkay200152-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200152_48-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200152_48-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFThoroczkay2001\">Thoroczkay 2001</a>, p.&#160;52.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Chronicon_193-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Chronicon_193_49-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Chronicon_193_49-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Chronicon_193_49-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>The</i> Chronicon <i>of Thietmar of Merseburg</i> (ch. 29.), p. 193.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEThoroczkay200152\u201354-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200152\u201354_50-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFThoroczkay2001\">Thoroczkay 2001</a>, pp.&#160;52\u201354.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200120-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200120_51-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32001\">Krist\u00f3 2001</a>, p.&#160;20.<span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\"> sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 (<a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200121-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200121_52-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32001\">Krist\u00f3 2001</a>, p.&#160;21.<span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\"> sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 (<a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel200128-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200128_53-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200128_53-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200128_53-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200128_53-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, p.&#160;28.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007343-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007343_54-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007343_54-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007343_54-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007343_54-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007343_54-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007343_54-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007343_54-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007343_54-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007\">Berend, Laszlovszky &amp; Szak\u00e1cs 2007</a>, p.&#160;343.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200122-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200122_55-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200122_55-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32001\">Krist\u00f3 2001</a>, p.&#160;22.<span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\"> sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 (<a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199496-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199496_56-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199496_56-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199496_56-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;96.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Pope Gregory VII's letter to King Solomon of Hungary, claiming suzerainty over that kingdom</i>, p. 48.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMakk200145-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk200145_58-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk200145_58-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk200145_58-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk200145_58-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk200145_58-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMakk2001\">Makk 2001</a>, p.&#160;45.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Laws of King Stephen I</i> (Stephen I:Preface), p. 1.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200122\u201323-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200122\u201323_60-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32001\">Krist\u00f3 2001</a>, pp.&#160;22\u201323.<span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\"> sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 (<a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\n<cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20161112144415/http://www.rubicon.hu/ma_files/2013_06_004-17.pdf\">\"Kir\u00e1lykoron\u00e1z\u00e1sok \u00e9s temet\u00e9sek Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron (2013/6)\"</a> <span class=\"cs1-format\">(PDF)</span>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rubicon.hu/ma_files/2013_06_004-17.pdf\">the original</a> <span class=\"cs1-format\">(PDF)</span> on 12 November 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 November</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Kir%C3%A1lykoron%C3%A1z%C3%A1sok+%C3%A9s+temet%C3%A9sek+Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1ron+%282013%2F6%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rubicon.hu%2Fma_files%2F2013_06_004-17.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/> </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199498-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199498_62-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199498_62-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;98.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199497-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199497_63-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199497_63-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199497_63-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;97.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMakk200141-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk200141_64-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMakk2001\">Makk 2001</a>, p.&#160;41.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200123-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200123_65-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200123_65-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200123_65-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200123_65-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32001\">Krist\u00f3 2001</a>, p.&#160;23.<span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\"> sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 (<a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEThoroczkay200154-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200154_66-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200154_66-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFThoroczkay2001\">Thoroczkay 2001</a>, p.&#160;54.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEThoroczkay200153-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200153_67-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFThoroczkay2001\">Thoroczkay 2001</a>, p.&#160;53.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKontler199954-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler199954_68-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler199954_68-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKontler1999\">Kontler 1999</a>, p.&#160;54.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEThoroczkay200158-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200158_69-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200158_69-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200158_69-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200158_69-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFThoroczkay2001\">Thoroczkay 2001</a>, p.&#160;58.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007336-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007336_70-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007\">Berend, Laszlovszky &amp; Szak\u00e1cs 2007</a>, p.&#160;336.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEThoroczkay200155\u201357-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200155\u201357_71-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFThoroczkay2001\">Thoroczkay 2001</a>, pp.&#160;55\u201357.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECartledge201114-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECartledge201114_72-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCartledge2011\">Cartledge 2011</a>, p.&#160;14.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007331,_333-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007331,_333_73-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007\">Berend, Laszlovszky &amp; Szak\u00e1cs 2007</a>, pp.&#160;331, 333.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007333-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007333_74-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007\">Berend, Laszlovszky &amp; Szak\u00e1cs 2007</a>, p.&#160;333.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007334-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007334_75-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007\">Berend, Laszlovszky &amp; Szak\u00e1cs 2007</a>, p.&#160;334.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994135-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994135_76-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994135_76-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994135_76-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994135_76-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;135.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECartledge201115-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECartledge201115_77-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCartledge2011\">Cartledge 2011</a>, p.&#160;15.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Laws of King Stephen I</i> (Stephen I:12), p. 4.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Hungarian Illuminated Chronicle</i> (ch. 40.65), p. 105.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200124-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200124_80-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200124_80-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200124_80-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200124_80-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200124_80-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32001\">Krist\u00f3 2001</a>, p.&#160;24.<span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\"> sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 (<a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2005150\u2013151-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2005150\u2013151_81-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFS\u0103l\u0103gean2005\">S\u0103l\u0103gean 2005</a>, pp.&#160;150\u2013151.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurta2001145-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2001145_82-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2001145_82-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2001145_82-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurta2001\">Curta 2001</a>, p.&#160;145.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurta2001146-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2001146_83-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurta2001\">Curta 2001</a>, p.&#160;146.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-84\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The</i> Chronicon <i>of Thietmar of Merseburg</i> (ch. 8.4), pp.&#160;363\u2013364.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-85\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Deeds of the Princes of the Poles</i> (ch. 6.), pp.&#160;31\u201333.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994142-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994142_86-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994142_86-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994142_86-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994142_86-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;142.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201119\u201321-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201119\u201321_87-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESteinh\u00fcbel201119\u201321_87-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSteinh\u00fcbel2011\">Steinh\u00fcbel 2011</a>, pp.&#160;19\u201321.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994107\u2013108,_142-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994107\u2013108,_142_88-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, pp.&#160;107\u2013108, 142.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-89\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Hungarian Illuminated Chronicle</i> (ch. 41.66), p. 105.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELenkey200337-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELenkey200337_90-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELenkey200337_90-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLenkey2003\">Lenkey 2003</a>, p.&#160;37.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199491-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199491_91-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;91.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-92\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Life of the Five Brethren by Bruno of Querfurt</i> (ch. 10.), p. 245.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELenkey200338\u201339-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELenkey200338\u201339_93-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLenkey2003\">Lenkey 2003</a>, pp.&#160;38\u201339.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994187-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994187_94-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;187.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEThoroczkay200160-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200160_95-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200160_95-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200160_95-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFThoroczkay2001\">Thoroczkay 2001</a>, p.&#160;60.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELenkey200339-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELenkey200339_96-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLenkey2003\">Lenkey 2003</a>, p.&#160;39.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994108-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994108_97-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;108.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel200122-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200122_98-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, p.&#160;22.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEThoroczkay200161-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200161_99-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200161_99-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFThoroczkay2001\">Thoroczkay 2001</a>, p.&#160;61.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel200129-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200129_100-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, p.&#160;29.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199663-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199663_101-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">Krist\u00f3 &amp; Makk 1996</a>, p.&#160;63.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel200140,_85-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200140,_85_102-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200140,_85_102-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, pp.&#160;40, 85.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel200140\u201341-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200140\u201341_103-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200140\u201341_103-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, pp.&#160;40\u201341.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994119-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994119_104-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994119_104-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994119_104-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;119.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel200141-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200141_105-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, p.&#160;41.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994140-106\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994140_106-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;140.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994133-107\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994133_107-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;133.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994144-108\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994144_108-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;144.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200371-109\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200371_109-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200371_109-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32003\">Krist\u00f3 2003</a>, p.&#160;71.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELenkey200388-110\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELenkey200388_110-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLenkey2003\">Lenkey 2003</a>, p.&#160;88.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMakk199348\u201349-111\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk199348\u201349_111-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk199348\u201349_111-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMakk1993\">Makk 1993</a>, pp.&#160;48\u201349.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994143-112\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994143_112-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994143_112-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994143_112-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;143.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994145\u2013146-113\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994145\u2013146_113-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, pp.&#160;145\u2013146.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994146-114\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994146_114-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994146_114-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994146_114-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994146_114-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;146.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200372-115\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200372_115-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200372_115-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32003\">Krist\u00f3 2003</a>, p.&#160;72.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEButlerCummingBurns1998159-116\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEButlerCummingBurns1998159_116-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEButlerCummingBurns1998159_116-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEButlerCummingBurns1998159_116-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFButlerCummingBurns1998\">Butler, Cumming &amp; Burns 1998</a>, p.&#160;159.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994146,_151-117\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994146,_151_117-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, pp.&#160;146, 151.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel200143-118\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200143_118-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, p.&#160;43.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECartledge201116-119\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECartledge201116_119-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECartledge201116_119-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECartledge201116_119-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECartledge201116_119-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECartledge201116_119-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECartledge201116_119-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCartledge2011\">Cartledge 2011</a>, p.&#160;16.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994147,_151-120\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994147,_151_120-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, pp.&#160;147, 151.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994148-121\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994148_121-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994148_121-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994148_121-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;148.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994147-122\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994147_122-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994147_122-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;147.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994150-123\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994150_123-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;150.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-124\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-124\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Rodulfus Glaber: The Five Books of the Histories</i> (ch. 3.1.2.), p. 97.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200128-125\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200128_125-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200128_125-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200128_125-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32001\">Krist\u00f3 2001</a>, p.&#160;28.<span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\"> sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 (<a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994160-126\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994160_126-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994160_126-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;160.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007352-127\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007352_127-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007\">Berend, Laszlovszky &amp; Szak\u00e1cs 2007</a>, p.&#160;352.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994110-128\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994110_128-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;110.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurta200140-129\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta200140_129-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta200140_129-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurta2001\">Curta 2001</a>, p.&#160;40.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994101-130\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994101_130-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;101.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurta2001142-131\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2001142_131-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2001142_131-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurta2001\">Curta 2001</a>, p.&#160;142.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEThoroczkay200162-132\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEThoroczkay200162_132-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFThoroczkay2001\">Thoroczkay 2001</a>, p.&#160;62.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEWolfram200640-133\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWolfram200640_133-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWolfram2006\">Wolfram 2006</a>, p.&#160;40.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEWolfram2006187-134\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWolfram2006187_134-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWolfram2006187_134-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWolfram2006\">Wolfram 2006</a>, p.&#160;187.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELenkey200390-135\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELenkey200390_135-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELenkey200390_135-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLenkey2003\">Lenkey 2003</a>, p.&#160;90.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEWolfram2006197\u2013198-136\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWolfram2006197\u2013198_136-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWolfram2006197\u2013198_136-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWolfram2006\">Wolfram 2006</a>, pp.&#160;197\u2013198.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994149-137\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994149_137-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994149_137-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;149.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200374-138\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200374_138-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32003\">Krist\u00f3 2003</a>, p.&#160;74.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEWolfram2006231-139\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWolfram2006231_139-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWolfram2006231_139-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWolfram2006\">Wolfram 2006</a>, p.&#160;231.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200374\u201375-140\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200374\u201375_140-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32003\">Krist\u00f3 2003</a>, pp.&#160;74\u201375.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994149\u2013150-141\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994149\u2013150_141-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, pp.&#160;149\u2013150.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-142\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-142\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Deeds of Conrad II (Wipo)</i> (ch. 26.), pp.&#160;85\u201386.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-143\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-143\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Hartvic, Life of King Stephen of Hungary</i> (ch. 19), p. 390.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199648-144\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199648_144-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199648_144-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">Krist\u00f3 &amp; Makk 1996</a>, p.&#160;48.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-145\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-145\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Hungarian Illuminated Chronicle</i> (ch. 45.69), p. 107.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200132-146\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200132_146-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200132_146-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200132_146-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200132_146-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32001\">Krist\u00f3 2001</a>, p.&#160;32.<span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\"> sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 (<a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994169-147\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994169_147-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;169.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKontler199958\u201359-148\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler199958\u201359_148-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKontler1999\">Kontler 1999</a>, pp.&#160;58\u201359.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994170-149\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994170_149-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994170_149-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994170_149-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;170.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-150\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-150\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Laws of King Stephen I</i> (Stephen II:19), p. 11.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994136-151\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994136_151-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994136_151-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;136.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGuiley2001136-152\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGuiley2001136_152-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGuiley2001\">Guiley 2001</a>, p.&#160;136.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel200129\u201332-153\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200129\u201332_153-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, pp.&#160;29\u201332.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMoln\u00e1r200125\u201327-154\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMoln\u00e1r200125\u201327_154-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMoln\u00e1r2001\">Moln\u00e1r 2001</a>, pp.&#160;25\u201327.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMoln\u00e1r200127-155\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMoln\u00e1r200127_155-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMoln\u00e1r2001\">Moln\u00e1r 2001</a>, p.&#160;27.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel200126-156\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200126_156-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, p.&#160;26.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEVeszpr\u00e9my1994236-157\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVeszpr\u00e9my1994236_157-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVeszpr\u00e9my1994236_157-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVeszpr\u00e9my1994236_157-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVeszpr\u00e9my1994\">Veszpr\u00e9my 1994</a>, p.&#160;236.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEVeszpr\u00e9my1994237-158\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVeszpr\u00e9my1994237_158-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVeszpr\u00e9my1994\">Veszpr\u00e9my 1994</a>, p.&#160;237.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-159\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-159\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Hungarian Illuminated Chronicle</i> (ch. 38.63), p. 104.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994168-160\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994168_160-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994168_160-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994168_160-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;168.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEButlerCummingBurns1998160-161\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEButlerCummingBurns1998160_161-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEButlerCummingBurns1998160_161-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFButlerCummingBurns1998\">Butler, Cumming &amp; Burns 1998</a>, p.&#160;160.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199617,_Appendices_1\u20132-162\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199617,_Appendices_1\u20132_162-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">Krist\u00f3 &amp; Makk 1996</a>, pp.&#160;17, Appendices 1\u20132.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199651-163\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199651_163-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk199651_163-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">Krist\u00f3 &amp; Makk 1996</a>, p.&#160;51.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECartledge201117-164\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECartledge201117_164-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCartledge2011\">Cartledge 2011</a>, p.&#160;17.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELenkey2003106-165\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELenkey2003106_165-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELenkey2003106_165-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLenkey2003\">Lenkey 2003</a>, p.&#160;106.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-166\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-166\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Hungarian Illuminated Chronicle</i> (ch. 60.86), p. 113.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETringli2001129-167\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETringli2001129_167-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTringli2001\">Tringli 2001</a>, p.&#160;129.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETringli2001139-168\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETringli2001139_168-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTringli2001\">Tringli 2001</a>, p.&#160;139.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMagyar199624-169\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMagyar199624_169-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMagyar1996\">Magyar 1996</a>, p.&#160;24.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Di\u00f3s-170\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Di\u00f3s_170-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Di\u00f3s_170-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Di\u00f3s_170-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Di\u00f3s_170-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Di\u00f3s_170-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Di\u00f3s_170-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Di\u00f3s_170-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Di\u00f3s_170-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFDi\u00f3s\" class=\"citation web cs1\">Di\u00f3s, Istv\u00e1n. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.katolikus.hu/szentek/0820.html\">\"Szent Istv\u00e1n kir\u00e1ly &#91;King Saint Stephen&#93;\"</a>. <i>A szentek \u00e9lete [Lives of Saints]</i>. Szent Istv\u00e1n T\u00e1rsulat<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 August</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=A+szentek+%C3%A9lete+%5BLives+of+Saints%5D&amp;rft.atitle=Szent+Istv%C3%A1n+kir%C3%A1ly+%5BKing+Saint+Stephen%5D&amp;rft.aulast=Di%C3%B3s&amp;rft.aufirst=Istv%C3%A1n&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.katolikus.hu%2Fszentek%2F0820.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002127-171\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002127_171-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKlaniczay2002\">Klaniczay 2002</a>, p.&#160;127.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002129-172\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002129_172-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKlaniczay2002\">Klaniczay 2002</a>, p.&#160;129.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel200132\u201333-173\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200132\u201333_173-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, pp.&#160;32\u201333.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3200135-174\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200135_174-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200135_174-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3200135_174-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32001\">Krist\u00f3 2001</a>, p.&#160;35.<span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\"> sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 (<a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-175\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-175\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Hartvic, Life of King Stephen of Hungary</i> (ch. 24.), p. 393.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002125-176\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002125_176-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKlaniczay2002\">Klaniczay 2002</a>, p.&#160;125.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002124-177\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002124_177-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002124_177-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002124_177-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002124_177-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKlaniczay2002\">Klaniczay 2002</a>, p.&#160;124.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel200133-178\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200133_178-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200133_178-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200133_178-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, p.&#160;33.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-179\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-179\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Hartvic, Life of King Stephen of Hungary</i> (ch. 24.), pp. 393\u2013394.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBerend2001375-180\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerend2001375_180-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerend2001375_180-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerend2001375_180-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerend2001375_180-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerend2001375_180-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBerend2001\">Berend 2001</a>, p.&#160;375.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199490-181\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199490_181-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199490_181-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy199490_181-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;90.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002136-182\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002136_182-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKlaniczay2002\">Klaniczay 2002</a>, p.&#160;136.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002134-183\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002134_183-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKlaniczay2002\">Klaniczay 2002</a>, p.&#160;134.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKlaniczay200216-184\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay200216_184-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKlaniczay2002\">Klaniczay 2002</a>, p.&#160;16.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-185\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-185\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Calendarium Romanum\" (Libreria Editrice Vaticana 1969), pp. 98 and 135</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-186\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-186\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Calendarium Romanum\" (Libreria Editrice Vaticana, 1969), pp. 100, 137</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGuiley2001314-187\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGuiley2001314_187-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGuiley2001314_187-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGuiley2001\">Guiley 2001</a>, p.&#160;314.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Uj_Ember-188\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Uj_Ember_188-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFPapp2005\" class=\"citation journal cs1\">Papp, Tam\u00e1s (21 August 2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140429044126/http://ujember.katolikus.hu/Archivum/2005.08.21/0201.html\">\"Az ortodox egyh\u00e1z is szentk\u00e9nt tiszteli: Orsz\u00e1galap\u00edt\u00f3 kir\u00e1lyunk \u00e9s a keleti hagyom\u00e1nyok kapcsolat\u00e1r\u00f3l &#91;Venerated also by the Orthodox Church: On the connections between our king founding our state and the Oriental traditions&#93;\"</a>. <i>\u00daj Ember</i> (in Hungarian). Budapest. 34\u201335 (LXI). <a href=\"/wiki/ISSN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISSN (identifier)\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1418-1657\">1418-1657</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ujember.katolikus.hu/Archivum/2005.08.21/0201.html\">the original</a> on 29 April 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 August</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=%C3%9Aj+Ember&amp;rft.atitle=Az+ortodox+egyh%C3%A1z+is+szentk%C3%A9nt+tiszteli%3A+Orsz%C3%A1galap%C3%ADt%C3%B3+kir%C3%A1lyunk+%C3%A9s+a+keleti+hagyom%C3%A1nyok+kapcsolat%C3%A1r%C3%B3l+%5BVenerated+also+by+the+Orthodox+Church%3A+On+the+connections+between+our+king+founding+our+state+and+the+Oriental+traditions%5D&amp;rft.volume=34%E2%80%9335&amp;rft.issue=LXI&amp;rft.date=2005-08-21&amp;rft.issn=1418-1657&amp;rft.aulast=Papp&amp;rft.aufirst=Tam%C3%A1s&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fujember.katolikus.hu%2FArchivum%2F2005.08.21%2F0201.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECsorba20047-189\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECsorba20047_189-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECsorba20047_189-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECsorba20047_189-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCsorba2004\">Csorba 2004</a>, p.&#160;7.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKlaniczay2002146-190\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002146_190-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlaniczay2002146_190-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKlaniczay2002\">Klaniczay 2002</a>, p.&#160;146.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-191\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-191\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Hartvic, Life of King Stephen of Hungary</i> (ch. 27.), p. 396.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Szent_Jobb-192\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Szent_Jobb_192-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Szent_Jobb_192-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Szent_Jobb_192-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Szent_Jobb_192-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Szent_Jobb_192-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web cs1\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bazilika.biz/a-szent-jobb-tortenete/a-szent-jobb-tortenete\">\"A Szent Jobb t\u00f6rt\u00e9nete &#91;History of the Holy Dexter&#93;\"</a>. <i>Szent Istv\u00e1n Bazilika: T\u00f6rt\u00e9net [St. Stephen's Basilica: History]</i>. Szent Istv\u00e1n Bazilika, Budapest. 1991<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 August</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Szent+Istv%C3%A1n+Bazilika%3A+T%C3%B6rt%C3%A9net+%5BSt.+Stephen%27s+Basilica%3A+History%5D&amp;rft.atitle=A+Szent+Jobb+t%C3%B6rt%C3%A9nete+%5BHistory+of+the+Holy+Dexter%5D&amp;rft.date=1991&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bazilika.biz%2Fa-szent-jobb-tortenete%2Fa-szent-jobb-tortenete&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994166\u2013167-193\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994166\u2013167_193-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, pp.&#160;166\u2013167.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994166-194\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994166_194-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;166.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994167-195\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994167_195-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994167_195-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGy\u00f6rffy1994167_195-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGy\u00f6rffy1994\">Gy\u00f6rffy 1994</a>, p.&#160;167.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEO&#39;Malley199546\u201347-196\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEO&#39;Malley199546\u201347_196-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFO&#39;Malley1995\">O'Malley 1995</a>, pp.&#160;46\u201347.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Pomogats-197\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Pomogats_197-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Pomogats_197-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Pomogats_197-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Pomogats_197-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Pomogats_197-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Pomogats_197-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFPomog\u00e1ts2000\" class=\"citation journal cs1\">Pomog\u00e1ts, B\u00e9la (2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20141003225533/http://www.hhrf.org/kisebbsegkutatas/mr_03/cikk.php?id=1233\">\"St. Stephen in Hungarian poetry\"</a>. <i>Kisebbs\u00e9gkutat\u00e1s / Minorities' research</i>. Budapest. <b>9</b> (3). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hhrf.org/kisebbsegkutatas/mr_03/cikk.php?id=1233\">the original</a> on 3 October 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Kisebbs%C3%A9gkutat%C3%A1s+%2F+Minorities%27+research&amp;rft.atitle=St.+Stephen+in+Hungarian+poetry&amp;rft.volume=9&amp;rft.issue=3&amp;rft.date=2000&amp;rft.aulast=Pomog%C3%A1ts&amp;rft.aufirst=B%C3%A9la&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hhrf.org%2Fkisebbsegkutatas%2Fmr_03%2Fcikk.php%3Fid%3D1233&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Keller-198\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Keller_198-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Keller_198-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFKeller2013\" class=\"citation web cs1\">Keller, James M. (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140121071008/http://www.sfsymphony.org/Watch-Listen-Learn/Read-Program-Notes/Program-Notes/BEETHOVEN-%C2%A0Overture-to-King-Stephen%2C-Opus-117-%E2%94%82-Ma.aspx\">\"Beethoven: Overture to King Stephen, Opus 117\"</a>. San Francisco Symphony. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sfsymphony.org/Watch-Listen-Learn/Read-Program-Notes/Program-Notes/BEETHOVEN-%C2%A0Overture-to-King-Stephen,-Opus-117-%E2%94%82-Ma.aspx\">the original</a> on 21 January 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Beethoven%3A+Overture+to+King+Stephen%2C+Opus+117&amp;rft.pub=San+Francisco+Symphony&amp;rft.date=2013&amp;rft.aulast=Keller&amp;rft.aufirst=James+M.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sfsymphony.org%2FWatch-Listen-Learn%2FRead-Program-Notes%2FProgram-Notes%2FBEETHOVEN-%25C2%25A0Overture-to-King-Stephen%2C-Opus-117-%25E2%2594%2582-Ma.aspx&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-199\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-199\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFB\u00f3ka2013\" class=\"citation web cs1\">B\u00f3ka, G\u00e1bor (13 August 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://operavilag.net/interjuk/istvan-kiraly-a-kottatol-az-eloadasig/\">\"Istv\u00e1n kir\u00e1ly \u2013 a kott\u00e1t\u00f3l az oper\u00e1ig &#91;King Stephen \u2013 from sheet music to the opera&#93;\"</a>. Opera-Vil\u00e1g<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Istv%C3%A1n+kir%C3%A1ly+%E2%80%93+a+kott%C3%A1t%C3%B3l+az+oper%C3%A1ig+%5BKing+Stephen+%E2%80%93+from+sheet+music+to+the+opera%5D&amp;rft.pub=Opera-Vil%C3%A1g&amp;rft.date=2013-08-13&amp;rft.aulast=B%C3%B3ka&amp;rft.aufirst=G%C3%A1bor&amp;rft_id=http%3A%2F%2Foperavilag.net%2Finterjuk%2Fistvan-kiraly-a-kottatol-az-eloadasig%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Breuer-200\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Breuer_200-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFBreuer1982\" class=\"citation book cs1\">Breuer, J\u00e1nos (1982). <i>Kod\u00e1ly-kalauz</i>. Zenem\u0171kiad\u00f3. pp.&#160;293, 318. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-328-47359-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-328-47359-5\"><bdi>978-0-328-47359-5</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kod%C3%A1ly-kalauz&amp;rft.pages=293%2C+318&amp;rft.pub=Zenem%C5%B1kiad%C3%B3&amp;rft.date=1982&amp;rft.isbn=978-0-328-47359-5&amp;rft.aulast=Breuer&amp;rft.aufirst=J%C3%A1nos&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-201\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-201\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFChristopher_Rechtenwald2012\" class=\"citation web cs1\">Christopher Rechtenwald (18 April 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://translate.google.com/translate?hl=en&amp;sl=hu&amp;u=http://vivalamusical.hu/kritikak/veled-uram&amp;prev=/search%3Fq%3DVeled,%2BUram!%26biw%3D800%26bih%3D403\">\"Veled, Uram! Izgalmas kir\u00e1lydr\u00e1ma a Th\u00e1li\u00e1ban? (You, Sir! King of the exciting drama Thalia Theatre?)\"</a>. Viva la Musical.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Veled%2C+Uram%21+Izgalmas+kir%C3%A1lydr%C3%A1ma+a+Th%C3%A1li%C3%A1ban%3F+%28You%2C+Sir%21+King+of+the+exciting+drama+Thalia+Theatre%3F%29&amp;rft.pub=Viva+la+Musical&amp;rft.date=2012-04-18&amp;rft.au=Christopher+Rechtenwald&amp;rft_id=https%3A%2F%2Ftranslate.google.com%2Ftranslate%3Fhl%3Den%26sl%3Dhu%26u%3Dhttp%3A%2F%2Fvivalamusical.hu%2Fkritikak%2Fveled-uram%26prev%3D%2Fsearch%253Fq%253DVeled%2C%252BUram%21%2526biw%253D800%2526bih%253D403&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Primary_sources\">Primary sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Primary sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r886047268\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin reflist\" style=\"\">\n<ul><li>\"Hartvic, Life of King Stephen of Hungary\" (Translated by Nora Berend) (2001). In Head, Thomas. <i>Medieval Hagiography: An Anthology</i>. Routledge. pp.&#160;378\u2013398. <link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/><a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-415-93753-1\" title=\"Special:BookSources/0-415-93753-1\">0-415-93753-1</a>.</li>\n<li><i>John Skylitzes: A Synopsis of Byzantine History, 811\u20131057</i> (Translated by John Wortley with Introduction by Jean-Claude Cheynet and Bernard Flusin and Notes by Jean-Claude Cheynet) (2010). Cambridge University Press. <link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/><a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-76705-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-76705-7\">978-0-521-76705-7</a>.</li>\n<li>\"Life of the Five Brethren by Bruno of Querfurt (Translated by Marina Miladinov)\" (2013). In <i>Saints of the Christianization Age of Central Europe (Tenth-Eleventh Centuries)</i> (Edited by G\u00e1bor Klaniczay, translated by Cristian Ga\u015fpar and Marina Miladinov, with an introductory essay by Ian Wood) [Central European Medieval Texts, Volume 6.]. Central European University Press. pp.&#160;183\u2013314. <link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/><a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-615-5225-20-8\" title=\"Special:BookSources/978-615-5225-20-8\">978-615-5225-20-8</a>.</li>\n<li><i>Ottonian Germany: The</i> Chronicon <i>of Thietmar of Merseburg</i> (Translated and annotated by David A. Warner) (2001). Manchester University Press. <link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/><a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7190-4926-1\" title=\"Special:BookSources/0-7190-4926-1\">0-7190-4926-1</a>.</li>\n<li>\"Rodulfus Glaber: The Five Books of the Histories\" (2002). In <i>Rodulfus Glaber Opera</i> (Edited by John France, Neithard Bulst and Paul Reynolds) [Oxford Medieval Texts]. Oxford University Press. <link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/><a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-19-822241-6\" title=\"Special:BookSources/0-19-822241-6\">0-19-822241-6</a>.</li>\n<li><i>Simon of K\u00e9za: The Deeds of the Hungarians</i> (Edited and translated by L\u00e1szl\u00f3 Veszpr\u00e9my and Frank Schaer with a study by Jen\u0151 Sz\u0171cs) (1999). Central European University Press. <link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/><a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-9116-31-9\" title=\"Special:BookSources/963-9116-31-9\">963-9116-31-9</a>.</li>\n<li>\"Pope Gregory VII's letter to King Solomon of Hungary, claiming suzerainty over that kingdom\". In <i>The Correspondence of Pope Gregory: Selected Letters from the Registrum</i> (Translated with and Introduction and Notes by Ephraim Emerton). Columbia University Press. pp.&#160;48\u201349. <link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/><a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-231-09627-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-231-09627-0\">978-0-231-09627-0</a>.</li>\n<li>\"The Deeds of Conrad II (Wipo)\" (2000). In <i>Imperial Lives &amp; Letters of the Eleventh Century</i> (Translated by Theodor E. Mommsen and Karl F. Morrison, with a historical introduction and new suggested readings by Karl F. Morrison, edited by Robert L. Benson). Columbia University Press. pp.&#160;52\u2013100. <link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/><a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-231-12121-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-231-12121-7\">978-0-231-12121-7</a>.</li>\n<li><i>The Deeds of the Princes of the Poles</i> (Translated and annotated by Paul W. Knoll and Frank Schaer with a preface by Thomas N. Bisson) (2003). Central European University Press. <link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/><a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-9241-40-7\" title=\"Special:BookSources/963-9241-40-7\">963-9241-40-7</a>.</li>\n<li><i>The Hungarian Illuminated Chronicle:</i> Chronica de Gestis Hungarorum (Edited by Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi) (1970). Corvina, Taplinger Publishing. <link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/><a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8008-4015-1\" title=\"Special:BookSources/0-8008-4015-1\">0-8008-4015-1</a>.</li>\n<li>\"The Laws of King Stephen I (1000\u20131038)\". In <i>The Laws of the Medieval Kingdom of Hungary, 1000\u20131301</i> (Translated and edited by J\u00e1nos M. Bak, Gy\u00f6rgy B\u00f3nis, James Ross Sweeney with an essay on previous editions by Andor Czizmadia, Second revised edition, In collaboration with Leslie S. Domonkos) (1999). Charles Schlacks, Jr. Publishers. pp.&#160;1\u201311. <link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/><a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-884445-29-2\" title=\"Special:BookSources/1-884445-29-2\">1-884445-29-2</a>. <link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/><a href=\"/wiki/OCLC_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"OCLC (identifier)\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/495379882\">495379882</a>. <link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/><a href=\"/wiki/OCLC_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"OCLC (identifier)\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/248424393\">248424393</a>. <a href=\"/wiki/LCCN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"LCCN (identifier)\">LCCN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://lccn.loc.gov/89010492\">89-10492</a>. <a href=\"/wiki/OL_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"OL (identifier)\">OL</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//openlibrary.org/books/OL12153527M\">12153527M</a>. (ISBN may be misprinted in the book as 88445-29-2) .</li></ul>\n</div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Secondary_sources\">Secondary sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Secondary sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r886047268\"/><div class=\"refbegin reflist\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFBakay1999\" class=\"citation book cs1\">Bakay, Korn\u00e9l (1999). \"Hungary\".  In Reuter, Timothy (ed.). <i>The New Cambridge Medieval History, Volume III: c. 900\u2013c.1024</i>. Cambridge University Press. pp.&#160;536\u2013552. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-36447-8\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-36447-8\"><bdi>978-0-521-36447-8</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Hungary&amp;rft.btitle=The+New+Cambridge+Medieval+History%2C+Volume+III%3A+c.+900%E2%80%93c.1024&amp;rft.pages=536-552&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=978-0-521-36447-8&amp;rft.aulast=Bakay&amp;rft.aufirst=Korn%C3%A9l&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBerend2001\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Nora_Berend\" title=\"Nora Berend\">Berend, Nora</a> (2001). \"Introduction to  Hartvic, Life of King Stephen of Hungary\".  In Head, Thomas (ed.). <i>Medieval Hagiography: An Anthology</i>. Routledge. pp.&#160;375\u2013377. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-415-93753-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-415-93753-5\"><bdi>978-0-415-93753-5</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Introduction+to++Hartvic%2C+Life+of+King+Stephen+of+Hungary&amp;rft.btitle=Medieval+Hagiography%3A+An+Anthology&amp;rft.pages=375-377&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=978-0-415-93753-5&amp;rft.aulast=Berend&amp;rft.aufirst=Nora&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007\" class=\"citation book cs1\">Berend, Nora; Laszlovszky, J\u00f3zsef; Szak\u00e1cs, B\u00e9la Zsolt (2007). \"The kingdom of Hungary\".  In Berend, Nora (ed.). <span class=\"cs1-lock-limited\" title=\"Free access subject to limited trial, subscription normally required\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/christianization00bere\"><i>Christianization and the Rise of Christian Monarchy: Scandinavia, Central Europe and Rus', c. 900\u20131200</i></a></span>. Cambridge University Press. pp.&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/christianization00bere/page/n334\">319</a>\u2013368. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-87616-2\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-87616-2\"><bdi>978-0-521-87616-2</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+kingdom+of+Hungary&amp;rft.btitle=Christianization+and+the+Rise+of+Christian+Monarchy%3A+Scandinavia%2C+Central+Europe+and+Rus%27%2C+c.+900%E2%80%931200&amp;rft.pages=319-368&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-0-521-87616-2&amp;rft.aulast=Berend&amp;rft.aufirst=Nora&amp;rft.au=Laszlovszky%2C+J%C3%B3zsef&amp;rft.au=Szak%C3%A1cs%2C+B%C3%A9la+Zsolt&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fchristianization00bere&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFButlerCummingBurns1998\" class=\"citation book cs1\">Butler, Alban; Cumming, John; Burns, Paul (1998). <i>Butler's Lives of the Saints (New Full Edition): August</i>. Burns &amp; Oates. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-86012-257-9\" title=\"Special:BookSources/978-0-86012-257-9\"><bdi>978-0-86012-257-9</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Butler%27s+Lives+of+the+Saints+%28New+Full+Edition%29%3A+August&amp;rft.pub=Burns+%26+Oates&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=978-0-86012-257-9&amp;rft.aulast=Butler&amp;rft.aufirst=Alban&amp;rft.au=Cumming%2C+John&amp;rft.au=Burns%2C+Paul&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCartledge2011\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Bryan_Cartledge\" title=\"Bryan Cartledge\">Cartledge, Bryan</a> (2011). <i>The Will to Survive: A History of Hungary</i>. C. Hurst &amp; Co. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-84904-112-6\" title=\"Special:BookSources/978-1-84904-112-6\"><bdi>978-1-84904-112-6</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Will+to+Survive%3A+A+History+of+Hungary&amp;rft.pub=C.+Hurst+%26+Co.&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-1-84904-112-6&amp;rft.aulast=Cartledge&amp;rft.aufirst=Bryan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCurta2001\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Florin_Curta\" title=\"Florin Curta\">Curta, Florin</a> (2001). \"Transylvania around AD 1000\".  In Urba\u0144czyk, Przemys\u0142aw (ed.). <i>Europe around the year 1000</i>. Wydawnictwo DIG. pp.&#160;141\u2013165. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-83-7181-211-8\" title=\"Special:BookSources/978-83-7181-211-8\"><bdi>978-83-7181-211-8</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Transylvania+around+AD+1000&amp;rft.btitle=Europe+around+the+year+1000&amp;rft.pages=141-165&amp;rft.pub=Wydawnictwo+DIG&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=978-83-7181-211-8&amp;rft.aulast=Curta&amp;rft.aufirst=Florin&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCsorba2004\" class=\"citation book cs1\">Csorba, Csaba (2004). <i>Szentjobb v\u00e1ra</i> &#91;<i>Castle of Szentjobb</i>&#93; (in Hungarian). A Hajd\u00fa-Bihar Megyei \u00d6nkorm\u00e1nyzat Hajd\u00fa-Bihar Megyei M\u00fazeumok Igazgat\u00f3s\u00e1ga. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-963-7194-15-3\" title=\"Special:BookSources/978-963-7194-15-3\"><bdi>978-963-7194-15-3</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Szentjobb+v%C3%A1ra&amp;rft.pub=A+Hajd%C3%BA-Bihar+Megyei+%C3%96nkorm%C3%A1nyzat+Hajd%C3%BA-Bihar+Megyei+M%C3%BAzeumok+Igazgat%C3%B3s%C3%A1ga&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=978-963-7194-15-3&amp;rft.aulast=Csorba&amp;rft.aufirst=Csaba&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEngel2001\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/P%C3%A1l_Engel\" title=\"P\u00e1l Engel\">Engel, P\u00e1l</a> (2001). <i>The Realm of St Stephen: A History of Medieval Hungary, 895\u20131526</i>. I.B. Tauris Publishers. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-86064-061-2\" title=\"Special:BookSources/978-1-86064-061-2\"><bdi>978-1-86064-061-2</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Realm+of+St+Stephen%3A+A+History+of+Medieval+Hungary%2C+895%E2%80%931526&amp;rft.pub=I.B.+Tauris+Publishers&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=978-1-86064-061-2&amp;rft.aulast=Engel&amp;rft.aufirst=P%C3%A1l&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGuiley2001\" class=\"citation book cs1\">Guiley, Rosemary Ellen (2001). <i>The Encyclopedia of Saints</i>. Infobase Publishing. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4381-3026-2\" title=\"Special:BookSources/978-1-4381-3026-2\"><bdi>978-1-4381-3026-2</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Encyclopedia+of+Saints&amp;rft.pub=Infobase+Publishing&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=978-1-4381-3026-2&amp;rft.aulast=Guiley&amp;rft.aufirst=Rosemary+Ellen&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGy\u00f6rffy1983\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Gy%C3%B6rffy\" title=\"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy\">Gy\u00f6rffy, Gy\u00f6rgy</a> (1983). <i>Istv\u00e1n kir\u00e1ly \u00e9s m\u0171ve </i>[King Stephen and his work]<i><span></span></i> (in Hungarian). Gondolat K\u00f6nyvkiad\u00f3. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-963-9441-87-3\" title=\"Special:BookSources/978-963-9441-87-3\"><bdi>978-963-9441-87-3</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Istv%C3%A1n+kir%C3%A1ly+%C3%A9s+m%C5%B1ve+%5BKing+Stephen+and+his+work%5D&amp;rft.pub=Gondolat+K%C3%B6nyvkiad%C3%B3&amp;rft.date=1983&amp;rft.isbn=978-963-9441-87-3&amp;rft.aulast=Gy%C3%B6rffy&amp;rft.aufirst=Gy%C3%B6rgy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGy\u00f6rffy1994\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Gy%C3%B6rffy\" title=\"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy\">Gy\u00f6rffy, Gy\u00f6rgy</a> (1994). <i>King Saint Stephen of Hungary</i>. Atlantic Research and Publications. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-88033-300-9\" title=\"Special:BookSources/978-0-88033-300-9\"><bdi>978-0-88033-300-9</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=King+Saint+Stephen+of+Hungary&amp;rft.pub=Atlantic+Research+and+Publications&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=978-0-88033-300-9&amp;rft.aulast=Gy%C3%B6rffy&amp;rft.aufirst=Gy%C3%B6rgy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKlaniczay2002\" class=\"citation book cs1\">Klaniczay, G\u00e1bor (2002). <i>Holy Rulers and Blessed Princes: Dynastic Cults in Medieval Central Europe</i>. Cambridge University Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-42018-1\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-42018-1\"><bdi>978-0-521-42018-1</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Holy+Rulers+and+Blessed+Princes%3A+Dynastic+Cults+in+Medieval+Central+Europe&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=978-0-521-42018-1&amp;rft.aulast=Klaniczay&amp;rft.aufirst=G%C3%A1bor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKontler1999\" class=\"citation book cs1\">Kontler, L\u00e1szl\u00f3 (1999). <i>Millennium in Central Europe: A History of Hungary</i>. Atlantisz Publishing House. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-963-9165-37-3\" title=\"Special:BookSources/978-963-9165-37-3\"><bdi>978-963-9165-37-3</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Millennium+in+Central+Europe%3A+A+History+of+Hungary&amp;rft.pub=Atlantisz+Publishing+House&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=978-963-9165-37-3&amp;rft.aulast=Kontler&amp;rft.aufirst=L%C3%A1szl%C3%B3&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKrist\u00f3Makk1996\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Gyula_Krist%C3%B3\" title=\"Gyula Krist\u00f3\">Krist\u00f3, Gyula</a>; Makk, Ferenc (1996). <i>Az \u00c1rp\u00e1d-h\u00e1z uralkod\u00f3i </i>[Rulers of the House of \u00c1rp\u00e1d]<i><span></span></i> (in Hungarian). I.P.C. K\u00f6nyvek. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-963-7930-97-3\" title=\"Special:BookSources/978-963-7930-97-3\"><bdi>978-963-7930-97-3</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Az+%C3%81rp%C3%A1d-h%C3%A1z+uralkod%C3%B3i+%5BRulers+of+the+House+of+%C3%81rp%C3%A1d%5D&amp;rft.pub=I.P.C.+K%C3%B6nyvek&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=978-963-7930-97-3&amp;rft.aulast=Krist%C3%B3&amp;rft.aufirst=Gyula&amp;rft.au=Makk%2C+Ferenc&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKrist\u00f32001\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Gyula_Krist%C3%B3\" title=\"Gyula Krist\u00f3\">Krist\u00f3, Gyula</a> (2001). \"The Life of King Stephen the Saint\".  In Zsoldos, Attila (ed.). <i>Saint Stephen and His Country: A Newborn Kingdom in Central Europe \u2013 Hungary</i>. Lucidus Kiad\u00f3. pp.&#160;15\u201336. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-963-86163-9-5\" title=\"Special:BookSources/978-963-86163-9-5\"><bdi>978-963-86163-9-5</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+Life+of+King+Stephen+the+Saint&amp;rft.btitle=Saint+Stephen+and+His+Country%3A+A+Newborn+Kingdom+in+Central+Europe+%E2%80%93+Hungary&amp;rft.pages=15-36&amp;rft.pub=Lucidus+Kiad%C3%B3&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=978-963-86163-9-5&amp;rft.aulast=Krist%C3%B3&amp;rft.aufirst=Gyula&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKrist\u00f32003\" class=\"citation book cs1\"><a href=\"/wiki/Gyula_Krist%C3%B3\" title=\"Gyula Krist\u00f3\">Krist\u00f3, Gyula</a> (2003). <i>H\u00e1bor\u00fak \u00e9s hadvisel\u00e9s az \u00c1rp\u00e1dok kor\u00e1ban </i>[Wars and Tactics under the \u00c1rp\u00e1ds]<i><span></span></i> (in Hungarian). Szukits K\u00f6nyvkiad\u00f3. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-963-9441-87-3\" title=\"Special:BookSources/978-963-9441-87-3\"><bdi>978-963-9441-87-3</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=H%C3%A1bor%C3%BAk+%C3%A9s+hadvisel%C3%A9s+az+%C3%81rp%C3%A1dok+kor%C3%A1ban+%5BWars+and+Tactics+under+the+%C3%81rp%C3%A1ds%5D&amp;rft.pub=Szukits+K%C3%B6nyvkiad%C3%B3&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=978-963-9441-87-3&amp;rft.aulast=Krist%C3%B3&amp;rft.aufirst=Gyula&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLenkey2003\" class=\"citation book cs1\">Lenkey, Zolt\u00e1n (2003). \"Szent Istv\u00e1n <i>[Saint Stephen]</i>\".  In Szentp\u00e9teri, J\u00f3zsef (ed.). <i>Szent Istv\u00e1n \u00e9s III. Andr\u00e1s </i>[Saint Stephen and Andrew III]<i><span></span></i> (in Hungarian). Kossuth Kiad\u00f3. pp.&#160;5\u2013118. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-963-09-4461-8\" title=\"Special:BookSources/978-963-09-4461-8\"><bdi>978-963-09-4461-8</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Szent+Istv%C3%A1n+%5BSaint+Stephen%5D&amp;rft.btitle=Szent+Istv%C3%A1n+%C3%A9s+III.+Andr%C3%A1s+%5BSaint+Stephen+and+Andrew+III%5D&amp;rft.pages=5-118&amp;rft.pub=Kossuth+Kiad%C3%B3&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=978-963-09-4461-8&amp;rft.aulast=Lenkey&amp;rft.aufirst=Zolt%C3%A1n&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLuka\u010dka2011\" class=\"citation book cs1\">Luka\u010dka, J\u00e1n (2011). \"The beginnings of the nobility in Slovakia\".  In Teich, Mikul\u00e1\u0161; Kov\u00e1\u010d, Du\u0161an; Brown, Martin D. (eds.). <span class=\"cs1-lock-limited\" title=\"Free access subject to limited trial, subscription normally required\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/slovakiahistory00teic\"><i>Slovakia in History</i></a></span>. Cambridge University Press. pp.&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/slovakiahistory00teic/page/n50\">30</a>\u201337. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-80253-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-80253-6\"><bdi>978-0-521-80253-6</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+beginnings+of+the+nobility+in+Slovakia&amp;rft.btitle=Slovakia+in+History&amp;rft.pages=30-37&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-0-521-80253-6&amp;rft.aulast=Luka%C4%8Dka&amp;rft.aufirst=J%C3%A1n&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fslovakiahistory00teic&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMagyar1996\" class=\"citation book cs1\">Magyar, Zolt\u00e1n (1996). <i>Szent Istv\u00e1n a magyar kult\u00fart\u00f6rt\u00e9netben </i>[Saint Stephen in the History of Hungarian Arts]<i><span></span></i> (in Hungarian). Helikon Kiad\u00f3. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-963-208-401-5\" title=\"Special:BookSources/978-963-208-401-5\"><bdi>978-963-208-401-5</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Szent+Istv%C3%A1n+a+magyar+kult%C3%BArt%C3%B6rt%C3%A9netben+%5BSaint+Stephen+in+the+History+of+Hungarian+Arts%5D&amp;rft.pub=Helikon+Kiad%C3%B3&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=978-963-208-401-5&amp;rft.aulast=Magyar&amp;rft.aufirst=Zolt%C3%A1n&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMakk2001\" class=\"citation book cs1\">Makk, Ferenc (2001). \"On the Foreign Policy of Saint Stephen\".  In Zsoldos, Attila (ed.). <i>Saint Stephen and His Country: A Newborn Kingdom in Central Europe \u2013 Hungary</i>. Lucidus Kiad\u00f3. pp.&#160;37\u201348. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-963-86163-9-5\" title=\"Special:BookSources/978-963-86163-9-5\"><bdi>978-963-86163-9-5</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=On+the+Foreign+Policy+of+Saint+Stephen&amp;rft.btitle=Saint+Stephen+and+His+Country%3A+A+Newborn+Kingdom+in+Central+Europe+%E2%80%93+Hungary&amp;rft.pages=37-48&amp;rft.pub=Lucidus+Kiad%C3%B3&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=978-963-86163-9-5&amp;rft.aulast=Makk&amp;rft.aufirst=Ferenc&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMakk1993\" class=\"citation book cs1\">Makk, Ferenc (1993). <i>Magyar k\u00fclpolitika (896\u20131196) </i>[Hungarian Foreign Policy (896\u20131196)]<i><span></span></i> (in Hungarian). Szegedi K\u00f6z\u00e9pkor\u00e1sz M\u0171hely. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-963-04-2913-9\" title=\"Special:BookSources/978-963-04-2913-9\"><bdi>978-963-04-2913-9</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Magyar+k%C3%BClpolitika+%28896%E2%80%931196%29+%5BHungarian+Foreign+Policy+%28896%E2%80%931196%29%5D&amp;rft.pub=Szegedi+K%C3%B6z%C3%A9pkor%C3%A1sz+M%C5%B1hely&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=978-963-04-2913-9&amp;rft.aulast=Makk&amp;rft.aufirst=Ferenc&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMoln\u00e1r2001\" class=\"citation book cs1\">Moln\u00e1r, Mikl\u00f3s (2001). <span class=\"cs1-lock-registration\" title=\"Free registration required\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/concisehistoryof00moln\"><i>A Concise History of Hungary</i></a></span>. Cambridge University Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-66736-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-66736-4\"><bdi>978-0-521-66736-4</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Concise+History+of+Hungary&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=978-0-521-66736-4&amp;rft.aulast=Moln%C3%A1r&amp;rft.aufirst=Mikl%C3%B3s&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fconcisehistoryof00moln&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFO&#39;Malley1995\" class=\"citation book cs1\">O'Malley, Vincent J., CM (1995). <i>Saintly Companions: A Cross-Reference of Sainted Relationships</i>. Alba House. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8189-0693-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-8189-0693-0\"><bdi>978-0-8189-0693-0</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Saintly+Companions%3A+A+Cross-Reference+of+Sainted+Relationships&amp;rft.pub=Alba+House&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=978-0-8189-0693-0&amp;rft.aulast=O%27Malley&amp;rft.aufirst=Vincent+J.%2C+CM&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFS\u0103l\u0103gean2005\" class=\"citation book cs1\">S\u0103l\u0103gean, Tudor (2005). \"Romanian Society in the Early Middle Ages (9th\u201314th&#160;Centuries&#160;AD)\".  In Pop, Ioan-Aurel; Bolovan, Ioan (eds.). <i>History of Romania: Compendium</i>. Romanian Cultural Institute (Center for Transylvanian Studies). pp.&#160;133\u2013207. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-7784-12-4\" title=\"Special:BookSources/978-973-7784-12-4\"><bdi>978-973-7784-12-4</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Romanian+Society+in+the+Early+Middle+Ages+%289th%E2%80%9314th+Centuries+AD%29&amp;rft.btitle=History+of+Romania%3A+Compendium&amp;rft.pages=133-207&amp;rft.pub=Romanian+Cultural+Institute+%28Center+for+Transylvanian+Studies%29&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-973-7784-12-4&amp;rft.aulast=S%C4%83l%C4%83gean&amp;rft.aufirst=Tudor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSteinh\u00fcbel2011\" class=\"citation book cs1\">Steinh\u00fcbel, J\u00e1n (2011). \"The Duchy of Nitra\".  In Teich, Mikul\u00e1\u0161; Kov\u00e1\u010d, Du\u0161an; Brown, Martin D. (eds.). <span class=\"cs1-lock-limited\" title=\"Free access subject to limited trial, subscription normally required\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/slovakiahistory00teic\"><i>Slovakia in History</i></a></span>. Cambridge University Press. pp.&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/slovakiahistory00teic/page/n35\">15</a>\u201329. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-80253-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-80253-6\"><bdi>978-0-521-80253-6</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+Duchy+of+Nitra&amp;rft.btitle=Slovakia+in+History&amp;rft.pages=15-29&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-0-521-80253-6&amp;rft.aulast=Steinh%C3%BCbel&amp;rft.aufirst=J%C3%A1n&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fslovakiahistory00teic&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFThoroczkay2001\" class=\"citation book cs1\">Thoroczkay, G\u00e1bor (2001). \"The Dioceses and Bishops of Saint Stephen\".  In Zsoldos, Attila (ed.). <i>Saint Stephen and His Country: A Newborn Kingdom in Central Europe \u2013 Hungary</i>. Lucidus Kiad\u00f3. pp.&#160;49\u201368. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-963-86163-9-5\" title=\"Special:BookSources/978-963-86163-9-5\"><bdi>978-963-86163-9-5</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+Dioceses+and+Bishops+of+Saint+Stephen&amp;rft.btitle=Saint+Stephen+and+His+Country%3A+A+Newborn+Kingdom+in+Central+Europe+%E2%80%93+Hungary&amp;rft.pages=49-68&amp;rft.pub=Lucidus+Kiad%C3%B3&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=978-963-86163-9-5&amp;rft.aulast=Thoroczkay&amp;rft.aufirst=G%C3%A1bor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFTringli2001\" class=\"citation book cs1\">Tringli, Istv\u00e1n (2001). \"The Liberty of the Holy King: Saint Stephen and the Holy Kings in the Hungarian Legal Heritaga\".  In Zsoldos, Attila (ed.). <i>Saint Stephen and His Country: A Newborn Kingdom in Central Europe \u2013 Hungary</i>. Lucidus Kiad\u00f3. pp.&#160;127\u2013179. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-963-86163-9-5\" title=\"Special:BookSources/978-963-86163-9-5\"><bdi>978-963-86163-9-5</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+Liberty+of+the+Holy+King%3A+Saint+Stephen+and+the+Holy+Kings+in+the+Hungarian+Legal+Heritaga&amp;rft.btitle=Saint+Stephen+and+His+Country%3A+A+Newborn+Kingdom+in+Central+Europe+%E2%80%93+Hungary&amp;rft.pages=127-179&amp;rft.pub=Lucidus+Kiad%C3%B3&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=978-963-86163-9-5&amp;rft.aulast=Tringli&amp;rft.aufirst=Istv%C3%A1n&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFVeszpr\u00e9my1994\" class=\"citation book cs1\">Veszpr\u00e9my, L\u00e1szl\u00f3 (1994). \"Gizella\".  In Krist\u00f3, Gyula; Engel, P\u00e1l; Makk, Ferenc (eds.). <i>Korai magyar t\u00f6rt\u00e9neti lexikon (9\u201314. sz\u00e1zad) </i>[Encyclopedia of the Early Hungarian History (9th\u201314th centuries)]<i><span></span></i> (in Hungarian). Akad\u00e9miai Kiad\u00f3. pp.&#160;236\u2013237. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-963-05-6722-0\" title=\"Special:BookSources/978-963-05-6722-0\"><bdi>978-963-05-6722-0</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Gizella&amp;rft.btitle=Korai+magyar+t%C3%B6rt%C3%A9neti+lexikon+%289%E2%80%9314.+sz%C3%A1zad%29+%5BEncyclopedia+of+the+Early+Hungarian+History+%289th%E2%80%9314th+centuries%29%5D&amp;rft.pages=236-237&amp;rft.pub=Akad%C3%A9miai+Kiad%C3%B3&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=978-963-05-6722-0&amp;rft.aulast=Veszpr%C3%A9my&amp;rft.aufirst=L%C3%A1szl%C3%B3&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><cite id=\"CITEREFWolfram2006\" class=\"citation book cs1\">Wolfram, Herwig (2006). <i>Conrad II, 990\u20131039: Emperor of Three Kingdoms</i>. The Pennsylvania State University Press. <a href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN (identifier)\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-271-02738-8\" title=\"Special:BookSources/978-0-271-02738-8\"><bdi>978-0-271-02738-8</bdi></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Conrad+II%2C+990%E2%80%931039%3A+Emperor+of+Three+Kingdoms&amp;rft.pub=The+Pennsylvania+State+University+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-0-271-02738-8&amp;rft.aulast=Wolfram&amp;rft.aufirst=Herwig&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><span class=\"cs1-maint citation-comment\">CS1 maint: ref=harv (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">link</a>)</span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r886047268\"/><div class=\"refbegin reflist\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFHamza2015\" class=\"citation journal cs1\">Hamza, G\u00e1bor (2015). \"\u0417\u0410\u041a\u041e\u041d\u0418\u0422\u0415 (DECRETA) \u041d\u0410 \u041f\u042a\u0420\u0412\u0418\u042f \u041a\u0420\u0410\u041b \u041d\u0410 REGNUM HUNGARIA\u0415 \u0421\u0412. \u0418\u0429\u0412\u0410\u041d I, \u0418 IUS GRAECO-ROMANUM  [The laws <i>(decreta)</i> of the first king of the <i>Regnum Hungariae</i>, St. Stephen and the <i>Ius Graeco-Romanum</i>]\". <i>Ius Romanum</i> (in Bulgarian). <b>II</b>: 1\u201312. <a href=\"/wiki/ISSN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISSN (identifier)\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/2367-7007\">2367-7007</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Ius+Romanum&amp;rft.atitle=%D0%97%D0%90%D0%9A%D0%9E%D0%9D%D0%98%D0%A2%D0%95+%28DECRETA%29+%D0%9D%D0%90+%D0%9F%D0%AA%D0%A0%D0%92%D0%98%D0%AF+%D0%9A%D0%A0%D0%90%D0%9B+%D0%9D%D0%90+REGNUM+HUNGARIA%D0%95+%D0%A1%D0%92.+%D0%98%D0%A9%D0%92%D0%90%D0%9D+I%2C+%D0%98+IUS+GRAECO-ROMANUM++%5BThe+laws+%28decreta%29+of+the+first+king+of+the+Regnum+Hungariae%2C+St.+Stephen+and+the+Ius+Graeco-Romanum%5D&amp;rft.volume=II&amp;rft.pages=1-12&amp;rft.date=2015&amp;rft.issn=2367-7007&amp;rft.aulast=Hamza&amp;rft.aufirst=G%C3%A1bor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Stephen_I_of_Hungary\" class=\"extiw\" title=\"commons:Stephen I of Hungary\">Stephen I of Hungary</a></b></i>.</td></tr>\n</tbody></table>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r886047268\"/><div class=\"refbegin reflist\" style=\"\">\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/1/hi/world/europe/889207.stm\">A BBC report on Saint Stephen's day celebrations in Hungary</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110605075111/http://english.mnb.hu/Root/Dokumentumtar/ENMNB/Bankjegy_es_erme/mnben_notes/10000Ft_en.pdf\">His picture on the Hungarian 10,000 forint banknote</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.today/20130106224131/http://videoactive.eu/VideoActive/VideoDetails.do?id=VA_NAVA20080225083519984&amp;sw=&amp;curitem=undefined&amp;curpage=undefined\">Procession of the Holy Right Hand of St. Stephen on Videoactive</a></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHerbermann1913\" class=\"citation encyclopaedia cs1\">Herbermann, Charles, ed. (1913). <span class=\"cs1-ws-icon\" title=\"s:Catholic Encyclopedia (1913)/St. Stephen (2)\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikisource.org/wiki/Catholic_Encyclopedia_(1913)/St._Stephen_(2)\">\"St. Stephen (2)\"&#160;</a></span>. <i><a href=\"/wiki/Catholic_Encyclopedia\" title=\"Catholic Encyclopedia\">Catholic Encyclopedia</a></i>. New York: Robert Appleton Company.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=St.+Stephen+%282%29&amp;rft.btitle=Catholic+Encyclopedia&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Robert+Appleton+Company&amp;rft.date=1913&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStephen+I+of+Hungary\" class=\"Z3988\"></span><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\"/></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Hungarian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mek.oszk.hu/05000/05000/html/\">Krist\u00f3, Gyula (2002). Szent Istv\u00e1n kir\u00e1ly (=King Saint Stephen). Vince Kiad\u00f3 and Neumann Kht.</a></li></ul>\n</div>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n<tbody><tr>\n<td colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #FFD700; text-align:center;\"><div>Stephen I of Hungary </div><div><b><a href=\"/wiki/%C3%81rp%C3%A1d_dynasty\" title=\"\u00c1rp\u00e1d dynasty\">\u00c1rp\u00e1d dynasty</a></b></div><span style=\"white-space:nowrap; font-size:90%; margin:2em\"><b>Born:</b>   <abbr title=\"circa\">c.</abbr> 975</span><span style=\"white-space:nowrap; font-size:90%; margin:2em\">&#160;<b>Died:</b> 15 August 1038</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #ACE777;\">Regnal titles\n</th></tr>\n\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/G%C3%A9za,_Grand_Prince_of_the_Hungarians\" title=\"G\u00e9za, Grand Prince of the Hungarians\">G\u00e9za</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/Grand_Prince_of_the_Hungarians\" title=\"Grand Prince of the Hungarians\">Grand Prince of the Hungarians</a></b><br />997\u20131000\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b>Vacant</b><div style=\"font-size:90%\">Became king</div>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b>New title</b>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/King_of_Hungary\" title=\"King of Hungary\">King of Hungary</a></b><br />1000\u20131038\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Peter,_King_of_Hungary\" title=\"Peter, King of Hungary\">Peter</a></span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Monarchs_of_Hungary\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks mw-collapsible mw-collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Hungarian_kings\" title=\"Template:Hungarian kings\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Hungarian_kings\" title=\"Template talk:Hungarian kings\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Hungarian_kings&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Monarchs_of_Hungary\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Hungarian_monarchs\" title=\"List of Hungarian monarchs\">Monarchs of Hungary</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\"><div id=\"Family_tree\"><a href=\"/wiki/Kings_of_Hungary_family_tree\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kings of Hungary family tree\">Family tree</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/%C3%81rp%C3%A1d_dynasty\" title=\"\u00c1rp\u00e1d dynasty\">House of \u00c1rp\u00e1d</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;width:8.5em; font-size:80%; font-weight:normal;\">Grand Princes</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;width:auto;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%81lmos\" title=\"\u00c1lmos\">\u00c1lmos</a> (<i>c</i>. 850\u2013<i>c</i>. 895)</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81rp%C3%A1d\" title=\"\u00c1rp\u00e1d\">\u00c1rp\u00e1d</a> (<i>c</i>. 895\u2013<i>c</i>. 907)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Zolt%C3%A1n_of_Hungary\" title=\"Zolt\u00e1n of Hungary\">Zolt\u00e1n</a></i> (<i>c</i>. 907\u2013<i>c</i>. 947)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fajsz\" title=\"Fajsz\">Fajsz</a> (<i>c</i>. 947\u2013<i>c</i>. 955)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Taksony_of_Hungary\" title=\"Taksony of Hungary\">Taksony</a> (<i>c</i>. 955\u2013<i>c</i>. 972)</li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A9za,_Grand_Prince_of_the_Hungarians\" title=\"G\u00e9za, Grand Prince of the Hungarians\">G\u00e9za</a> (<i>c</i>. 972\u2013997)</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Stephen</a> (997\u20131000)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;width:8.5em; font-size:80%; font-weight:normal;\">Kings</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;width:auto;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Stephen I</a> (1000\u20131038)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter,_King_of_Hungary\" title=\"Peter, King of Hungary\">Peter</a> (1038\u20131041; 1044\u20131046)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Samuel_Aba\" title=\"Samuel Aba\">Samuel</a> (1041\u20131044)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrew_I_of_Hungary\" title=\"Andrew I of Hungary\">Andrew I</a> (1046\u20131060)</li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A9la_I_of_Hungary\" title=\"B\u00e9la I of Hungary\">B\u00e9la I</a> (1060\u20131063)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Solomon,_King_of_Hungary\" title=\"Solomon, King of Hungary\">Solomon</a> (1063\u20131074)</li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A9za_I_of_Hungary\" title=\"G\u00e9za I of Hungary\">G\u00e9za I</a> (1074\u20131077)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ladislaus_I_of_Hungary\" title=\"Ladislaus I of Hungary\">Ladislaus I</a> (1077\u20131095)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Coloman,_King_of_Hungary\" title=\"Coloman, King of Hungary\">Coloman</a> (1095\u20131116)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Stephen_II_of_Hungary\" title=\"Stephen II of Hungary\">Stephen II</a> (1116\u20131131)</li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A9la_II_of_Hungary\" title=\"B\u00e9la II of Hungary\">B\u00e9la II</a> (1131\u20131141)</li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A9za_II_of_Hungary\" title=\"G\u00e9za II of Hungary\">G\u00e9za II</a> (1141\u20131162)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Stephen_III_of_Hungary\" title=\"Stephen III of Hungary\">Stephen III</a> (1162\u20131172)\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Ladislaus_II_of_Hungary\" title=\"Ladislaus II of Hungary\">Ladislaus II</a> (1162\u20131163)</small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Stephen_IV_of_Hungary\" title=\"Stephen IV of Hungary\">Stephen IV</a> (1163\u20131165)</small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A9la_III_of_Hungary\" title=\"B\u00e9la III of Hungary\">B\u00e9la III</a> (1172\u20131196)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Emeric,_King_of_Hungary\" title=\"Emeric, King of Hungary\">Emeric</a> (1196\u20131204)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ladislaus_III_of_Hungary\" title=\"Ladislaus III of Hungary\">Ladislaus III</a> (1204\u20131205)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrew_II_of_Hungary\" title=\"Andrew II of Hungary\">Andrew II</a> (1205\u20131235)</li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A9la_IV_of_Hungary\" title=\"B\u00e9la IV of Hungary\">B\u00e9la IV</a> (1235\u20131270)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Stephen_V_of_Hungary\" title=\"Stephen V of Hungary\">Stephen V</a> (1270\u20131272)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ladislaus_IV_of_Hungary\" title=\"Ladislaus IV of Hungary\">Ladislaus IV</a> (1272\u20131290)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrew_III_of_Hungary\" title=\"Andrew III of Hungary\">Andrew III</a> (1290\u20131301)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"12\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Coa_Hungary_Country_History_(14th_century).svg\" class=\"image\" title=\"Coat of arms of the King of Hungary (14th century)\"><img alt=\"Coat of arms of the King of Hungary (14th century)\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Coa_Hungary_Country_History_%2814th_century%29.svg/80px-Coa_Hungary_Country_History_%2814th_century%29.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"80\" height=\"92\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Coa_Hungary_Country_History_%2814th_century%29.svg/120px-Coa_Hungary_Country_History_%2814th_century%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Coa_Hungary_Country_History_%2814th_century%29.svg/160px-Coa_Hungary_Country_History_%2814th_century%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"260\" data-file-height=\"300\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/P%C5%99emyslid_dynasty\" title=\"P\u0159emyslid dynasty\">House of P\u0159emysl</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Wenceslaus_III_of_Bohemia\" title=\"Wenceslaus III of Bohemia\">Wenceslaus</a> (1301\u20131305)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/House_of_Wittelsbach\" title=\"House of Wittelsbach\">House of Wittelsbach</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Otto_III,_Duke_of_Bavaria\" title=\"Otto III, Duke of Bavaria\">Otto</a> (1305\u20131307)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Capetian_House_of_Anjou\" title=\"Capetian House of Anjou\">Capetian House of Anjou</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Charles_I_of_Hungary\" title=\"Charles I of Hungary\">Charles I</a> (1308\u20131342)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_I_of_Hungary\" title=\"Louis I of Hungary\">Louis I</a> (1342\u20131382)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mary,_Queen_of_Hungary\" title=\"Mary, Queen of Hungary\">Mary I</a> (1382\u20131385; 1386\u20131395)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_III_of_Naples\" title=\"Charles III of Naples\">Charles II</a> (1385\u20131386)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/House_of_Luxembourg\" class=\"mw-redirect\" title=\"House of Luxembourg\">House of Luxembourg</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sigismund,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Sigismund, Holy Roman Emperor\">Sigismund</a> (1387\u20131437)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/House_of_Habsburg\" title=\"House of Habsburg\">House of Habsburg</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Albert_II_of_Germany\" title=\"Albert II of Germany\">Albert</a> (1437\u20131439)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ladislaus_the_Posthumous\" title=\"Ladislaus the Posthumous\">Ladislaus V</a> (1440\u20131457)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Jagiellonian_dynasty\" title=\"Jagiellonian dynasty\">House of Jagiellon</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_III_of_Poland\" title=\"W\u0142adys\u0142aw III of Poland\">Vladislaus I</a> (1440\u20131444)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Hunyadi_family\" title=\"Hunyadi family\">House of Hunyadi</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Matthias_Corvinus\" title=\"Matthias Corvinus\">Matthias I</a> (1458\u20131490)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Jagiellonian_dynasty\" title=\"Jagiellonian dynasty\">House of Jagiellon</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vladislaus_II_of_Hungary\" title=\"Vladislaus II of Hungary\">Vladislaus II</a> (1490\u20131516)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_II_of_Hungary\" title=\"Louis II of Hungary\">Louis II</a> (1516\u20131526)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Z%C3%A1polya_family\" title=\"Z\u00e1polya family\">House of Z\u00e1polya</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/John_Z%C3%A1polya\" title=\"John Z\u00e1polya\">John</a> (1526\u20131540)</li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Sigismund_Z%C3%A1polya\" title=\"John Sigismund Z\u00e1polya\">John Sigismund</a> (1540\u20131570)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/House_of_Habsburg\" title=\"House of Habsburg\">House of Habsburg</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ferdinand_I,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Ferdinand I, Holy Roman Emperor\">Ferdinand I</a> (1526\u20131564)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Maximilian_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Maximilian II, Holy Roman Emperor\">Maximilian</a> (1564\u20131576)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rudolf_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Rudolf II, Holy Roman Emperor\">Rudolph</a> (1576\u20131608)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Matthias,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Matthias, Holy Roman Emperor\">Matthias II</a> (1608\u20131619)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferdinand_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Ferdinand II, Holy Roman Emperor\">Ferdinand II</a> (1619\u20131637)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferdinand_III,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Ferdinand III, Holy Roman Emperor\">Ferdinand III</a> (1637\u20131657)\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Ferdinand_IV,_King_of_the_Romans\" title=\"Ferdinand IV, King of the Romans\">Ferdinand IV</a> (1647\u20131654)</small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leopold_I,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Leopold I, Holy Roman Emperor\">Leopold I</a> (1657\u20131705)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_I,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Joseph I, Holy Roman Emperor\">Joseph I</a> (1705\u20131711)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_VI,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Charles VI, Holy Roman Emperor\">Charles III</a> (1711\u20131740)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Theresa\" title=\"Maria Theresa\">Mary II</a> (1740\u20131780)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/House_of_Habsburg-Lorraine\" title=\"House of Habsburg-Lorraine\">House of Habsburg-Lorraine</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Joseph_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Joseph II, Holy Roman Emperor\">Joseph II</a> (1780\u20131790)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Leopold_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Leopold II, Holy Roman Emperor\">Leopold II</a> (1790\u20131792)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Francis II, Holy Roman Emperor\">Francis</a> (1792\u20131835)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferdinand_I_of_Austria\" title=\"Ferdinand I of Austria\">Ferdinand V</a> (1835\u20131848)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Franz_Joseph_I_of_Austria\" title=\"Franz Joseph I of Austria\">Francis Joseph</a> (1848\u20131916)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_I_of_Austria\" title=\"Charles I of Austria\">Charles IV</a> (1916\u20131918)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\"><div>Debatable or disputed rulers are in <i>italics</i>.</div></td></tr></tbody></table></div>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r891577481\">.mw-parser-output .subjectbar{background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;clear:both;margin-bottom:0.5em;margin-top:0.5em;width:100%;box-sizing:border-box;font-size:88%}</style><table role=\"presentation\" class=\"subjectbar noprint metadata plainlist\"><tbody><tr><td style=\"width:175px\"><span style=\"font-size:125%\"><b><a href=\"/wiki/Portal:Contents/Portals\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Contents/Portals\">Portals</a></b></span><br /><span style=\"font-size:90%\">Access related topics</span></td><td style=\"text-align:left\"><ul><li style=\"float:left;margin-left:0.3em;height:3.6em\"><span style=\"display:inline-block;margin-right:0.3em;width:30px;line-height:3.6em;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:P_vip.svg\" class=\"image\"><img alt=\"P vip.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/29px-P_vip.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"29\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/44px-P_vip.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/59px-P_vip.svg.png 2x\" data-file-width=\"1911\" data-file-height=\"1944\" /></a></span><span style=\"display:inline-block;width:11em;vertical-align:middle\"><i><b><a href=\"/wiki/Portal:Biography\" title=\"Portal:Biography\">Biography portal</a></b></i></span></li><li style=\"float:left;margin-left:0.3em;height:3.6em\"><span style=\"display:inline-block;margin-right:0.3em;width:30px;line-height:3.6em;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/30px-046CupolaSPietro.jpg\" decoding=\"async\" width=\"30\" height=\"23\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/45px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/60px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a></span><span style=\"display:inline-block;width:11em;vertical-align:middle\"><i><b><a href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Catholicism\">Catholicism portal</a></b></i></span></li><li style=\"float:left;margin-left:0.3em;height:3.6em\"><span style=\"display:inline-block;margin-right:0.3em;width:30px;line-height:3.6em;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Hungary.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Hungary.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/30px-Flag_of_Hungary.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"30\" height=\"15\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/45px-Flag_of_Hungary.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/60px-Flag_of_Hungary.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a></span><span style=\"display:inline-block;width:11em;vertical-align:middle\"><i><b><a href=\"/wiki/Portal:Hungary\" title=\"Portal:Hungary\">Hungary portal</a></b></i></span></li><li style=\"float:left;margin-left:0.3em;height:3.6em\"><span style=\"display:inline-block;margin-right:0.3em;width:30px;line-height:3.6em;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Gloriole_blur.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Gloriole blur.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/30px-Gloriole_blur.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"30\" height=\"26\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/45px-Gloriole_blur.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/60px-Gloriole_blur.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"28\" /></a></span><span style=\"display:inline-block;width:11em;vertical-align:middle\"><i><b><a href=\"/wiki/Portal:Saints\" title=\"Portal:Saints\">Saints portal</a></b></i></span></li><li style=\"float:left;margin-left:0.3em;height:3.6em\"><span style=\"display:inline-block;margin-right:0.3em;width:30px;line-height:3.6em;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Crown_of_Saint_Edward.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Crown of Saint Edward.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Crown_of_Saint_Edward.svg/30px-Crown_of_Saint_Edward.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"30\" height=\"26\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Crown_of_Saint_Edward.svg/45px-Crown_of_Saint_Edward.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Crown_of_Saint_Edward.svg/60px-Crown_of_Saint_Edward.svg.png 2x\" data-file-width=\"252\" data-file-height=\"222\" /></a></span><span style=\"display:inline-block;width:11em;vertical-align:middle\"><i><b><a href=\"/wiki/Portal:Royalty\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Royalty\">Royalty portal</a></b></i></span></li></ul></td></tr></tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox authority-control\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q177903&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q177903&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q177903\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/10px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png\" decoding=\"async\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/15px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/20px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Bibsys\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bibsys\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90366184\">90366184</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BNF_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"BNF (identifier)\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11937188p\">cb11937188p</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11937188p\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Name_and_Title_Authority_File_of_Catalonia\" title=\"Name and Title Authority File of Catalonia\">CANTIC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cantic.bnc.cat/registres/CUCId/a1190771x\">a1190771x</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/GND_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"GND (identifier)\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/11861777X\">11861777X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/ISNI_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISNI (identifier)\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000110317034\">0000 0001 1031 7034</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LCCN_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"LCCN (identifier)\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.loc.gov/authorities/names/n50081475\">n50081475</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Latvia\" title=\"National Library of Latvia\">LNB</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://kopkatalogs.lv/F?func=direct&amp;local_base=lnc10&amp;doc_number=000257653&amp;P_CON_LNG=ENG\">000257653</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=js20020204014&amp;CON_LNG=ENG\">js20020204014</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_and_University_Library_in_Zagreb\" title=\"National and University Library in Zagreb\">NSK</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://katalog.nsk.hr/F/?func=direct&amp;doc_number=000364633&amp;local_base=nsk10\">000364633</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Royal_Library_of_the_Netherlands\" title=\"Royal Library of the Netherlands\">NTA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p070581673\">070581673</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SELIBR_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"SELIBR (identifier)\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/266785\">266785</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SUDOC_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"SUDOC (identifier)\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/027299627\">027299627</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/VIAF_(identifier)\" class=\"mw-redirect\" title=\"VIAF (identifier)\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/100194456\">100194456</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"> <a href=\"/wiki/WorldCat_Identities\" class=\"mw-redirect\" title=\"WorldCat Identities\">WorldCat Identities</a>: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/viaf-100194456\">viaf-100194456</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1385\nCached time: 20200820152530\nCache expiry: 2592000\nDynamic content: false\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 1.960 seconds\nReal time usage: 2.354 seconds\nPreprocessor visited node count: 16152/1000000\nPost\u2010expand include size: 243746/2097152 bytes\nTemplate argument size: 18496/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 21/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 289177/5000000 bytes\nLua time usage: 1.118/10.000 seconds\nLua memory usage: 24.76 MB/50 MB\nLua Profile:\n    Scribunto_LuaSandboxCallback::callParserFunction                 200 ms       16.9%\n    recursiveClone <mwInit.lua:41>                                   180 ms       15.3%\n    ?                                                                180 ms       15.3%\n    Scribunto_LuaSandboxCallback::match                               80 ms        6.8%\n    type                                                              60 ms        5.1%\n    Scribunto_LuaSandboxCallback::gsub                                60 ms        5.1%\n    Scribunto_LuaSandboxCallback::getExpandedArgument                 60 ms        5.1%\n    Scribunto_LuaSandboxCallback::getEntity                           40 ms        3.4%\n    Scribunto_LuaSandboxCallback::getEntityStatements                 40 ms        3.4%\n    <mw.lua:683>                                                      40 ms        3.4%\n    [others]                                                         240 ms       20.3%\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 2017.167      1 -total\n 28.74%  579.825    324 Template:Sfn\n 10.55%  212.804      1 Template:Reflist\n  8.54%  172.229      1 Template:Infobox_royalty\n  7.79%  157.078      2 Template:Lang-hu\n  6.99%  141.097      2 Template:Infobox\n  6.74%  136.010     30 Template:Cite_book\n  4.59%   92.642     11 Template:ISBN\n  4.52%   91.253      7 Template:Br_separated_entries\n  4.39%   88.461      8 Template:Quote\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:29594-0!canonical and timestamp 20200820152528 and revision id 973942964\n -->\n</div><noscript><img src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" alt=\"\" title=\"\" width=\"1\" height=\"1\" style=\"border: none; position: absolute;\" /></noscript>\n<div class=\"printfooter\">Retrieved from \"<a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;oldid=973942964\">https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;oldid=973942964</a>\"</div></div>\n\t\t<div id=\"catlinks\" class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\"><div id=\"mw-normal-catlinks\" class=\"mw-normal-catlinks\"><a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">Categories</a>: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:970s_births\" title=\"Category:970s births\">970s births</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:1038_deaths\" title=\"Category:1038 deaths\">1038 deaths</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:10th-century_Hungarian_people\" title=\"Category:10th-century Hungarian people\">10th-century Hungarian people</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:10th-century_rulers_in_Europe\" title=\"Category:10th-century rulers in Europe\">10th-century rulers in Europe</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:11th-century_Christian_saints\" title=\"Category:11th-century Christian saints\">11th-century Christian saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Canonizations_by_Pope_Gregory_VII\" title=\"Category:Canonizations by Pope Gregory VII\">Canonizations by Pope Gregory VII</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:11th-century_Hungarian_people\" title=\"Category:11th-century Hungarian people\">11th-century Hungarian people</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:11th-century_monarchs_in_Europe\" title=\"Category:11th-century monarchs in Europe\">11th-century monarchs in Europe</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Beatified_and_canonised_%C3%81rp%C3%A1dians\" title=\"Category:Beatified and canonised \u00c1rp\u00e1dians\">Beatified and canonised \u00c1rp\u00e1dians</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Burials_at_Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r_Cathedral\" title=\"Category:Burials at Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r Cathedral\">Burials at Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r Cathedral</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Christian_monarchs\" title=\"Category:Christian monarchs\">Christian monarchs</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Converts_to_Christianity_from_pagan_religions\" title=\"Category:Converts to Christianity from pagan religions\">Converts to Christianity from pagan religions</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Founding_monarchs\" title=\"Category:Founding monarchs\">Founding monarchs</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:House_of_%C3%81rp%C3%A1d\" title=\"Category:House of \u00c1rp\u00e1d\">House of \u00c1rp\u00e1d</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Kings_of_Hungary\" title=\"Category:Kings of Hungary\">Kings of Hungary</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Medieval_Hungarian_saints\" title=\"Category:Medieval Hungarian saints\">Medieval Hungarian saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Order_of_Saint_Stephen_of_Hungary\" title=\"Category:Order of Saint Stephen of Hungary\">Order of Saint Stephen of Hungary</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:People_from_Esztergom\" title=\"Category:People from Esztergom\">People from Esztergom</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Roman_Catholic_royal_saints\" title=\"Category:Roman Catholic royal saints\">Roman Catholic royal saints</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Rulers_of_Transylvania\" title=\"Category:Rulers of Transylvania\">Rulers of Transylvania</a></li></ul></div><div id=\"mw-hidden-catlinks\" class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\">Hidden categories: <ul><li><a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_multiple-target_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn multiple-target errors\">Harv and Sfn multiple-target errors</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_Hungarian-language_sources_(hu)\" title=\"Category:CS1 Hungarian-language sources (hu)\">CS1 Hungarian-language sources (hu)</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1:_long_volume_value\" title=\"Category:CS1: long volume value\">CS1: long volume value</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_short_description\" title=\"Category:Articles with short description\">Articles with short description</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Short_description_matches_Wikidata\" title=\"Category:Short description matches Wikidata\">Short description matches Wikidata</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Use_dmy_dates_from_August_2020\" title=\"Category:Use dmy dates from August 2020\">Use dmy dates from August 2020</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Featured_articles\" title=\"Category:Featured articles\">Featured articles</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Short_description_is_different_from_Wikidata\" title=\"Category:Short description is different from Wikidata\">Short description is different from Wikidata</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Hungarian-language_text\" title=\"Category:Articles containing Hungarian-language text\">Articles containing Hungarian-language text</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Latin-language_text\" title=\"Category:Articles containing Latin-language text\">Articles containing Latin-language text</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_Slovak-language_text\" title=\"Category:Articles containing Slovak-language text\">Articles containing Slovak-language text</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_Open_Library_links\" title=\"Category:Articles with Open Library links\">Articles with Open Library links</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">CS1 maint: ref=harv</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:CS1_Bulgarian-language_sources_(bg)\" title=\"Category:CS1 Bulgarian-language sources (bg)\">CS1 Bulgarian-language sources (bg)</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_incorporating_a_citation_from_the_1913_Catholic_Encyclopedia_with_Wikisource_reference\" title=\"Category:Articles incorporating a citation from the 1913 Catholic Encyclopedia with Wikisource reference\">Articles incorporating a citation from the 1913 Catholic Encyclopedia with Wikisource reference</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Articles_with_Hungarian-language_sources_(hu)\" title=\"Category:Articles with Hungarian-language sources (hu)\">Articles with Hungarian-language sources (hu)</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers\">Wikipedia articles with BIBSYS identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers\">Wikipedia articles with BNF identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_CANTIC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with CANTIC identifiers\">Wikipedia articles with CANTIC identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_GND_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with GND identifiers\">Wikipedia articles with GND identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers\">Wikipedia articles with ISNI identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers\">Wikipedia articles with LCCN identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_LNB_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with LNB identifiers\">Wikipedia articles with LNB identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers\">Wikipedia articles with NKC identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NSK_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NSK identifiers\">Wikipedia articles with NSK identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NTA_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NTA identifiers\">Wikipedia articles with NTA identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers\">Wikipedia articles with SELIBR identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers\">Wikipedia articles with SUDOC identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers\">Wikipedia articles with VIAF identifiers</a></li><li><a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_WorldCat_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with WorldCat identifiers\">Wikipedia articles with WorldCat identifiers</a></li></ul></div></div>\n\t</div>\n</div>\n<div id='mw-data-after-content'>\n\t<div class=\"read-more-container\"></div>\n</div>\n\n<div id=\"mw-navigation\">\n\t<h2>Navigation menu</h2>\n\t<div id=\"mw-head\">\n\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-personal\" class=\"vector-menu\" aria-labelledby=\"p-personal-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-personal-label\">\n\t\t<span>Personal tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"pt-anonuserpage\">Not logged in</li><li id=\"pt-anontalk\"><a href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\" accesskey=\"n\">Talk</a></li><li id=\"pt-anoncontribs\"><a href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\" accesskey=\"y\">Contributions</a></li><li id=\"pt-createaccount\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Stephen+I+of+Hungary\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">Create account</a></li><li id=\"pt-login\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Stephen+I+of+Hungary\" title=\"You&#039;re encouraged to log in; however, it&#039;s not mandatory. [o]\" accesskey=\"o\">Log in</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t<div id=\"left-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-namespaces\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-namespaces-label\">\n\t\t<span>Namespaces</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-nstab-main\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Stephen_I_of_Hungary\" title=\"View the content page [c]\" accesskey=\"c\">Article</a></li><li id=\"ca-talk\"><a href=\"/wiki/Talk:Stephen_I_of_Hungary\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\" accesskey=\"t\">Talk</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-variants\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-variants-label\" />\n\t<h3 id=\"p-variants-label\">\n\t\t<span>Variants</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t</div>\n\t\t<div id=\"right-navigation\">\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-views\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" aria-labelledby=\"p-views-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-views-label\">\n\t\t<span>Views</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"ca-view\" class=\"selected\"><a href=\"/wiki/Stephen_I_of_Hungary\">Read</a></li><li id=\"ca-edit\"><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\" accesskey=\"e\">Edit</a></li><li id=\"ca-history\"><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\" accesskey=\"h\">View history</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-cactions\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<input type=\"checkbox\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" aria-labelledby=\"p-cactions-label\" />\n\t<h3 id=\"p-cactions-label\">\n\t\t<span>More</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"menu vector-menu-content-list\"></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t\t\t<div id=\"p-search\" role=\"search\">\n\t<h3 >\n\t\t<label for=\"searchInput\">Search</label>\n\t</h3>\n\t<form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n\t\t<div id=\"simpleSearch\">\n\t\t\t<input type=\"search\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" accesskey=\"f\" id=\"searchInput\"/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"title\" value=\"Special:Search\">\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"fulltext\" value=\"Search\" title=\"Search Wikipedia for this text\" id=\"mw-searchButton\" class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\"/>\n\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"go\" value=\"Go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" id=\"searchButton\" class=\"searchButton\"/>\n\t\t</div>\n\t</form>\n</div>\n\n\t\t</div>\n\t</div>\n\t\n<div id=\"mw-panel\">\n\t<div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n\t\t<a  title=\"Visit the main page\" class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\"></a>\n\t</div>\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-navigation\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" aria-labelledby=\"p-navigation-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-navigation-label\">\n\t\t<span>Navigation</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-mainpage-description\"><a href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\" accesskey=\"z\">Main page</a></li><li id=\"n-contents\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">Contents</a></li><li id=\"n-currentevents\"><a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">Current events</a></li><li id=\"n-randompage\"><a href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\" accesskey=\"x\">Random article</a></li><li id=\"n-aboutsite\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">About Wikipedia</a></li><li id=\"n-contactpage\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">Contact us</a></li><li id=\"n-sitesupport\"><a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">Donate</a></li><li id=\"n-shoplink\"><a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">Wikipedia store</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-interaction\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-interaction-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-interaction-label\">\n\t\t<span>Contribute</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"n-help\"><a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">Help</a></li><li id=\"n-portal\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">Community portal</a></li><li id=\"n-recentchanges\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\" accesskey=\"r\">Recent changes</a></li><li id=\"n-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">Upload file</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-tb\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-tb-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-tb-label\">\n\t\t<span>Tools</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"t-whatlinkshere\"><a href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Stephen_I_of_Hungary\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\" accesskey=\"j\">What links here</a></li><li id=\"t-recentchangeslinked\"><a href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Stephen_I_of_Hungary\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\" accesskey=\"k\">Related changes</a></li><li id=\"t-upload\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\" accesskey=\"u\">Upload file</a></li><li id=\"t-specialpages\"><a href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\" accesskey=\"q\">Special pages</a></li><li id=\"t-permalink\"><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;oldid=973942964\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">Permanent link</a></li><li id=\"t-info\"><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">Page information</a></li><li id=\"t-cite\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Stephen_I_of_Hungary&amp;id=973942964&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">Cite this page</a></li><li id=\"t-wikibase\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q177903\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\" accesskey=\"g\">Wikidata item</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-coll-print_export\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n\t\t<span>Print/export</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li id=\"coll-download-as-rl\"><a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=Stephen+I+of+Hungary&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">Download as PDF</a></li><li id=\"t-print\"><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\" accesskey=\"p\">Printable version</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-wikibase-otherprojects\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n\t\t<span>In other projects</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\"><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stephen_I_of_Hungary\" hreflang=\"en\">Wikimedia Commons</a></li></ul>\n\t\t\n\t</div>\n</nav>\n\n\t<!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n<nav id=\"p-lang\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" aria-labelledby=\"p-lang-label\" role=\"navigation\" \n\t >\n\t<h3 id=\"p-lang-label\">\n\t\t<span>Languages</span>\n\t</h3>\n\t<!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n\t<div class=\"body vector-menu-content\">\n\t\t<!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n\t\t<ul class=\"vector-menu-content-list\"><li class=\"interlanguage-link interwiki-ar\"><a href=\"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%D8%AA%D9%8A%D9%81%D9%8A%D9%86_%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%88%D9%84_%D9%85%D9%84%D9%83_%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AC%D8%B1\" title=\"\u0633\u062a\u064a\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0631 \u2013 Arabic\" lang=\"ar\" hreflang=\"ar\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ast\"><a href=\"https://ast.wikipedia.org/wiki/Esteban_I_d%27Hungr%C3%ADa\" title=\"Esteban I d&#039;Hungr\u00eda \u2013 Asturian\" lang=\"ast\" hreflang=\"ast\" class=\"interlanguage-link-target\">Asturianu</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-az\"><a href=\"https://az.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCq%C9%99dd%C9%99s_I_%C4%B0%C5%9Ftvan\" title=\"M\u00fcq\u0259dd\u0259s I \u0130\u015ftvan \u2013 Azerbaijani\" lang=\"az\" hreflang=\"az\" class=\"interlanguage-link-target\">Az\u0259rbaycanca</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-azb\"><a href=\"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%DB%8C%D8%B1%DB%8C%D9%86%D8%AC%DB%8C_%D8%A7%DB%8C%D8%B4%D8%AA%D9%88%D8%A7%D9%86\" title=\"\u0628\u06cc\u0631\u06cc\u0646\u062c\u06cc \u0627\u06cc\u0634\u062a\u0648\u0627\u0646 \u2013 South Azerbaijani\" lang=\"azb\" hreflang=\"azb\" class=\"interlanguage-link-target\">\u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-be\"><a href=\"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%86%D1%88%D1%82%D0%B2%D0%B0%D0%BD_I_%D0%A1%D0%B2%D1%8F%D1%82%D1%8B\" title=\"\u0406\u0448\u0442\u0432\u0430\u043d I \u0421\u0432\u044f\u0442\u044b \u2013 Belarusian\" lang=\"be\" hreflang=\"be\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-be-x-old\"><a href=\"https://be-tarask.wikipedia.org/wiki/%D0%86%D1%88%D1%82%D0%B2%D0%B0%D0%BD_I_%D0%A1%D1%8C%D0%B2%D1%8F%D1%82%D1%8B\" title=\"\u0406\u0448\u0442\u0432\u0430\u043d I \u0421\u044c\u0432\u044f\u0442\u044b \u2013 Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)\" lang=\"be-tarask\" hreflang=\"be-tarask\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-bg\"><a href=\"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_I_%D0%A3%D0%BD%D0%B3%D0%B0%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B8\" title=\"\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d I \u0423\u043d\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438 \u2013 Bulgarian\" lang=\"bg\" hreflang=\"bg\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-bs\"><a href=\"https://bs.wikipedia.org/wiki/Stjepan_I,_kralj_Ugarske\" title=\"Stjepan I, kralj Ugarske \u2013 Bosnian\" lang=\"bs\" hreflang=\"bs\" class=\"interlanguage-link-target\">Bosanski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ca\"><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Esteve_I_d%27Hongria\" title=\"Esteve I d&#039;Hongria \u2013 Catalan\" lang=\"ca\" hreflang=\"ca\" class=\"interlanguage-link-target\">Catal\u00e0</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-cs\"><a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/%C5%A0t%C4%9Bp%C3%A1n_I._Svat%C3%BD\" title=\"\u0160t\u011bp\u00e1n I. Svat\u00fd \u2013 Czech\" lang=\"cs\" hreflang=\"cs\" class=\"interlanguage-link-target\">\u010ce\u0161tina</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-da\"><a href=\"https://da.wikipedia.org/wiki/Stefan_1._af_Ungarn\" title=\"Stefan 1. af Ungarn \u2013 Danish\" lang=\"da\" hreflang=\"da\" class=\"interlanguage-link-target\">Dansk</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-de\"><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Stephan_I._(Ungarn)\" title=\"Stephan I. (Ungarn) \u2013 German\" lang=\"de\" hreflang=\"de\" class=\"interlanguage-link-target\">Deutsch</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-et\"><a href=\"https://et.wikipedia.org/wiki/Istv%C3%A1n_P%C3%BCha\" title=\"Istv\u00e1n P\u00fcha \u2013 Estonian\" lang=\"et\" hreflang=\"et\" class=\"interlanguage-link-target\">Eesti</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-el\"><a href=\"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A3%CF%84%CE%AD%CF%86%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%82_%CE%91%CE%84_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%9F%CF%85%CE%B3%CE%B3%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%B1%CF%82\" title=\"\u03a3\u03c4\u03ad\u03c6\u03b1\u03bd\u03bf\u03c2 \u0391\u0384 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039f\u03c5\u03b3\u03b3\u03b1\u03c1\u03af\u03b1\u03c2 \u2013 Greek\" lang=\"el\" hreflang=\"el\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-es badge-Q17437796 badge-featuredarticle\" title=\"featured article badge\"><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Esteban_I_de_Hungr%C3%ADa\" title=\"Esteban I de Hungr\u00eda \u2013 Spanish\" lang=\"es\" hreflang=\"es\" class=\"interlanguage-link-target\">Espa\u00f1ol</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-eo\"><a href=\"https://eo.wikipedia.org/wiki/Stefano_la_1-a_(Hungario)\" title=\"Stefano la 1-a (Hungario) \u2013 Esperanto\" lang=\"eo\" hreflang=\"eo\" class=\"interlanguage-link-target\">Esperanto</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-eu\"><a href=\"https://eu.wikipedia.org/wiki/Eztebe_I.a_Hungariakoa\" title=\"Eztebe I.a Hungariakoa \u2013 Basque\" lang=\"eu\" hreflang=\"eu\" class=\"interlanguage-link-target\">Euskara</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-fa\"><a href=\"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%DB%8C%D8%B4%D8%AA%D9%88%D8%A7%D9%86_%DB%8C%DA%A9%D9%85\" title=\"\u0627\u06cc\u0634\u062a\u0648\u0627\u0646 \u06cc\u06a9\u0645 \u2013 Persian\" lang=\"fa\" hreflang=\"fa\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-fr badge-Q17437798 badge-goodarticle\" title=\"good article badge\"><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tienne_Ier_de_Hongrie\" title=\"\u00c9tienne Ier de Hongrie \u2013 French\" lang=\"fr\" hreflang=\"fr\" class=\"interlanguage-link-target\">Fran\u00e7ais</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-gl\"><a href=\"https://gl.wikipedia.org/wiki/Estevo_I_de_Hungr%C3%ADa\" title=\"Estevo I de Hungr\u00eda \u2013 Galician\" lang=\"gl\" hreflang=\"gl\" class=\"interlanguage-link-target\">Galego</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ko\"><a href=\"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%9D%B4%EC%8A%88%ED%8A%B8%EB%B0%98_1%EC%84%B8\" title=\"\uc774\uc288\ud2b8\ubc18 1\uc138 \u2013 Korean\" lang=\"ko\" hreflang=\"ko\" class=\"interlanguage-link-target\">\ud55c\uad6d\uc5b4</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-hy\"><a href=\"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%BB%D5%B7%D5%BF%D5%BE%D5%A1%D5%B6_I_(%D5%80%D5%B8%D6%82%D5%B6%D5%A3%D5%A1%D6%80%D5%AB%D5%A1%D5%B5%D5%AB_%D5%A9%D5%A1%D5%A3%D5%A1%D5%BE%D5%B8%D6%80)\" title=\"\u053b\u0577\u057f\u057e\u0561\u0576 I (\u0540\u0578\u0582\u0576\u0563\u0561\u0580\u056b\u0561\u0575\u056b \u0569\u0561\u0563\u0561\u057e\u0578\u0580) \u2013 Armenian\" lang=\"hy\" hreflang=\"hy\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0540\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-hr\"><a href=\"https://hr.wikipedia.org/wiki/Stjepan_I._Sveti\" title=\"Stjepan I. Sveti \u2013 Croatian\" lang=\"hr\" hreflang=\"hr\" class=\"interlanguage-link-target\">Hrvatski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-io\"><a href=\"https://io.wikipedia.org/wiki/Istv%C3%A1n_la_1ma_di_Hungaria\" title=\"Istv\u00e1n la 1ma di Hungaria \u2013 Ido\" lang=\"io\" hreflang=\"io\" class=\"interlanguage-link-target\">Ido</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-id\"><a href=\"https://id.wikipedia.org/wiki/Stefanus_I_dari_Hongaria\" title=\"Stefanus I dari Hongaria \u2013 Indonesian\" lang=\"id\" hreflang=\"id\" class=\"interlanguage-link-target\">Bahasa Indonesia</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-it\"><a href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Stefano_I_d%27Ungheria\" title=\"Stefano I d&#039;Ungheria \u2013 Italian\" lang=\"it\" hreflang=\"it\" class=\"interlanguage-link-target\">Italiano</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-he\"><a href=\"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%90%D7%99%D7%A9%D7%98%D7%95%D7%95%D7%90%D7%9F_%D7%94%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F,_%D7%9E%D7%9C%D7%9A_%D7%94%D7%95%D7%A0%D7%92%D7%A8%D7%99%D7%94\" title=\"\u05d0\u05d9\u05e9\u05d8\u05d5\u05d5\u05d0\u05df \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df, \u05de\u05dc\u05da \u05d4\u05d5\u05e0\u05d2\u05e8\u05d9\u05d4 \u2013 Hebrew\" lang=\"he\" hreflang=\"he\" class=\"interlanguage-link-target\">\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ka\"><a href=\"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%98%E1%83%A8%E1%83%A2%E1%83%95%E1%83%90%E1%83%9C_I\" title=\"\u10d8\u10e8\u10e2\u10d5\u10d0\u10dc I \u2013 Georgian\" lang=\"ka\" hreflang=\"ka\" class=\"interlanguage-link-target\">\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-kk\"><a href=\"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D0%98%D1%88%D1%82%D1%83%D0%B0%D0%BD_%D2%9B%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B5%D1%82%D1%82%D1%96\" title=\"\u0418\u0448\u0442\u0443\u0430\u043d \u049b\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u2013 Kazakh\" lang=\"kk\" hreflang=\"kk\" class=\"interlanguage-link-target\">\u049a\u0430\u0437\u0430\u049b\u0448\u0430</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sw\"><a href=\"https://sw.wikipedia.org/wiki/Stefano_wa_Hungaria\" title=\"Stefano wa Hungaria \u2013 Swahili\" lang=\"sw\" hreflang=\"sw\" class=\"interlanguage-link-target\">Kiswahili</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-la\"><a href=\"https://la.wikipedia.org/wiki/Stephanus_I_(rex_Hungariae)\" title=\"Stephanus I (rex Hungariae) \u2013 Latin\" lang=\"la\" hreflang=\"la\" class=\"interlanguage-link-target\">Latina</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-lv\"><a href=\"https://lv.wikipedia.org/wiki/I%C5%A1tv%C4%81ns_I\" title=\"I\u0161tv\u0101ns I \u2013 Latvian\" lang=\"lv\" hreflang=\"lv\" class=\"interlanguage-link-target\">Latvie\u0161u</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-hu badge-Q17437796 badge-featuredarticle\" title=\"featured article badge\"><a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/I._Istv%C3%A1n_magyar_kir%C3%A1ly\" title=\"I. Istv\u00e1n magyar kir\u00e1ly \u2013 Hungarian\" lang=\"hu\" hreflang=\"hu\" class=\"interlanguage-link-target\">Magyar</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-mk badge-Q17437796 badge-featuredarticle\" title=\"featured article badge\"><a href=\"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_I_(%D0%A3%D0%BD%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B0)\" title=\"\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d I (\u0423\u043d\u0433\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430) \u2013 Macedonian\" lang=\"mk\" hreflang=\"mk\" class=\"interlanguage-link-target\">\u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-mg\"><a href=\"https://mg.wikipedia.org/wiki/Stephen_I_an%27i_Hongaria\" title=\"Stephen I an&#039;i Hongaria \u2013 Malagasy\" lang=\"mg\" hreflang=\"mg\" class=\"interlanguage-link-target\">Malagasy</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-mn\"><a href=\"https://mn.wikipedia.org/wiki/I_%D0%98%D1%88%D1%82%D0%B2%D0%B0%D0%BD\" title=\"I \u0418\u0448\u0442\u0432\u0430\u043d \u2013 Mongolian\" lang=\"mn\" hreflang=\"mn\" class=\"interlanguage-link-target\">\u041c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-nl\"><a href=\"https://nl.wikipedia.org/wiki/Stefanus_I_van_Hongarije\" title=\"Stefanus I van Hongarije \u2013 Dutch\" lang=\"nl\" hreflang=\"nl\" class=\"interlanguage-link-target\">Nederlands</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ja\"><a href=\"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%A4%E3%82%B7%E3%83%A5%E3%83%88%E3%83%B4%E3%82%A1%E3%83%BC%E3%83%B31%E4%B8%96\" title=\"\u30a4\u30b7\u30e5\u30c8\u30f4\u30a1\u30fc\u30f31\u4e16 \u2013 Japanese\" lang=\"ja\" hreflang=\"ja\" class=\"interlanguage-link-target\">\u65e5\u672c\u8a9e</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-no\"><a href=\"https://no.wikipedia.org/wiki/Stefan_I_av_Ungarn\" title=\"Stefan I av Ungarn \u2013 Norwegian Bokm\u00e5l\" lang=\"nb\" hreflang=\"nb\" class=\"interlanguage-link-target\">Norsk bokm\u00e5l</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\"><a href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Stefan_I_%C5%9Awi%C4%99ty\" title=\"Stefan I \u015awi\u0119ty \u2013 Polish\" lang=\"pl\" hreflang=\"pl\" class=\"interlanguage-link-target\">Polski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-pt\"><a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Est%C3%AAv%C3%A3o_I_da_Hungria\" title=\"Est\u00eav\u00e3o I da Hungria \u2013 Portuguese\" lang=\"pt\" hreflang=\"pt\" class=\"interlanguage-link-target\">Portugu\u00eas</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ro\"><a href=\"https://ro.wikipedia.org/wiki/%C8%98tefan_I_al_Ungariei\" title=\"\u0218tefan I al Ungariei \u2013 Romanian\" lang=\"ro\" hreflang=\"ro\" class=\"interlanguage-link-target\">Rom\u00e2n\u0103</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ru\"><a href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%98%D1%88%D1%82%D0%B2%D0%B0%D0%BD_I_%D0%A1%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B9\" title=\"\u0418\u0448\u0442\u0432\u0430\u043d I \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439 \u2013 Russian\" lang=\"ru\" hreflang=\"ru\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sc\"><a href=\"https://sc.wikipedia.org/wiki/Ist%C3%A8vene_I_de_Ungheria\" title=\"Ist\u00e8vene I de Ungheria \u2013 Sardinian\" lang=\"sc\" hreflang=\"sc\" class=\"interlanguage-link-target\">Sardu</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sk\"><a href=\"https://sk.wikipedia.org/wiki/%C5%A0tefan_I._(Uhorsko)\" title=\"\u0160tefan I. (Uhorsko) \u2013 Slovak\" lang=\"sk\" hreflang=\"sk\" class=\"interlanguage-link-target\">Sloven\u010dina</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sl\"><a href=\"https://sl.wikipedia.org/wiki/%C5%A0tefan_I._Ogrski\" title=\"\u0160tefan I. Ogrski \u2013 Slovenian\" lang=\"sl\" hreflang=\"sl\" class=\"interlanguage-link-target\">Sloven\u0161\u010dina</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sr\"><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_I_%D0%A3%D0%B3%D0%B0%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B8\" title=\"\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d I \u0423\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438 \u2013 Serbian\" lang=\"sr\" hreflang=\"sr\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sh\"><a href=\"https://sh.wikipedia.org/wiki/Sveti_Stefan_Ma%C4%91arski\" title=\"Sveti Stefan Ma\u0111arski \u2013 Serbo-Croatian\" lang=\"sh\" hreflang=\"sh\" class=\"interlanguage-link-target\">Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-fi\"><a href=\"https://fi.wikipedia.org/wiki/Tapani_I_(Unkari)\" title=\"Tapani I (Unkari) \u2013 Finnish\" lang=\"fi\" hreflang=\"fi\" class=\"interlanguage-link-target\">Suomi</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-sv\"><a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Stefan_I_av_Ungern\" title=\"Stefan I av Ungern \u2013 Swedish\" lang=\"sv\" hreflang=\"sv\" class=\"interlanguage-link-target\">Svenska</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-ta\"><a href=\"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%85%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%87%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AF%8D_%E0%AE%AE%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%B2%E0%AE%BE%E0%AE%AE%E0%AF%8D_%E0%AE%87%E0%AE%B8%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%87%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%A9%E0%AF%8D\" title=\"\u0b85\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc7\u0bb0\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0bae\u0bc1\u0ba4\u0bb2\u0bbe\u0bae\u0bcd \u0b87\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbe\u0ba9\u0bcd \u2013 Tamil\" lang=\"ta\" hreflang=\"ta\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0ba4\u0bae\u0bbf\u0bb4\u0bcd</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-th\"><a href=\"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%9E%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%80%E0%B8%88%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%AD%E0%B8%B4%E0%B8%8A%E0%B8%95%E0%B9%8C%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88_1_%E0%B9%81%E0%B8%AB%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B8%AE%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%B5\" title=\"\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e40\u0e08\u0e49\u0e32\u0e2d\u0e34\u0e0a\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e32\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48 1 \u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e2e\u0e31\u0e07\u0e01\u0e32\u0e23\u0e35 \u2013 Thai\" lang=\"th\" hreflang=\"th\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0e44\u0e17\u0e22</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-tr\"><a href=\"https://tr.wikipedia.org/wiki/I._Istv%C3%A1n\" title=\"I. Istv\u00e1n \u2013 Turkish\" lang=\"tr\" hreflang=\"tr\" class=\"interlanguage-link-target\">T\u00fcrk\u00e7e</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-uk\"><a href=\"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_I_%D0%A1%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%B8%D0%B9\" title=\"\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d I \u0421\u0432\u044f\u0442\u0438\u0439 \u2013 Ukrainian\" lang=\"uk\" hreflang=\"uk\" class=\"interlanguage-link-target\">\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-vi\"><a href=\"https://vi.wikipedia.org/wiki/Istv%C3%A1n_I\" title=\"Istv\u00e1n I \u2013 Vietnamese\" lang=\"vi\" hreflang=\"vi\" class=\"interlanguage-link-target\">Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-vls\"><a href=\"https://vls.wikipedia.org/wiki/Stefan_I_van_Hongareye\" title=\"Stefan I van Hongareye \u2013 West Flemish\" lang=\"vls\" hreflang=\"vls\" class=\"interlanguage-link-target\">West-Vlams</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-war\"><a href=\"https://war.wikipedia.org/wiki/Stephen_I_han_Hungarya\" title=\"Stephen I han Hungarya \u2013 Waray\" lang=\"war\" hreflang=\"war\" class=\"interlanguage-link-target\">Winaray</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-wuu\"><a href=\"https://wuu.wikipedia.org/wiki/%E4%BC%8A%E4%BB%80%E7%89%B9%E4%B8%87%E4%B8%80%E4%B8%96\" title=\"\u4f0a\u4ec0\u7279\u4e07\u4e00\u4e16 \u2013 Wu Chinese\" lang=\"wuu\" hreflang=\"wuu\" class=\"interlanguage-link-target\">\u5434\u8bed</a></li><li class=\"interlanguage-link interwiki-zh\"><a href=\"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BC%8A%E4%BB%80%E7%89%B9%E4%B8%87%E4%B8%80%E4%B8%96\" title=\"\u4f0a\u4ec0\u7279\u4e07\u4e00\u4e16 \u2013 Chinese\" lang=\"zh\" hreflang=\"zh\" class=\"interlanguage-link-target\">\u4e2d\u6587</a></li></ul>\n\t\t<div class=\"after-portlet after-portlet-lang\"><span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q177903#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\" class=\"wbc-editpage\">Edit links</a></span></div>\n\t</div>\n</nav>\n\n</div>\n\n</div>\n\n<footer id=\"footer\" class=\"mw-footer\" role=\"contentinfo\" >\n\t<ul id=\"footer-info\" >\n\t\t<li id=\"footer-info-lastmod\"> This page was last edited on 20 August 2020, at 04:48<span class=\"anonymous-show\">&#160;(UTC)</span>.</li>\n\t\t<li id=\"footer-info-copyright\">Text is available under the <a rel=\"license\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\">Creative Commons Attribution-ShareAlike License</a><a rel=\"license\" href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" style=\"display:none;\"></a>;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">Terms of Use</a> and <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">Privacy Policy</a>. Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">Wikimedia Foundation, Inc.</a>, a non-profit organization.</li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-places\" >\n\t\t<li id=\"footer-places-privacy\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" class=\"extiw\" title=\"wmf:Privacy policy\">Privacy policy</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-about\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">About Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-disclaimer\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">Disclaimers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-contact\"><a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">Contact Wikipedia</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-mobileview\"><a href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\" class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\">Mobile view</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-developers\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">Developers</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-statslink\"><a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">Statistics</a></li>\n\t\t<li id=\"footer-places-cookiestatement\"><a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">Cookie statement</a></li>\n\t</ul>\n\t<ul id=\"footer-icons\" class=\"noprint\">\n\t\t<li id=\"footer-copyrightico\"><a href=\"https://wikimediafoundation.org/\"><img src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" alt=\"Wikimedia Foundation\" loading=\"lazy\" /></a></li>\n\t\t<li id=\"footer-poweredbyico\"><a href=\"https://www.mediawiki.org/\"><img src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" alt=\"Powered by MediaWiki\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\" height=\"31\" loading=\"lazy\"/></a></li>\n\t</ul>\n\t<div style=\"clear: both;\"></div>\n</footer>\n\n\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"1.960\",\"walltime\":\"2.354\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":16152,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":243746,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":18496,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":16,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":21,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":289177,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00% 2017.167      1 -total\",\" 28.74%  579.825    324 Template:Sfn\",\" 10.55%  212.804      1 Template:Reflist\",\"  8.54%  172.229      1 Template:Infobox_royalty\",\"  7.79%  157.078      2 Template:Lang-hu\",\"  6.99%  141.097      2 Template:Infobox\",\"  6.74%  136.010     30 Template:Cite_book\",\"  4.59%   92.642     11 Template:ISBN\",\"  4.52%   91.253      7 Template:Br_separated_entries\",\"  4.39%   88.461      8 Template:Quote\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"1.118\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":25964604,\"limit\":52428800},\"limitreport-logs\":\"anchor_id_list = table#1 {\\n  [\\\"CITEREFBakay1999\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBerend2001\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBerendLaszlovszkySzak\u00e1cs2007\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBreuer1982\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFButlerCummingBurns1998\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFB\u00f3ka2013\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFCartledge2011\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFChristopher_Rechtenwald2012\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFCsorba2004\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFCurta2001\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFDi\u00f3s\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFEngel2001\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFGuiley2001\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFGy\u00f6rffy1983\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFGy\u00f6rffy1994\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFHamza2015\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFHerbermann1913\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFKeller2013\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFKlaniczay2002\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFKontler1999\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFKrist\u00f32001\\\"] = 2,\\n  [\\\"CITEREFKrist\u00f32003\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFKrist\u00f3Makk1996\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFLenkey2003\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFLuka\u010dka2011\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMagyar1996\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMakk1993\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMakk2001\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMoln\u00e1r2001\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFO\\u0026#039;Malley1995\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFPapp2005\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFPomog\u00e1ts2000\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFSteinh\u00fcbel2011\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFS\u0103l\u0103gean2005\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFThoroczkay2001\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFTringli2001\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFVeszpr\u00e9my1994\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFWolfram2006\\\"] = 1,\\n}\\ntemplate_list = table#1 {\\n  [\\\"Authority control\\\"] = 1,\\n  [\\\"CathEncy\\\"] = 1,\\n  [\\\"Circa\\\"] = 9,\\n  [\\\"Cite book\\\"] = 30,\\n  [\\\"Cite encyclopedia\\\"] = 1,\\n  [\\\"Cite journal\\\"] = 3,\\n  [\\\"Cite web\\\"] = 7,\\n  [\\\"Commons\\\"] = 1,\\n  [\\\"DEFAULTSORT:Stephen 01 Of Hungary\\\"] = 1,\\n  [\\\"Death year and age\\\"] = 1,\\n  [\\\"Featured article\\\"] = 1,\\n  [\\\"Hungarian kings\\\"] = 1,\\n  [\\\"IPA-hu\\\"] = 1,\\n  [\\\"ISBN\\\"] = 11,\\n  [\\\"In lang\\\"] = 1,\\n  [\\\"Infobox royalty\\\"] = 1,\\n  [\\\"Infobox saint\\\"] = 1,\\n  [\\\"LCCN\\\"] = 1,\\n  [\\\"Lang-hu\\\"] = 2,\\n  [\\\"Lang-la\\\"] = 1,\\n  [\\\"Lang-sk\\\"] = 1,\\n  [\\\"Main\\\"] = 1,\\n  [\\\"Mdash\\\"] = 32,\\n  [\\\"Nobr\\\"] = 3,\\n  [\\\"OCLC\\\"] = 2,\\n  [\\\"OL\\\"] = 1,\\n  [\\\"Portal\\\"] = 1,\\n  [\\\"Quote\\\"] = 8,\\n  [\\\"Redirect-multi\\\"] = 1,\\n  [\\\"Refbegin\\\"] = 4,\\n  [\\\"Refend\\\"] = 4,\\n  [\\\"Reflist\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-aft\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-bef\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-end\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-hou\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-new\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-reg\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-start\\\"] = 1,\\n  [\\\"S-ttl\\\"] = 2,\\n  [\\\"S-vac\\\"] = 1,\\n  [\\\"See also\\\"] = 2,\\n  [\\\"Sfn\\\"] = 324,\\n  [\\\"Short description\\\"] = 1,\\n  [\\\"Subject bar\\\"] = 1,\\n  [\\\"Tree chart\\\"] = 10,\\n  [\\\"Tree chart/end\\\"] = 1,\\n  [\\\"Tree chart/start\\\"] = 1,\\n  [\\\"Use dmy dates\\\"] = 1,\\n}\\narticle_whitelist = table#1 {\\n}\\n\",\"limitreport-profile\":[[\"Scribunto_LuaSandboxCallback::callParserFunction\",\"200\",\"16.9\"],[\"recursiveClone \\u003CmwInit.lua:41\\u003E\",\"180\",\"15.3\"],[\"?\",\"180\",\"15.3\"],[\"Scribunto_LuaSandboxCallback::match\",\"80\",\"6.8\"],[\"type\",\"60\",\"5.1\"],[\"Scribunto_LuaSandboxCallback::gsub\",\"60\",\"5.1\"],[\"Scribunto_LuaSandboxCallback::getExpandedArgument\",\"60\",\"5.1\"],[\"Scribunto_LuaSandboxCallback::getEntity\",\"40\",\"3.4\"],[\"Scribunto_LuaSandboxCallback::getEntityStatements\",\"40\",\"3.4\"],[\"\\u003Cmw.lua:683\\u003E\",\"40\",\"3.4\"],[\"[others]\",\"240\",\"20.3\"]]},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1385\",\"timestamp\":\"20200820152530\",\"ttl\":2592000,\"transientcontent\":false}}});});</script>\n<script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Stephen I of Hungary\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Stephen_I_of_Hungary\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q177903\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q177903\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2002-01-17T18:47:51Z\",\"dateModified\":\"2020-08-20T04:48:49Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/8\\/8d\\/Portrayal_of_Stephen_I%2C_King_of_Hungary_on_the_coronation_pall.jpg\",\"headline\":\"11th-century king of Hungary and saint\"}</script>\n<script>(RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":146,\"wgHostname\":\"mw1272\"});});</script>\n</body></html>",
  "formatedtext": "Stephen I of Hungary -  Stephen I of Hungary  11th-century king of Hungary and saint \"King Saint Stephen\", \"Stephen of Hungary\", and \"Szent Istv\u00e1n\" redirect here. For the first-century martyr, see Saint Stephen . For other people, see Stephen of Hungary (disambiguation) . For the dreadnought, see SMS Szent Istv\u00e1n . King of the Hungarians, King of the Pannonians or King of Hungary Saint Stephen I King of the Hungarians, King of the Pannonians or King of Hungary Portrayal of Stephen I on the Hungarian coronation pall from 1031 King of Hungary Reign 1000 or 1001\u20131038 Coronation 25 December 1000 or 1 January 1001 Successor Peter Grand Prince of the Hungarians Reign 997\u20131000 or 1001 Predecessor G\u00e9za Born Vajk c. 975 Esztergom , Principality of Hungary Died 15 August 1038 (aged\u00a062\u201363) Esztergom or Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r , Kingdom of Hungary Burial Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r Basilica Spouse Gisela of Bavaria (m. 996) Issue Otto Saint Emeric Dynasty \u00c1rp\u00e1d Father G\u00e9za of Hungary Mother Sarolt Religion Roman Catholicism Signature Stephen I , also known as King Saint Stephen ( Hungarian : Szent Istv\u00e1n kir\u00e1ly [\u02ccs\u00e6nt \u02c8i\u0283tva\u02d0n kira\u02d0j] ; Latin : Sanctus Stephanus ; Slovak : \u0160tefan I. or \u0160tefan Ve\u013ek\u00fd ; c. 975 \u2013 15 August 1038 AD), was the last Grand Prince of the Hungarians between 997 and 1000 or 1001, and the first King of Hungary from 1000 or 1001, until his death in 1038. The year of his birth is uncertain, but many details of his life suggest that he was born in, or after, 975, in Esztergom . At his birth, he was given the pagan name Vajk . The date of his baptism is unknown. He was the only son of Grand Prince G\u00e9za and his wife, Sarolt , who was descended from a prominent family of gyulas . Although both of his parents were baptized, Stephen was the first member of his family to become a devout Christian. He married Gisela of Bavaria , a scion of the imperial Ottonian dynasty . After succeeding his father in 997, Stephen had to fight for the throne against his relative, Kopp\u00e1ny , who was supported by large numbers of pagan warriors. He defeated Kopp\u00e1ny with the assistance of foreign knights including Vecelin , Hont and P\u00e1zm\u00e1ny , and native lords. He was crowned on 25 December 1000 or 1 January 1001 with a crown sent by Pope Sylvester II . In a series of wars against semi-independent tribes and chieftains\u2014including the Black Hungarians and his uncle, Gyula the Younger \u2014he unified the Carpathian Basin . He protected the independence of his kingdom by forcing the invading troops of Conrad II, Holy Roman Emperor , to withdraw from Hungary in 1030. Stephen established at least one archbishopric, six bishoprics and three Benedictine monasteries, leading the Church in Hungary to develop independently from the archbishops of the Holy Roman Empire . He encouraged the spread of Christianity by meting out severe punishments for ignoring Christian customs. His system of local administration was based on counties organized around fortresses and administered by royal officials . Hungary enjoyed a lasting period of peace during his reign, and became a preferred route for pilgrims and merchants traveling between Western Europe , the Holy Land and Constantinople . He survived all of his children, dying on 15 August 1038, and was buried in his new basilica , built in Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r and dedicated to the Holy Virgin . His death was followed by civil wars which lasted for decades. He was canonized by Pope Gregory VII , together with his son, Emeric , and Bishop Gerard of Csan\u00e1d , in 1083. Stephen is a popular saint in Hungary and the neighboring territories. In Hungary, his feast day (celebrated on 20 August) is also a public holiday commemorating the foundation of the state, known as State Foundation Day . Contents 1 Early years (c. 975\u2013997) 2 Reign (997\u20131038) 2.1 Grand Prince (997\u20131000) 2.2 Coronation (1000\u20131001) 2.3 Consolidation (1001\u2013c. 1009) 2.4 Wars with Poland and Bulgaria (c. 1009\u20131018) 2.5 Domestic policies (1018\u20131024) 2.6 Conflicts with the Holy Roman Empire (1024\u20131031) 2.7 Last years (1031\u20131038) 3 Family 4 Legacy 4.1 Founder of Hungary 4.2 Sainthood 4.3 Holy Dexter 4.4 Admonitions 4.5 In arts 5 See also 6 References 7 Sources 7.1 Primary sources 7.2 Secondary sources 8 Further reading 9 External links Early years ( c. 975\u2013997) [ edit ] Stephen's birth date is uncertain as it was not recorded in contemporaneous documents. [1] Hungarian and Polish chronicles written centuries later give three different years: 967, 969 and 975. [2] The unanimous testimony of his three late 11th-century or early 12th-century hagiographies and other Hungarian sources, which state that Stephen was \"still an adolescent\" in 997, [3] substantiate the reliability of the later year (975). [1] [2] Stephen's Lesser Legend adds that he was born in Esztergom , [1] [2] [4] which implies that he was born after 972 because his father, G\u00e9za, Grand Prince of the Hungarians , chose Esztergom as royal residence around that year. [1] G\u00e9za promoted the spread of Christianity among his subjects by force, but never ceased worshipping pagan gods. [5] [6] Both his son's Greater Legend and the nearly contemporaneous Thietmar of Merseburg described G\u00e9za as a cruel monarch, suggesting that he was a despot who mercilessly consolidated his authority over the rebellious Hungarian lords. [6] [7] Hungarian chronicles agree that Stephen's mother was Sarolt , daughter of Gyula , a Hungarian chieftain with jurisdiction either in Transylvania or in the wider region of the confluence of the rivers Tisza and Maros . [8] [9] Many historians\u2014including P\u00e1l Engel and Gyula Krist\u00f3 \u2014propose that her father was identical with \"Gylas\", who had been baptized in Constantinople around 952 and \"remained faithful to Christianity\", [10] according to Byzantine chronicler John Skylitzes . [11] [12] However, this identification is not unanimously accepted; historian Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy states that it was not Sarolt's father, but his younger brother, who was baptized in the Byzantine capital. [8] In contrast with all Hungarian sources, the Polish-Hungarian Chronicle and later Polish sources state that Stephen's mother was Adelhaid, an otherwise unknown sister of Duke Mieszko I of Poland , but the reliability of this report is not accepted by modern historians. [13] Stephen's birth depicted in the Illuminated Chronicle Stephen was born as Vajk , [4] [14] a name derived from the Turkic word baj , meaning \"hero\", \"master\", \"prince\" or \"rich\". [2] [15] Stephen's Greater Legend narrates that he was baptized by the saintly Bishop Adalbert of Prague , [15] who stayed in G\u00e9za's court several times between 983 and 994. [16] [17] However, Saint Adalbert's nearly contemporaneous Legend , written by Bruno of Querfurt , does not mention this event. [15] [16] [17] Accordingly, the date of Stephen's baptism is unknown: Gy\u00f6rffy argues that he was baptized soon after birth, [15] while Krist\u00f3 proposes that he only received baptism just before his father's death in 997. [17] Stephen's official hagiography, written by Bishop Hartvic and sanctioned by Pope Innocent III , narrates that he \"was fully instructed in the knowledge of the grammatical art\" in his childhood. [18] [2] This implies that he studied Latin, though some scepticism is warranted as few kings of this era were able to write. [2] His two other late 11th-century hagiographies do not mention any grammatical studies, stating only that he \"was brought up by receiving an education appropriate for a little prince\". [2] Krist\u00f3 says that the latter remark only refers to Stephen's physical training, including his participation in hunts and military actions. [2] According to the Illuminated Chronicle , one of his tutors was a Count Deodatus from Italy , who later founded a monastery in Tata . [19] According to Stephen's legends, Grand Prince G\u00e9za convoked an assembly of the Hungarian chieftains and warriors when Stephen \"ascended to the first stage of adolescence\", [18] at the age of 14 or 15. [20] [21] G\u00e9za nominated Stephen as his successor and all those present took an oath of loyalty to the young prince. [21] Gy\u00f6rffy also writes, without identifying his source, that G\u00e9za appointed his son to rule the \" Nyitra ducate \" around that time. [15] Slovak historians, including J\u00e1n Steinh\u00fcbel and J\u00e1n Luka\u010dka, accept Gy\u00f6rffy's view and propose that Stephen administered Nyitra (now Nitra , Slovakia) from around 995. [22] [23] G\u00e9za arranged Stephen's marriage, to Gisela , daughter of Henry II, Duke of Bavaria , in or after 995. [4] [24] This marriage established the first family link between a Hungarian ruler and a Western European ruling house, [25] as Gisela was closely related to the Ottonian dynasty of Holy Roman Emperors . [17] According to popular tradition preserved in the Scheyern Abbey in Bavaria , the ceremony took place at the Scheyern castle and was celebrated by Saint Adalbert. [21] Gisela was accompanied to her new home by Bavarian knights, many of whom received land grants from her husband and settled in Hungary, [26] helping to strengthen Stephen's military position. [27] Gy\u00f6rffy writes that Stephen and his wife \"presumably\" settled in Nyitra after their marriage. [26] Reign (997\u20131038) [ edit ] Grand Prince (997\u20131000) [ edit ] See also: Grand Prince of the Hungarians Grand Prince G\u00e9za died in 997. [14] [28] Stephen convoked an assembly at Esztergom where his supporters declared him grand prince. [29] Initially, he only controlled the northwestern regions of the Carpathian Basin ; the rest of the territory was still dominated by tribal chieftains. [30] Stephen's ascension to the throne was in line with the principle of primogeniture , which prescribed that a father was succeeded by his son. [27] On the other hand, it contradicted the traditional idea of seniority , according to which G\u00e9za should have been succeeded by the most senior member of the \u00c1rp\u00e1d dynasty , which was Kopp\u00e1ny at that time. [27] [31] Kopp\u00e1ny, who held the title Duke of Somogy , had for many years administered the regions of Transdanubia south of Lake Balaton . [25] [28] [32] Kopp\u00e1ny 's execution after his defeat by Stephen, depicted in the Chronicon Pictum . Kopp\u00e1ny proposed to G\u00e9za's widow, Sarolt, in accordance with the pagan custom of levirate marriage . [29] [33] [34] He also announced his claim to the throne. [29] Although it is not impossible that Kopp\u00e1ny had already been baptized, in 972, [29] most of his supporters were pagans, opponents of the Christianity represented by Stephen and his predominantly German retinue. [35] A charter of 1002 for the Pannonhalma Archabbey writes of a war between \"the Germans and the Hungarians\" when referring to the armed conflicts between Stephen and Kopp\u00e1ny. [35] [36] Even so, Gy\u00f6rffy says that Oszlar (\" Alan \"), Beseny\u0151 (\" Pecheneg \"), K\u00e9r and other place names, referring to ethnic groups or Hungarian tribes in Transdanubia around the supposed borders of Kopp\u00e1ny's duchy, suggest that significant auxiliary units and groups of Hungarian warriors\u2014who had been settled there by Grand Prince G\u00e9za\u2014fought in Stephen's army. [37] Krist\u00f3 states that the entire conflict between Stephen and Kopp\u00e1ny was only a feud between two members of the \u00c1rp\u00e1d dynasty , with no effect on other Hungarian tribal leaders. [30] Kopp\u00e1ny and his troops invaded the northern regions of Transdanubia, took many of Stephen's forts and plundered his lands. [35] Stephen, who according to the Illuminated Chronicle \"was for the first time girded with his sword\", [38] placed the brothers Hont and P\u00e1zm\u00e1ny at the head of his own guard and nominated Vecelin to lead the royal army. [35] [39] [40] The latter was a German knight who had come to Hungary in the reign of G\u00e9za. [41] Hont and P\u00e1zm\u00e1ny were, according to Simon of K\u00e9za 's Gesta Hunnorum et Hungarorum and the Illuminated Chronicle , \"knights of Swabian origin\" [42] who settled in Hungary either under G\u00e9za or in the first years of Stephen's reign. [30] On the other hand, Luka\u010dka and other Slovak historians say that Hont and P\u00e1zm\u00e1ny were \"Slovak\" noblemen who had joined Stephen during his rule in Nyitra. [43] Kopp\u00e1ny was besieging Veszpr\u00e9m when he was informed of the arrival of Stephen's army. [37] In the ensuing battle, Stephen won a decisive victory over his enemies. [34] Kopp\u00e1ny was killed on the battlefield. [25] His body was quartered and its parts were displayed at the gates of the forts of Esztergom, Gy\u0151r , Gyulafeh\u00e9rv\u00e1r (Alba Iulia, Romania ) and Veszpr\u00e9m in order to threaten all of those who were conspiring against the young monarch. [34] [44] [45] Stephen occupied Kopp\u00e1ny's duchy and granted large estates to his own partisans. [28] [46] He also prescribed that Kopp\u00e1ny's former subjects were to pay tithes to the Pannonhalma Archabbey, according to the deed of the foundation of this monastery which has been preserved in a manuscript containing interpolations . [35] [47] The same document declares that \"there were no other bishoprics and monasteries in Hungary\" at that time. [48] On the other hand, the nearly contemporary Bishop Thietmar of Merseburg stated that Stephen \"established bishoprics in his kingdom\" [49] before being crowned king. [48] If the latter report is valid, the dioceses of Veszpr\u00e9m and Gy\u0151r are the most probable candidates, according to historian G\u00e1bor Thoroczkay . [50] Coronation (1000\u20131001) [ edit ] See also: King of Hungary and Coronation of the Hungarian monarch King Saint Stephen's modern sculpture in Budapest By ordering the display of one part of Kopp\u00e1ny's quartered corpse in Gyulafeh\u00e9rv\u00e1r, the seat of his maternal uncle, Gyula the Younger , Stephen asserted his claim to reign all lands dominated by Hungarian lords. [51] He also decided to strengthen his international status by adopting the title of king. [52] However, the exact circumstances of his coronation and its political consequences are subject to scholarly debate. [53] Thietmar of Merseburg writes that Stephen received the crown \"with the favour and urging\" [49] of Emperor Otto III ( r. 996\u20131002), [54] implying that Stephen accepted the Emperor's suzerainty before his coronation. [53] On the other hand, all of Stephen's legends emphasize that he received his crown from Pope Sylvester II (r. 999\u20131003). [53] Krist\u00f3 [55] and other historians [56] point out that Pope Sylvester and Emperor Otto were close allies, which implies that both reports are valid: Stephen \"received the crown and consecration\" [49] from the Pope, but not without the Emperor's consent. Around 75 years after the coronation, Pope Gregory VII (r. 1075\u20131085), who claimed suzerainty over Hungary, declared that Stephen had \"offered and devotedly surrendered\" Hungary \"to Saint Peter \" (that is to the Holy See ). [54] [56] [57] In a contrasting report, Stephen's Greater Legend states that the King offered Hungary to the Virgin Mary . [56] Modern historians\u2014including P\u00e1l Engel, and Mikl\u00f3s Moln\u00e1r\u2014write that Stephen always asserted his sovereignty and never accepted papal or imperial suzerainty. [25] [53] For instance, none of his charters were dated according to the years of the reign of the contemporary emperors, which would have been the case if he had been their vassal. [58] Furthermore, Stephen declared in the preamble to his First Book of Laws that he governed his realm \"by the will of God\". [58] [59] The exact date of Stephen's coronation is unknown. [55] According to later Hungarian tradition, he was crowned on the first day of the second millennium, which may refer either to 25 December 1000 or to 1 January 1001. [14] [60] Details of Stephen's coronation preserved in his Greater Legend suggest that the ceremony, which took place in Esztergom or Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r [61] followed the rite of the coronation of the German kings. [62] Accordingly, Stephen was anointed with consecrated oil during the ceremony. [62] Stephen's portrait, preserved on his royal cloak from 1031, shows that his crown, like the Holy Roman Emperor's diadem, was a hoop crown decorated with gemstones . [63] Besides his crown, Stephen regarded a spear with a flag as an important symbol of his sovereignty. [63] For instance, his first coins bear the inscription LANCEA REGIS (\"the king's spear\") and depict an arm holding a spear with flag. [63] According to the contemporaneous Ad\u00e9mar de Chabannes , a spear had been given to Stephen's father by Emperor Otto III as a token of G\u00e9za's right to \"enjoy the most freedom in the possession of his country\". [64] Stephen is styled in various ways\u2014 Ungarorum rex (\"king of the Hungarians\"), Pannoniorum rex (\"king of the Pannonians\") or Hungarie rex (\"king of Hungary\")\u2014in his charters. [54] Consolidation (1001\u2013 c. 1009) [ edit ] Although Stephen's power did not rely on his coronation, [54] the ceremony granted him the internationally accepted legitimacy of a Christian monarch who ruled his realm \" by the Grace of God \". [65] All his legends testify that he established an archbishopric with its see in Esztergom shortly after his coronation. [66] This act ensured that the Church in Hungary became independent of the prelates of the Holy Roman Empire. [67] [68] The earliest reference to an archbishop of Esztergom, named Domokos , has been preserved in the deed of foundation of the Pannonhalma Archabbey from 1002. [66] According to historian G\u00e1bor Thoroczkay , Stephen also established the Diocese of Kalocsa in 1001. [69] Stephen invited foreign priests to Hungary to evangelize his kingdom. [68] Associates of the late Adalbert of Prague, including Radla and Astrik , arrived in Hungary in the first years of his reign. [70] [71] The presence of an unnamed \"Archbishop of the Hungarians\" at the synod of 1007 of Frankfurt and the consecration of an altar in Bamberg in 1012 by Archbishop Astrik show that Stephen's prelates maintained a good relationship with the clergy of the Holy Roman Empire. [7] The transformation of Hungary into a Christian state was one of Stephen's principal concerns throughout his reign. [72] Although the Hungarians' conversion had already begun in his father's reign, it was only Stephen who systematically forced his subjects to give up their pagan rituals. [73] His legislative activity was closely connected with Christianity. [74] For example, his First Book of Laws from the first years of his reign includes several provisions prescribing the observance of feast days and the confession before death. [75] [76] His other laws protected property rights [77] and the interests of widows and orphans, or regulated the status of serfs. [76] If someone has such a hardened heart\u2014God forbid it to any Christian\u2014that he does not want to confess his faults according to the counsel of a priest, he shall lie without any divine service and alms like an infidel. If his relatives and neighbors fail to summon the priest, and therefore he should die unconfessed, prayers and alms should be offered, but his relatives shall wash away their negligence by fasting in accordance with the judgement of the priests. Those who die a sudden death shall be buried with all ecclesiastical honor; for divine judgment is hidden from us and unknown. \u2014 Laws of King Stephen I [78] Stephen's forces seize his uncle, Gyula the Younger Many Hungarian lords refused to accept Stephen's suzerainty even after his coronation. [44] The new King first turned against his own uncle, Gyula the Younger, whose realm \"was most wide and rich\", [79] according to the Illuminated Chronicle . [80] Stephen invaded Transylvania and seized Gyula and his family around 1002 [81] [82] or in 1003. [14] [80] The contemporary Annals of Hildesheim [82] adds that Stephen converted his uncle's \"country to the Christian faith by force\" after its conquest. [80] Accordingly, historians date the establishment of the Diocese of Transylvania to this period. [82] [69] If the identification, proposed by Krist\u00f3, Gy\u00f6rffy and other Hungarian historians, of Gyula with one Prokui\u2014who was Stephen's uncle according to Thietmar of Merseburg\u2014is valid, [83] Gyula later escaped from captivity and fled to Boles\u0142aw I the Brave , Duke of Poland (r. 992\u20131025). [80] [Duke Boleslav the Brave's] territory included a certain burg, located near the border with the Hungarians. Its guardian was lord Prokui, an uncle of the Hungarian king. Both in the past and more recently, Prokui had been driven from his lands by the king and his wife had been taken captive. When he was unable to free her, his nephew arranged for her unconditional release, even though he was Prokui's enemy. I have never heard of anyone who showed such restraint towards a defeated foe. Because of this, God repeatedly granted him victory, not only in the burg mentioned above, but in others as well. \u2014 Thietmar of Merseburg : Chronicon [84] About a hundred years later, the chronicler Gallus Anonymus also made mention of armed conflicts between Stephen and Boleslav, stating that the latter \"defeated the Hungarians in battle and made himself master of all their lands as far as the Danube \". [22] [85] [86] Gy\u00f6rffy says that the chronicler's report refers to the occupation of the valley of the river Morava \u2014a tributary of the Danube\u2014by the Poles in the 1010s. [86] On the other hand, the Polish-Hungarian Chronicle states that the Polish duke occupied large territories north of the Danube and east of the Morava as far as Esztergom in the early 11th century. [86] [87] According to Steinh\u00fcbel, the latter source proves that a significant part of the lands that now form Slovakia were under Polish rule between 1002 and 1030. [87] In contrast with the Slovak historian, Gy\u00f6rffy writes that this late chronicle \"in which one absurdity follows another\" contradicts all facts known from 11th-century sources. [88] Stephen defeats Kean \"Duke of the Bulgarians and Slavs\" The Illuminated Chronicle narrates that Stephen \"led his army against Kean, Duke of the Bulgarians and Slavs whose lands are by their natural position most strongly fortified\" [89] following the occupation of Gyula's country. [90] According to a number of historians, including Zolt\u00e1n Lenkey [90] and G\u00e1bor Thoroczkay, [69] Kean was the head of a small state located in the southern parts of Transylvania and Stephen occupied his country around 1003. Other historians, including Gy\u00f6rffy, say that the chronicle's report preserved the memory of Stephen's campaign against Bulgaria in the late 1010s. [91] Likewise, the identification of the \" Black Hungarians \" [92] \u2014who were mentioned by Bruno of Querfurt and Ad\u00e9mar de Chabannes among the opponents of Stephen's proselytizing policy\u2014is uncertain. [93] Gy\u00f6rffy locates their lands to the east of the river Tisza ; [94] while Thoroczkay says they live in the southern parts of Transdanubia. [69] Bruno of Querfurt's report of the Black Hungarians' conversion by force suggests that Stephen conquered their lands at the latest in 1009 when \"the first mission of Saint Peter\" [95] \u2014a papal legate , Cardinal Azo\u2014arrived in Hungary. [96] The latter attended the meeting in Gy\u0151r where the royal charter determining the borders of the newly established Bishopric of P\u00e9cs was issued on 23 August 1009. [95] The Diocese of Eger was also set up around 1009. [95] [97] According to Thoroczkay, \"it is very probable\" that the bishopric's establishment was connected with the conversion of the Kabars \u2014an ethnic group of Khazar origin\u2014 [98] and their chieftain. [99] The head of the Kabars\u2014who was either Samuel Aba or his father\u2014 [100] married Stephen's unnamed younger sister on this occasion. [99] [101] The Aba clan was the most powerful among the native families who joined Stephen and supported him in his efforts to establish a Christian monarchy. [102] The reports by Anonymus , Simon of K\u00e9za and other Hungarian chroniclers of the B\u00e1r-Kal\u00e1n, Cs\u00e1k and other 13th-century noble families descending from Hungarian chieftains suggest that other native families were also involved in the process. [102] Stephen set up a territory-based administrative system, [80] establishing counties . [103] Each county, headed by a royal official known as a count or isp\u00e1n , was an administrative unit organized around a royal fortress. [103] Most fortresses were earthworks in this period, [104] but the castles at Esztergom, Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r and Veszpr\u00e9m were built of stone. [105] Forts serving as county seats also became the nuclei of Church organization. [104] The settlements developing around them, where markets were held on each Sunday, were important local economic centers. [104] Wars with Poland and Bulgaria ( c. 1009\u20131018) [ edit ] Stephen's brother-in-law, Henry II , became King of Germany in 1002 and Holy Roman Emperor in 1013. [58] Their friendly relationship ensured that the western borders of Hungary experienced a period of peace in the first decades of the 11th\u00a0century. [58] [106] Even when Henry II's discontented brother, Bruno , sought refuge in Hungary in 1004, Stephen preserved the peace with Germany and negotiated a settlement between his two brothers-in-law. [58] [107] Around 1009, he gave his younger sister in marriage to Otto Orseolo , Doge of Venice (r. 1008\u20131026), a close ally of the Byzantine Emperor , Basil II (r. 976\u20131025), which suggests that Hungary's relationship with the Byzantine Empire was also peaceful. [108] On the other hand, the alliance between Hungary and the Holy Roman Empire brought her into a war with Poland lasting from around 1014 [109] until 1018. [110] The Poles occupied the Hungarian posts along the river Morava. [111] Gy\u00f6rffy and Krist\u00f3 write that a Pecheneg incursion into Transylvania, the memory of which has been preserved in Stephen's legends, also took place in this period, because the Pechenegs were close allies of the Polish duke's brother-in-law, Grand Prince Sviatopolk I of Kiev (r. 1015\u20131019). [109] [112] Poland and the Holy Roman Empire concluded the Peace of Bautzen in January 1018. [112] Later in the same year, 500 Hungarian horsemen accompanied Boleslav of Poland to Kiev , suggesting that Hungary had been included in the peace treaty. [112] The historian Ferenc Makk says that the Peace of Bautzen obliged Boleslav to hand over all the territories he had occupied in the Morava valley to Stephen. [111] According to Leodvin, the first known Bishop of Bihar (r. c. 1050 \u2013 c. 1060), Stephen allied with the Byzantines and led a military expedition to assist them against \" barbarians \" in the Balkan Peninsula . [113] The Byzantine and Hungarian troops jointly took \"Cesaries\" which Gy\u00f6rffy identifies as the present-day town of Ohrid . [114] Leodvin's report suggests that Stephen joined the Byzantines in the war ending with their conquest of Bulgaria in 1018. [115] However, the exact date of his expedition is uncertain. [114] Gy\u00f6rffy argues that it was only in the last year of the war that Stephen led his troops against the Bulgarians. [114] Domestic policies (1018\u20131024) [ edit ] Modern statute of Bishop Gerard of Csan\u00e1d and his disciple, Prince Emeric (both were canonized along with King Stephen in 1083). P\u00fcsp\u00f6kk\u00fat-statue in Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r , installment Ruins of the P\u00e9csv\u00e1rad Abbey , established by Stephen Bishop Leodvin wrote that Stephen collected relics of a number of saints in \"Cesaries\" during his campaign in the Balkans, including Saint George and Saint Nicholas . [115] He donated them to his new triple-naved basilica dedicated to the Holy Virgin [116] in Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r, [117] where he also set up a cathedral chapter and his new capital. [118] His decision was influenced by the opening, in 1018 or 1019, of a new pilgrimage route that bypassed his old capital, Esztergom. The new route connected Western Europe and the Holy Land through Hungary. [119] [120] Stephen often met the pilgrims, contributing to the spread of his fame throughout Europe. [121] Abbot Odilo of Cluny , for example, wrote in a letter to Stephen that \"those who have returned from the shrine of our Lord \" testify to the king's passion \"towards the honour of our divine religion\". [122] Stephen also established four hostels for pilgrims in Constantinople, Jerusalem , Ravenna and Rome . [123] [Almost] all those from Italy and Gaul who wished to go to the Sepulchre of the Lord at Jerusalem abandoned the usual route, which was by sea, making their way through the country of King Stephen. He made the road safe for everyone, welcomed as brothers all he saw and gave them enormous gifts. This action led many people, nobles and commoners, to go to Jerusalem. \u2014 Rodulfus Glaber : The Five Books of the Histories [124] In addition to pilgrims, merchants often used the safe route across Hungary when travelling between Constantinople and Western Europe. [119] Stephen's legends refer to 60 wealthy Pechenegs who travelled to Hungary, but were attacked by Hungarian border guards. [125] The king sentenced his soldiers to death in order to demonstrate his determination to preserve internal peace. [125] Regular minting of coinage began in Hungary in the 1020s. [126] Stephen's silver dinars [119] bearing the inscriptions STEPHANUS REX (\"King Stephen\") and REGIA CIVITAS (\"royal city\") were popular in contemporary Europe, as demonstrated by counterfeited copies unearthed in Sweden . [126] Stephen convinced some pilgrims and merchants to settle in Hungary. [119] [122] Gerard , a Benedictine monk who arrived in Hungary from the Republic of Venice between 1020 and 1026, initially planned to continue his journey to the Holy Land, but decided to stay in the country after his meeting with the king. [121] Stephen also established a number of Benedictine monasteries\u2014including the abbeys at P\u00e9csv\u00e1rad , Zalav\u00e1r and Bakonyb\u00e9l [127] \u2014in this period. [128] The Long Life of Saint Gerard mentions Stephen's conflict with Ajtony , a chieftain in the region of the river Maros . [129] Many historians date their clash to the end of the 1020s, although Gy\u00f6rffy [86] and other scholars put it at least a decade earlier. [129] The conflict arose when Ajtony, who \"had taken his power from the Greeks\", according to Saint Gerard's legend, levied tax on the salt transported to Stephen on the river. [130] The king sent a large army led by Csan\u00e1d against Ajtony, who was killed in battle. [131] His lands were transformed into a Hungarian county and the king set up a new bishopric at Csan\u00e1d (Cenad, Romania), Ajtony's former capital, which was renamed after the commander of the royal army. [131] According to the Annales Posonienses , the Venetian Gerard was consecrated as the first bishop of the new diocese in 1030. [132] Conflicts with the Holy Roman Empire (1024\u20131031) [ edit ] Stephen's brother-in-law, Emperor Henry, died on 13 July 1024. [133] He was succeeded by a distant relative, [134] Conrad II (r. 1024\u20131039), who adopted an offensive foreign policy. [135] Conrad II expelled Doge Otto Orseolo\u2014the husband of Stephen's sister\u2014from Venice in 1026. [121] [135] He also persuaded the Bavarians to proclaim his own son, Henry , as their duke in 1027, although Stephen's son, Emeric had a strong claim to the Duchy of Bavaria through his mother. [134] Emperor Conrad planned a marriage alliance with the Byzantine Empire and dispatched one of his advisors, Bishop Werner of Strasbourg , to Constantinople. [116] [136] In the autumn of 1027, the bishop seemingly travelled as a pilgrim, but Stephen, who had been informed of his actual purpose, refused to let him enter into his country. [116] [136] Conrad II's biographer Wipo of Burgundy narrated that the Bavarians incited skirmishes along the common borders of Hungary and the Holy Roman Empire in 1029, causing a rapid deterioration in relations between the two countries. [137] [138] Emperor Conrad personally led his armies to Hungary in June 1030 and plundered the lands west of the River R\u00e1ba . [137] [139] However, according to the Annals of Niederalteich , the emperor, suffering from consequences of the scorched earth tactics used by the Hungarian army, [140] returned to Germany \"without an army and without achieving anything, because the army was threatened by starvation and was captured by the Hungarians at Vienna \". [139] Peace was restored after Conrad had ceded the lands between the rivers Lajta and Fischa to Hungary in the summer of 1031. [141] At this same time, dissensions arose between the Pannonian nation and the Bavarians, through the fault of the Bavarians. And, as a result, King [Stephen] of Hungary made many incursions and raids in the realm of the Norici (that is, of the Bavarians). Disturbed on this account Emperor Conrad came upon the Hungarians with a great army. But King [Stephen], whose forces were entirely insufficient to meet the Emperor, relied solely on the guardianship of the Lord, which he sought with prayers and fasts proclaimed through his whole realm. Since the Emperor was not able to enter a kingdom so fortified with rivers and forests , he returned, after he had sufficiently avenged his injury with lootings and burnings on the borders of the kingdom; and it was his wish at a more opportune time to complete the things he had begun. His son, King Henry , however, still a young boy entrusted to the care of Eigilbert, bishop of Freising , received a legation of King [Stephen] which asked for peace; and solely with the counsel of the princes of the realm, and without his father's knowledge, he granted the favor of reconciliation. \u2014 Wipo : The Deeds of Conrad II [142] Last years (1031\u20131038) [ edit ] King Stephen at the funeral of his son, Saint Emeric Stephen's biographer, Hartvic, narrates that the King, whose children died one by one in infancy, \"restrained the grief over their death by the solace on account of the love of his surviving son\", [143] Emeric . [144] However, Emeric was wounded in a hunting accident and died in 1031. [119] After the death of his son, the elderly King could never \"fully regain his former health\", [145] according to the Illuminated Chronicle . [144] Krist\u00f3 writes that the picture, which has been preserved in Stephen's legends, of the king keeping the vigils and washing the feet of paupers, is connected with Stephen's last years, following the death of his son. [146] Emeric's death jeopardized his father's achievements in establishing a Christian state, [147] because Stephen's cousin, Vazul \u2014who had the strongest claim to succeed him\u2014was suspected of an inclination towards paganism. [148] According to the Annals of Altaich Stephen disregarded his cousin's claim and nominated his sister's son, the Venetian Peter Orseolo , as his heir. [149] The same source adds that Vazul was captured and blinded, and his three sons, Levente , Andrew and B\u00e9la , were expelled from Hungary. [149] Stephen's legends refer to an unsuccessful attempt upon the elderly king's life by members of his court. [146] According to Krist\u00f3, the legends refer to a plot in which Vazul participated and his mutilation was a punishment for this act. [146] That Vazul's ears were filled with molten lead was only recorded in later sources, including the Illuminated Chronicle . [146] In the view of some historians, provisions in Stephen's Second Book of Laws on the \"conspiracy against the king and the kingdom\" imply that the book was promulgated after Vazul's unsuccessful plot against Stephen. [76] [150] However, this view has not been universally accepted. [76] Gy\u00f6rffy states that the law book was issued, not after 1031, but around 1009. [151] Likewise, the authenticity of the decree on tithes is debated: according to Gy\u00f6rffy, it was issued during Stephen's reign, but Berend, Laszlovszky and Szak\u00e1cs argue that it \"might be a later addition\". [47] [151] Stephen died on 15 August 1038. [152] He was buried in the basilica of Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r. [149] His reign was followed by a long period of civil wars, pagan uprisings and foreign invasions. [153] [154] The instability ended in 1077 when Ladislaus , a grandson of Vazul, ascended the throne. [155] Family [ edit ] King Stephen and his wife Gisela of Bavaria founding a church at \u00d3buda from the Chronicon Pictum Stephen married Gisela , a daughter of Duke Henry the Wrangler of Bavaria, who was a nephew of Otto I, Holy Roman Emperor . [156] Gisela's mother was Gisela of Burgundy , a member of the Welf dynasty . [21] [157] Born around 985, Gisela was younger than her husband, whom she survived. [21] [157] She left Hungary in 1045 and died as Abbess of the Niedernburg Abbey in Passau in Bavaria around 1060. [158] Although the Illuminated Chronicle states that Stephen \"begot many sons\", [159] [160] only two of them, Otto and Emeric, are known by name. [65] Otto, who was named after Otto III, seems to have been born before 1002. [65] He died as a child. [160] Emeric , who received the name of his maternal uncle, Emperor Henry II, was born around 1007. [65] His Legend from the early 12th century describes him as a saintly prince who preserved his chastity even during his marriage. [160] According to Gy\u00f6rffy, Emeric's wife was a kinswoman of the Byzantine Emperor Basil II. [114] His premature death led to the series of conflicts leading to Vazul's blinding and civil wars. [119] [161] Be obedient to me, my son. You are a child, descendant of rich parents, living among soft pillows, who has been caressed and brought up in all kinds of comforts; you have had a part neither in the troubles of the campaigns nor in the various attacks of the pagans in which almost my whole life has been worn away. \u2014 Stephen's Admonitions to his son, Emeric [125] The following family tree presents Stephen's ancestors and his relatives who are mentioned in the article. [157] [162] Gyula the Elder Grand Prince Taksony a \"Cuman\" lady * Henry of Bavaria Gisela of Burgundy Gyula the Younger Sarolt Grand Prince G\u00e9za two daughters daughter Doge Otto Orseolo daughter Samuel Aba *** Gisela of Bavaria Stephen I a Bulgarian princess** Michael of Hungary Peter, King of Hungary Vazul Otto Emeric Byzantine princess *A Khazar, Pecheneg or Volga Bulgarian lady. **Gy\u00f6rffy writes that she may have been a member of the Bulgarian Cometopuli dynasty . ***Samuel Aba might have been the son of Stephen's sister instead of her husband. Legacy [ edit ] Founder of Hungary [ edit ] Stephen has always been considered one of the most important statesmen in the history of Hungary. [163] His main achievement was the establishment of a Christian state that ensured that the Hungarians survived in the Carpathian Basin, in contrast to the Huns , Avars and other peoples who had previously controlled the same territory. [163] As Bryan Cartledge emphasizes, Stephen also gave his kingdom \"forty years of relative peace and sound but unspectacular rule\". [164] His successors, including those descended from Vazul, were eager to emphasize their devotion to Stephen's achievements. [165] Although Vazul's son, Andrew I of Hungary , secured the throne due to a pagan uprising , he prohibited pagan rites and declared that his subjects should \"live in all things according to the law which King St. Stephen had taught them\", according to the 14th-century Illuminated Chronicle . [165] [166] In medieval Hungary , communities that claimed a privileged status or attempted to preserve their own \" liberties \" often declared that the origin of their special status was to be attributed to King Saint Stephen. [167] An example is a 1347 letter from the people of T\u00e1p telling the king about their grievances against the Pannonhalma Archabbey and stating that the taxes levied upon them by the abbot contradicted \"the liberty granted to them in the time of King Saint Stephen\". [168] Sainthood [ edit ] King Saint Stephen King and Confessor Born c. 975 Esztergom , Hungary Died 15 August 1038 Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r , Hungary Venerated\u00a0in Roman Catholic Church Eastern Orthodox Church Canonized 20 August 1083, Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r by Pope Gregory VII Major shrine St. Stephen's Basilica Budapest , Hungary Feast 16 August 20 August (in Hungary) 30 May (his Holy Dexter in Hungary) Attributes Crown ; Sceptre ; globe Patronage Patron saint of Hungary Patron of kings, masons, stonecutters, stonemasons and bricklayers Protector against child death Stephen's cult emerged after the long period of anarchy characterizing the rule of his immediate successors. [169] [170] However, there is no evidence that Stephen became an object of veneration before his canonization. [171] For instance, the first member of the royal family to be named after him, Stephen II , was born in the early 12th century. [172] Stephen's canonization was initiated by Vazul's grandson, King Ladislaus I of Hungary , who had consolidated his authority by capturing and imprisoning his cousin, Solomon . [173] [174] According to Bishop Hartvic, the canonization was \"decreed by apostolic letter, by order of the Roman see\", [175] suggesting that the ceremony was permitted by Pope Gregory VII. [176] The ceremony started at Stephen's tomb, where on 15 August 1083 masses of believers began three days of fasting and praying. [177] Legend tells that Stephen's coffin could not be opened until King Ladislaus held Solomon in captivity at Visegr\u00e1d . [177] The opening of Stephen's tomb was followed by the occurrence of healing miracles, according to Stephen's legends. [174] Historian Krist\u00f3 attributes the healings either to mass psychosis or deception. [174] Stephen's legends also say that his \"balsam-scented\" remains were elevated from the coffin, which was filled with \"rose-colored water\", on 20 August. [177] On the same day, Stephen's son, Emeric, and the bishop of Csan\u00e1d, Gerard, were also canonized. [178] Having completed the office of Vespers the third day, everyone expected the favors of divine mercy through the merit of the blessed man; suddenly with Christ visiting his masses, the signs of miracles poured forth from heaven throughout the whole of the holy house. Their multitude, which that night were too many to count, brings to mind the answer from the Gospel which the Savior of the world confided to John , who asked through messengers whether he was the one who was to come : the blind see, the lame walk, the deaf hear, the lepers are cleansed , the crippled are set straight, the paralyzed are cured... \u2014 Hartvic, Life of King Stephen of Hungary [179] Stephen's first legend, the so-called Greater Legend , was written between 1077 and 1083. [180] It provided an idealized portrait of the king, [181] one who dedicated himself and his kingdom to the Virgin Mary. [180] However, Stephen's Lesser Legend \u2014composed around 1100, [181] under King Coloman [180] \u2014emphasized Stephen's severity. [181] A third legend, also composed during King Coloman's reign by Bishop Hartvic, was based on the two existing legends. [180] Sanctioned in 1201 by Pope Innocent III , Hartvic's work served as Stephen's official legend. [180] G\u00e1bor Klaniczay wrote that Stephen's legends \"opened a new chapter in the legends of holy rulers as a genre\", suggesting that a monarch can achieve sainthood through actively using his royal powers. [182] Stephen was the first triumphant miles Christi (\"Christ's soldier\") among the canonized monarchs. [183] He was also a \" confessor king \", one who had not suffered martyrdom, whose cult was sanctioned, in contrast with earlier holy monarchs. [184] Stephen's cult spread beyond the borders of Hungary. [170] Initially, he was primarily venerated in Scheyern and Bamberg , in Bavaria, but his relics were also taken to Aachen , Cologne , Montecassino and Namur . [170] Upon the liberation of Buda from the Ottoman Turks, Pope Innocent XI expanded King Saint Stephen's cult to the entire Roman Catholic Church in 1686, [170] and declared 2 September his feast day . [161] [170] As the feast of Saint Joachim was moved, in 1969, from 16 August, [185] the day immediately following the day of Stephen's death, Stephen's feast was moved to that date. [186] Stephen is venerated as the patron saint of Hungary, [170] and regarded as the protector of kings, masons, stonecutters, stonemasons and bricklayers, [187] and also of children suffering from severe illnesses. [187] His canonization was recognized by Ecumenical Patriarch Bartholomew I of Constantinople in 2000. [188] In the calendar of the Hungarian Catholic Church, Stephen's feast is observed on 20 August, the day on which his relics were translated . [170] In addition, a separate feast day (30 May) is dedicated to his \"Holy Dexter\". [170] Holy Dexter [ edit ] The Holy Right displayed in St. Stephen's Basilica , Budapest Stephen's intact dexter, or right hand ( Hungarian : Szent Jobb ), became the subject of a cult. [178] [189] A cleric named Mercurius stole it, but it was discovered on 30 May 1084 in Bihar County . [177] The theft of sacred relics, or furta sacra , had by that time become a popular topic of saints' biographies. [190] Bishop Hartvic described the discovery of Stephen's right hand in accordance with this tradition, referring to adventures and visions. [190] An abbey erected in Bihar County (now S\u00e2niob , Romania) was named after and dedicated to the veneration of the Holy Dexter. [178] Why is it, brothers, that his other limbs having become disjointed and, his flesh having been reduced to dust, wholly separated, only the right hand, its skin and sinews adhering to the bones, preserved the beauty of wholeness? I surmise that the inscrutability of divine judgement sought to proclaim by the extraordinary nature of this fact nothing less than that the work of love and alms surpasses the measure of all other virtues.\u00a0... The right hand of the blessed man was deservedly exempt from putrefaction , because always reflourishing from the flower of kindness it was never empty from giving gifts to nourish the poor. \u2014 Hartvic, Life of King Stephen of Hungary [191] The Holy Dexter was kept for centuries in the Szentjobb Abbey, except during the Mongol invasion of 1241 and 1242, when it was transferred to Ragusa (now Dubrovnik , Croatia). [189] The relic was then taken to Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r around 1420. [189] Following the Ottoman occupation of the central territories of the Kingdom of Hungary in the mid-16th\u00a0century, it was guarded in many places, including Bosnia , Ragusa and Vienna. [192] It was returned to Hungary in 1771, when Queen Maria Theresa donated it to the cloister of the Sisters of Loreto in Buda. [192] It was kept in Buda Castle 's St. Sigismund Chapel between around 1900 and 1944, in a cave near Salzburg in 1944 and 1945, and again by the Sisters of Loreto in Buda, between 1945 and 1950. Finally, since 1950, the Holy Dexter has been in St. Stephen's Basilica in Budapest. [192] An annual procession celebrating the relic was instituted in 1938, and continued until 1950, when the procession was forbidden by the Communist government. [192] It was resumed in 1988. [192] Admonitions [ edit ] Main article: Admonitions According to Stephen's Greater Legend , the king \"himself compiled a book for his son on moral education\". [193] This work, now known as Admonitions or De institutione morum , [194] was preserved in manuscripts written in the Late Middle Ages . [54] Although scholars debate whether it can actually be attributed to the king or a cleric, most of them agree that it was composed in the first decades of the 11th\u00a0century. [54] [195] The Admonitions argues that kingship is inseparably connected with the Catholic faith. [54] [195] Its author emphasized that a monarch is required to make donations to the Church and regularly consult his prelates, but is entitled to punish clergymen who do wrong. [54] One of its basic ideas was that a sovereign has to cooperate with the \"pillars of his rule\", meaning the prelates, aristocrats, isp\u00e1ns and warriors. [195] My dearest son, if you desire to honor the royal crown, I advise, I counsel, I urge you above all things to maintain the Catholic and Apostolic faith with such diligence and care that you may be an example for all those placed under you by God, and that all the clergy may rightly call you a man of true Christian profession. Failing to do this, you may be sure that you will not be called a Christian or a son of the Church. Indeed, in the royal palace, after the faith itself, the Church holds second place, first constituted and spread through the whole world by His members, the apostles and holy fathers, And though she always produced fresh offspring, nevertheless in certain places she is regarded as ancient. However, dearest son, even now in our kingdom the Church is proclaimed as young and newly planted; and for that reason she needs more prudent and trustworthy guardians lest a benefit which the divine mercy bestowed on us undeservedly should be destroyed and annihilated through your idleness, indolence or neglect. \u2014 Stephen's Admonitions to his son, Emeric [196] In arts [ edit ] King St Stephen has been a popular theme in Hungarian poetry since the end of the 13th century. [197] The earliest poems were religious hymns which portrayed the holy king as the apostle of the Hungarians. [197] Secular poetry, especially poems written for his feast day, followed a similar pattern, emphasizing Stephen's role as the first king of Hungary. [197] Poets described Stephen as the symbol of national identity and independence and of the ability of the Hungarian nation to survive historical cataclysms during the Communist regime between 1949 and 1989. [197] A popular hymn, still sung in the churches, was first recorded in the late 18th century . [197] It hails King St. Stephen as \"radiant star of Hungarians\". [197] Ludwig van Beethoven composed his King Stephen Overture for the inauguration of the Hungarian theatre in Pest in 1812. [198] According to musician James M. Keller, \"[t]he descending unisons that open the King Stephen Overture would seem to prefigure the opening of the Ninth Symphony ; ... [a]nd then a later theme, introduced by flutes and clarinets, seems almost to be a variation ... of the famous Ode 'To Joy' melody of the Ninth Symphony's finale\". [198] Hungarian composer Ferenc Erkel named his last complete opera from 1885, Istv\u00e1n kir\u00e1ly (\"King Stephen\"), after him. [199] In 1938, Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly wrote a choral piece titled \u00c9nek Szent Istv\u00e1n Kir\u00e1lyhoz (\"Hymn to King Stephen\"). [200] In 1983, Levente Sz\u00f6r\u00e9nyi and J\u00e1nos Br\u00f3dy composed a rock opera \u2014 Istv\u00e1n, a kir\u00e1ly (\"Stephen, the King\")\u2014about the early years of his reign. Seventeen years later, in 2000, Sz\u00f6r\u00e9nyi composed a sequel called Veled, Uram! (\"You, Sir\"). [201] See also [ edit ] Catholicism/Patron Archive/August 16 portal Catholic Church in Hungary History of Christianity in Hungary SMS Szent Istv\u00e1n St. Stephen's Mausoleum References [ edit ] ^ a b c d Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a064. ^ a b c d e f g h Krist\u00f3 2001 , p.\u00a015. sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 ( help ) ^ Hartvic, Life of King Stephen of Hungary (ch. 5), p. 381. ^ a b c \"Stephen I\" . Encyclop\u00e6dia Britannica . Encyclop\u00e6dia Britannica, Inc. 2008 . Retrieved 29 July 2008 . ^ Kontler 1999 , p.\u00a051. ^ a b Berend, Laszlovszky & Szak\u00e1cs 2007 , p.\u00a0331. ^ a b Bakay 1999 , p.\u00a0547. ^ a b Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a044. ^ S\u0103l\u0103gean 2005 , p.\u00a0147. ^ John Skylitzes: A Synopsis of Byzantine History, 811\u20131057 (ch. 11.5.), p. 231. ^ Engel 2001 , p.\u00a024. ^ Krist\u00f3 & Makk 1996 , p.\u00a028. ^ Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a046. ^ a b c d Engel 2001 , p.\u00a027. ^ a b c d e Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a078. ^ a b Berend, Laszlovszky & Szak\u00e1cs 2007 , p.\u00a0329. ^ a b c d Krist\u00f3 2001 , p.\u00a016. sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 ( help ) ^ a b Hartvic, Life of King Stephen of Hungary (ch. 4), p. 381. ^ Gy\u00f6rffy 1983 , p.\u00a0132. ^ Gy\u00f6rffy 1994 , pp.\u00a079\u201380. ^ a b c d e Krist\u00f3 2001 , p.\u00a017. sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 ( help ) ^ a b Steinh\u00fcbel 2011 , p.\u00a019. ^ Luka\u010dka 2011 , p.\u00a031. ^ Krist\u00f3 2001 , pp.\u00a016\u201317. sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 ( help ) ^ a b c d Moln\u00e1r 2001 , p.\u00a020. ^ a b Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a081. ^ a b c Krist\u00f3 2001 , p.\u00a018. sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 ( help ) ^ a b c Luka\u010dka 2011 , p.\u00a033. ^ a b c d Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a083. ^ a b c Krist\u00f3, Gyula (2001). \"Kopp\u00e1ny lever\u00e9se [Kopp\u00e1ny's defeat]\" . Szent Istv\u00e1n kir\u00e1ly [King Saint Stephen] . Magyar Elektronikus K\u00f6nyvt\u00e1r . Retrieved 17 August 2013 . ^ Kontler 1999 , pp.\u00a052\u201353. ^ Engel 2001 , p.\u00a030. ^ Krist\u00f3 2001 , pp.\u00a018\u201319. sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 ( help ) ^ a b c Cartledge 2011 , p.\u00a011. ^ a b c d e Krist\u00f3 2001 , p.\u00a019. sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 ( help ) ^ Gy\u00f6rffy 1994 , pp.\u00a083\u201384. ^ a b Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a084. ^ The Hungarian Illuminated Chronicle (ch. 39.64), p. 105. ^ Gy\u00f6rffy 1994 , pp.\u00a063, 83. ^ Engel 2001 , p.\u00a039. ^ Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a063. ^ Simon of K\u00e9za: The Deeds of the Hungarians (ch. 78.), p. 163. ^ Luka\u010dka 2011 , pp.\u00a032\u201333. ^ a b Kontler 1999 , p.\u00a053. ^ Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a085. ^ Gy\u00f6rffy 1994 , pp.\u00a085\u201386. ^ a b Berend, Laszlovszky & Szak\u00e1cs 2007 , p.\u00a0351. ^ a b Thoroczkay 2001 , p.\u00a052. ^ a b c The Chronicon of Thietmar of Merseburg (ch. 29.), p. 193. ^ Thoroczkay 2001 , pp.\u00a052\u201354. ^ Krist\u00f3 2001 , p.\u00a020. sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 ( help ) ^ Krist\u00f3 2001 , p.\u00a021. sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 ( help ) ^ a b c d Engel 2001 , p.\u00a028. ^ a b c d e f g h Berend, Laszlovszky & Szak\u00e1cs 2007 , p.\u00a0343. ^ a b Krist\u00f3 2001 , p.\u00a022. sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 ( help ) ^ a b c Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a096. ^ Pope Gregory VII's letter to King Solomon of Hungary, claiming suzerainty over that kingdom , p. 48. ^ a b c d e Makk 2001 , p.\u00a045. ^ Laws of King Stephen I (Stephen I:Preface), p. 1. ^ Krist\u00f3 2001 , pp.\u00a022\u201323. sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 ( help ) ^ \"Kir\u00e1lykoron\u00e1z\u00e1sok \u00e9s temet\u00e9sek Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron (2013/6)\" (PDF) . Archived from the original (PDF) on 12 November 2016 . Retrieved 7 November 2015 . ^ a b Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a098. ^ a b c Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a097. ^ Makk 2001 , p.\u00a041. ^ a b c d Krist\u00f3 2001 , p.\u00a023. sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 ( help ) ^ a b Thoroczkay 2001 , p.\u00a054. ^ Thoroczkay 2001 , p.\u00a053. ^ a b Kontler 1999 , p.\u00a054. ^ a b c d Thoroczkay 2001 , p.\u00a058. ^ Berend, Laszlovszky & Szak\u00e1cs 2007 , p.\u00a0336. ^ Thoroczkay 2001 , pp.\u00a055\u201357. ^ Cartledge 2011 , p.\u00a014. ^ Berend, Laszlovszky & Szak\u00e1cs 2007 , pp.\u00a0331, 333. ^ Berend, Laszlovszky & Szak\u00e1cs 2007 , p.\u00a0333. ^ Berend, Laszlovszky & Szak\u00e1cs 2007 , p.\u00a0334. ^ a b c d Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a0135. ^ Cartledge 2011 , p.\u00a015. ^ Laws of King Stephen I (Stephen I:12), p. 4. ^ The Hungarian Illuminated Chronicle (ch. 40.65), p. 105. ^ a b c d e Krist\u00f3 2001 , p.\u00a024. sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 ( help ) ^ S\u0103l\u0103gean 2005 , pp.\u00a0150\u2013151. ^ a b c Curta 2001 , p.\u00a0145. ^ Curta 2001 , p.\u00a0146. ^ The Chronicon of Thietmar of Merseburg (ch. 8.4), pp.\u00a0363\u2013364. ^ The Deeds of the Princes of the Poles (ch. 6.), pp.\u00a031\u201333. ^ a b c d Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a0142. ^ a b Steinh\u00fcbel 2011 , pp.\u00a019\u201321. ^ Gy\u00f6rffy 1994 , pp.\u00a0107\u2013108, 142. ^ The Hungarian Illuminated Chronicle (ch. 41.66), p. 105. ^ a b Lenkey 2003 , p.\u00a037. ^ Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a091. ^ Life of the Five Brethren by Bruno of Querfurt (ch. 10.), p. 245. ^ Lenkey 2003 , pp.\u00a038\u201339. ^ Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a0187. ^ a b c Thoroczkay 2001 , p.\u00a060. ^ Lenkey 2003 , p.\u00a039. ^ Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a0108. ^ Engel 2001 , p.\u00a022. ^ a b Thoroczkay 2001 , p.\u00a061. ^ Engel 2001 , p.\u00a029. ^ Krist\u00f3 & Makk 1996 , p.\u00a063. ^ a b Engel 2001 , pp.\u00a040, 85. ^ a b Engel 2001 , pp.\u00a040\u201341. ^ a b c Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a0119. ^ Engel 2001 , p.\u00a041. ^ Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a0140. ^ Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a0133. ^ Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a0144. ^ a b Krist\u00f3 2003 , p.\u00a071. ^ Lenkey 2003 , p.\u00a088. ^ a b Makk 1993 , pp.\u00a048\u201349. ^ a b c Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a0143. ^ Gy\u00f6rffy 1994 , pp.\u00a0145\u2013146. ^ a b c d Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a0146. ^ a b Krist\u00f3 2003 , p.\u00a072. ^ a b c Butler, Cumming & Burns 1998 , p.\u00a0159. ^ Gy\u00f6rffy 1994 , pp.\u00a0146, 151. ^ Engel 2001 , p.\u00a043. ^ a b c d e f Cartledge 2011 , p.\u00a016. ^ Gy\u00f6rffy 1994 , pp.\u00a0147, 151. ^ a b c Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a0148. ^ a b Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a0147. ^ Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a0150. ^ Rodulfus Glaber: The Five Books of the Histories (ch. 3.1.2.), p. 97. ^ a b c Krist\u00f3 2001 , p.\u00a028. sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 ( help ) ^ a b Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a0160. ^ Berend, Laszlovszky & Szak\u00e1cs 2007 , p.\u00a0352. ^ Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a0110. ^ a b Curta 2001 , p.\u00a040. ^ Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a0101. ^ a b Curta 2001 , p.\u00a0142. ^ Thoroczkay 2001 , p.\u00a062. ^ Wolfram 2006 , p.\u00a040. ^ a b Wolfram 2006 , p.\u00a0187. ^ a b Lenkey 2003 , p.\u00a090. ^ a b Wolfram 2006 , pp.\u00a0197\u2013198. ^ a b Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a0149. ^ Krist\u00f3 2003 , p.\u00a074. ^ a b Wolfram 2006 , p.\u00a0231. ^ Krist\u00f3 2003 , pp.\u00a074\u201375. ^ Gy\u00f6rffy 1994 , pp.\u00a0149\u2013150. ^ The Deeds of Conrad II (Wipo) (ch. 26.), pp.\u00a085\u201386. ^ Hartvic, Life of King Stephen of Hungary (ch. 19), p. 390. ^ a b Krist\u00f3 & Makk 1996 , p.\u00a048. ^ The Hungarian Illuminated Chronicle (ch. 45.69), p. 107. ^ a b c d Krist\u00f3 2001 , p.\u00a032. sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 ( help ) ^ Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a0169. ^ Kontler 1999 , pp.\u00a058\u201359. ^ a b c Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a0170. ^ Laws of King Stephen I (Stephen II:19), p. 11. ^ a b Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a0136. ^ Guiley 2001 , p.\u00a0136. ^ Engel 2001 , pp.\u00a029\u201332. ^ Moln\u00e1r 2001 , pp.\u00a025\u201327. ^ Moln\u00e1r 2001 , p.\u00a027. ^ Engel 2001 , p.\u00a026. ^ a b c Veszpr\u00e9my 1994 , p.\u00a0236. ^ Veszpr\u00e9my 1994 , p.\u00a0237. ^ The Hungarian Illuminated Chronicle (ch. 38.63), p. 104. ^ a b c Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a0168. ^ a b Butler, Cumming & Burns 1998 , p.\u00a0160. ^ Krist\u00f3 & Makk 1996 , pp.\u00a017, Appendices 1\u20132. ^ a b Krist\u00f3 & Makk 1996 , p.\u00a051. ^ Cartledge 2011 , p.\u00a017. ^ a b Lenkey 2003 , p.\u00a0106. ^ The Hungarian Illuminated Chronicle (ch. 60.86), p. 113. ^ Tringli 2001 , p.\u00a0129. ^ Tringli 2001 , p.\u00a0139. ^ Magyar 1996 , p.\u00a024. ^ a b c d e f g h Di\u00f3s, Istv\u00e1n. \"Szent Istv\u00e1n kir\u00e1ly [King Saint Stephen]\" . A szentek \u00e9lete [Lives of Saints] . Szent Istv\u00e1n T\u00e1rsulat . Retrieved 18 August 2013 . ^ Klaniczay 2002 , p.\u00a0127. ^ Klaniczay 2002 , p.\u00a0129. ^ Engel 2001 , pp.\u00a032\u201333. ^ a b c Krist\u00f3 2001 , p.\u00a035. sfn error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFKrist\u00f32001 ( help ) ^ Hartvic, Life of King Stephen of Hungary (ch. 24.), p. 393. ^ Klaniczay 2002 , p.\u00a0125. ^ a b c d Klaniczay 2002 , p.\u00a0124. ^ a b c Engel 2001 , p.\u00a033. ^ Hartvic, Life of King Stephen of Hungary (ch. 24.), pp. 393\u2013394. ^ a b c d e Berend 2001 , p.\u00a0375. ^ a b c Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a090. ^ Klaniczay 2002 , p.\u00a0136. ^ Klaniczay 2002 , p.\u00a0134. ^ Klaniczay 2002 , p.\u00a016. ^ \"Calendarium Romanum\" (Libreria Editrice Vaticana 1969), pp. 98 and 135 ^ \"Calendarium Romanum\" (Libreria Editrice Vaticana, 1969), pp. 100, 137 ^ a b Guiley 2001 , p.\u00a0314. ^ Papp, Tam\u00e1s (21 August 2005). \"Az ortodox egyh\u00e1z is szentk\u00e9nt tiszteli: Orsz\u00e1galap\u00edt\u00f3 kir\u00e1lyunk \u00e9s a keleti hagyom\u00e1nyok kapcsolat\u00e1r\u00f3l [Venerated also by the Orthodox Church: On the connections between our king founding our state and the Oriental traditions]\" . \u00daj Ember (in Hungarian). Budapest. 34\u201335 (LXI). ISSN 1418-1657 . Archived from the original on 29 April 2014 . Retrieved 19 August 2013 . ^ a b c Csorba 2004 , p.\u00a07. ^ a b Klaniczay 2002 , p.\u00a0146. ^ Hartvic, Life of King Stephen of Hungary (ch. 27.), p. 396. ^ a b c d e \"A Szent Jobb t\u00f6rt\u00e9nete [History of the Holy Dexter]\" . Szent Istv\u00e1n Bazilika: T\u00f6rt\u00e9net [St. Stephen's Basilica: History] . Szent Istv\u00e1n Bazilika, Budapest. 1991 . Retrieved 19 August 2013 . ^ Gy\u00f6rffy 1994 , pp.\u00a0166\u2013167. ^ Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a0166. ^ a b c Gy\u00f6rffy 1994 , p.\u00a0167. ^ O'Malley 1995 , pp.\u00a046\u201347. ^ a b c d e f Pomog\u00e1ts, B\u00e9la (2000). \"St. Stephen in Hungarian poetry\" . Kisebbs\u00e9gkutat\u00e1s / Minorities' research . Budapest. 9 (3). Archived from the original on 3 October 2014 . Retrieved 13 February 2015 . ^ a b Keller, James M. (2013). \"Beethoven: Overture to King Stephen, Opus 117\" . San Francisco Symphony. Archived from the original on 21 January 2014 . Retrieved 13 February 2015 . ^ B\u00f3ka, G\u00e1bor (13 August 2013). \"Istv\u00e1n kir\u00e1ly \u2013 a kott\u00e1t\u00f3l az oper\u00e1ig [King Stephen \u2013 from sheet music to the opera]\" . Opera-Vil\u00e1g . Retrieved 17 February 2015 . ^ Breuer, J\u00e1nos (1982). Kod\u00e1ly-kalauz . Zenem\u0171kiad\u00f3. pp.\u00a0293, 318. ISBN 978-0-328-47359-5 . ^ Christopher Rechtenwald (18 April 2012). \"Veled, Uram! Izgalmas kir\u00e1lydr\u00e1ma a Th\u00e1li\u00e1ban? (You, Sir! King of the exciting drama Thalia Theatre?)\" . Viva la Musical. Sources [ edit ] Primary sources [ edit ] \"Hartvic, Life of King Stephen of Hungary\" (Translated by Nora Berend) (2001). In Head, Thomas. Medieval Hagiography: An Anthology . Routledge. pp.\u00a0378\u2013398. ISBN 0-415-93753-1 . John Skylitzes: A Synopsis of Byzantine History, 811\u20131057 (Translated by John Wortley with Introduction by Jean-Claude Cheynet and Bernard Flusin and Notes by Jean-Claude Cheynet) (2010). Cambridge University Press. ISBN 978-0-521-76705-7 . \"Life of the Five Brethren by Bruno of Querfurt (Translated by Marina Miladinov)\" (2013). In Saints of the Christianization Age of Central Europe (Tenth-Eleventh Centuries) (Edited by G\u00e1bor Klaniczay, translated by Cristian Ga\u015fpar and Marina Miladinov, with an introductory essay by Ian Wood) [Central European Medieval Texts, Volume 6.]. Central European University Press. pp.\u00a0183\u2013314. ISBN 978-615-5225-20-8 . Ottonian Germany: The Chronicon of Thietmar of Merseburg (Translated and annotated by David A. Warner) (2001). Manchester University Press. ISBN 0-7190-4926-1 . \"Rodulfus Glaber: The Five Books of the Histories\" (2002). In Rodulfus Glaber Opera (Edited by John France, Neithard Bulst and Paul Reynolds) [Oxford Medieval Texts]. Oxford University Press. ISBN 0-19-822241-6 . Simon of K\u00e9za: The Deeds of the Hungarians (Edited and translated by L\u00e1szl\u00f3 Veszpr\u00e9my and Frank Schaer with a study by Jen\u0151 Sz\u0171cs) (1999). Central European University Press. ISBN 963-9116-31-9 . \"Pope Gregory VII's letter to King Solomon of Hungary, claiming suzerainty over that kingdom\". In The Correspondence of Pope Gregory: Selected Letters from the Registrum (Translated with and Introduction and Notes by Ephraim Emerton). Columbia University Press. pp.\u00a048\u201349. ISBN 978-0-231-09627-0 . \"The Deeds of Conrad II (Wipo)\" (2000). In Imperial Lives & Letters of the Eleventh Century (Translated by Theodor E. Mommsen and Karl F. Morrison, with a historical introduction and new suggested readings by Karl F. Morrison, edited by Robert L. Benson). Columbia University Press. pp.\u00a052\u2013100. ISBN 978-0-231-12121-7 . The Deeds of the Princes of the Poles (Translated and annotated by Paul W. Knoll and Frank Schaer with a preface by Thomas N. Bisson) (2003). Central European University Press. ISBN 963-9241-40-7 . The Hungarian Illuminated Chronicle: Chronica de Gestis Hungarorum (Edited by Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi) (1970). Corvina, Taplinger Publishing. ISBN 0-8008-4015-1 . \"The Laws of King Stephen I (1000\u20131038)\". In The Laws of the Medieval Kingdom of Hungary, 1000\u20131301 (Translated and edited by J\u00e1nos M. Bak, Gy\u00f6rgy B\u00f3nis, James Ross Sweeney with an essay on previous editions by Andor Czizmadia, Second revised edition, In collaboration with Leslie S. Domonkos) (1999). Charles Schlacks, Jr. Publishers. pp.\u00a01\u201311. ISBN 1-884445-29-2 . OCLC 495379882 . OCLC 248424393 . LCCN 89-10492 . OL 12153527M . (ISBN may be misprinted in the book as 88445-29-2) . Secondary sources [ edit ] Bakay, Korn\u00e9l (1999). \"Hungary\".  In Reuter, Timothy (ed.). The New Cambridge Medieval History, Volume III: c. 900\u2013c.1024 . Cambridge University Press. pp.\u00a0536\u2013552. ISBN 978-0-521-36447-8 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Berend, Nora (2001). \"Introduction to  Hartvic, Life of King Stephen of Hungary\".  In Head, Thomas (ed.). Medieval Hagiography: An Anthology . Routledge. pp.\u00a0375\u2013377. ISBN 978-0-415-93753-5 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Berend, Nora; Laszlovszky, J\u00f3zsef; Szak\u00e1cs, B\u00e9la Zsolt (2007). \"The kingdom of Hungary\".  In Berend, Nora (ed.). Christianization and the Rise of Christian Monarchy: Scandinavia, Central Europe and Rus', c. 900\u20131200 . Cambridge University Press. pp. 319 \u2013368. ISBN 978-0-521-87616-2 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Butler, Alban; Cumming, John; Burns, Paul (1998). Butler's Lives of the Saints (New Full Edition): August . Burns & Oates. ISBN 978-0-86012-257-9 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Cartledge, Bryan (2011). The Will to Survive: A History of Hungary . C. Hurst & Co. ISBN 978-1-84904-112-6 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Curta, Florin (2001). \"Transylvania around AD 1000\".  In Urba\u0144czyk, Przemys\u0142aw (ed.). Europe around the year 1000 . Wydawnictwo DIG. pp.\u00a0141\u2013165. ISBN 978-83-7181-211-8 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Csorba, Csaba (2004). Szentjobb v\u00e1ra [ Castle of Szentjobb ] (in Hungarian). A Hajd\u00fa-Bihar Megyei \u00d6nkorm\u00e1nyzat Hajd\u00fa-Bihar Megyei M\u00fazeumok Igazgat\u00f3s\u00e1ga. ISBN 978-963-7194-15-3 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Engel, P\u00e1l (2001). The Realm of St Stephen: A History of Medieval Hungary, 895\u20131526 . I.B. Tauris Publishers. ISBN 978-1-86064-061-2 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Guiley, Rosemary Ellen (2001). The Encyclopedia of Saints . Infobase Publishing. ISBN 978-1-4381-3026-2 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Gy\u00f6rffy, Gy\u00f6rgy (1983). Istv\u00e1n kir\u00e1ly \u00e9s m\u0171ve [King Stephen and his work] (in Hungarian). Gondolat K\u00f6nyvkiad\u00f3. ISBN 978-963-9441-87-3 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Gy\u00f6rffy, Gy\u00f6rgy (1994). King Saint Stephen of Hungary . Atlantic Research and Publications. ISBN 978-0-88033-300-9 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Klaniczay, G\u00e1bor (2002). Holy Rulers and Blessed Princes: Dynastic Cults in Medieval Central Europe . Cambridge University Press. ISBN 978-0-521-42018-1 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Kontler, L\u00e1szl\u00f3 (1999). Millennium in Central Europe: A History of Hungary . Atlantisz Publishing House. ISBN 978-963-9165-37-3 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Krist\u00f3, Gyula ; Makk, Ferenc (1996). Az \u00c1rp\u00e1d-h\u00e1z uralkod\u00f3i [Rulers of the House of \u00c1rp\u00e1d] (in Hungarian). I.P.C. K\u00f6nyvek. ISBN 978-963-7930-97-3 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Krist\u00f3, Gyula (2001). \"The Life of King Stephen the Saint\".  In Zsoldos, Attila (ed.). Saint Stephen and His Country: A Newborn Kingdom in Central Europe \u2013 Hungary . Lucidus Kiad\u00f3. pp.\u00a015\u201336. ISBN 978-963-86163-9-5 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Krist\u00f3, Gyula (2003). H\u00e1bor\u00fak \u00e9s hadvisel\u00e9s az \u00c1rp\u00e1dok kor\u00e1ban [Wars and Tactics under the \u00c1rp\u00e1ds] (in Hungarian). Szukits K\u00f6nyvkiad\u00f3. ISBN 978-963-9441-87-3 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Lenkey, Zolt\u00e1n (2003). \"Szent Istv\u00e1n [Saint Stephen] \".  In Szentp\u00e9teri, J\u00f3zsef (ed.). Szent Istv\u00e1n \u00e9s III. Andr\u00e1s [Saint Stephen and Andrew III] (in Hungarian). Kossuth Kiad\u00f3. pp.\u00a05\u2013118. ISBN 978-963-09-4461-8 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Luka\u010dka, J\u00e1n (2011). \"The beginnings of the nobility in Slovakia\".  In Teich, Mikul\u00e1\u0161; Kov\u00e1\u010d, Du\u0161an; Brown, Martin D. (eds.). Slovakia in History . Cambridge University Press. pp. 30 \u201337. ISBN 978-0-521-80253-6 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Magyar, Zolt\u00e1n (1996). Szent Istv\u00e1n a magyar kult\u00fart\u00f6rt\u00e9netben [Saint Stephen in the History of Hungarian Arts] (in Hungarian). Helikon Kiad\u00f3. ISBN 978-963-208-401-5 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Makk, Ferenc (2001). \"On the Foreign Policy of Saint Stephen\".  In Zsoldos, Attila (ed.). Saint Stephen and His Country: A Newborn Kingdom in Central Europe \u2013 Hungary . Lucidus Kiad\u00f3. pp.\u00a037\u201348. ISBN 978-963-86163-9-5 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Makk, Ferenc (1993). Magyar k\u00fclpolitika (896\u20131196) [Hungarian Foreign Policy (896\u20131196)] (in Hungarian). Szegedi K\u00f6z\u00e9pkor\u00e1sz M\u0171hely. ISBN 978-963-04-2913-9 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Moln\u00e1r, Mikl\u00f3s (2001). A Concise History of Hungary . Cambridge University Press. ISBN 978-0-521-66736-4 . CS1 maint: ref=harv ( link ) O'Malley, Vincent J., CM (1995). Saintly Companions: A Cross-Reference of Sainted Relationships . Alba House. ISBN 978-0-8189-0693-0 . CS1 maint: ref=harv ( link ) S\u0103l\u0103gean, Tudor (2005). \"Romanian Society in the Early Middle Ages (9th\u201314th\u00a0Centuries\u00a0AD)\".  In Pop, Ioan-Aurel; Bolovan, Ioan (eds.). History of Romania: Compendium . Romanian Cultural Institute (Center for Transylvanian Studies). pp.\u00a0133\u2013207. ISBN 978-973-7784-12-4 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Steinh\u00fcbel, J\u00e1n (2011). \"The Duchy of Nitra\".  In Teich, Mikul\u00e1\u0161; Kov\u00e1\u010d, Du\u0161an; Brown, Martin D. (eds.). Slovakia in History . Cambridge University Press. pp. 15 \u201329. ISBN 978-0-521-80253-6 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Thoroczkay, G\u00e1bor (2001). \"The Dioceses and Bishops of Saint Stephen\".  In Zsoldos, Attila (ed.). Saint Stephen and His Country: A Newborn Kingdom in Central Europe \u2013 Hungary . Lucidus Kiad\u00f3. pp.\u00a049\u201368. ISBN 978-963-86163-9-5 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Tringli, Istv\u00e1n (2001). \"The Liberty of the Holy King: Saint Stephen and the Holy Kings in the Hungarian Legal Heritaga\".  In Zsoldos, Attila (ed.). Saint Stephen and His Country: A Newborn Kingdom in Central Europe \u2013 Hungary . Lucidus Kiad\u00f3. pp.\u00a0127\u2013179. ISBN 978-963-86163-9-5 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Veszpr\u00e9my, L\u00e1szl\u00f3 (1994). \"Gizella\".  In Krist\u00f3, Gyula; Engel, P\u00e1l; Makk, Ferenc (eds.). Korai magyar t\u00f6rt\u00e9neti lexikon (9\u201314. sz\u00e1zad) [Encyclopedia of the Early Hungarian History (9th\u201314th centuries)] (in Hungarian). Akad\u00e9miai Kiad\u00f3. pp.\u00a0236\u2013237. ISBN 978-963-05-6722-0 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Wolfram, Herwig (2006). Conrad II, 990\u20131039: Emperor of Three Kingdoms . The Pennsylvania State University Press. ISBN 978-0-271-02738-8 . CS1 maint: ref=harv ( link ) Further reading [ edit ] Hamza, G\u00e1bor (2015). \"\u0417\u0410\u041a\u041e\u041d\u0418\u0422\u0415 (DECRETA) \u041d\u0410 \u041f\u042a\u0420\u0412\u0418\u042f \u041a\u0420\u0410\u041b \u041d\u0410 REGNUM HUNGARIA\u0415 \u0421\u0412. \u0418\u0429\u0412\u0410\u041d I, \u0418 IUS GRAECO-ROMANUM  [The laws (decreta) of the first king of the Regnum Hungariae , St. Stephen and the Ius Graeco-Romanum ]\". Ius Romanum (in Bulgarian). II : 1\u201312. ISSN 2367-7007 . External links [ edit ] Wikimedia Commons has media related to Stephen I of Hungary . A BBC report on Saint Stephen's day celebrations in Hungary His picture on the Hungarian 10,000 forint banknote Procession of the Holy Right Hand of St. Stephen on Videoactive Herbermann, Charles, ed. (1913). \"St. Stephen (2)\" . Catholic Encyclopedia . New York: Robert Appleton Company. (in Hungarian) Krist\u00f3, Gyula (2002). Szent Istv\u00e1n kir\u00e1ly (=King Saint Stephen). Vince Kiad\u00f3 and Neumann Kht. Stephen I of Hungary \u00c1rp\u00e1d dynasty Born: c. 975 Died: 15 August 1038 Regnal titles Preceded\u00a0by G\u00e9za Grand Prince of the Hungarians 997\u20131000 Vacant Became king New title King of Hungary 1000\u20131038 Succeeded\u00a0by Peter v t e Monarchs of Hungary Family tree House of \u00c1rp\u00e1d Grand Princes \u00c1lmos ( c . 850\u2013 c . 895) \u00c1rp\u00e1d ( c . 895\u2013 c . 907) Zolt\u00e1n ( c . 907\u2013 c . 947) Fajsz ( c . 947\u2013 c . 955) Taksony ( c . 955\u2013 c . 972) G\u00e9za ( c . 972\u2013997) Stephen (997\u20131000) Kings Stephen I (1000\u20131038) Peter (1038\u20131041; 1044\u20131046) Samuel (1041\u20131044) Andrew I (1046\u20131060) B\u00e9la I (1060\u20131063) Solomon (1063\u20131074) G\u00e9za I (1074\u20131077) Ladislaus I (1077\u20131095) Coloman (1095\u20131116) Stephen II (1116\u20131131) B\u00e9la II (1131\u20131141) G\u00e9za II (1141\u20131162) Stephen III (1162\u20131172) Ladislaus II (1162\u20131163) Stephen IV (1163\u20131165) B\u00e9la III (1172\u20131196) Emeric (1196\u20131204) Ladislaus III (1204\u20131205) Andrew II (1205\u20131235) B\u00e9la IV (1235\u20131270) Stephen V (1270\u20131272) Ladislaus IV (1272\u20131290) Andrew III (1290\u20131301) House of P\u0159emysl Wenceslaus (1301\u20131305) House of Wittelsbach Otto (1305\u20131307) Capetian House of Anjou Charles I (1308\u20131342) Louis I (1342\u20131382) Mary I (1382\u20131385; 1386\u20131395) Charles II (1385\u20131386) House of Luxembourg Sigismund (1387\u20131437) House of Habsburg Albert (1437\u20131439) Ladislaus V (1440\u20131457) House of Jagiellon Vladislaus I (1440\u20131444) House of Hunyadi Matthias I (1458\u20131490) House of Jagiellon Vladislaus II (1490\u20131516) Louis II (1516\u20131526) House of Z\u00e1polya John (1526\u20131540) John Sigismund (1540\u20131570) House of Habsburg Ferdinand I (1526\u20131564) Maximilian (1564\u20131576) Rudolph (1576\u20131608) Matthias II (1608\u20131619) Ferdinand II (1619\u20131637) Ferdinand III (1637\u20131657) Ferdinand IV (1647\u20131654) Leopold I (1657\u20131705) Joseph I (1705\u20131711) Charles III (1711\u20131740) Mary II (1740\u20131780) House of Habsburg-Lorraine Joseph II (1780\u20131790) Leopold II (1790\u20131792) Francis (1792\u20131835) Ferdinand V (1835\u20131848) Francis Joseph (1848\u20131916) Charles IV (1916\u20131918) Debatable or disputed rulers are in italics . Portals Access related topics Biography portal Catholicism portal Hungary portal Saints portal Royalty portal Authority control BIBSYS : 90366184 BNF : cb11937188p (data) CANTIC : a1190771x GND : 11861777X ISNI : 0000 0001 1031 7034 LCCN : n50081475 LNB : 000257653 NKC : js20020204014 NSK : 000364633 NTA : 070581673 SELIBR : 266785 SUDOC : 027299627 VIAF : 100194456 WorldCat Identities : viaf-100194456 Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Stephen_I_of_Hungary&oldid=973942964 \" Categories : 970s births 1038 deaths 10th-century Hungarian people 10th-century rulers in Europe 11th-century Christian saints Canonizations by Pope Gregory VII 11th-century Hungarian people 11th-century monarchs in Europe Beatified and canonised \u00c1rp\u00e1dians Burials at Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r Cathedral Christian monarchs Converts to Christianity from pagan religions Founding monarchs House of \u00c1rp\u00e1d Kings of Hungary Medieval Hungarian saints Order of Saint Stephen of Hungary People from Esztergom Roman Catholic royal saints Rulers of Transylvania Hidden categories: Harv and Sfn multiple-target errors CS1 Hungarian-language sources (hu) CS1: long volume value Articles with short description Short description matches Wikidata Use dmy dates from August 2020 Featured articles Short description is different from Wikidata Articles containing Hungarian-language text Articles containing Latin-language text Articles containing Slovak-language text Articles with Open Library links CS1 maint: ref=harv CS1 Bulgarian-language sources (bg) Articles incorporating a citation from the 1913 Catholic Encyclopedia with Wikisource reference Articles with Hungarian-language sources (hu)  articles with BIBSYS identifiers  articles with BNF identifiers  articles with CANTIC identifiers  articles with GND identifiers  articles with ISNI identifiers  articles with LCCN identifiers  articles with LNB identifiers  articles with NKC identifiers  articles with NSK identifiers  articles with NTA identifiers  articles with SELIBR identifiers  articles with SUDOC identifiers  articles with VIAF identifiers  articles with WorldCat identifiers Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About  Contact us Donate  store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Languages \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 Asturianu Az\u0259rbaycanca \u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647 \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e \u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438 Bosanski Catal\u00e0 \u010ce\u0161tina Dansk Deutsch Eesti \u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac Espa\u00f1ol Esperanto Euskara \u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc Fran\u00e7ais Galego \ud55c\uad6d\uc5b4 \u0540\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576 Hrvatski Ido Bahasa Indonesia Italiano \u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea \u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8 \u049a\u0430\u0437\u0430\u049b\u0448\u0430 Kiswahili Latina Latvie\u0161u Magyar \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438 Malagasy \u041c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b Nederlands \u65e5\u672c\u8a9e Norsk bokm\u00e5l Polski Portugu\u00eas Rom\u00e2n\u0103 \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 Sardu Sloven\u010dina Sloven\u0161\u010dina \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski Srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 Suomi Svenska \u0ba4\u0bae\u0bbf\u0bb4\u0bcd \u0e44\u0e17\u0e22 T\u00fcrk\u00e7e \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t West-Vlams Winaray \u5434\u8bed \u4e2d\u6587 Edit links This page was last edited on 20 August 2020, at 04:48 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . \u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About  Disclaimers Contact  Mobile view Developers Statistics Cookie statement",
  "imagelinks": [
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/e7/Cscr-featured.svg/20px-Cscr-featured.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Portrayal_of_Stephen_I%2C_King_of_Hungary_on_the_coronation_pall.jpg/220px-Portrayal_of_Stephen_I%2C_King_of_Hungary_on_the_coronation_pall.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/King_Saint_Stephen_signature.svg/125px-King_Saint_Stephen_signature.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Stephen_I%27s_birth_%28Chronicon_Pictum_037%29.jpg/220px-Stephen_I%27s_birth_%28Chronicon_Pictum_037%29.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Stephen_I_executing_the_rebel_Kopp%C3%A1ny_%28Chronicon_Pictum_038%29.jpg/220px-Stephen_I_executing_the_rebel_Kopp%C3%A1ny_%28Chronicon_Pictum_038%29.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Statue_of_Stephen_I_of_Hungary_in_Buda_Castle_2010.JPG/220px-Statue_of_Stephen_I_of_Hungary_in_Buda_Castle_2010.JPG",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Stephen_I_intercepts_Gyula_%28Chronicon_Pictum_040%29.jpg/220px-Stephen_I_intercepts_Gyula_%28Chronicon_Pictum_040%29.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Stephen_I_defeats_Kean_%28Chronicon_Pictum_041%29.jpg/220px-Stephen_I_defeats_Kean_%28Chronicon_Pictum_041%29.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Bishop_Gerard_of_Csan%C3%A1d_and_his_disciple%2C_Prince_Emeric%2C_P%C3%BCsp%C3%B6kk%C3%BAt_Memorial_Column_detail%2C_Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r_%288640275845%29.jpg/220px-Bishop_Gerard_of_Csan%C3%A1d_and_his_disciple%2C_Prince_Emeric%2C_P%C3%BCsp%C3%B6kk%C3%BAt_Memorial_Column_detail%2C_Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r_%288640275845%29.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/P%C3%A9csv%C3%A1rad12.JPG/220px-P%C3%A9csv%C3%A1rad12.JPG",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Stephen_I_at_the_funeral_of_his_son_%28below%29_and_blinding_of_Vazul_%28above%29_%28Chronicon_Pictum_044%29.jpg/220px-Stephen_I_at_the_funeral_of_his_son_%28below%29_and_blinding_of_Vazul_%28above%29_%28Chronicon_Pictum_044%29.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Commemoration_on_the_Foundation_of_the_Church_in_Obuda_%28Chronicon_Pictum_042%29.jpg/220px-Commemoration_on_the_Foundation_of_the_Church_in_Obuda_%28Chronicon_Pictum_042%29.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/StefanIHongarije.jpeg/220px-StefanIHongarije.jpeg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Budapest_bazylika_sw_Stefana_20.jpg/220px-Budapest_bazylika_sw_Stefana_20.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/32px-Portal-puzzle.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Coa_Hungary_Country_History_%2814th_century%29.svg/80px-Coa_Hungary_Country_History_%2814th_century%29.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/30px-046CupolaSPietro.jpg",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/30px-Flag_of_Hungary.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/30px-Gloriole_blur.svg.png",
    "//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Crown_of_Saint_Edward.svg/30px-Crown_of_Saint_Edward.svg.png"
  ]
}