{
  "saint": "Therese_de_Lisieux",
  "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Therese_de_Lisieux",
  "body": "<!DOCTYPE html>\n<html class=\"client-nojs\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n <head>\n  <meta charset=\"utf-8\"/>\n  <title>\n   Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux - Wikipedia\n  </title>\n  <script>\n   document.documentElement.className=\"client-js\";RLCONF={\"wgBreakFrames\":!1,\"wgSeparatorTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDigitTransformTable\":[\"\",\"\"],\"wgDefaultDateFormat\":\"dmy\",\"wgMonthNames\":[\"\",\"January\",\"February\",\"March\",\"April\",\"May\",\"June\",\"July\",\"August\",\"September\",\"October\",\"November\",\"December\"],\"wgRequestId\":\"d9365513-e935-43c6-8310-f1159bda6ef0\",\"wgCSPNonce\":!1,\"wgCanonicalNamespace\":\"\",\"wgCanonicalSpecialPageName\":!1,\"wgNamespaceNumber\":0,\"wgPageName\":\"Th\u00e9r\u00e8se_of_Lisieux\",\"wgTitle\":\"Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\",\"wgCurRevisionId\":971431521,\"wgRevisionId\":971431521,\"wgArticleId\":338256,\"wgIsArticle\":!0,\"wgIsRedirect\":!1,\"wgAction\":\"view\",\"wgUserName\":null,\"wgUserGroups\":[\"*\"],\"wgCategories\":[\"CS1 maint: ref=harv\",\"Harv and Sfn multiple-target errors\",\"Articles with French-language sources (fr)\",\"CS1 French-language sources (fr)\",\"CS1: Julian\u2013Gregorian uncertainty\",\"CS1 Italian-language sources (it)\",\"Webarchive template wayback links\",\n\"CS1 maint: BOT: original-url status unknown\",\"Articles with short description\",\"Short description is different from Wikidata\",\"Articles containing French-language text\",\"All articles with unsourced statements\",\"Articles with unsourced statements from October 2016\",\"Wikipedia articles needing page number citations from April 2018\",\"Articles needing additional references from October 2016\",\"All articles needing additional references\",\"Articles with unsourced statements from October 2012\",\"Articles with unsourced statements from December 2019\",\"Articles with unsourced statements from October 2017\",\"Commons category link from Wikidata\",\"Articles with LibriVox links\",\"Articles with Open Library links\",\"Articles with Internet Archive links\",\"Wikipedia articles with BIBSYS identifiers\",\"Wikipedia articles with BNC identifiers\",\"Wikipedia articles with BNE identifiers\",\"Wikipedia articles with BNF identifiers\",\"Wikipedia articles with CANTIC identifiers\",\n\"Wikipedia articles with GND identifiers\",\"Wikipedia articles with ISNI identifiers\",\"Wikipedia articles with LCCN identifiers\",\"Wikipedia articles with LNB identifiers\",\"Wikipedia articles with MusicBrainz identifiers\",\"Wikipedia articles with NDL identifiers\",\"Wikipedia articles with NKC identifiers\",\"Wikipedia articles with NLA identifiers\",\"Wikipedia articles with NLI identifiers\",\"Wikipedia articles with NLK identifiers\",\"Wikipedia articles with NLP identifiers\",\"Wikipedia articles with NSK identifiers\",\"Wikipedia articles with NTA identifiers\",\"Wikipedia articles with RERO identifiers\",\"Wikipedia articles with SBN identifiers\",\"Wikipedia articles with SELIBR identifiers\",\"Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers\",\"Wikipedia articles with SUDOC identifiers\",\"Wikipedia articles with Trove identifiers\",\"Wikipedia articles with VIAF identifiers\",\"Wikipedia articles with WorldCat identifiers\",\"AC with 25 elements\",\"19th-century Christian mystics\",\"19th-century Christian saints\",\n\"19th-century deaths from tuberculosis\",\"19th-century French women writers\",\"19th-century French writers\",\"1873 births\",\"1897 deaths\",\"Burials in Normandy\",\"Canonizations by Pope Pius XI\",\"Carmelite mystics\",\"Carmelite saints\",\"Carmelite spirituality\",\"Catholic devotions\",\"Christian female saints of the Late Modern era\",\"Discalced Carmelite nuns\",\"Doctors of the Church\",\"French religious writers\",\"French Roman Catholic religious sisters and nuns\",\"French Roman Catholic saints\",\"Infectious disease deaths in France\",\"Lisieux\",\"Patron saints of France\",\"People from Alen\u00e7on\",\"People from Lisieux\",\"Pope Leo XIII\",\"Roman Catholic mystics\",\"Venerated Carmelites\"],\"wgPageContentLanguage\":\"en\",\"wgPageContentModel\":\"wikitext\",\"wgRelevantPageName\":\"Th\u00e9r\u00e8se_of_Lisieux\",\"wgRelevantArticleId\":338256,\"wgIsProbablyEditable\":!0,\"wgRelevantPageIsProbablyEditable\":!0,\"wgRestrictionEdit\":[],\"wgRestrictionMove\":[],\"wgRedirectedFrom\":\"Therese_de_Lisieux\",\"wgMediaViewerOnClick\":!0,\n\"wgMediaViewerEnabledByDefault\":!0,\"wgPopupsReferencePreviews\":!1,\"wgPopupsConflictsWithNavPopupGadget\":!1,\"wgVisualEditor\":{\"pageLanguageCode\":\"en\",\"pageLanguageDir\":\"ltr\",\"pageVariantFallbacks\":\"en\"},\"wgMFDisplayWikibaseDescriptions\":{\"search\":!0,\"nearby\":!0,\"watchlist\":!0,\"tagline\":!1},\"wgWMESchemaEditAttemptStepOversample\":!1,\"wgULSCurrentAutonym\":\"English\",\"wgNoticeProject\":\"wikipedia\",\"wgInternalRedirectTargetUrl\":\"/wiki/Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux\",\"wgCentralAuthMobileDomain\":!1,\"wgEditSubmitButtonLabelPublish\":!0,\"wgULSPosition\":\"interlanguage\",\"wgWikibaseItemId\":\"Q181715\"};RLSTATE={\"ext.globalCssJs.user.styles\":\"ready\",\"site.styles\":\"ready\",\"noscript\":\"ready\",\"user.styles\":\"ready\",\"ext.globalCssJs.user\":\"ready\",\"user\":\"ready\",\"user.options\":\"loading\",\"ext.cite.styles\":\"ready\",\"skins.vector.styles.legacy\":\"ready\",\"jquery.makeCollapsible.styles\":\"ready\",\"mediawiki.toc.styles\":\"ready\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript\":\"ready\",\n\"ext.uls.interlanguage\":\"ready\",\"ext.wikimediaBadges\":\"ready\",\"wikibase.client.init\":\"ready\"};RLPAGEMODULES=[\"mediawiki.action.view.redirect\",\"ext.cite.ux-enhancements\",\"ext.scribunto.logs\",\"site\",\"mediawiki.page.startup\",\"mediawiki.page.ready\",\"jquery.makeCollapsible\",\"mediawiki.toc\",\"skins.vector.legacy.js\",\"ext.gadget.ReferenceTooltips\",\"ext.gadget.charinsert\",\"ext.gadget.extra-toolbar-buttons\",\"ext.gadget.refToolbar\",\"ext.gadget.switcher\",\"ext.centralauth.centralautologin\",\"mmv.head\",\"mmv.bootstrap.autostart\",\"ext.popups\",\"ext.visualEditor.desktopArticleTarget.init\",\"ext.visualEditor.targetLoader\",\"ext.eventLogging\",\"ext.wikimediaEvents\",\"ext.navigationTiming\",\"ext.uls.compactlinks\",\"ext.uls.interface\",\"ext.cx.eventlogging.campaigns\",\"ext.quicksurveys.init\",\"ext.centralNotice.geoIP\",\"ext.centralNotice.startUp\"];\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.loader.implement(\"user.options@1hzgi\",function($,jQuery,require,module){/*@nomin*/mw.user.tokens.set({\"patrolToken\":\"+\\\\\",\"watchToken\":\"+\\\\\",\"csrfToken\":\"+\\\\\"});\n});});\n  </script>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=ext.cite.styles%7Cext.uls.interlanguage%7Cext.visualEditor.desktopArticleTarget.noscript%7Cext.wikimediaBadges%7Cjquery.makeCollapsible.styles%7Cmediawiki.toc.styles%7Cskins.vector.styles.legacy%7Cwikibase.client.init&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <script async=\"\" src=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=startup&amp;only=scripts&amp;raw=1&amp;skin=vector\">\n  </script>\n  <meta content=\"\" name=\"ResourceLoaderDynamicStyles\"/>\n  <link href=\"/w/load.php?lang=en&amp;modules=site.styles&amp;only=styles&amp;skin=vector\" rel=\"stylesheet\"/>\n  <meta content=\"MediaWiki 1.36.0-wmf.4\" name=\"generator\"/>\n  <meta content=\"origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-crossorigin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"origin-when-cross-origin\" name=\"referrer\"/>\n  <meta content=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/69/Teresa-de-Lisieux.jpg\" property=\"og:image\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit\" rel=\"alternate\" title=\"Edit this page\" type=\"application/x-wiki\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit\" rel=\"edit\" title=\"Edit this page\"/>\n  <link href=\"/static/apple-touch/wikipedia.png\" rel=\"apple-touch-icon\"/>\n  <link href=\"/static/favicon/wikipedia.ico\" rel=\"shortcut icon\"/>\n  <link href=\"/w/opensearch_desc.php\" rel=\"search\" title=\"Wikipedia (en)\" type=\"application/opensearchdescription+xml\"/>\n  <link href=\"//en.wikipedia.org/w/api.php?action=rsd\" rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\"/>\n  <link href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\"/>\n  <link href=\"/w/index.php?title=Special:RecentChanges&amp;feed=atom\" rel=\"alternate\" title=\"Wikipedia Atom feed\" type=\"application/atom+xml\"/>\n  <link href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux\" rel=\"canonical\"/>\n  <link href=\"//login.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n  <link href=\"//meta.wikimedia.org\" rel=\"dns-prefetch\"/>\n </head>\n <body class=\"mediawiki ltr sitedir-ltr mw-hide-empty-elt ns-0 ns-subject mw-editable page-Th\u00e9r\u00e8se_of_Lisieux rootpage-Th\u00e9r\u00e8se_of_Lisieux skin-vector action-view skin-vector-legacy\">\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-page-base\">\n  </div>\n  <div class=\"noprint\" id=\"mw-head-base\">\n  </div>\n  <div class=\"mw-body\" id=\"content\" role=\"main\">\n   <a id=\"top\">\n   </a>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"siteNotice\">\n    <!-- CentralNotice -->\n   </div>\n   <div class=\"mw-indicators mw-body-content\">\n   </div>\n   <h1 class=\"firstHeading\" id=\"firstHeading\" lang=\"en\">\n    Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n   </h1>\n   <div class=\"mw-body-content\" id=\"bodyContent\">\n    <div class=\"noprint\" id=\"siteSub\">\n     From Wikipedia, the free encyclopedia\n    </div>\n    <div id=\"contentSub\">\n     <span class=\"mw-redirectedfrom\">\n      (Redirected from\n      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/w/index.php?title=Therese_de_Lisieux&amp;redirect=no\" title=\"Therese de Lisieux\">\n       Therese de Lisieux\n      </a>\n      )\n     </span>\n    </div>\n    <div id=\"contentSub2\">\n    </div>\n    <div id=\"jump-to-nav\">\n    </div>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#mw-head\">\n     Jump to navigation\n    </a>\n    <a class=\"mw-jump-link\" href=\"#searchInput\">\n     Jump to search\n    </a>\n    <div class=\"mw-content-ltr\" dir=\"ltr\" id=\"mw-content-text\" lang=\"en\">\n     <div class=\"mw-parser-output\">\n      <div class=\"hatnote navigation-not-searchable\" role=\"note\">\n       For other similarly named saints, see\n       <a href=\"/wiki/List_of_saints_named_Teresa\" title=\"List of saints named Teresa\">\n        List of saints named Teresa\n       </a>\n       .\n      </div>\n      <div class=\"hatnote navigation-not-searchable\" role=\"note\">\n       \"Little Flower of Jesus\" redirects here. For other topics, see\n       <a class=\"mw-redirect mw-disambig\" href=\"/wiki/Little_Flower_(disambiguation)\" title=\"Little Flower (disambiguation)\">\n        Little Flower (disambiguation)\n       </a>\n       .\n      </div>\n      <div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">\n       19th-century French Discalced Carmelite nun and saint\n      </div>\n      <table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <th class=\"n\" colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color:gold;\">\n          <div class=\"honorific-prefix\" style=\"display:inline;font-size: 77%; font-weight: normal;\">\n           <a href=\"/wiki/Saint\" title=\"Saint\">\n            Saint\n           </a>\n          </div>\n          <br/>\n          <div class=\"fn\" style=\"display:inline;\">\n           Therese of the Child Jesus and the Holy Face\n          </div>\n          <br/>\n          <div class=\"honorific-prefix\" style=\"display:inline;font-size: 77%; font-weight: normal;\">\n           O.C.D.\n          </div>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n          <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Teresa-de-Lisieux.jpg\">\n           <img alt=\"Teresa-de-Lisieux.jpg\" data-file-height=\"720\" data-file-width=\"565\" decoding=\"async\" height=\"306\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Teresa-de-Lisieux.jpg/240px-Teresa-de-Lisieux.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Teresa-de-Lisieux.jpg/360px-Teresa-de-Lisieux.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Teresa-de-Lisieux.jpg/480px-Teresa-de-Lisieux.jpg 2x\" width=\"240\"/>\n          </a>\n          <div>\n           Saint Therese of the Child Jesus\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:gold;\">\n          Virgin, Nun, Mystic and\n          <a href=\"/wiki/Doctor_of_the_Church\" title=\"Doctor of the Church\">\n           Doctor of the Church\n          </a>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Born\n         </th>\n         <td>\n          Marie Fran\u00e7oise-Th\u00e9r\u00e8se Martin\n          <br/>\n          <span style=\"display:none\">\n           (\n           <span class=\"bday\">\n            1873-01-02\n           </span>\n           )\n          </span>\n          2 January 1873\n          <br/>\n          <a href=\"/wiki/Alen%C3%A7on\" title=\"Alen\u00e7on\">\n           Alen\u00e7on\n          </a>\n          <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-1\">\n           <a href=\"#cite_note-1\">\n            [1]\n           </a>\n          </sup>\n          <a href=\"/wiki/Orne\" title=\"Orne\">\n           Orne\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/French_Third_Republic\" title=\"French Third Republic\">\n           France\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Died\n         </th>\n         <td>\n          30 September 1897\n          <span style=\"display:none\">\n           (1897-09-30)\n          </span>\n          (aged\u00a024)\n          <br/>\n          <a href=\"/wiki/Lisieux\" title=\"Lisieux\">\n           Lisieux\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Calvados_(department)\" title=\"Calvados (department)\">\n           Calvados\n          </a>\n          , France\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          Venerated\u00a0in\n         </th>\n         <td>\n          <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">\n           Catholic Church\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Beatification\" title=\"Beatification\">\n           Beatified\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          29 April 1923 by\n          <a href=\"/wiki/Pope_Pius_XI\" title=\"Pope Pius XI\">\n           Pope Pius XI\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">\n           Canonized\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          17 May 1925 by\n          <a href=\"/wiki/Pope_Pius_XI\" title=\"Pope Pius XI\">\n           Pope Pius XI\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <span class=\"nowrap\">\n           Major\n           <a href=\"/wiki/Shrine\" title=\"Shrine\">\n            shrine\n           </a>\n          </span>\n         </th>\n         <td>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Basilica_of_St._Th%C3%A9r%C3%A8se_(Lisieux)\" title=\"Basilica of St. Th\u00e9r\u00e8se (Lisieux)\">\n           Basilica of St. Th\u00e9r\u00e8se\n          </a>\n          , Lisieux, France\n          <br/>\n          <p>\n           <a href=\"/wiki/National_Shrine_of_St_Therese\" title=\"National Shrine of St Therese\">\n            National Shrine of St. Th\u00e9r\u00e8se\n           </a>\n           , Darien, Illinois, U.S.\n           <br/>\n           <a href=\"/wiki/National_Shrine_of_the_Little_Flower_Basilica\" title=\"National Shrine of the Little Flower Basilica\">\n            National Shrine of the Little Flower Basilica\n           </a>\n           ,\nRoyal Oak, Michigan, U.S.\n           <br/>\n          </p>\n          Shrine of St. Therese of the Child Jesus, Newport Pasay City, Metro Manila, Philippines\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Calendar_of_saints\" title=\"Calendar of saints\">\n           Feast\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          1 October (\n          <a href=\"/wiki/General_Roman_Calendar\" title=\"General Roman Calendar\">\n           Roman Calendar\n          </a>\n          )\n          <br/>\n          3 October (\n          <a href=\"/wiki/General_Roman_Calendar_of_1960\" title=\"General Roman Calendar of 1960\">\n           Pre-1969 Roman Calendar\n          </a>\n          ,\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Melkite_Catholic_Church\" title=\"Melkite Catholic Church\">\n           Melkite Calendar\n          </a>\n          )\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Saint_symbolism\" title=\"Saint symbolism\">\n           Attributes\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Discalced_Carmelite\" title=\"Discalced Carmelite\">\n           Discalced Carmelite\n          </a>\n          habit,\n          <a href=\"/wiki/Crucifix\" title=\"Crucifix\">\n           crucifix\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Rose\" title=\"Rose\">\n           roses\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th scope=\"row\">\n          <a href=\"/wiki/Patron_saint\" title=\"Patron saint\">\n           Patronage\n          </a>\n         </th>\n         <td>\n          Missionaries; France; Russia;\n          <a href=\"/wiki/HIV/AIDS\" title=\"HIV/AIDS\">\n           HIV/AIDS\n          </a>\n          sufferers; florists and gardeners; loss of parents; tuberculosis; the\n          <a href=\"/wiki/Collegium_Russicum\" title=\"Collegium Russicum\">\n           Russicum\n          </a>\n          ; Alaska,\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Pasay_City\" title=\"Pasay City\">\n           Pasay City\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Antipolo\" title=\"Antipolo\">\n           Antipolo\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Philippines\" title=\"Philippines\">\n           Philippines\n          </a>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Gardens_of_Vatican_City\" title=\"Gardens of Vatican City\">\n           Gardens of Vatican City\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <table class=\"vertical-navbox nowraplinks hlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f8f9fa;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <td style=\"padding-top:0.4em;line-height:1.2em\">\n          Part of\n          <a href=\"/wiki/Category:Christian_mysticism\" title=\"Category:Christian mysticism\">\n           a series\n          </a>\n          on\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;padding-top:0;font-size:145%;line-height:1.2em\">\n          <a href=\"/wiki/Christian_mysticism\" title=\"Christian mysticism\">\n           Christian mysticism\n          </a>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td style=\"padding:0.2em 0 0.4em\">\n          <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Fr_Tom%C3%A1s_de_la_Virgen.jpg\" title=\"Tom\u00e1s de la Virgen\">\n           <img alt=\"Tom\u00e1s de la Virgen\" data-file-height=\"246\" data-file-width=\"336\" decoding=\"async\" height=\"132\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Fr_Tom%C3%A1s_de_la_Virgen.jpg/180px-Fr_Tom%C3%A1s_de_la_Virgen.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Fr_Tom%C3%A1s_de_la_Virgen.jpg/270px-Fr_Tom%C3%A1s_de_la_Virgen.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/91/Fr_Tom%C3%A1s_de_la_Virgen.jpg 2x\" width=\"180\"/>\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n          <div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\">\n           <div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:#ddf;text-align:center;\">\n            Theology\n            <b>\n             \u00b7\n            </b>\n            Philosophy\n           </div>\n           <div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.5em;padding-right:0.5em;\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Apophatic_theology\" title=\"Apophatic theology\">\n               Apophatic\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ascetical_theology\" title=\"Ascetical theology\">\n               Ascetical\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Cataphatic_theology\" title=\"Cataphatic theology\">\n               Cataphatic\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Catholic_spirituality\" title=\"Catholic spirituality\">\n               Catholic spirituality\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Christianity_and_Hellenistic_philosophy\" title=\"Christianity and Hellenistic philosophy\">\n               Hellenistic\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Mystical_theology\" title=\"Mystical theology\">\n               Mystical theology\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Neoplatonism_and_Christianity\" title=\"Neoplatonism and Christianity\">\n               Neoplatonic\n              </a>\n              <ul>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/Henosis\" title=\"Henosis\">\n                 Henosis\n                </a>\n               </li>\n              </ul>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n          <div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\">\n           <div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:#ddf;text-align:center;\">\n            Practices\n           </div>\n           <div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.5em;padding-right:0.5em;\">\n            <dl>\n             <dt>\n              Monasticism\n              <br/>\n             </dt>\n            </dl>\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Christian_monasticism\" title=\"Christian monasticism\">\n               Monasticism\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Asceticism\" title=\"Asceticism\">\n               Asceticism\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Spiritual_direction\" title=\"Spiritual direction\">\n               Spiritual direction\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n            <dl>\n             <dt>\n              Meditation\n              <br/>\n             </dt>\n            </dl>\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Christian_meditation\" title=\"Christian meditation\">\n               Meditation\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <i>\n               <a href=\"/wiki/Lectio_Divina\" title=\"Lectio Divina\">\n                Lectio Divina\n               </a>\n              </i>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Intercession_of_saints\" title=\"Intercession of saints\">\n               Invoking of Mystic Saints\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n            <dl>\n             <dt>\n              Active asceticism\n              <br/>\n             </dt>\n            </dl>\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Christian_contemplation\" title=\"Christian contemplation\">\n               Contemplation\n              </a>\n              <ul>\n               <li>\n                <span style=\"font-size:85%;\">\n                 <a href=\"/wiki/Hesychasm\" title=\"Hesychasm\">\n                  Hesychasm\n                 </a>\n                </span>\n               </li>\n               <li>\n                <span style=\"font-size:85%;\">\n                 <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Jesus_prayer\" title=\"Jesus prayer\">\n                  Jesus prayer\n                 </a>\n                </span>\n               </li>\n               <li>\n                <span style=\"font-size:85%;\">\n                 <a href=\"/wiki/Quietism_(Christian_philosophy)\" title=\"Quietism (Christian philosophy)\">\n                  Quietism\n                 </a>\n                </span>\n               </li>\n              </ul>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/State_(theology)\" title=\"State (theology)\">\n               Stages of Christian perfection\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Divinization_(Christian)\" title=\"Divinization (Christian)\">\n               Divinization\n              </a>\n              <ul>\n               <li>\n                <span style=\"font-size:85%;\">\n                 <a href=\"/wiki/Catharsis\" title=\"Catharsis\">\n                  Catharsis\n                 </a>\n                </span>\n               </li>\n               <li>\n                <span style=\"font-size:85%;\">\n                 <i>\n                  <a href=\"/wiki/Theosis_(Eastern_Christian_theology)\" title=\"Theosis (Eastern Christian theology)\">\n                   Theosis\n                  </a>\n                 </i>\n                </span>\n               </li>\n              </ul>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Kenosis\" title=\"Kenosis\">\n               Kenosis\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Spiritual_dryness\" title=\"Spiritual dryness\">\n               Spiritual dryness\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Religious_ecstasy\" title=\"Religious ecstasy\">\n               Religious ecstasy\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n            <dl>\n             <dt>\n              Passive asceticism\n              <br/>\n             </dt>\n            </dl>\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Abstinence\" title=\"Abstinence\">\n               Abstinence\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n          <div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\">\n           <div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:#ddf;text-align:center;\">\n            People\n            <span style=\"font-size:85%;\">\n             <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r886047488\">\n              .mw-parser-output .nobold{font-weight:normal}\n             </style>\n             <span class=\"nobold\">\n              (by era or century)\n             </span>\n            </span>\n           </div>\n           <div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.5em;padding-right:0.5em;\">\n            <table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f8f9fa;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;border-collapse:collapse; border-spacing:0px; border:none; width:100%; margin:0px; font-size:100%; clear:none; float:none;margin-top:0.3em;\">\n             <tbody>\n              <tr>\n               <td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n                <div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\">\n                 <div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;border-bottom:1px solid #aaa;\">\n                  Antiquity\n                 </div>\n                 <div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.85em;padding-right:0.85em;\">\n                  <ul>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Christian_mysticism_in_ancient_Africa\" title=\"Christian mysticism in ancient Africa\">\n                     Ancient African\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Origen\" title=\"Origen\">\n                     Origen\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Gregory_of_Nyssa\" title=\"Gregory of Nyssa\">\n                     Gregory of Nyssa\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Pseudo-Dionysius_the_Areopagite\" title=\"Pseudo-Dionysius the Areopagite\">\n                     <span class=\"nowrap\">\n                      Pseudo-Dionysius\n                     </span>\n                    </a>\n                   </li>\n                  </ul>\n                 </div>\n                </div>\n               </td>\n              </tr>\n              <tr>\n               <td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n                <div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\">\n                 <div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;border-bottom:1px solid #aaa;\">\n                  <a href=\"/wiki/Desert_Fathers\" title=\"Desert Fathers\">\n                   Desert Fathers\n                  </a>\n                 </div>\n                 <div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.85em;padding-right:0.85em;\">\n                  <ul>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Paul_of_Thebes\" title=\"Paul of Thebes\">\n                     Paul of Thebes\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Anthony_the_Great\" title=\"Anthony the Great\">\n                     Anthony the Great\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Arsenius_the_Great\" title=\"Arsenius the Great\">\n                     Arsenius the Great\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Poemen\" title=\"Poemen\">\n                     Poemen\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Macarius_of_Egypt\" title=\"Macarius of Egypt\">\n                     Macarius of Egypt\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Moses_the_Black\" title=\"Moses the Black\">\n                     Moses the Black\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Syncletica_of_Alexandria\" title=\"Syncletica of Alexandria\">\n                     Syncletica\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Athanasius_of_Alexandria\" title=\"Athanasius of Alexandria\">\n                     Athanasius\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/John_Chrysostom\" title=\"John Chrysostom\">\n                     John Chrysostom\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Hilarion\" title=\"Hilarion\">\n                     Hilarion\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/John_Cassian\" title=\"John Cassian\">\n                     John Cassian\n                    </a>\n                   </li>\n                  </ul>\n                 </div>\n                </div>\n               </td>\n              </tr>\n              <tr>\n               <td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n                <div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\">\n                 <div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;border-bottom:1px solid #aaa;\">\n                  11th\n                  <b>\n                   \u00b7\n                  </b>\n                  12th\n                 </div>\n                 <div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.85em;padding-right:0.85em;\">\n                  <ul>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Bernard_of_Clairvaux\" title=\"Bernard of Clairvaux\">\n                     Bernard of Clairvaux\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Guigo_II\" title=\"Guigo II\">\n                     Guigo II\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Hildegard_of_Bingen\" title=\"Hildegard of Bingen\">\n                     Hildegard of Bingen\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Symeon_the_New_Theologian\" title=\"Symeon the New Theologian\">\n                     Symeon the New Theologian\n                    </a>\n                   </li>\n                  </ul>\n                 </div>\n                </div>\n               </td>\n              </tr>\n              <tr>\n               <td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n                <div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\">\n                 <div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;border-bottom:1px solid #aaa;\">\n                  13th\n                  <b>\n                   \u00b7\n                  </b>\n                  14th\n                 </div>\n                 <div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.85em;padding-right:0.85em;\">\n                  <table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f8f9fa;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;border-collapse:collapse; border-spacing:0px; border:none; width:100%; margin:0px; font-size:100%; clear:none; float:none\">\n                   <tbody>\n                    <tr>\n                     <th style=\"padding:0.1em;font-style:italic;\">\n                      <a href=\"/wiki/Category:Dominican_mystics\" title=\"Category:Dominican mystics\">\n                       Dominican\n                      </a>\n                     </th>\n                    </tr>\n                    <tr>\n                     <td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;padding-left:0.35em;padding-right:0.35em;\">\n                      <ul>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Saint_Dominic\" title=\"Saint Dominic\">\n                         Dominic de Guzm\u00e1n\n                        </a>\n                       </li>\n                      </ul>\n                     </td>\n                    </tr>\n                    <tr>\n                     <th style=\"padding:0.1em;font-style:italic;\">\n                      <a href=\"/wiki/Category:Franciscan_mystics\" title=\"Category:Franciscan mystics\">\n                       Franciscan\n                      </a>\n                     </th>\n                    </tr>\n                    <tr>\n                     <td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;padding-left:0.35em;padding-right:0.35em;\">\n                      <ul>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Francis_of_Assisi\" title=\"Francis of Assisi\">\n                         Francis of Assisi\n                        </a>\n                       </li>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Anthony_of_Padua\" title=\"Anthony of Padua\">\n                         Anthony of Padua\n                        </a>\n                       </li>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Bonaventure\" title=\"Bonaventure\">\n                         Bonaventure\n                        </a>\n                       </li>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Jacopone_da_Todi\" title=\"Jacopone da Todi\">\n                         Jacopone da Todi\n                        </a>\n                       </li>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Angela_of_Foligno\" title=\"Angela of Foligno\">\n                         Angela of Foligno\n                        </a>\n                       </li>\n                      </ul>\n                     </td>\n                    </tr>\n                    <tr>\n                     <th style=\"padding:0.1em;font-style:italic;\">\n                      English\n                     </th>\n                    </tr>\n                    <tr>\n                     <td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;padding-left:0.35em;padding-right:0.35em;\">\n                      <ul>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Richard_Rolle\" title=\"Richard Rolle\">\n                         Richard Rolle\n                        </a>\n                       </li>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Walter_Hilton\" title=\"Walter Hilton\">\n                         Walter Hilton\n                        </a>\n                       </li>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Julian_of_Norwich\" title=\"Julian of Norwich\">\n                         Julian of Norwich\n                        </a>\n                       </li>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Margery_Kempe\" title=\"Margery Kempe\">\n                         Margery Kempe\n                        </a>\n                       </li>\n                      </ul>\n                     </td>\n                    </tr>\n                    <tr>\n                     <th style=\"padding:0.1em;font-style:italic;\">\n                      <a href=\"/wiki/Category:Flemish_Christian_mystics\" title=\"Category:Flemish Christian mystics\">\n                       Flemish\n                      </a>\n                     </th>\n                    </tr>\n                    <tr>\n                     <td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;padding-left:0.35em;padding-right:0.35em;\">\n                      <ul>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Beatrice_of_Nazareth\" title=\"Beatrice of Nazareth\">\n                         Beatrice of Nazareth\n                        </a>\n                       </li>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Lutgardis\" title=\"Lutgardis\">\n                         Lutgardis\n                        </a>\n                       </li>\n                       <li>\n                        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/John_of_Ruysbroeck\" title=\"John of Ruysbroeck\">\n                         John of Ruysbroeck\n                        </a>\n                       </li>\n                      </ul>\n                     </td>\n                    </tr>\n                    <tr>\n                     <th style=\"padding:0.1em;font-style:italic;\">\n                      <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/German_mysticism\" title=\"German mysticism\">\n                       German\n                      </a>\n                     </th>\n                    </tr>\n                    <tr>\n                     <td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;padding-left:0.35em;padding-right:0.35em;\">\n                      <ul>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Meister_Eckhart\" title=\"Meister Eckhart\">\n                         Meister Eckhart\n                        </a>\n                       </li>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Johannes_Tauler\" title=\"Johannes Tauler\">\n                         Johannes Tauler\n                        </a>\n                       </li>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Henry_Suso\" title=\"Henry Suso\">\n                         Henry Suso\n                        </a>\n                       </li>\n                      </ul>\n                     </td>\n                    </tr>\n                    <tr>\n                     <th style=\"padding:0.1em;font-style:italic;\">\n                      <a href=\"/wiki/List_of_female_mystics#Christianity\" title=\"List of female mystics\">\n                       Female\n                      </a>\n                     </th>\n                    </tr>\n                    <tr>\n                     <td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;padding-left:0.35em;padding-right:0.35em;\">\n                      <ul>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Beatrice_of_Nazareth\" title=\"Beatrice of Nazareth\">\n                         Beatrice of Nazareth\n                        </a>\n                       </li>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Bridget_of_Sweden\" title=\"Bridget of Sweden\">\n                         <span class=\"wrap\">\n                          Bridget of Sweden\n                         </span>\n                        </a>\n                       </li>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Catherine_of_Siena\" title=\"Catherine of Siena\">\n                         Catherine of Siena\n                        </a>\n                       </li>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Mechthild_of_Magdeburg\" title=\"Mechthild of Magdeburg\">\n                         Mechthild of Magdeburg\n                        </a>\n                       </li>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Marguerite_Porete\" title=\"Marguerite Porete\">\n                         Marguerite Porete\n                        </a>\n                       </li>\n                      </ul>\n                     </td>\n                    </tr>\n                   </tbody>\n                  </table>\n                 </div>\n                </div>\n               </td>\n              </tr>\n              <tr>\n               <td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n                <div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\">\n                 <div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;border-bottom:1px solid #aaa;\">\n                  15th\n                  <b>\n                   \u00b7\n                  </b>\n                  16th\n                 </div>\n                 <div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.85em;padding-right:0.85em;\">\n                  <table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f8f9fa;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;border-collapse:collapse; border-spacing:0px; border:none; width:100%; margin:0px; font-size:100%; clear:none; float:none\">\n                   <tbody>\n                    <tr>\n                     <th style=\"padding:0.1em;font-style:italic;\">\n                      <a href=\"/wiki/Spanish_mystics\" title=\"Spanish mystics\">\n                       Spanish\n                      </a>\n                     </th>\n                    </tr>\n                    <tr>\n                     <td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n                      <ul>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Ignatius_of_Loyola\" title=\"Ignatius of Loyola\">\n                         Ignatius of Loyola\n                        </a>\n                       </li>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Francisco_de_Osuna\" title=\"Francisco de Osuna\">\n                         <span class=\"wrap\">\n                          Francisco de Osuna\n                         </span>\n                        </a>\n                       </li>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/John_of_%C3%81vila\" title=\"John of \u00c1vila\">\n                         John of \u00c1vila\n                        </a>\n                       </li>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Teresa_of_%C3%81vila\" title=\"Teresa of \u00c1vila\">\n                         Teresa of \u00c1vila\n                        </a>\n                       </li>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/John_of_the_Cross\" title=\"John of the Cross\">\n                         John of the Cross\n                        </a>\n                       </li>\n                      </ul>\n                     </td>\n                    </tr>\n                    <tr>\n                     <th style=\"padding:0.1em;font-style:italic;\">\n                      <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r886047488\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n                      <span class=\"nobold\">\n                       Others\n                      </span>\n                     </th>\n                    </tr>\n                    <tr>\n                     <td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n                      <ul>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Catherine_of_Genoa\" title=\"Catherine of Genoa\">\n                         Catherine of Genoa\n                        </a>\n                       </li>\n                      </ul>\n                     </td>\n                    </tr>\n                   </tbody>\n                  </table>\n                 </div>\n                </div>\n               </td>\n              </tr>\n              <tr>\n               <td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n                <div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\">\n                 <div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;border-bottom:1px solid #aaa;\">\n                  17th\n                  <b>\n                   \u00b7\n                  </b>\n                  18th\n                 </div>\n                 <div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.85em;padding-right:0.85em;\">\n                  <table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f8f9fa;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;border-collapse:collapse; border-spacing:0px; border:none; width:100%; margin:0px; font-size:100%; clear:none; float:none\">\n                   <tbody>\n                    <tr>\n                     <th style=\"padding:0.1em;font-style:italic;\">\n                      <a href=\"/wiki/French_school_of_spirituality\" title=\"French school of spirituality\">\n                       French\n                      </a>\n                     </th>\n                    </tr>\n                    <tr>\n                     <td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n                      <ul>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Margaret_Mary_Alacoque\" title=\"Margaret Mary Alacoque\">\n                         Margaret Mary Alacoque\n                        </a>\n                       </li>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Pierre_de_B%C3%A9rulle\" title=\"Pierre de B\u00e9rulle\">\n                         Pierre de B\u00e9rulle\n                        </a>\n                       </li>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Jean-Jacques_Olier\" title=\"Jean-Jacques Olier\">\n                         Jean-Jacques Olier\n                        </a>\n                       </li>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Louis_de_Montfort\" title=\"Louis de Montfort\">\n                         Louis de Montfort\n                        </a>\n                       </li>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Charles_de_Condren\" title=\"Charles de Condren\">\n                         Charles de Condren\n                        </a>\n                       </li>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/John_Eudes\" title=\"John Eudes\">\n                         John Eudes\n                        </a>\n                       </li>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/John_of_St._Samson\" title=\"John of St. Samson\">\n                         John of St. Samson\n                        </a>\n                       </li>\n                      </ul>\n                     </td>\n                    </tr>\n                    <tr>\n                     <th style=\"padding:0.1em;font-style:italic;\">\n                      <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r886047488\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n                      <span class=\"nobold\">\n                       Others\n                      </span>\n                     </th>\n                    </tr>\n                    <tr>\n                     <td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n                      <ul>\n                       <li>\n                        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_de_%C3%81greda\" title=\"Mar\u00eda de \u00c1greda\">\n                         Mar\u00eda de \u00c1greda\n                        </a>\n                       </li>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Anne_Catherine_Emmerich\" title=\"Anne Catherine Emmerich\">\n                         <span class=\"wrap\">\n                          Anne Catherine Emmerich\n                         </span>\n                        </a>\n                       </li>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Veronica_Giuliani\" title=\"Veronica Giuliani\">\n                         Veronica Giuliani\n                        </a>\n                       </li>\n                       <li>\n                        <a href=\"/wiki/Francis_de_Sales\" title=\"Francis de Sales\">\n                         Francis de Sales\n                        </a>\n                       </li>\n                      </ul>\n                     </td>\n                    </tr>\n                   </tbody>\n                  </table>\n                 </div>\n                </div>\n               </td>\n              </tr>\n              <tr>\n               <td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n                <div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\">\n                 <div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;border-bottom:1px solid #aaa;\">\n                  19th\n                 </div>\n                 <div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.85em;padding-right:0.85em;\">\n                  <ul>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Dina_B%C3%A9langer\" title=\"Dina B\u00e9langer\">\n                     Dina B\u00e9langer\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Catherine_Labour%C3%A9\" title=\"Catherine Labour\u00e9\">\n                     Catherine Labour\u00e9\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/M%C3%A9lanie_Calvat\" title=\"M\u00e9lanie Calvat\">\n                     M\u00e9lanie Calvat\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Maximin_Giraud\" title=\"Maximin Giraud\">\n                     Maximin Giraud\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Bernadette_Soubirous\" title=\"Bernadette Soubirous\">\n                     Bernadette Soubirous\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Concepcion_Cabrera_de_Armida\" title=\"Concepcion Cabrera de Armida\">\n                     Conchita de Armida\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Luisa_Piccarreta\" title=\"Luisa Piccarreta\">\n                     Luisa Piccarreta\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Mary_of_the_Divine_Heart\" title=\"Mary of the Divine Heart\">\n                     Mary of the Divine Heart\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a class=\"mw-selflink selflink\">\n                     <span class=\"wrap\">\n                      Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n                     </span>\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Gemma_Galgani\" title=\"Gemma Galgani\">\n                     Gemma Galgani\n                    </a>\n                   </li>\n                  </ul>\n                 </div>\n                </div>\n               </td>\n              </tr>\n              <tr>\n               <td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n                <div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\">\n                 <div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;border-bottom:1px solid #aaa;\">\n                  20th\n                 </div>\n                 <div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.85em;padding-right:0.85em;\">\n                  <ul>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Padre_Pio\" title=\"Padre Pio\">\n                     Padre Pio\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Therese_Neumann\" title=\"Therese Neumann\">\n                     Therese Neumann\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Marthe_Robin\" title=\"Marthe Robin\">\n                     Marthe Robin\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Alexandrina_of_Balazar\" title=\"Alexandrina of Balazar\">\n                     <span class=\"wrap\">\n                      Alexandrina of Balazar\n                     </span>\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Mary_Faustina_Kowalska\" title=\"Mary Faustina Kowalska\">\n                     Faustina Kowalska\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Sister_L%C3%BAcia\" title=\"Sister L\u00facia\">\n                     <span class=\"wrap\">\n                      Sister L\u00facia of F\u00e1tima\n                     </span>\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Edgar_Cayce\" title=\"Edgar Cayce\">\n                     Edgar Cayce\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Simone_Weil\" title=\"Simone Weil\">\n                     Simone Weil\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Alfred_Delp\" title=\"Alfred Delp\">\n                     Alfred Delp\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Thomas_Merton\" title=\"Thomas Merton\">\n                     Thomas Merton\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Charles_de_Foucauld\" title=\"Charles de Foucauld\">\n                     Charles de Foucauld\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Edvige_Carboni\" title=\"Edvige Carboni\">\n                     Edvige Carboni\n                    </a>\n                   </li>\n                   <li>\n                    <a href=\"/wiki/Elena_Aiello\" title=\"Elena Aiello\">\n                     Elena Aiello\n                    </a>\n                   </li>\n                  </ul>\n                 </div>\n                </div>\n               </td>\n              </tr>\n              <tr>\n               <td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n                <div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\">\n                 <div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;border-bottom:1px solid #aaa;\">\n                  Contemporary papal views\n                 </div>\n                 <div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.85em;padding-right:0.85em;\">\n                  <div style=\"display:inline-block; padding:0.1em 0;line-height:1.2em;padding-bottom:0.2em\">\n                   <a href=\"/wiki/Aspects_of_Christian_meditation\" title=\"Aspects of Christian meditation\">\n                    Aspects of meditation\n                    <br/>\n                    (\n                    <i>\n                     Orationis Formas\n                    </i>\n                    , 1989)\n                   </a>\n                  </div>\n                  <a href=\"/wiki/A_Christian_Reflection_on_the_New_Age\" title=\"A Christian Reflection on the New Age\">\n                   <i>\n                    Reflection on the New Age\n                   </i>\n                   (2003)\n                  </a>\n                 </div>\n                </div>\n               </td>\n              </tr>\n             </tbody>\n            </table>\n           </div>\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n          <div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\">\n           <div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:#ddf;text-align:center;\">\n            Literature\n            <b>\n             \u00b7\n            </b>\n            Media\n           </div>\n           <div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-left:0.5em;padding-right:0.5em;;font-style:italic;\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Lingua_Ignota\" title=\"Lingua Ignota\">\n               Lingua Ignota\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ordo_Virtutum\" title=\"Ordo Virtutum\">\n               Ordo Virtutum\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Scivias\" title=\"Scivias\">\n               Scivias\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ascent_of_Mount_Carmel\" title=\"Ascent of Mount Carmel\">\n               Ascent of Mount Carmel\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Dark_Night_of_the_Soul\" title=\"Dark Night of the Soul\">\n               Dark Night of the Soul\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Spiritual_Canticle\" title=\"Spiritual Canticle\">\n               Spiritual Canticle\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Way_of_Perfection\" title=\"Way of Perfection\">\n               Way of Perfection\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Book_of_the_First_Monks\" title=\"Book of the First Monks\">\n               Book of the First Monks\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/The_Interior_Castle\" title=\"The Interior Castle\">\n               The Interior Castle\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Abbey_of_the_Holy_Ghost\" title=\"Abbey of the Holy Ghost\">\n               Abbey of the Holy Ghost\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/A_Dialogue_of_Comfort_against_Tribulation\" title=\"A Dialogue of Comfort against Tribulation\">\n               A Dialogue of Comfort against Tribulation\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Diary:_Divine_Mercy_in_My_Soul\" title=\"Diary: Divine Mercy in My Soul\">\n               Diary: Divine Mercy in My Soul\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/From_Willow_Creek_to_Sacred_Heart\" title=\"From Willow Creek to Sacred Heart\">\n               From Willow Creek to Sacred Heart\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/The_Glories_of_Mary\" title=\"The Glories of Mary\">\n               The Glories of Mary\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/The_Imitation_of_Christ\" title=\"The Imitation of Christ\">\n               The Imitation of Christ\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/The_Ladder_of_Divine_Ascent\" title=\"The Ladder of Divine Ascent\">\n               The Ladder of Divine Ascent\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Philokalia\" title=\"Philokalia\">\n               Philokalia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Revelations_of_Divine_Love\" title=\"Revelations of Divine Love\">\n               Revelations of Divine Love\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Spiritual_Canticle\" title=\"Spiritual Canticle\">\n               Spiritual Canticle\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=The_Story_of_a_Soul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"The Story of a Soul (page does not exist)\">\n               The Story of a Soul\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Theologia_Germanica\" title=\"Theologia Germanica\">\n               Theologia Germanica\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Devotio_Moderna\" title=\"Devotio Moderna\">\n               Devotio Moderna\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Fatima_in_Lucia%27s_Own_Words\" title=\"Fatima in Lucia's Own Words\">\n               Fatima in Lucia's Own Words\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Calls_from_the_Message_of_Fatima\" title=\"Calls from the Message of Fatima\">\n               Calls from the Message of Fatima\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/The_Miracle_of_Our_Lady_of_Fatima\" title=\"The Miracle of Our Lady of Fatima\">\n               The Miracle of Our Lady of Fatima\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Sol_de_F%C3%A1tima\" title=\"Sol de F\u00e1tima\">\n               Sol de F\u00e1tima\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/The_Cloud_of_Unknowing\" title=\"The Cloud of Unknowing\">\n               The Cloud of Unknowing\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/The_Consolation_of_Philosophy\" title=\"The Consolation of Philosophy\">\n               The Consolation of Philosophy\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/The_Mirror_of_Simple_Souls\" title=\"The Mirror of Simple Souls\">\n               The Mirror of Simple Souls\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Sister_Catherine_Treatise\" title=\"Sister Catherine Treatise\">\n               Sister Catherine Treatise\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Tractatus_de_Purgatorio_Sancti_Patricii\" title=\"Tractatus de Purgatorio Sancti Patricii\">\n               Tractatus de Purgatorio Sancti Patricii\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/The_Vision_of_Adamn%C3%A1n\" title=\"The Vision of Adamn\u00e1n\">\n               The Vision of Adamn\u00e1n\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Divine_Comedy\" title=\"Divine Comedy\">\n               Divine Comedy\n              </a>\n              <ul>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/Inferno_(Dante)\" title=\"Inferno (Dante)\">\n                 Inferno\n                </a>\n               </li>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/Purgatorio\" title=\"Purgatorio\">\n                 Purgatorio\n                </a>\n               </li>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/Paradiso_(Dante)\" title=\"Paradiso (Dante)\">\n                 Paradiso\n                </a>\n               </li>\n              </ul>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Fatima_(2020_film)\" title=\"Fatima (2020 film)\">\n               Fatima\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\">\n          <div class=\"plainlinks hlist navbar mini\">\n           <ul>\n            <li class=\"nv-view\">\n             <a href=\"/wiki/Template:Christian_mysticism\" title=\"Template:Christian mysticism\">\n              <abbr title=\"View this template\">\n               v\n              </abbr>\n             </a>\n            </li>\n            <li class=\"nv-talk\">\n             <a href=\"/wiki/Template_talk:Christian_mysticism\" title=\"Template talk:Christian mysticism\">\n              <abbr title=\"Discuss this template\">\n               t\n              </abbr>\n             </a>\n            </li>\n            <li class=\"nv-edit\">\n             <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Christian_mysticism&amp;action=edit\">\n              <abbr title=\"Edit this template\">\n               e\n              </abbr>\n             </a>\n            </li>\n           </ul>\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <p>\n       <b>\n        Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n       </b>\n       (\n       <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">\n        French\n       </a>\n       :\n       <i lang=\"fr\">\n        sainte Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux\n       </i>\n       ), born\n       <b>\n        Marie Fran\u00e7oise-Th\u00e9r\u00e8se Martin\n       </b>\n       (2 January 1873 \u2013 30 September 1897), also known as\n       <b>\n        Saint Th\u00e9r\u00e8se of the Child Jesus and  the Holy Face\n       </b>\n       , was a French\n       <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">\n        Catholic\n       </a>\n       <a href=\"/wiki/Discalced_Carmelites\" title=\"Discalced Carmelites\">\n        Discalced Carmelite\n       </a>\n       <a href=\"/wiki/Nun\" title=\"Nun\">\n        nun\n       </a>\n       who is widely venerated in modern times. She is popularly known as \"The Little Flower of Jesus\", or simply \"The Little Flower.\u201d\n      </p>\n      <p>\n       Th\u00e9r\u00e8se has been a highly influential model of sanctity for Catholics and for others because of the simplicity and practicality of her approach to the spiritual life. Together with\n       <a href=\"/wiki/Francis_of_Assisi\" title=\"Francis of Assisi\">\n        Francis of Assisi\n       </a>\n       , she is one of the most popular saints in the history of the church.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-2\">\n        <a href=\"#cite_note-2\">\n         [2]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Flinn_3-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Flinn-3\">\n         [3]\n        </a>\n       </sup>\n       <a href=\"/wiki/Pope_Pius_X\" title=\"Pope Pius X\">\n        Pope Pius X\n       </a>\n       called her \"the greatest saint of modern times\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-4\">\n        <a href=\"#cite_note-4\">\n         [4]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-5\">\n        <a href=\"#cite_note-5\">\n         [5]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Th\u00e9r\u00e8se felt an early\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Vocational_Discernment_in_the_Catholic_Church\" title=\"Vocational Discernment in the Catholic Church\">\n        call to religious life\n       </a>\n       , and overcoming various obstacles, in 1888 at the early age of 15,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-6\">\n        <a href=\"#cite_note-6\">\n         [6]\n        </a>\n       </sup>\n       she became a nun and joined two of her older sisters in the\n       <a href=\"/wiki/Cloister\" title=\"Cloister\">\n        cloistered\n       </a>\n       Carmelite community of\n       <a href=\"/wiki/Lisieux\" title=\"Lisieux\">\n        Lisieux\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Normandy\" title=\"Normandy\">\n        Normandy\n       </a>\n       (yet another sister, C\u00e9line, also later joined the order). After nine years as a Carmelite religious, having fulfilled various offices such as\n       <a href=\"/wiki/Sacristan\" title=\"Sacristan\">\n        sacristan\n       </a>\n       and assistant to the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Master_of_novices\" title=\"Master of novices\">\n        novice mistress\n       </a>\n       , and having spent her last eighteen months in Carmel in a\n       <a href=\"/wiki/Dark_Night_of_the_Soul#In_Roman_Catholic_spirituality\" title=\"Dark Night of the Soul\">\n        night of faith\n       </a>\n       (a time when she is said to have felt Jesus was absent and when she even felt tormented by doubts about the existence of God), Th\u00e9r\u00e8se died at the age of 24, from\n       <a href=\"/wiki/Tuberculosis\" title=\"Tuberculosis\">\n        tuberculosis\n       </a>\n       .\n      </p>\n      <p>\n       Her\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Feast_day\" title=\"Feast day\">\n        feast day\n       </a>\n       in the\n       <a href=\"/wiki/General_Roman_Calendar\" title=\"General Roman Calendar\">\n        General Roman Calendar\n       </a>\n       was 3 October from 1927 until it was moved in 1969 to 1 October.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-7\">\n        <a href=\"#cite_note-7\">\n         [7]\n        </a>\n       </sup>\n       Th\u00e9r\u00e8se is well known throughout the world, with the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Basilica_of_St._Th%C3%A9r%C3%A8se_(Lisieux)\" title=\"Basilica of St. Th\u00e9r\u00e8se (Lisieux)\">\n        Basilica of Lisieux\n       </a>\n       being the second most popular place of pilgrimage in France after\n       <a href=\"/wiki/Lourdes\" title=\"Lourdes\">\n        Lourdes\n       </a>\n       .\n      </p>\n      <div aria-labelledby=\"mw-toc-heading\" class=\"toc\" id=\"toc\" role=\"navigation\">\n       <input class=\"toctogglecheckbox\" id=\"toctogglecheckbox\" role=\"button\" style=\"display:none\" type=\"checkbox\"/>\n       <div class=\"toctitle\" dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n        <h2 id=\"mw-toc-heading\">\n         Contents\n        </h2>\n        <span class=\"toctogglespan\">\n         <label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\">\n         </label>\n        </span>\n       </div>\n       <ul>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-1\">\n         <a href=\"#Life\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           1\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Life\n          </span>\n         </a>\n         <ul>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-2\">\n           <a href=\"#Family_background\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             1.1\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Family background\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-3\">\n           <a href=\"#Birth_and_infancy\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             1.2\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Birth and infancy\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-4\">\n           <a href=\"#Early_years\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             1.3\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Early years\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-5\">\n           <a href=\"#Illness\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             1.4\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Illness\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-6\">\n           <a href=\"#Complete_conversion\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             1.5\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Complete conversion\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-7\">\n           <a href=\"#Rome_and_entry_to_Carmel\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             1.6\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Rome and entry to Carmel\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-8\">\n           <a href=\"#Lisieux_Carmel\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             1.7\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Lisieux Carmel\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-9\">\n           <a href=\"#Postulancy\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             1.8\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Postulancy\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-10\">\n           <a href=\"#Novitiate\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             1.9\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Novitiate\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-11\">\n           <a href=\"#Life_as_a_Carmelite\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             1.10\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Life as a Carmelite\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-12\">\n           <a href=\"#Election_of_Mother_Agnes\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             1.11\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Election of Mother Agnes\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-13\">\n           <a href='#The_\"little_way\"'>\n            <span class=\"tocnumber\">\n             1.12\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             The \"little way\"\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-14\">\n           <a href=\"#Merciful_love\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             1.13\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             <i>\n              Merciful love\n             </i>\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-15\">\n           <a href=\"#Final_years\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             1.14\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Final years\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n         </ul>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-16\">\n         <a href=\"#Spirituality\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           2\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Spirituality\n          </span>\n         </a>\n         <ul>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-17\">\n           <a href=\"#The_Holy_Face_of_Jesus\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             2.1\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             The Holy Face of Jesus\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n         </ul>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-18\">\n         <a href=\"#Development_of_a_devotion_to_St._Th\u00e9r\u00e8se\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           3\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Development of a devotion to St. Th\u00e9r\u00e8se\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-19\">\n         <a href=\"#Recognition\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           4\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Recognition\n          </span>\n         </a>\n         <ul>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-20\">\n           <a href=\"#Canonization\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             4.1\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Canonization\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-21\">\n           <a href=\"#Canonization_of_her_parents\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             4.2\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Canonization of her parents\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-22\">\n           <a href=\"#Canonization_cause_of_her_sister_L\u00e9onie\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             4.3\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Canonization cause of her sister L\u00e9onie\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-23\">\n           <a href=\"#Relics_of_Saint_Th\u00e9r\u00e8se\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             4.4\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Relics of Saint Th\u00e9r\u00e8se\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n         </ul>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-24\">\n         <a href=\"#Legacy\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           5\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           Legacy\n          </span>\n         </a>\n         <ul>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-25\">\n           <a href=\"#Religious_congregations\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             5.1\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Religious congregations\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-26\">\n           <a href=\"#Works_inspired_by_Th\u00e9r\u00e8se\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             5.2\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Works inspired by Th\u00e9r\u00e8se\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-27\">\n           <a href=\"#Devotees_of_Th\u00e9r\u00e8se_of_Lisieux\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             5.3\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Devotees of Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n         </ul>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-28\">\n         <a href=\"#See_also\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           6\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           See also\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-29\">\n         <a href=\"#References\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           7\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           References\n          </span>\n         </a>\n         <ul>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-30\">\n           <a href=\"#Citations\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             7.1\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Citations\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n          <li class=\"toclevel-2 tocsection-31\">\n           <a href=\"#Bibliography\">\n            <span class=\"tocnumber\">\n             7.2\n            </span>\n            <span class=\"toctext\">\n             Bibliography\n            </span>\n           </a>\n          </li>\n         </ul>\n        </li>\n        <li class=\"toclevel-1 tocsection-32\">\n         <a href=\"#External_links\">\n          <span class=\"tocnumber\">\n           8\n          </span>\n          <span class=\"toctext\">\n           External links\n          </span>\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">\n        Life\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Family_background\">\n        Family background\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Family background\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Z%C3%A9lie_Martin_1.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"470\" data-file-width=\"314\" decoding=\"async\" height=\"269\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Z%C3%A9lie_Martin_1.jpg/180px-Z%C3%A9lie_Martin_1.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Z%C3%A9lie_Martin_1.jpg/270px-Z%C3%A9lie_Martin_1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a2/Z%C3%A9lie_Martin_1.jpg 2x\" width=\"180\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Z%C3%A9lie_Martin_1.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Z%C3%A9lie_Martin\" title=\"Z\u00e9lie Martin\">\n          Z\u00e9lie Martin\n         </a>\n         , mother of Th\u00e9r\u00e8se\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       Therese was born on Rue Saint-Blaise, in\n       <a href=\"/wiki/Alen%C3%A7on\" title=\"Alen\u00e7on\">\n        Alen\u00e7on\n       </a>\n       , France on January 2, 1873, and was the daughter of\n       <a href=\"/wiki/Louis_Martin_and_Marie-Az%C3%A9lie_Gu%C3%A9rin\" title=\"Louis Martin and Marie-Az\u00e9lie Gu\u00e9rin\">\n        Marie-Az\u00e9lie Gu\u00e9rin\n       </a>\n       (usually called Z\u00e9lie), and\n       <a href=\"/wiki/Louis_Martin_and_Marie-Az%C3%A9lie_Gu%C3%A9rin\" title=\"Louis Martin and Marie-Az\u00e9lie Gu\u00e9rin\">\n        Louis Martin\n       </a>\n       who was a jeweler and watchmaker.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Louis_8-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Louis-8\">\n         [8]\n        </a>\n       </sup>\n       Both her parents were devout Catholics who would eventually become the first (and to date only) married couple canonized together by the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Roman_Catholic_Church\" title=\"Roman Catholic Church\">\n        Roman Catholic Church\n       </a>\n       (by Pope Francis in 2015).\n      </p>\n      <p>\n       Louis had tried to become a\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Canon_regular\" title=\"Canon regular\">\n        canon regular\n       </a>\n       , wanting to enter the\n       <a href=\"/wiki/Great_St_Bernard_Hospice\" title=\"Great St Bernard Hospice\">\n        Great St Bernard Hospice\n       </a>\n       , but had been refused because he knew no\n       <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">\n        Latin\n       </a>\n       . Z\u00e9lie, possessed of a strong, active temperament, wished to serve the sick, and had also considered entering\n       <a href=\"/wiki/Consecrated_life\" title=\"Consecrated life\">\n        consecrated life\n       </a>\n       , but the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Prioress\" title=\"Prioress\">\n        prioress\n       </a>\n       of the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Canonesses_regular\" title=\"Canonesses regular\">\n        canonesses regular\n       </a>\n       of the H\u00f4tel-Dieu in Alen\u00e7on had discouraged her outright.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEDescouvemontLoose199614_9-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDescouvemontLoose199614-9\">\n         [9]\n        </a>\n       </sup>\n       Disappointed, Z\u00e9lie learned\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Point_d%27Alen%C3%A7on\" title=\"Point d'Alen\u00e7on\">\n        lacemaking\n       </a>\n       instead. She excelled in it and set up her own business on Rue Saint-Blaise at age 22.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-10\">\n        <a href=\"#cite_note-10\">\n         [10]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Louis and Z\u00e9lie met in early 1858 and married on July 13 of that same year at the\n       <a href=\"/wiki/Basilica_of_Notre-Dame_d%27Alen%C3%A7on\" title=\"Basilica of Notre-Dame d'Alen\u00e7on\">\n        Basilica of Notre-Dame d'Alen\u00e7on\n       </a>\n       . At first they decided to live as brother and sister in a\n       <a href=\"/wiki/Josephite_marriage\" title=\"Josephite marriage\">\n        perpetual continence\n       </a>\n       , but when a confessor discouraged them in this, they changed their lifestyle and had nine children. From 1867 to 1870, they lost 3 infants and five-year-old H\u00e9l\u00e8ne. All five of their surviving daughters became nuns. In addition to Th\u00e9r\u00e8se, they were\n      </p>\n      <ul>\n       <li>\n        Marie (February 22, 1860, a Carmelite in Lisieux, in religion Sister Marie of the Sacred Heart, d. January 19, 1940),\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Agnes_of_Jesus_(religious)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Agnes of Jesus (religious) (page does not exist)\">\n         Pauline\n        </a>\n        (September 7, 1861, a Carmelite in Lisieux, in religion Mother Agnes of Jesus, d. July 28, 1951),\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/L%C3%A9onie_Martin\" title=\"L\u00e9onie Martin\">\n         L\u00e9onie\n        </a>\n        (June 3, 1863, a\n        <a href=\"/wiki/Order_of_the_Visitation_of_Holy_Mary\" title=\"Order of the Visitation of Holy Mary\">\n         Visitandine\n        </a>\n        at\n        <a href=\"/wiki/Caen\" title=\"Caen\">\n         Caen\n        </a>\n        , in religion Sister Fran\u00e7oise-Th\u00e9r\u00e8se, d. June 16, 1941), and\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Genevieve_of_the_Holy_Face&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Genevieve of the Holy Face (page does not exist)\">\n         C\u00e9line\n        </a>\n        (April 28, 1869, a Carmelite in Lisieux, in religion Sister Genevi\u00e8ve of the Holy Face, d. February 25, 1959).\n       </li>\n      </ul>\n      <p>\n       \"A dreamer and brooder, an idealist and romantic, [the father] gave touching and na\u00efve pet names [to his daughters]: Marie was his\n       <i>\n        diamond\n       </i>\n       , Pauline his\n       <i>\n        noble pearl\n       </i>\n       , C\u00e9line\n       <i>\n        the bold one\n       </i>\n       . But Th\u00e9r\u00e8se was his\n       <i>\n        petite reine\n       </i>\n       , little queen, to whom all treasures belonged.\"\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-11\">\n        <a href=\"#cite_note-11\">\n         [11]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Z\u00e9lie was so successful in manufacturing lace that by 1870 Louis had sold his watchmaking shop to a nephew and handled the traveling and bookkeeping end of his wife's lacemaking business.\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Birth_and_infancy\">\n        Birth and infancy\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Birth and infancy\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Louis_Martin_1.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"723\" data-file-width=\"471\" decoding=\"async\" height=\"276\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Louis_Martin_1.jpg/180px-Louis_Martin_1.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Louis_Martin_1.jpg/270px-Louis_Martin_1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Louis_Martin_1.jpg/360px-Louis_Martin_1.jpg 2x\" width=\"180\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Louis_Martin_1.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Louis Martin, father of Th\u00e9r\u00e8se\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       Soon after her birth in January 1873, the outlook for the survival of Th\u00e9r\u00e8se Martin was uncertain. Because of her frail condition, she was entrusted to a\n       <a href=\"/wiki/Wet_nurse\" title=\"Wet nurse\">\n        wet nurse\n       </a>\n       , Rose Taill\u00e9, who had already nursed two of the Martin children.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Society_12-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Society-12\">\n         [12]\n        </a>\n       </sup>\n       Rose had her own children and could not live with the Martins, so Th\u00e9r\u00e8se was sent to live with her in the forests of the\n       <a href=\"/wiki/Bocage\" title=\"Bocage\">\n        Bocage\n       </a>\n       the\n       <a href=\"/wiki/Semall%C3%A9\" title=\"Semall\u00e9\">\n        Semall\u00e9\n       </a>\n       .\n      </p>\n      <p>\n       On 2 April 1874, when she was 15 months old, she returned to Alen\u00e7on where her family surrounded her with affection. \"I hear the baby calling me\n       <i>\n        Mama!\n       </i>\n       as she goes down the stairs. On every step, she calls out\n       <i>\n        Mama!\n       </i>\n       and if I don't respond every time, she remains there without going either forward or back.\" (Madame Martin to Pauline, 21 November 1875) She was educated in a very Catholic environment, including\n       <a href=\"/wiki/Mass_(liturgy)\" title=\"Mass (liturgy)\">\n        Mass\n       </a>\n       attendance at 5:30\u00a0a.m., the strict observance of fasts, and prayer to the rhythm of the liturgical year. The Martins also practiced charity, visiting the sick and elderly and welcoming the occasional vagabond to their table. Even if she was not the model little girl, her sisters later portrayed, Th\u00e9r\u00e8se was very responsive to this education. She played at being a nun. Described as generally a happy child, she also manifested other emotions, and often cried: \"C\u00e9line is playing with the little one with some bricks... I have to correct poor baby who gets into frightful tantrums when she can't have her own way.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEDescouvemontLoose199624_13-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDescouvemontLoose199624-13\">\n         [13]\n        </a>\n       </sup>\n       She rolls in the floor in despair believing all is lost. Sometimes she is so overcome she almost chokes. She's a nervous child, but she is very good, very intelligent, and remembers everything.\"\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Society_12-1\">\n        <a href=\"#cite_note-Society-12\">\n         [12]\n        </a>\n       </sup>\n       At 22, Th\u00e9r\u00e8se, then a Carmelite, admitted: \"I was far from being a perfect little girl\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEGaucher199319_14-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGaucher199319-14\">\n         [14]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <div class=\"thumb tleft\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Maison_natale_de_Sainte_Th%C3%A9r%C3%A8se,_maison_de_Louis_et_Z%C3%A9lie_Martin.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"2038\" data-file-width=\"3056\" decoding=\"async\" height=\"147\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Maison_natale_de_Sainte_Th%C3%A9r%C3%A8se%2C_maison_de_Louis_et_Z%C3%A9lie_Martin.jpg/220px-Maison_natale_de_Sainte_Th%C3%A9r%C3%A8se%2C_maison_de_Louis_et_Z%C3%A9lie_Martin.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Maison_natale_de_Sainte_Th%C3%A9r%C3%A8se%2C_maison_de_Louis_et_Z%C3%A9lie_Martin.jpg/330px-Maison_natale_de_Sainte_Th%C3%A9r%C3%A8se%2C_maison_de_Louis_et_Z%C3%A9lie_Martin.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Maison_natale_de_Sainte_Th%C3%A9r%C3%A8se%2C_maison_de_Louis_et_Z%C3%A9lie_Martin.jpg/440px-Maison_natale_de_Sainte_Th%C3%A9r%C3%A8se%2C_maison_de_Louis_et_Z%C3%A9lie_Martin.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Maison_natale_de_Sainte_Th%C3%A9r%C3%A8se,_maison_de_Louis_et_Z%C3%A9lie_Martin.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Rue Saint-Blaise's house at Alen\u00e7on: The family home and Th\u00e9r\u00e8se's birthplace\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       From 1865 Z\u00e9lie had complained of breast pain and in December 1876 a doctor told her of the seriousness of the tumour. Feeling death was imminent, Madame Martin had written to Pauline in spring 1877, \"You and Marie will have no difficulties with her upbringing. Her disposition is so good. She is a chosen spirit.\" In June 1877 she left for\n       <a href=\"/wiki/Lourdes\" title=\"Lourdes\">\n        Lourdes\n       </a>\n       hoping to be cured, but the miracle did not happen: \"The Mother of God has not healed me because my time is up, and because God wills me to repose elsewhere than on the earth.\" On 28 August 1877, Z\u00e9lie died, aged 45. Her funeral was conducted in the Basilica of Notre-Dame d'Alen\u00e7on. Th\u00e9r\u00e8se was barely 4\u00bd years old. Her mother's death dealt her a severe blow and later she would consider that \"\n       <i>\n        the first part of her life stopped that day\n       </i>\n       \".\n       <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n        [\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n          <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (October 2016)\">\n           citation needed\n          </span>\n         </a>\n        </i>\n        ]\n       </sup>\n      </p>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Porche_basilique.jpeg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"600\" data-file-width=\"449\" decoding=\"async\" height=\"294\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Porche_basilique.jpeg/220px-Porche_basilique.jpeg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Porche_basilique.jpeg/330px-Porche_basilique.jpeg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Porche_basilique.jpeg/440px-Porche_basilique.jpeg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Porche_basilique.jpeg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         The basilica of Alen\u00e7on, where Saint Th\u00e9r\u00e8se was baptized\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       She wrote: \"Every detail of my mother's illness is still with me, specially her last weeks on earth.\" She remembered the bedroom scene where her dying mother received the last sacraments while Th\u00e9r\u00e8se knelt and her father cried. She wrote: \"When Mummy died, my happy disposition changed. I had been so lively and open; now I became diffident and oversensitive, crying if anyone looked at me.  I was only happy if no one took notice of me... It was only in the intimacy of my own family, where everyone was wonderfully kind, that I could be more myself.\"\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-15\">\n        <a href=\"#cite_note-15\">\n         [15]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres195966_16-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres195966-16\">\n         [16]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <div class=\"thumb tleft\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Teresa1876.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"219\" data-file-width=\"200\" decoding=\"async\" height=\"197\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/Teresa1876.jpg/180px-Teresa1876.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6a/Teresa1876.jpg 1.5x\" width=\"180\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Teresa1876.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Th\u00e9r\u00e8se (1876)\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       Three months after Z\u00e9lie died, Louis Martin left Alen\u00e7on, where he had spent his youth and marriage, and moved to\n       <a href=\"/wiki/Lisieux\" title=\"Lisieux\">\n        Lisieux\n       </a>\n       in the\n       <a href=\"/wiki/Calvados_(department)\" title=\"Calvados (department)\">\n        Calvados\n       </a>\n       Department of\n       <a href=\"/wiki/Normandy\" title=\"Normandy\">\n        Normandy\n       </a>\n       , where Z\u00e9lie's pharmacist brother, Isidore Gu\u00e9rin lived with his wife and their two daughters, Jeanne and Marie. In her last months Z\u00e9lie had given up the lace business. After her death, Louis sold it. Louis leased a pretty, spacious country house,\n       <i>\n        Les Buissonnets\n       </i>\n       , situated in a large garden on the slope of a hill overlooking the town. Looking back, Th\u00e9r\u00e8se would see the move to\n       <i>\n        Les Buissonnets\n       </i>\n       as the beginning of the \"second period of my life, the most painful of the three: it extends from the age of four-and-a-half to fourteen, the time when I rediscovered my childhood character, and entered into the serious side of life\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEGaucher1993_17-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGaucher1993-17\">\n         [17]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">\n        [\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">\n          <span title=\"This citation requires a reference to the specific page or range of pages in which the material appears. (April 2018)\">\n           page\u00a0needed\n          </span>\n         </a>\n        </i>\n        ]\n       </sup>\n       In Lisieux, Pauline took on the role of Th\u00e9r\u00e8se's\n       <i>\n        Mama\n       </i>\n       . She took this role seriously, and Th\u00e9r\u00e8se grew especially close to her, and to C\u00e9line, the sister closest to her in age.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Society_12-2\">\n        <a href=\"#cite_note-Society-12\">\n         [12]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Early_years\">\n        Early years\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Early years\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <div class=\"thumb tleft\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:242px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Lisieux,_Les_Buissonnets.JPG\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"1704\" data-file-width=\"2272\" decoding=\"async\" height=\"180\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Lisieux%2C_Les_Buissonnets.JPG/240px-Lisieux%2C_Les_Buissonnets.JPG\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Lisieux%2C_Les_Buissonnets.JPG/360px-Lisieux%2C_Les_Buissonnets.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Lisieux%2C_Les_Buissonnets.JPG/480px-Lisieux%2C_Les_Buissonnets.JPG 2x\" width=\"240\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Lisieux,_Les_Buissonnets.JPG\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         <i>\n          Les Buissonnets\n         </i>\n         , The Martin family house in Lisieux to which they moved in November 1877 following the death of Madame Martin. Th\u00e9r\u00e8se lived here from 16 November 1877 to 9 April 1888, the day she entered Carmel.\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       Th\u00e9r\u00e8se was taught at home until she was eight and a half, and then entered the school kept by the Benedictine nuns of the Abbey of Notre Dame du Pre in Lisieux. Th\u00e9r\u00e8se, taught well and carefully by Marie and Pauline, found herself at the top of the class, except for writing and arithmetic. However, because of her young age and high grades, she was bullied. The one who bullied her the most was a girl of fourteen who did poorly at school. Th\u00e9r\u00e8se suffered very much as a result of her sensitivity, and she cried in silence. Furthermore, the boisterous games at recreation were not to her taste. She preferred to tell stories or look after the little ones in the infants class. \"\n       <i>\n        The five years I spent at school were the saddest of my life, and if my dear C\u00e9line had not been with me I could not have stayed there for a single month without falling ill.\n       </i>\n       \" C\u00e9line informs us, \"She now developed a fondness for hiding,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-18\">\n        <a href=\"#cite_note-18\">\n         [18]\n        </a>\n       </sup>\n       she did not want to be observed, for she sincerely considered herself inferior\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres195973_19-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres195973-19\">\n         [19]\n        </a>\n       </sup>\n       On her free days she became more and more attached to Marie Gu\u00e9rin, the younger of her two cousins in Lisieux. The two girls would play at being\n       <a href=\"/wiki/Anchorite\" title=\"Anchorite\">\n        anchorites\n       </a>\n       , as\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Teresa_of_Avila\" title=\"Teresa of Avila\">\n        the great Teresa\n       </a>\n       had once played with her brother. And every evening she plunged into the family circle. \"Fortunately I could go home every evening and then I cheered up. I used to jump on Father's knee and tell him what marks I had, and when he kissed me all my troubles were forgotten...I needed this sort of encouragement so much.\" Yet the tension of the double life and the daily self-conquest placed a strain on Th\u00e9r\u00e8se. Going to school became more and more difficult.\n      </p>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:134px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:TdL-1881.JPG\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"150\" data-file-width=\"132\" decoding=\"async\" height=\"150\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/72/TdL-1881.JPG\" width=\"132\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:TdL-1881.JPG\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Th\u00e9r\u00e8se aged 8, 1881\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       When she was nine years old, in October 1882, her sister Pauline, who had acted as a \"second mother\" to her, entered the Carmelite convent at Lisieux. Th\u00e9r\u00e8se was devastated. She understood that Pauline was cloistered and that she would never come back. \"I said in the depths of my heart: Pauline is lost to me!\" The shock reawakened in her the trauma caused by her mother's death. She also wanted to join the Carmelites, but was told she was too young. Yet Th\u00e9r\u00e8se so impressed Mother Marie Gonzague, the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Prioress\" title=\"Prioress\">\n        prioress\n       </a>\n       at the time of Pauline's entry to the community that she wrote to comfort her, calling Th\u00e9r\u00e8se \"my future little daughter\".\n       <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n        [\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n          <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (October 2016)\">\n           citation needed\n          </span>\n         </a>\n        </i>\n        ]\n       </sup>\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Illness\">\n        Illness\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Illness\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       At this time, Th\u00e9r\u00e8se was often sick. She began to suffer from nervous tremors. The tremors started one night after her uncle took her for a walk and began to talk about Z\u00e9lie. Assuming that she was cold, the family covered Therese with blankets, but the tremors continued. She clenched her teeth and could not speak. The family called Dr. Notta, who could make no diagnosis.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEO'Connor198319_20-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEO'Connor198319-20\">\n         [20]\n        </a>\n       </sup>\n       In 1882, Dr. Gayral diagnosed that Th\u00e9r\u00e8se \"reacts to an emotional frustration with a neurotic attack\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEDescouvemontLoose199653_21-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDescouvemontLoose199653-21\">\n         [21]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Alarmed, but cloistered, Pauline began to write letters to Th\u00e9r\u00e8se and attempted various strategies to intervene. Eventually Th\u00e9r\u00e8se recovered after she had turned to gaze at the statue of the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Virgin_Mary\" title=\"Virgin Mary\">\n        Virgin Mary\n       </a>\n       placed in Marie's room, where Th\u00e9r\u00e8se had been moved.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEGaucher199347_22-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGaucher199347-22\">\n         [22]\n        </a>\n       </sup>\n       She reported on 13 May 1883 that she had seen the Virgin smile at her.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-23\">\n        <a href=\"#cite_note-23\">\n         [23]\n        </a>\n       </sup>\n       She wrote: \"Our Blessed Lady has come to me, she has smiled upon me. How happy I am.\"\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-24\">\n        <a href=\"#cite_note-24\">\n         [24]\n        </a>\n       </sup>\n       However, when Th\u00e9r\u00e8se told the Carmelite nuns about this vision at the request of her eldest sister Marie, she found herself assailed by their questions and she lost confidence. Self-doubt made her begin to question what had happened. \"I thought I\n       <i>\n        had lied\n       </i>\n       \u2013 I was unable to look upon myself without a feeling of\n       <i>\n        profound horror\n       </i>\n       .\"\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-25\">\n        <a href=\"#cite_note-25\">\n         [25]\n        </a>\n       </sup>\n       \"For a long time after my cure, I thought that my sickness was deliberate and this was a real martyrdom for my soul\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEDescouvemontLoose199652_26-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDescouvemontLoose199652-26\">\n         [26]\n        </a>\n       </sup>\n       Her concerns over this continued until November 1887.\n      </p>\n      <p>\n       In October 1886, her oldest sister, Marie, entered the same Carmelite monastery, adding to Th\u00e9r\u00e8se's grief. The warm atmosphere at\n       <i>\n        Les Buissonnets\n       </i>\n       , so necessary to her, was disappearing. Now only she and C\u00e9line remained with their father. Her frequent tears made some friends think she had a\n       <i>\n        weak character\n       </i>\n       and the Gu\u00e9rins indeed shared this opinion.\n       <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n        [\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n          <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (October 2016)\">\n           citation needed\n          </span>\n         </a>\n        </i>\n        ]\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Th\u00e9r\u00e8se also suffered from\n       <a href=\"/wiki/Scrupulosity\" title=\"Scrupulosity\">\n        scruples\n       </a>\n       , a condition experienced by other saints such as\n       <a href=\"/wiki/Alphonsus_Liguori\" title=\"Alphonsus Liguori\">\n        Alphonsus Liguori\n       </a>\n       , also a\n       <a href=\"/wiki/Doctor_of_the_Church\" title=\"Doctor of the Church\">\n        Doctor of the Church\n       </a>\n       , and\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Ignatius_Loyola\" title=\"Ignatius Loyola\">\n        Ignatius Loyola\n       </a>\n       , the founder of the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Jesuits\" title=\"Jesuits\">\n        Jesuits\n       </a>\n       . She wrote: \"One would have to pass through this martyrdom to understand it well, and for me to express what I experienced for a year and a half would be impossible\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-27\">\n        <a href=\"#cite_note-27\">\n         [27]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Complete_conversion\">\n        Complete conversion\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Complete conversion\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Teresa13anni.JPG\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"436\" data-file-width=\"328\" decoding=\"async\" height=\"239\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Teresa13anni.JPG/180px-Teresa13anni.JPG\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Teresa13anni.JPG/270px-Teresa13anni.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/ef/Teresa13anni.JPG 2x\" width=\"180\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Teresa13anni.JPG\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Th\u00e9r\u00e8se in 1886, age 13\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       Christmas Eve of 1886 was a turning point in the life of Th\u00e9r\u00e8se; she called it her \"complete conversion.\"  Years later she stated that on that night she overcame the pressures she had faced since the death of her mother and said that \"God worked a little miracle to make me grow up in an instant ... On that blessed night \u2026 Jesus, who saw fit to make Himself a child out of love for me, saw fit to have me come forth from the swaddling clothes and imperfections of childhood\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMonahan200354_28-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMonahan200354-28\">\n         [28]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       That night, Louis Martin and his daughters, L\u00e9onie, C\u00e9line and Th\u00e9r\u00e8se, attended\n       <a href=\"/wiki/Midnight_Mass\" title=\"Midnight Mass\">\n        Midnight Mass\n       </a>\n       at the cathedral in Lisieux\u2014 \"but there was very little heart left in them. On 1 December, L\u00e9onie, covered in\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Eczema\" title=\"Eczema\">\n        eczema\n       </a>\n       and hiding her hair under a short\n       <a href=\"/wiki/Mantilla\" title=\"Mantilla\">\n        mantilla\n       </a>\n       , had returned to\n       <i>\n        Les Buissonnets\n       </i>\n       after just seven weeks of the\n       <a href=\"/wiki/Poor_Clares\" title=\"Poor Clares\">\n        Poor Clares\n       </a>\n       regime in Alen\u00e7on\", and her sisters were helping her get over her sense of failure and humiliation. Back at\n       <i>\n        Les Buissonnets\n       </i>\n       as every year, Th\u00e9r\u00e8se \"as was the custom for French children, had left her shoes on the hearth, empty in anticipation of gifts, not from Father Christmas but from the Child Jesus, who was imagined to travel through the air bearing toys and cakes.\"\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Harrison_29-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Harrison-29\">\n         [29]\n        </a>\n       </sup>\n       While she and C\u00e9line were going up the stairs she heard her father, \"perhaps exhausted by the hour, or this reminder of the relentless emotional demands of his weepy youngest daughter\", say with some irritation \"Therese is far too old for this now. Fortunately this will be the last year!\" Th\u00e9r\u00e8se had begun to cry and C\u00e9line advised her not to go back downstairs immediately. Then, suddenly, Th\u00e9r\u00e8se pulled herself together and wiped her tears. She ran down the stairs, knelt by the fireplace and unwrapped her surprises as jubilantly as ever. In her account, nine years later, of 1895\u00a0: \"In an instant Jesus, content with my good will, accomplished the work I had not been able to do in ten years.\" After nine sad years she had \"recovered the strength of soul she had lost\" when her mother died and, she said, \"she was to retain it forever\". She discovered the joy in self-forgetfulness and added, \"I felt, in a word, charity enter my heart, the need to forget myself to make others happy\u2014Since this blessed night I was not defeated in any battle, but instead I went from victory to victory and began, so to speak, \"to run a giant's course\".\n       <a href=\"/wiki/Psalms\" title=\"Psalms\">\n        Psalms\n       </a>\n       <span class=\"nourlexpansion nowrap\">\n        <a class=\"external text\" href=\"https://www.biblegateway.com/passage/?search=Psalms+19%3A5&amp;version=DRA\" rel=\"nofollow\">\n         19:5\n        </a>\n       </span>\n      </p>\n      <p>\n       According to Ida G\u00f6rres, \"Th\u00e9r\u00e8se instantly understood what had happened to her when she won this banal little\n       <i>\n        victory\n       </i>\n       over her sensitivity, which she had borne for so long; ...freedom is found in resolutely looking away from oneself.. and the fact that a person can cast himself away from himself reveals again that being good,\n       <i>\n        victory\n       </i>\n       is pure grace, a sudden gift..It cannot be coerced, and yet it can be received only by the patiently prepared heart\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959112_30-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959112-30\">\n         [30]\n        </a>\n       </sup>\n       Biographer\n       <a href=\"/wiki/Kathryn_Harrison\" title=\"Kathryn Harrison\">\n        Kathryn Harrison\n       </a>\n       : \"After all, in the past she\n       <i>\n        had\n       </i>\n       tried to control herself, had tried with all her being and had failed. Grace, alchemy,\n       <a href=\"/wiki/Self-defeating_personality_disorder\" title=\"Self-defeating personality disorder\">\n        masochism\n       </a>\n       : through whatever lens we view her transport, Th\u00e9r\u00e8se's night of illumination presented both its power and its danger. It would guide her steps between the mortal and the divine, between living and dying, destruction and apotheosis. It would take her exactly where she intended to go\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEHarrison200363_31-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHarrison200363-31\">\n         [31]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Th\u00e9r\u00e8se's character and the early experiences that shaped her have been the subject of analysis, particularly in recent years. Apart from the family doctor who observed her in the 19th century, all other conclusions are inevitably speculative. For instance, author\n       <a href=\"/wiki/Ida_Friederike_G%C3%B6rres\" title=\"Ida Friederike G\u00f6rres\">\n        Ida G\u00f6rres\n       </a>\n       , whose formal studies had focused on church history and\n       <a href=\"/wiki/Hagiography\" title=\"Hagiography\">\n        hagiography\n       </a>\n       , wrote a psychological analysis of the Th\u00e9r\u00e8se's character. Some authors suggest that Th\u00e9r\u00e8se had a strongly neurotic aspect to her personality for most of her life.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres195983_32-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres195983-32\">\n         [32]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-33\">\n        <a href=\"#cite_note-33\">\n         [33]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-34\">\n        <a href=\"#cite_note-34\">\n         [34]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-35\">\n        <a href=\"#cite_note-35\">\n         [35]\n        </a>\n       </sup>\n       Harrison concluded that, \"her temperament was not formed for compromise or moderation...a life spent not taming but directing her appetite and her will, a life perhaps shortened by the force of her desire and ambition.\"\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Harrison_29-1\">\n        <a href=\"#cite_note-Harrison-29\">\n         [29]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Rome_and_entry_to_Carmel\">\n        Rome and entry to Carmel\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Rome and entry to Carmel\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Thomas_%C3%A0_Kempis_-_De_Imitatione_Christi.gif\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"332\" data-file-width=\"471\" decoding=\"async\" height=\"155\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Thomas_%C3%A0_Kempis_-_De_Imitatione_Christi.gif/220px-Thomas_%C3%A0_Kempis_-_De_Imitatione_Christi.gif\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Thomas_%C3%A0_Kempis_-_De_Imitatione_Christi.gif/330px-Thomas_%C3%A0_Kempis_-_De_Imitatione_Christi.gif 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Thomas_%C3%A0_Kempis_-_De_Imitatione_Christi.gif/440px-Thomas_%C3%A0_Kempis_-_De_Imitatione_Christi.gif 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Thomas_%C3%A0_Kempis_-_De_Imitatione_Christi.gif\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         15th-century manuscript of\n         <i>\n          <a href=\"/wiki/The_Imitation_of_Christ\" title=\"The Imitation of Christ\">\n           The Imitation of Christ\n          </a>\n         </i>\n         ,\n         <a href=\"/wiki/Royal_Library_of_Belgium\" title=\"Royal Library of Belgium\">\n          Royal Library of Belgium\n         </a>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Pranzini_photo_anthropom%C3%A9trique.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"2015\" data-file-width=\"2730\" decoding=\"async\" height=\"162\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Pranzini_photo_anthropom%C3%A9trique.jpg/220px-Pranzini_photo_anthropom%C3%A9trique.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Pranzini_photo_anthropom%C3%A9trique.jpg/330px-Pranzini_photo_anthropom%C3%A9trique.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Pranzini_photo_anthropom%C3%A9trique.jpg/440px-Pranzini_photo_anthropom%C3%A9trique.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Pranzini_photo_anthropom%C3%A9trique.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         1887 Police Mugshot of Henri Pranzini\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       Before she was fourteen, when she started to experience a period of calm, Th\u00e9r\u00e8se started to read\n       <i>\n        <a href=\"/wiki/The_Imitation_of_Christ\" title=\"The Imitation of Christ\">\n         The Imitation of Christ\n        </a>\n       </i>\n       . She read the\n       <i>\n        Imitation\n       </i>\n       intently, as if the author traced each sentence for her: \"The Kingdom of God is within you... Turn thee with thy whole heart unto the Lord; and forsake this wretched world: and thy soul shall find rest.\"\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-36\">\n        <a href=\"#cite_note-36\">\n         [36]\n        </a>\n       </sup>\n       She kept the book with her constantly and wrote later that this book and parts of another book of a very different character, lectures by Abb\u00e9 Arminjon on\n       <i>\n        The End of This World, and the Mysteries of the World to Come\n       </i>\n       , nourished her during this critical period.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959126\u2013127_37-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959126\u2013127-37\">\n         [37]\n        </a>\n       </sup>\n       Thereafter she began to read other books, mostly on history and science.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEO'Connor198322_38-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEO'Connor198322-38\">\n         [38]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       In May 1887, Th\u00e9r\u00e8se approached her 63-year-old father Louis, who was recovering from a small stroke, while he sat in the garden one Sunday afternoon and told him that she wanted to celebrate the anniversary of \"her conversion\" by entering Carmel before Christmas. Louis and Th\u00e9r\u00e8se both broke down and cried, but Louis got up, gently picked a little white flower, root intact, and gave it to her, explaining the care with which God brought it into being and preserved it until that day. Th\u00e9r\u00e8se later wrote: \"while I listened I believed I was hearing my own story\". To Therese, the flower seemed a symbol of herself, \"destined to live in another soil\". Th\u00e9r\u00e8se renewed her attempts to join the Carmel, but the priest-superior of the monastery would not allow it on account of her youth.\n      </p>\n      <div class=\"thumb tleft\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:132px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Therese.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"300\" data-file-width=\"166\" decoding=\"async\" height=\"235\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Therese.jpg/130px-Therese.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8d/Therese.jpg 1.5x\" width=\"130\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Therese.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Th\u00e9r\u00e8se at age 15. Before seeking permission to enter Carmel on Christmas 1887, she had put up her hair for the first time, a symbol of passing childhood. \"A photograph taken in April 1888 shows a fresh, firm, girlish face\n         <span class=\"nowrap\">\n         </span>\n         ... The familiar flowing locks are combed sternly back and up, piled in a hard little\n         <a href=\"/wiki/Chignon_(hairstyle)\" title=\"Chignon (hairstyle)\">\n          chignon\n         </a>\n         on the top of her head\".\n         <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959149_39-0\">\n          <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959149-39\">\n           [39]\n          </a>\n         </sup>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       During the summer, French newspapers were filled with the story of\n       <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Henri_Pranzini&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Henri Pranzini (page does not exist)\">\n        Henri Pranzini\n       </a>\n       , convicted of the brutal murder of two women and a child. To the outraged public Pranzini represented all that threatened the decent way of life in France. In July and August 1887 Th\u00e9r\u00e8se prayed hard for the conversion of Pranzini, so his soul could be saved, yet Pranzini showed no remorse. At the end of August, the newspapers reported that just as Pranzini's neck was placed on the guillotine, he had grabbed a\n       <a href=\"/wiki/Crucifix\" title=\"Crucifix\">\n        crucifix\n       </a>\n       and kissed it three times. Th\u00e9r\u00e8se was ecstatic and believed that her prayers had saved him. She continued to pray for Pranzini after his death.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEO'Connor198334_40-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEO'Connor198334-40\">\n         [40]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Leo_XIII..jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"3696\" data-file-width=\"2921\" decoding=\"async\" height=\"228\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Leo_XIII..jpg/180px-Leo_XIII..jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Leo_XIII..jpg/270px-Leo_XIII..jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Leo_XIII..jpg/360px-Leo_XIII..jpg 2x\" width=\"180\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Leo_XIII..jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Leo_XIII\" title=\"Leo XIII\">\n          Leo XIII\n         </a>\n         \u2013 In November 1887 when Th\u00e9r\u00e8se met him, he was an old man of seventy-seven.\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       In November 1887, Louis took C\u00e9line and Th\u00e9r\u00e8se on a diocesan pilgrimage to Rome for the priestly jubilee of Pope\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Leo_XIII\" title=\"Leo XIII\">\n        Leo\u00a0XIII\n       </a>\n       .  On 20 November 1887, during a general\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Audience_(head_of_state)\" title=\"Audience (head of state)\">\n        audience\n       </a>\n       with\n       <a href=\"/wiki/Pope_Leo_XIII\" title=\"Pope Leo XIII\">\n        Leo XIII\n       </a>\n       , Th\u00e9r\u00e8se, in her turn, approached the Pope, knelt, and asked him to allow her to enter Carmel at 15. The Pope said: \"Well, my child, do what the superiors decide.... You will enter if it is God's Will\" and he blessed Th\u00e9r\u00e8se.  She refused to leave his feet, and the Noble Guard had to carry her out of the room.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-41\">\n        <a href=\"#cite_note-41\">\n         [41]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       The trip continued: they visited\n       <a href=\"/wiki/Pompeii\" title=\"Pompeii\">\n        Pompeii\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Naples\" title=\"Naples\">\n        Naples\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Assisi\" title=\"Assisi\">\n        Assisi\n       </a>\n       before going back via\n       <a href=\"/wiki/Pisa\" title=\"Pisa\">\n        Pisa\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Genoa\" title=\"Genoa\">\n        Genoa\n       </a>\n       . The pilgrimage of nearly a month was timely. During it she \"learnt more than in many years of study\". For the first and last time in her life, she left her native Normandy. Notably she \"who only knew priests in the exercise of their ministry was in their company, heard their conversations, not always edifying\u2014and saw their shortcomings for herself\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEGaucher199377_42-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGaucher199377-42\">\n         [42]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       She had understood that she had to pray and give her life for sinners like Pranzini. But Carmel prayed especially for priests and this had surprised her since their souls seemed to her to be \"as pure as crystal\". A month spent with many priests taught her that they are \"weak and feeble men\".  She wrote later: \"I met many saintly priests that month, but I also found that in spite of being above angels by their supreme dignity, they were none the less men and still subject to human weakness. If the holy priests, 'the salt of the earth', as Jesus calls them in the Gospel, have to be prayed for, what about the lukewarm? Again, as Jesus says, 'If the salt shall lose its savour, wherewith shall it be salted?' I understood my vocation in Italy.\" For the first time too she had associated with young men. \"In her brotherless existence, masculinity had been represented only by her father, her Uncle Gu\u00e9rin and various priests. Now she had her first and only experiences. C\u00e9line declared at the beatification proceedings that one of the young men in the pilgrimage group \"developed a tender affection for her\". Th\u00e9r\u00e8se confessed to her sister, \"It is high time for Jesus to remove me from the poisonous breath of the world...I feel that my heart is easily caught by tenderness, and where others fall, I would fall too. We are no stronger than the others\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959153\u2013154_43-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959153\u2013154-43\">\n         [43]\n        </a>\n       </sup>\n       Soon after that, the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Bishop_of_Bayeux\" title=\"Bishop of Bayeux\">\n        Bishop of Bayeux\n       </a>\n       authorized the prioress to receive Th\u00e9r\u00e8se. On 9 April 1888 she became a Carmelite\n       <a href=\"/wiki/Postulant\" title=\"Postulant\">\n        postulant\n       </a>\n       .\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Lisieux_Carmel\">\n        Lisieux Carmel\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Lisieux Carmel\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Carmel_Lisieux.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"504\" data-file-width=\"768\" decoding=\"async\" height=\"118\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Carmel_Lisieux.jpg/180px-Carmel_Lisieux.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Carmel_Lisieux.jpg/270px-Carmel_Lisieux.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Carmel_Lisieux.jpg/360px-Carmel_Lisieux.jpg 2x\" width=\"180\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Carmel_Lisieux.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         The Lisieux convent\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       The convent Th\u00e9r\u00e8se entered was an old-established house with a long tradition. In 1838 two nuns from the\n       <a href=\"/wiki/Poitiers\" title=\"Poitiers\">\n        Poitiers\n       </a>\n       Carmel had been sent out to found the house of Lisieux. One of them, Mother Genevi\u00e8ve of St Teresa, was still living when Th\u00e9r\u00e8se entered... the second wing, containing the cells and sickrooms in which she was to live and die, had been standing only ten years... \"What she found was a community of very aged nuns, some odd and cranky, some sick and troubled, some lukewarm and complacent. Almost all of the sisters came from the petty bourgeois and artisan class. The Prioress and Novice Mistress were of old\n       <a href=\"/wiki/Normandy\" title=\"Normandy\">\n        Normandy\n       </a>\n       nobility. Probably the Martin sisters alone represented the new class of the rising bourgeoisie\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959193\u2013195_44-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959193\u2013195-44\">\n         [44]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       The Carmelite order had been reformed in the sixteenth century by\n       <a href=\"/wiki/Teresa_of_%C3%81vila\" title=\"Teresa of \u00c1vila\">\n        Teresa of \u00c1vila\n       </a>\n       ,  essentially devoted to personal and collective prayer. The nuns of Lisieux followed a strict regimen that allowed for only one meal a day for seven months of the year, and little free time. Only one room of the building was heated. The times of silence and of solitude were many but the foundress had also planned for time for work and relaxation in common\u2014the austerity of the life should not hinder sisterly and joyful relations. Founded in 1838, the Carmel of Lisieux in 1888 had 26 religious, from very different classes and backgrounds. For the majority of the life of Th\u00e9r\u00e8se, the prioress would be Mother Marie de Gonzague, born Marie-Ad\u00e9le-Rosalie Davy de Virville. When Th\u00e9r\u00e8se entered the convent Mother Marie was 54, a woman of changeable humour, jealous of her authority, used sometimes in a capricious manner; this had for effect, a certain laxity in the observance of established rules. \"In the sixties and seventies of the [nineteenth] century an aristocrat in the flesh counted for far more in a petty bourgeois convent than we can realize nowadays... the superiors appointed Marie de Gonzague to the highest offices as soon as her noviciate was finished... in 1874 began the long series of terms as Prioress\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959201_45-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959201-45\">\n         [45]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Postulancy\">\n        Postulancy\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Postulancy\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <table class=\"box-More_citations_needed_section plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <td class=\"mbox-image\">\n          <div style=\"width:52px\">\n           <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\">\n            <img alt=\"\" data-file-height=\"399\" data-file-width=\"512\" decoding=\"async\" height=\"39\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" width=\"50\"/>\n           </a>\n          </div>\n         </td>\n         <td class=\"mbox-text\">\n          <div class=\"mbox-text-span\">\n           This section\n           <b>\n            needs additional citations for\n            <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">\n             verification\n            </a>\n           </b>\n           .\n           <span class=\"hide-when-compact\">\n            Please help\n            <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit\">\n             improve this article\n            </a>\n            by\n            <a href=\"/wiki/Help:Referencing_for_beginners\" title=\"Help:Referencing for beginners\">\n             adding citations to reliable sources\n            </a>\n            . Unsourced material may be challenged and removed.\n           </span>\n           <small class=\"date-container\">\n            <i>\n             (\n             <span class=\"date\">\n              October 2016\n             </span>\n             )\n            </i>\n           </small>\n           <small class=\"hide-when-compact\">\n            <i>\n             (\n             <a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">\n              Learn how and when to remove this template message\n             </a>\n             )\n            </i>\n           </small>\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <p>\n       Th\u00e9r\u00e8se's time as a postulant began with her welcome into the Carmel, Monday, 9 April 1888.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-O_46-0\">\n        <a href=\"#cite_note-O-46\">\n         [46]\n        </a>\n       </sup>\n       She felt peace after she received communion that day and later wrote,  \"At last my desires were realized, and I cannot describe the deep sweet peace which filled my soul. This peace has remained with me during the eight and a half years of my life here, and has never left me even amid the greatest trials\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTESaint_Th\u00e9r\u00e8seTaylor_(tr.)200663_47-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTESaint_Th\u00e9r\u00e8seTaylor_(tr.)200663-47\">\n         [47]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       From her childhood, Th\u00e9r\u00e8se had dreamed of the\n       <i>\n        desert\n       </i>\n       to which God would some day lead her. Now she had entered that desert. Though she was now reunited with Marie and Pauline, from the first day she began her struggle to win and keep her distance from her sisters. Right at the start Marie de Gonzague, the prioress, had turned the postulant Th\u00e9r\u00e8se over to her eldest sister Marie, who was to teach her to follow the\n       <a href=\"/wiki/Liturgy_of_the_Hours\" title=\"Liturgy of the Hours\">\n        Divine Office\n       </a>\n       . Later she appointed Th\u00e9r\u00e8se assistant to Pauline in the refectory. And when her cousin Marie Guerin also entered, she employed the two together in the\n       <a href=\"/wiki/Sacristy\" title=\"Sacristy\">\n        sacristy\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n        [\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n          <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (October 2016)\">\n           citation needed\n          </span>\n         </a>\n        </i>\n        ]\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Th\u00e9r\u00e8se adhered strictly to the rule which forbade all superfluous talk during work. She saw her sisters together only in the hours of common recreation after meals. At such times she would sit down beside whomever she happened to be near, or beside a nun whom she had observed to be downcast, disregarding the tacit and sometimes expressed sensitivity and even jealousy of her biological sisters.  \"We must apologize to the others for our being four under one roof\", she was in the habit of remarking. \"When I am dead, you must be very careful not to lead a family life with one another...I did not come to Carmel to be with my sisters; on the contrary, I saw clearly that their presence would cost me dear, for I was determined not to give way to nature.\"\n       <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n        [\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n          <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (October 2016)\">\n           citation needed\n          </span>\n         </a>\n        </i>\n        ]\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Although the novice mistress, Sister Marie of the Angels, found Th\u00e9r\u00e8se slow, the young postulant adapted well to her new environment. She wrote, \"Illusions, the Good Lord gave me the grace to have none on entering Carmel. I found religious life as I had figured, no sacrifice astonished me.\"\n      </p>\n      <p>\n       She chose a spiritual director, a\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Jesuit\" title=\"Jesuit\">\n        Jesuit\n       </a>\n       , Father Pichon. At their first meeting, 28 May 1888, she made a general confession going back over all her past sins. She came away from it profoundly relieved. The priest who had himself suffered from\n       <a href=\"/wiki/Scrupulosity\" title=\"Scrupulosity\">\n        scruples\n       </a>\n       , understood her and reassured her.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEGaucher199392_48-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGaucher199392-48\">\n         [48]\n        </a>\n       </sup>\n       A few months later, he left for Canada, and Th\u00e9r\u00e8se would only be able to ask his advice by letter and his replies were rare. (On 4 July 1897, she confided to Pauline, 'Father Pichon treated me too much like a child; nonetheless he did me a lot of good too by saying that I never committed a mortal sin.') During her time as a postulant, Th\u00e9r\u00e8se had to endure some bullying from other sisters because of her lack of aptitude for handicrafts and manual work. Sister St Vincent de Paul, the finest embroiderer in the community made her feel awkward and even called her 'the big nanny goat'. Th\u00e9r\u00e8se was in fact the tallest in the family, 1.62 metres (approx. 5'3\"). Pauline, the shortest, was no more than 1.54m tall (approx.5').\n      </p>\n      <p>\n       Like all religious she discovered the ups and downs related to differences in temperament, character, problems of sensitivities or infirmities. After nine years she wrote plainly, \"the lack of judgment, education, the touchiness of some characters, all these things do not make life very pleasant. I know very well that these moral weaknesses are chronic, that there is no hope of cure\". But the greatest suffering came from outside Carmel. On 23 June 1888, Louis Martin disappeared from his home and was found days later, in the post office in\n       <a href=\"/wiki/Le_Havre\" title=\"Le Havre\">\n        Le Havre\n       </a>\n       . The incident marked the onset of her father's decline. He died on July 29, 1894.\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Novitiate\">\n        Novitiate\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Novitiate\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <div class=\"thumb tleft\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:1QIsa_b.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"678\" data-file-width=\"567\" decoding=\"async\" height=\"215\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/1QIsa_b.jpg/180px-1QIsa_b.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/1QIsa_b.jpg/270px-1QIsa_b.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/1QIsa_b.jpg/360px-1QIsa_b.jpg 2x\" width=\"180\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:1QIsa_b.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Certain passages from the prophet\n         <a href=\"/wiki/Isaiah\" title=\"Isaiah\">\n          Isaiah\n         </a>\n         (Chapter 53) helped her during her long novitiate. (Photograph: fragment of Isaiah found amongst the\n         <a href=\"/wiki/Dead_Sea_Scrolls\" title=\"Dead Sea Scrolls\">\n          Dead Sea Scrolls\n         </a>\n         ).\n         <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959260_49-0\">\n          <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959260-49\">\n           [49]\n          </a>\n         </sup>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Therese_von_Lisieux.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"298\" data-file-width=\"247\" decoding=\"async\" height=\"217\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Therese_von_Lisieux.jpg/180px-Therese_von_Lisieux.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c2/Therese_von_Lisieux.jpg 1.5x\" width=\"180\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Therese_von_Lisieux.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux, photograph, c. 1888\u20131896\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       The end of Th\u00e9r\u00e8se's time as a postulant arrived on the January 10, 1889, with her taking of the habit.  From that time she wore the 'rough homespun and brown\n       <a href=\"/wiki/Scapular\" title=\"Scapular\">\n        scapular\n       </a>\n       , white\n       <a href=\"/wiki/Wimple\" title=\"Wimple\">\n        wimple\n       </a>\n       and veil, leather belt with\n       <a href=\"/wiki/Rosary\" title=\"Rosary\">\n        rosary\n       </a>\n       , woollen 'stockings', rope sandals\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEGaucher199399_50-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGaucher199399-50\">\n         [50]\n        </a>\n       </sup>\n       Her father's health having temporarily stabilized he was able to attend, though twelve days after her ceremony her father suffered a stroke and was taken to a private sanatorium, the Bon Sauveur at\n       <a href=\"/wiki/Caen\" title=\"Caen\">\n        Caen\n       </a>\n       , where he remained for three years before returning to Lisieux in 1892. In this period Th\u00e9r\u00e8se deepened the sense of her vocation; to lead a hidden life, to pray and offer her suffering for priests, to forget herself, to increase discreet acts of charity. She wrote, \"I applied myself especially to practice little virtues, not having the facility to perform great ones ... In her letters from this period of her novitiate, Th\u00e9r\u00e8se returned over and over to the theme of littleness, referring to herself as a grain of sand, an image she borrowed from Pauline...'Always littler, lighter, in order to be lifted more easily by the breeze of love'.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-51\">\n        <a href=\"#cite_note-51\">\n         [51]\n        </a>\n       </sup>\n       The remainder of her life would be defined by retreat and subtraction\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEHarrison200391_52-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHarrison200391-52\">\n         [52]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       She absorbed the work of\n       <a href=\"/wiki/John_of_the_Cross\" title=\"John of the Cross\">\n        John of the Cross\n       </a>\n       , spiritual reading uncommon at the time, especially for such a young nun. \"Oh! what insights I have gained from the works of our holy father, St. John of the Cross! When I was seventeen and eighteen, I had no other spiritual nourishment...\" She felt a kinship with this classic writer of the Carmelite Order (though nothing seems to have drawn her to the writing of\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Teresa_of_Avila\" title=\"Teresa of Avila\">\n        Teresa of Avila\n       </a>\n       ), and with enthusiasm she read his works,\n       <i>\n        The\n        <a href=\"/wiki/Ascent_of_Mount_Carmel\" title=\"Ascent of Mount Carmel\">\n         Ascent of Mount Carmel\n        </a>\n       </i>\n       ,  the\n       <i>\n        Way of Purification\n       </i>\n       , the\n       <i>\n        Spiritual Canticle\n       </i>\n       ,  the\n       <i>\n        Living Flame of Love\n       </i>\n       . Passages from these writings are woven into everything she herself said and wrote.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959250\u2013251_53-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959250\u2013251-53\">\n         [53]\n        </a>\n       </sup>\n       The fear of God, which she found in certain sisters, paralyzed her. \"My nature is such that fear makes me recoil, with LOVE not only do I go forward, I fly\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEGaucher1993109_54-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGaucher1993109-54\">\n         [54]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       With the new name a Carmelite receives when she enters the Order, there is always an epithet \u2013 example, Teresa of Jesus,\n       <a href=\"/wiki/Elizabeth_of_the_Trinity\" title=\"Elizabeth of the Trinity\">\n        Elizabeth of the Trinity\n       </a>\n       , Anne of the Angels. The epithet singles out the Mystery which she is supposed to contemplate with special devotion. \"Th\u00e9r\u00e8se's names in religion \u2013 she had two \u2013 must be taken together to define their religious significance\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959258_55-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959258-55\">\n         [55]\n        </a>\n       </sup>\n       The first name was promised to her at nine, by Mother Marie de Gonzague,\n       <i>\n        of the Child Jesus\n       </i>\n       , and was given to her on her entry to the convent. In itself, veneration of the childhood of Jesus was a Carmelite heritage of the seventeenth century \u2013 it concentrated upon the staggering humiliation of divine majesty in assuming the shape of extreme weakness and helplessness. The French\n       <a href=\"/wiki/Oratory_of_Jesus\" title=\"Oratory of Jesus\">\n        Oratory of Jesus\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Pierre_de_B%C3%A9rulle\" title=\"Pierre de B\u00e9rulle\">\n        Pierre de B\u00e9rulle\n       </a>\n       renewed this old devotional practice. Yet when she received the veil, Th\u00e9r\u00e8se herself asked Mother Marie de Gonzague to confer upon her the second name\n       <i>\n        of the Holy Face\n       </i>\n       .\n       <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n        [\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n          <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (October 2016)\">\n           citation needed\n          </span>\n         </a>\n        </i>\n        ]\n       </sup>\n      </p>\n      <table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f8f9fa;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <td style=\"padding-top:0.4em;line-height:1.2em\">\n          <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Emblem_of_the_Papacy_SE.svg\">\n           <img alt=\"Emblem of the Papacy SE.svg\" data-file-height=\"1105\" data-file-width=\"815\" decoding=\"async\" height=\"34\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/25px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/38px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/50px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png 2x\" width=\"25\"/>\n          </a>\n          <br/>\n          Part of\n          <i>\n           <a href=\"/wiki/Category:Visions_of_Jesus_and_Mary\" title=\"Category:Visions of Jesus and Mary\">\n            a series\n           </a>\n          </i>\n          on\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;padding-top:0;font-size:145%;line-height:1.2em\">\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Roman_Catholic_devotions\" title=\"Roman Catholic devotions\">\n           Catholic devotions\n          </a>\n          <br/>\n          to the\n          <a href=\"/wiki/Holy_Face_of_Jesus\" title=\"Holy Face of Jesus\">\n           Holy Face of Jesus\n          </a>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td style=\"padding:0.2em 0 0.4em\">\n          <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Turin_plasch.jpg\">\n           <img alt=\"Turin plasch.jpg\" data-file-height=\"194\" data-file-width=\"150\" decoding=\"async\" height=\"129\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Turin_plasch.jpg/100px-Turin_plasch.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/27/Turin_plasch.jpg 1.5x\" width=\"100\"/>\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th style=\"padding:0.1em;background-color:gold\">\n          Prayers and\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Sacramentals\" title=\"Sacramentals\">\n           sacramentals\n          </a>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n          <ul>\n           <li>\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/The_Golden_Arrow_Holy_Face_Devotion_(Prayer)\" title=\"The Golden Arrow Holy Face Devotion (Prayer)\">\n             Golden Arrow\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Little_Sachet\" title=\"Little Sachet\">\n             Little Sachet\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a href=\"/wiki/Scapular_of_the_Holy_Face\" title=\"Scapular of the Holy Face\">\n             Scapular of the Holy Face\n            </a>\n           </li>\n          </ul>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th style=\"padding:0.1em;background-color:gold\">\n          People\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n          <ul>\n           <li>\n            <a href=\"/wiki/Marie_of_St_Peter\" title=\"Marie of St Peter\">\n             Marie of St Peter\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a href=\"/wiki/Leo_Dupont\" title=\"Leo Dupont\">\n             Leo Dupont\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a class=\"mw-selflink selflink\">\n             Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a href=\"/wiki/Maria_Pierina\" title=\"Maria Pierina\">\n             Maria Pierina\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a href=\"/wiki/Mary_Therese_Vicente\" title=\"Mary Therese Vicente\">\n             Mary Therese Vicente\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a href=\"/wiki/Maria_Pia_Mastena\" title=\"Maria Pia Mastena\">\n             Maria Pia Mastena\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a href=\"/wiki/Gaetano_Catanoso\" title=\"Gaetano Catanoso\">\n             Gaetano Catanoso\n            </a>\n           </li>\n          </ul>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th style=\"padding:0.1em;background-color:gold\">\n          Organisations\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n          <ul>\n           <li>\n            <a href=\"/wiki/Sisters_of_the_Reparation_of_the_Holy_Face\" title=\"Sisters of the Reparation of the Holy Face\">\n             Sisters of the Reparation of the Holy Face\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a href=\"/wiki/Sisters_of_the_Holy_Face\" title=\"Sisters of the Holy Face\">\n             Sisters of the Holy Face\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a href=\"/wiki/Oratory_of_the_Holy_Face\" title=\"Oratory of the Holy Face\">\n             Oratory of the Holy Face\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            Sisters of the Holy Face of Jesus\n           </li>\n           <li>\n            Veronican Sisters of the Holy Face\n           </li>\n           <li>\n            Missionary Sisters of the Holy Face of Jesus\n           </li>\n           <li>\n            Holy Face Brothers\n           </li>\n          </ul>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td style=\"padding:0.3em 0.4em 0.3em;font-weight:bold\">\n          <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\">\n           <img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" class=\"noviewer\" data-file-height=\"600\" data-file-width=\"800\" decoding=\"async\" height=\"12\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/32px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" width=\"16\"/>\n          </a>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" title=\"Portal:Catholicism\">\n           Catholicism portal\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td style=\"text-align:right;font-size:115%\">\n          <div class=\"plainlinks hlist navbar mini\">\n           <ul>\n            <li class=\"nv-view\">\n             <a href=\"/wiki/Template:Holy_Face_of_Jesus\" title=\"Template:Holy Face of Jesus\">\n              <abbr title=\"View this template\">\n               v\n              </abbr>\n             </a>\n            </li>\n            <li class=\"nv-talk\">\n             <a href=\"/wiki/Template_talk:Holy_Face_of_Jesus\" title=\"Template talk:Holy Face of Jesus\">\n              <abbr title=\"Discuss this template\">\n               t\n              </abbr>\n             </a>\n            </li>\n            <li class=\"nv-edit\">\n             <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Holy_Face_of_Jesus&amp;action=edit\">\n              <abbr title=\"Edit this template\">\n               e\n              </abbr>\n             </a>\n            </li>\n           </ul>\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <p>\n       During the course of her novitiate, contemplation of the Holy Face was said to have nourished her inner life. This is an image representing the disfigured face of Jesus during the Passion. She meditated on certain passages from the prophet\n       <a href=\"/wiki/Isaiah\" title=\"Isaiah\">\n        Isaiah\n       </a>\n       (Chapter 53). Six weeks before her death she remarked to Pauline, \"The words in Isaiah: 'no stateliness here, no majesty, no beauty,...one despised, left out of all human reckoning; How should we take any account of him, a man so despised (\n       <span class=\"nourlexpansion nowrap\">\n        <a class=\"external text\" href=\"https://www.biblegateway.com/passage/?search=Is+53%3A2%E2%80%933&amp;version=DRA\" rel=\"nofollow\">\n         Is 53:2\u20133\n        </a>\n       </span>\n       ) \u2013 these words were the basis of my whole worship of the Holy Face. I, too, wanted to be without comeliness and beauty, unknown to all creatures.\"\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-56\">\n        <a href=\"#cite_note-56\">\n         [56]\n        </a>\n       </sup>\n       On the eve of her profession she wrote to Sister Marie, \"Tomorrow I shall be the bride of Jesus 'whose face was hidden and whom no man knew' \u2013 what a union and what a future!\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959261_57-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959261-57\">\n         [57]\n        </a>\n       </sup>\n       The meditation also helped her understand the humiliating situation of her father.\n      </p>\n      <p>\n       Usually the novitiate preceding profession lasted a year. Sister Th\u00e9r\u00e8se hoped to make her final commitment on or after 11 January 1890 but, considered still too young for a final commitment, her profession was postponed. She would spend eight months longer than the standard year as an unprofessed novice. As 1889 ended, her old home in the world\n       <i>\n        Les Buissonnets\n       </i>\n       , was dismantled, the furniture divided among the Gu\u00e9rins and the Carmel. It was not until 8 September 1890, aged 17 and a half, that she made her religious profession. The retreat in anticipation of her \"irrevocable promises\" was characterized by \"absolute aridity\" and on the eve of her profession she gave way to panic. She worried that \"What she wanted was beyond her. Her vocation was a sham\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEHarrison200397_58-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHarrison200397-58\">\n         [58]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Reassured by the novice mistress and mother Marie de Gonzague, the next day her religious profession went ahead, 'an outpouring of peace flooded my soul, \"that peace which surpasseth all understanding\" (\n       <a href=\"/wiki/Epistle_to_the_Philippians\" title=\"Epistle to the Philippians\">\n        Phil.\n       </a>\n       <span class=\"nourlexpansion nowrap\">\n        <a class=\"external text\" href=\"https://www.biblegateway.com/passage/?search=Phil+4%3A7&amp;version=DRA\" rel=\"nofollow\">\n         4:7\n        </a>\n       </span>\n       ) Against her heart she wore her letter of profession written during her retreat. \"May creatures be nothing for me, and may I be nothing for them, but may You, Jesus, be everything!  Let nobody be occupied with me, let me be looked upon as one to be trampled underfoot...may Your will be done in me perfectly ... Jesus, allow me to save very many souls; let no soul be lost today; let all the souls in purgatory be saved..\" On September 24, the public ceremony followed filled with 'sadness and bitterness'. \"Th\u00e9r\u00e8se found herself young enough, alone enough, to weep over the absence of Bishop Hugonin, P\u00e8re Pichon, in Canada; and her own father, still confined in the asylum\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEHarrison200398_59-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHarrison200398-59\">\n         [59]\n        </a>\n       </sup>\n       But Mother Marie de Gonzague wrote to the prioress of Tours, \"The angelic child is seventeen and a half, with the sense of a 30 year old, the religious perfection of an old and accomplished novice, and possession of herself, she is a perfect nun\".\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Life_as_a_Carmelite\">\n        Life as a Carmelite\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Life as a Carmelite\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       The years which followed were a maturation. Th\u00e9r\u00e8se prayed without great sensitive emotions, she increased the small acts of charity and care for others, doing small services. She accepted criticism in silence, even unjust criticisms, and smiled at the sisters who were unpleasant to her. She always prayed for priests, and in particular for Father\n       <a href=\"/wiki/Hyacinthe_Loyson\" title=\"Hyacinthe Loyson\">\n        Hyacinthe Loyson\n       </a>\n       , a famous preacher who had been a\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Sulpician\" title=\"Sulpician\">\n        Sulpician\n       </a>\n       and a\n       <a href=\"/wiki/Dominican_Order\" title=\"Dominican Order\">\n        Dominican\n       </a>\n       novice before becoming a Carmelite and provincial of his order, but who had left the Catholic Church in 1869. Three years later he married a young Protestant widow, with whom he had a son. After his excommunication, he continued to travel around France giving lectures. While clerical papers called Loyson a \"renegade monk\" and\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Leon_Bloy\" title=\"Leon Bloy\">\n        Leon Bloy\n       </a>\n       lampooned him, Th\u00e9r\u00e8se prayed for her \"brother\". She offered her last communion, 19 August 1897, for Father Loyson.\n       <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n        [\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n          <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (October 2016)\">\n           citation needed\n          </span>\n         </a>\n        </i>\n        ]\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       The chaplain to the Carmel, Father Youf, insisted a lot on the fear of Hell. The preachers during spiritual retreats at that time emphasised sin, the sufferings of\n       <a href=\"/wiki/Purgatory\" title=\"Purgatory\">\n        purgatory\n       </a>\n       , and those of hell. This did not help Th\u00e9r\u00e8se who in 1891 experienced, \"great inner trials of all kinds, even wondering sometimes whether heaven existed.\" One phrase heard during a sermon made her weep: \"No one knows if they are worthy of love or of hate.\" However the retreat of October 1891 was preached by Father Alexis Prou, a\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Franciscan\" title=\"Franciscan\">\n        Franciscan\n       </a>\n       from\n       <a href=\"/wiki/Saint-Nazaire\" title=\"Saint-Nazaire\">\n        Saint-Nazaire\n       </a>\n       . \"He specialized in large crowds (he preached in factories) and did not seem the right person to help Carmelites. Just one of them found comfort in his words, Sister Th\u00e8r\u00e8se of the Child Jesus...[his] preaching on abandonment and mercy expanded her heart\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEGaucher1993118_60-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGaucher1993118-60\">\n         [60]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       This confirmed her own intuitions. She wrote, \"My soul was like a book which the priest read better than I did. He launched me full sail on the waves of confidence and love which held such an attraction for me, but upon which I had not dared to venture. He told me that my faults did not offend God.\"  Her spiritual life drew more and more on the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Gospels\" title=\"Gospels\">\n        Gospels\n       </a>\n       that she carried with her at all times. The piety of her time was fed more on commentaries, but Th\u00e9r\u00e8se had asked C\u00e9line to get the Gospels and the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Epistles_of_St_Paul\" title=\"Epistles of St Paul\">\n        Epistles of St Paul\n       </a>\n       bound into a single small volume which she could carry on her heart. She said, \"But it is especially the Gospels which sustain me during my hours of prayer, for in them I find what is necessary for my poor little soul. I am constantly discovering in them new lights, hidden and mysterious meanings.\"\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-clarke_61-0\">\n        <a href=\"#cite_note-clarke-61\">\n         [61]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-62\">\n        <a href=\"#cite_note-62\">\n         [62]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Over time Th\u00e9r\u00e8se realised that she felt no attraction to the exalted heights of \"great souls\". She looked directly for the word of Jesus, which shed light on her prayers and on her daily life. Th\u00e9r\u00e8se's retreat in October 1892 pointed to a \"downward\" path for her. If asked where she lived, she would pause and quote, \"The foxes have their lairs, the birds of heaven their nests, but I have no place to rest my head.\" (\n       <a href=\"/wiki/Gospel_of_Matthew\" title=\"Gospel of Matthew\">\n        Matthew\n       </a>\n       8:20). She wrote to C\u00e9line (letter 19 October 1892), \"Jesus raised us above all the fragile things of this world whose image passes away. Like\n       <a href=\"/wiki/Zacchaeus\" title=\"Zacchaeus\">\n        Zacchaeus\n       </a>\n       , we climbed a tree to see Jesus and now let us listen to what he is saying to us. Make haste to descend, I must lodge today at your house. Well, Jesus tells us to descend?\" \"A question here of the interior,\" she qualified in her letter, lest C\u00e9line think she meant renouncing food or shelter. \"Th\u00e9r\u00e8se knew her virtues, even her love, to be flawed, flawed by self, a mirror too clouded to reflect the divine.\" She continued to seek to discover the means, \"more efficiently to strip herself of self\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEHarrison2003108_63-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHarrison2003108-63\">\n         [63]\n        </a>\n       </sup>\n       \"No doubt, [our hearts] are already empty of creatures, but, alas, I feel mine is not entirely empty of myself, and it is for this reason that Jesus tells me to descend.\"\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-64\">\n        <a href=\"#cite_note-64\">\n         [64]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Election_of_Mother_Agnes\">\n        Election of Mother Agnes\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Election of Mother Agnes\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       On 20 February 1893, Pauline was elected prioress of Carmel and became \"Mother Agnes\". She appointed the former prioress as novice mistress and made Th\u00e9r\u00e8se her assistant. The work of guiding the novices would fall primarily to Th\u00e9r\u00e8se. She repeated how important respect for the Rule was: \"When any break the rule, this is not a reason to justify ourselves. Each must act as if the perfection of the Order depended on her personal conduct.\" She also affirmed the essential role of obedience in religious life. She said, \"When you stop watching the infallible compass [of obedience], as quickly the mind wanders in arid lands where the water of grace is soon lacking.\"\n       <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n        [\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n          <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (October 2012)\">\n           citation needed\n          </span>\n         </a>\n        </i>\n        ]\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Over the next few years she revealed a talent for clarifying doctrine to those who had not received as much education as she. A kaleidoscope, whose three mirrors transform scraps of coloured paper into beautiful designs, provided an inspired illustration for the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Holy_Trinity\" title=\"Holy Trinity\">\n        Holy Trinity\n       </a>\n       . \"As long as our actions, even the smallest, do not fall away from the focus of Divine Love, the Holy Trinity, symbolized by the three mirrors, allows them to reflect wonderful beauty. Jesus, who regards us through the little lens, that is to say, through Himself, always sees beauty in everything we do. But if we left the focus of inexpressible love, what would He see? Bits of straw \u2026 dirty, worthless actions\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959114_65-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959114-65\">\n         [65]\n        </a>\n       </sup>\n       \"Another cherished image was that of the newly invented elevator, a vehicle Th\u00e9r\u00e8se used many times over to describe God's grace, a force that lifts us to heights we can't reach on our own\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEHarrison2003111_66-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHarrison2003111-66\">\n         [66]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-lift_67-0\">\n        <a href=\"#cite_note-lift-67\">\n         [67]\n        </a>\n       </sup>\n       Her sister C\u00e9line's memoir is filled with numerous examples of Th\u00e9r\u00e8se as teacher: \"C\u00e9line: \u2013 'Oh! When I think how much I have to acquire!' Th\u00e9r\u00e8se: \u2013 'Rather, how much you have to lose! Jesus Himself will fill your soul with treasures in the same measure that you move your imperfections out of the way.\" And C\u00e9line recalled a story Th\u00e9r\u00e8se told about egotism. 'The 28 month old Th\u00e9r\u00e8se visited\n       <a href=\"/wiki/Le_Mans\" title=\"Le Mans\">\n        Le Mans\n       </a>\n       and was given a basket filled with candies, at the top of which were two sugar rings. 'Oh! How wonderful! There is a sugar ring for C\u00e9line too!' On her way to the station however the basket overturned, and one of the sugar rings disappeared. 'Ah, I no longer have any sugar ring for poor C\u00e9line!' Reminding me of the incident she observed, 'See how deeply rooted in us is this self-love! Why was it C\u00e9line's sugar ring, and not mine, that was lost?'\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-68\">\n        <a href=\"#cite_note-68\">\n         [68]\n        </a>\n       </sup>\n       Martha of Jesus, a novice who spent her childhood in a series of orphanages and who was described by all as emotionally unbalanced, with a violent temper, gave witness during the beatification process of the 'unusual dedication and presence of her young teacher. \"Th\u00e9r\u00e8se deliberately 'sought out the company of those nuns whose temperaments she found hardest to bear.' What merit was there in acting charitably toward people whom one loved naturally? Th\u00e9r\u00e8se went out of her way to spend time with, and therefore to love, the people she found repellent. It was an effective means of achieving interior poverty, a way to remove a place to rest her head\"\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEHarrison2003111_66-1\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHarrison2003111-66\">\n         [66]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       In September 1893, Th\u00e9r\u00e8se, having been a professed novice for the standard three years, asked not to be promoted but to continue a novice indefinitely. As a novice she would always have to ask permission of the other, full sisters.  She would never be elected to any position of importance. Remaining closely associated with the other novices, she could continue to care for her spiritual charges. In 1841\n       <a href=\"/wiki/Jules_Michelet\" title=\"Jules Michelet\">\n        Jules Michelet\n       </a>\n       devoted the major part of the fifth volume of his\n       <i>\n        History of France\n       </i>\n       to a favourable presentation of the epic of\n       <a href=\"/wiki/Joan_of_Arc\" title=\"Joan of Arc\">\n        Joan of Arc\n       </a>\n       .\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Felix_Dupanloup\" title=\"Felix Dupanloup\">\n        Felix Dupanloup\n       </a>\n       worked relentlessly for the glorification of Joan who, on 8 May 1429 had liberated\n       <a href=\"/wiki/Orl%C3%A9ans\" title=\"Orl\u00e9ans\">\n        Orl\u00e9ans\n       </a>\n       , the city of which he became bishop in 1849. Th\u00e9r\u00e8se wrote two plays in honour of her childhood heroine, the first about Joan's response to the heavenly voices calling her to battle, the second about her resulting\n       <a href=\"/wiki/Martyr\" title=\"Martyr\">\n        martyrdom\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n        [\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n          <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (October 2016)\">\n           citation needed\n          </span>\n         </a>\n        </i>\n        ]\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       1894 brought a national celebration of Joan of Arc. On 27 January,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Leo_XIII\" title=\"Leo XIII\">\n        Leo XIII\n       </a>\n       authorized the introduction of her cause of beatification, declaring Joan, the shepherdess from\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Lorraine_(province)\" title=\"Lorraine (province)\">\n        Lorraine\n       </a>\n       'venerable'. Th\u00e9r\u00e8se used\n       <a href=\"/wiki/Henri-Alexandre_Wallon\" title=\"Henri-Alexandre Wallon\">\n        Henri Wallon\n       </a>\n       's history of Joan of Arc \u2013 a book her uncle Isidore had given to the Carmel \u2013 to help her write two plays, 'pious recreations', \"small theatrical pieces performed by a few nuns for the rest of the community, on the occasion of certain feast days.\" The first of these,\n       <i>\n        The Mission of Joan of Arc\n       </i>\n       was performed at the Carmel on 21 January 1894, and the second\n       <i>\n        Joan of Arc Accomplishes her Mission\n       </i>\n       , exactly one year later, on 21 January 1895. In the estimation of one of her biographers, Ida G\u00f6rres, they \"are scarcely veiled self-portraits\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959401_69-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959401-69\">\n         [69]\n        </a>\n       </sup>\n       On 29 July 1894, Louis Martin died.\n      </p>\n      <h3>\n       <span id=\"The_.22little_way.22\">\n       </span>\n       <span class=\"mw-headline\" id='The_\"little_way\"'>\n        The \"little way\"\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=13\" title='Edit section: The \"little way\"'>\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       Th\u00e9r\u00e8se entered the Carmel of Lisieux with the determination to become a saint. However, by the end of 1894, six years as a Carmelite made her realize how small and insignificant she felt. She saw the limitations of all her efforts. She remained small and very far off from the unfailing love that she would wish to practice. She is said to have understood then that it was from insignificance that she had to learn to ask God's help. Along with her camera, C\u00e9line had brought notebooks with her, passages from the\n       <a href=\"/wiki/Old_Testament\" title=\"Old Testament\">\n        Old Testament\n       </a>\n       , which Th\u00e9r\u00e8se did not have in Carmel. (The Louvain Bible, the translation authorized for French Catholics, did not include the Old Testament). In the notebooks Th\u00e9r\u00e8se found a passage from\n       <a href=\"/wiki/Book_of_Proverbs\" title=\"Book of Proverbs\">\n        Proverbs\n       </a>\n       that struck her with particular force: \"Whosoever is a little one, let him come to me\" (\n       <span class=\"nourlexpansion nowrap\">\n        <a class=\"external text\" href=\"https://www.biblegateway.com/passage/?search=Proverbs+9%3A4&amp;version=DRA\" rel=\"nofollow\">\n         9:4\n        </a>\n       </span>\n       ).\n      </p>\n      <p>\n       She was struck by another passage from the\n       <a href=\"/wiki/Book_of_Isaiah\" title=\"Book of Isaiah\">\n        Book of Isaiah\n       </a>\n       : \"you shall be carried at the breasts, and upon the knees they shall caress you.As one whom the mother caresseth, so will I comfort you.\"\n       <span class=\"nourlexpansion nowrap\">\n        <a class=\"external text\" href=\"https://www.biblegateway.com/passage/?search=Isaiah+66%3A12%E2%80%9313&amp;version=DRA\" rel=\"nofollow\">\n         66:12\u201313\n        </a>\n       </span>\n       She concluded that Jesus would carry her to the summit of sanctity. The smallness of Th\u00e9r\u00e8se, her limits, became in this way grounds for joy, rather than discouragement. Not until Manuscript C of her autobiography did she give this discovery the name of\n       <i>\n        little way\n       </i>\n       , \"petite voie\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-pv_70-0\">\n        <a href=\"#cite_note-pv-70\">\n         [70]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <blockquote>\n       <p>\n        <i>\n         I will seek out a means of getting to Heaven by a little way\u2014very short and very straight little way that is wholly new. We live in an age of inventions; nowadays the rich need not trouble to climb the stairs, they have\n         <a href=\"/wiki/Elevator\" title=\"Elevator\">\n          lifts\n         </a>\n         instead. Well, I mean to try and find a lift by which I may be raised unto God, for I am too tiny to climb the steep stairway of perfection. [...] Thine Arms, then, O Jesus, are the lift which must raise me up even unto Heaven. To get there I need not grow. On the contrary, I must remain little, I must become still less.\n        </i>\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-lift_67-1\">\n         <a href=\"#cite_note-lift-67\">\n          [67]\n         </a>\n        </sup>\n       </p>\n      </blockquote>\n      <p>\n       In her quest for sanctity and in order to attain holiness and to express her\n       <a href=\"/wiki/Love_of_God\" title=\"Love of God\">\n        love of God\n       </a>\n       , she believed that it was not necessary to accomplish heroic acts or\n       <i>\n        great deeds\n       </i>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-GA_71-0\">\n        <a href=\"#cite_note-GA-71\">\n         [71]\n        </a>\n       </sup>\n       She wrote,\n       <i>\n        Love proves itself by deeds, so how am I to show my love? Great deeds are forbidden me. The only way I can prove my love is by scattering flowers and these flowers are every little sacrifice, every glance and word, and the doing of the least actions for love.\n       </i>\n      </p>\n      <p>\n       <i>\n        The little way\n       </i>\n       of Therese is the foundation of her spirituality.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-72\">\n        <a href=\"#cite_note-72\">\n         [72]\n        </a>\n       </sup>\n       Within the Catholic Church Th\u00e9r\u00e8se's way was known for some time as \"the little way of spiritual childhood,\"\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-73\">\n        <a href=\"#cite_note-73\">\n         [73]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-GA_71-1\">\n        <a href=\"#cite_note-GA-71\">\n         [71]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-74\">\n        <a href=\"#cite_note-74\">\n         [74]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-75\">\n        <a href=\"#cite_note-75\">\n         [75]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-76\">\n        <a href=\"#cite_note-76\">\n         [76]\n        </a>\n       </sup>\n       but Th\u00e9r\u00e8se actually wrote \"little way\" only three times,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-pv_70-1\">\n        <a href=\"#cite_note-pv-70\">\n         [70]\n        </a>\n       </sup>\n       and she never wrote the phrase \"spiritual childhood.\" It was her sister Pauline who, after Th\u00e9r\u00e8se's death, adopted the phrase \"the little way of spiritual childhood\" to interpret Th\u00e9r\u00e8se's path.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-77\">\n        <a href=\"#cite_note-77\">\n         [77]\n        </a>\n       </sup>\n       Years after Th\u00e9r\u00e8se's death, a Carmelite of Lisieux asked Pauline about this phrase and Pauline answered spontaneously \"But you know well that Th\u00e9r\u00e8se never used it! It is mine.\" In May 1897, Th\u00e9r\u00e8se wrote to Father Adolphe Roulland, \"My way is all confidence and love.\" To Maurice Belli\u00e8re she wrote, \"and I, with\n       <i>\n        my way\n       </i>\n       , will do more than you, so I hope that one day Jesus will make you walk by the same way as me.\"\n      </p>\n      <blockquote>\n       <p>\n        <i>\n         Sometimes, when I read spiritual treatises in which perfection is shown with a thousand obstacles, surrounded by a crowd of illusions, my poor little mind quickly tires. I close the learned book which is breaking my head and drying up my heart, and I take up Holy Scripture. Then all seems luminous to me; a single word uncovers for my soul infinite horizons; perfection seems simple; I see that it is enough to recognize one's nothingness and to abandon oneself, like a child, into God's arms. Leaving to great souls, to great minds, the beautiful books I cannot understand, I rejoice to be little because only children, and those who are like them, will be admitted to the heavenly banquet.\n        </i>\n        <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n         [\n         <i>\n          <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n           <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (December 2019)\">\n            citation needed\n           </span>\n          </a>\n         </i>\n         ]\n        </sup>\n       </p>\n      </blockquote>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Merciful_love\">\n        <i>\n         Merciful love\n        </i>\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Merciful love\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       At the end of the second play that Th\u00e9r\u00e8se had written on\n       <a href=\"/wiki/Joan_of_Arc\" title=\"Joan of Arc\">\n        Joan of Arc\n       </a>\n       , the costume she wore almost caught fire. The alcohol stoves used to represent the stake at\n       <a href=\"/wiki/Rouen\" title=\"Rouen\">\n        Rouen\n       </a>\n       set fire to the screen behind which Th\u00e9r\u00e8se stood. Th\u00e9r\u00e8se did not flinch but the incident marked her. The theme of fire would assume an increasing importance in her writings.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEDescouvemontLoose1996219_78-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDescouvemontLoose1996219-78\">\n         [78]\n        </a>\n       </sup>\n       On 9 June 1895, during a Mass celebrating the feast of the Holy Trinity, Th\u00e9r\u00e8se had a sudden inspiration that she must offer herself as a sacrificial victim to\n       <i>\n        merciful love\n       </i>\n       . At this time some nuns offered themselves as a victim to God's\n       <i>\n        justice\n       </i>\n       . In her cell she drew up an 'Act of Oblation' for herself and for C\u00e9line, and on 11 June, the two of them knelt before the miraculous Virgin and Th\u00e9r\u00e8se read the document she had written and signed.\n       <i>\n        In the evening of this life, I shall appear before You with empty hands, for I do not ask You Lord to count my works.\n       </i>\n       According to biographer, Ida G\u00f6rres, the document echoed the happiness she had felt when Father Alexis Prou, the Franciscan preacher, had assured her that her faults did not cause God sorrow. In the Oblation she wrote, \"\n       <i>\n        If through weakness I should chance to fall, may a glance from Your Eyes straightway cleanse my soul, and consume all my imperfections \u2013 as fire transforms all things into itself\n       </i>\n       \".\n       <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n        [\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n          <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (October 2016)\">\n           citation needed\n          </span>\n         </a>\n        </i>\n        ]\n       </sup>\n      </p>\n      <div class=\"thumb tleft\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:AdolpheRoulland.JPG\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"252\" data-file-width=\"250\" decoding=\"async\" height=\"181\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0e/AdolpheRoulland.JPG/180px-AdolpheRoulland.JPG\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0e/AdolpheRoulland.JPG 1.5x\" width=\"180\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:AdolpheRoulland.JPG\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Father Adolphe Roulland of the Society of Foreign Missions\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       In August 1895 the four Martin sisters were joined in the convent by their cousin, Marie Guerin, who became Sister Marie of the Eucharist. L\u00e9onie, after several attempts, became Sister Fran\u00e7oise-Th\u00e9r\u00e8se, a nun in the\n       <a href=\"/wiki/Order_of_the_Visitation_of_Holy_Mary\" title=\"Order of the Visitation of Holy Mary\">\n        Order of the Visitation of Holy Mary\n       </a>\n       in Caen, where she died in 1941.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-clarke_61-1\">\n        <a href=\"#cite_note-clarke-61\">\n         [61]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       At age 14, she understood her vocation was to pray for priests, to be \"an apostle to apostles\". In September 1890, at her canonical examination before she professed her religious vows, she was asked why she had come to Carmel.  She answered \"I came to save souls, and especially to pray for priests\". Throughout her life she prayed fervently for priests, and she corresponded with and prayed for a young priest, Adolphe Roulland, and a young seminarian, Maurice Belli\u00e8re.  She wrote to her sister \"Our mission as Carmelites is to form evangelical workers who will save thousands of souls whose mothers we shall be.\"\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-O_46-1\">\n        <a href=\"#cite_note-O-46\">\n         [46]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       In October 1895 a young seminarian and subdeacon of the\n       <a href=\"/wiki/White_Fathers\" title=\"White Fathers\">\n        White Fathers\n       </a>\n       , Abb\u00e9 Belli\u00e8re, asked the Carmel of Lisieux for a nun who would support \u2013 by prayer and sacrifice \u2013 his missionary work, and the souls that were in the future to be entrusted to him.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959188_79-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959188-79\">\n         [79]\n        </a>\n       </sup>\n       Mother Agnes designated Th\u00e9r\u00e8se. She never met Father Belli\u00e8re but ten letters passed between them.\n      </p>\n      <p>\n       A year later Father Adolphe Roulland (1870\u20131934) of the\n       <a href=\"/wiki/Paris_Foreign_Missions_Society\" title=\"Paris Foreign Missions Society\">\n        Society of Foreign Missions\n       </a>\n       requested the same service of the Lisieux Carmel. Once more Th\u00e9r\u00e8se was assigned the duties of\n       <i>\n        spiritual sister\n       </i>\n       . \"It is quite clear that Th\u00e9r\u00e8se, in spite of all her reverence for the priestly office, in both cases felt herself to be the teacher and the giver. It is she who consoles and warns, encourages and praises, answers questions, offers corroboration, and instructs the priests in the meaning of her\n       <i>\n        little way\n       </i>\n       \".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959189_80-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959189-80\">\n         [80]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Final_years\">\n        Final years\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Final years\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       Th\u00e9r\u00e8se's final years were marked by a steady decline that she bore resolutely and without complaint.\n       <a href=\"/wiki/Tuberculosis\" title=\"Tuberculosis\">\n        Tuberculosis\n       </a>\n       was the key element of Th\u00e9r\u00e8se's final suffering, but she saw that as part of her spiritual journey. After observing a rigorous Lenten fast in 1896, she went to bed on the eve of Good Friday and felt a joyous sensation. She wrote: \"Oh! how sweet this memory really is! ... I had scarcely laid my head upon the pillow when I felt something like a bubbling stream mounting to my lips. I didn't know what it was.\" The next morning her handkerchief was soaked in blood and she understood her fate. Coughing up of blood meant tuberculosis, and tuberculosis meant death.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-81\">\n        <a href=\"#cite_note-81\">\n         [81]\n        </a>\n       </sup>\n       She wrote, \"I thought immediately of the joyful thing that I had to learn, so I went over to the window. I was able to see that I was not mistaken. Ah! my soul was filled with a great consolation; I was interiorly persuaded that Jesus, on the anniversary of His own death, wanted to have me hear His first call!\"\n      </p>\n      <p>\n       Th\u00e9r\u00e8se corresponded with a Carmelite mission in what was then\n       <a href=\"/wiki/French_Indochina\" title=\"French Indochina\">\n        French Indochina\n       </a>\n       and was invited to join them, but, because of her sickness, could not travel. As a result of tuberculosis, she suffered terribly. When she was near death, \"Her physical suffering kept increasing so that even the doctor himself was driven to exclaim, \"Ah! If you only knew what this young nun was suffering!\"\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEJohnson200154_82-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJohnson200154-82\">\n         [82]\n        </a>\n       </sup>\n       During the last hours of Th\u00e9r\u00e8se's life, she said, \"I would never have believed it was possible to suffer so much, never, never!\"\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEJohnson200162_83-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJohnson200162-83\">\n         [83]\n        </a>\n       </sup>\n       In July 1897, she made a final move to the monastery infirmary. On August 19, 1897, she received her last communion. She died on 30 September 1897, aged 24. On her death-bed, she is reported to have said, \"I have reached the point of not being able to suffer any more, because all suffering is sweet to me.\" Her last words were, \"My God, I love you!\"\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-84\">\n        <a href=\"#cite_note-84\">\n         [84]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Th\u00e9r\u00e8se was buried on 4 October 1897, in the Carmelite plot, in the municipal cemetery at Lisieux, where her parents had been buried. Her body was exhumed in September 1910 and the remains placed in a lead coffin and transferred to another tomb.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Lagoutte_85-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Lagoutte-85\">\n         [85]\n        </a>\n       </sup>\n       In March 1923, however, before she was beatified, her body was returned to the Carmel of Lisieux, where it remains. The figure of Th\u00e9r\u00e8se in the glass coffin is not her actual body but a\n       <i>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Gisant\" title=\"Gisant\">\n         gisant\n        </a>\n       </i>\n       statue based on drawings and photos by C\u00e9line after Th\u00e9r\u00e8se's death. It contains her ribcage and other remnants of her body.\n      </p>\n      <table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f8f9fa;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <td style=\"padding:0.4em 0\">\n          <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Emblem_of_the_Papacy_SE.svg\">\n           <img alt=\"Emblem of the Papacy SE.svg\" data-file-height=\"1105\" data-file-width=\"815\" decoding=\"async\" height=\"34\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/25px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/38px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Emblem_of_the_Papacy_SE.svg/50px-Emblem_of_the_Papacy_SE.svg.png 2x\" width=\"25\"/>\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td style=\"padding-top:0.2em;line-height:1.2em\">\n          Part of a\n          <a href=\"/wiki/Category:Eucharist_in_the_Catholic_Church\" title=\"Category:Eucharist in the Catholic Church\">\n           series\n          </a>\n          on\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;padding-top:0;font-size:145%;line-height:1.2em\">\n          <a href=\"/wiki/Eucharistic_adoration\" title=\"Eucharistic adoration\">\n           Eucharistic adoration\n          </a>\n          <br/>\n          of the\n          <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">\n           Catholic Church\n          </a>\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td style=\"padding:0.2em 0 0.4em\">\n          <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Monstrans2.jpg\">\n           <img alt=\"Monstrans2.jpg\" data-file-height=\"191\" data-file-width=\"178\" decoding=\"async\" height=\"118\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Monstrans2.jpg/110px-Monstrans2.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Monstrans2.jpg/165px-Monstrans2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b5/Monstrans2.jpg 2x\" width=\"110\"/>\n          </a>\n          <div style=\"padding-top:0.2em;line-height:1.2em\">\n           Solar\n           <a href=\"/wiki/Monstrance\" title=\"Monstrance\">\n            monstrance\n           </a>\n           of the\n           <a href=\"/wiki/Eucharist\" title=\"Eucharist\">\n            Eucharist\n           </a>\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th style=\"padding:0.1em;background-color:gold\">\n          Papal documents\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n          <ul>\n           <li>\n            <i>\n             <a href=\"/wiki/Mirae_caritatis\" title=\"Mirae caritatis\">\n              Mirae caritatis\n             </a>\n            </i>\n           </li>\n           <li>\n            <i>\n             <a href=\"/wiki/Dominicae_cenae\" title=\"Dominicae cenae\">\n              Dominicae cenae\n             </a>\n            </i>\n           </li>\n           <li>\n            <i>\n             <a href=\"/wiki/Mysterium_fidei_(encyclical)\" title=\"Mysterium fidei (encyclical)\">\n              Mysterium fidei\n             </a>\n            </i>\n           </li>\n           <li>\n            <i>\n             <a href=\"/wiki/Mediator_Dei\" title=\"Mediator Dei\">\n              Mediator Dei\n             </a>\n            </i>\n           </li>\n           <li>\n            <i>\n             <a href=\"/wiki/Ecclesia_de_Eucharistia\" title=\"Ecclesia de Eucharistia\">\n              Ecclesia de Eucharistia\n             </a>\n            </i>\n           </li>\n          </ul>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th style=\"padding:0.1em;background-color:gold\">\n          Organisations and events\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n          <ul>\n           <li>\n            <a href=\"/wiki/Congregation_of_the_Blessed_Sacrament\" title=\"Congregation of the Blessed Sacrament\">\n             Congregation of the Blessed Sacrament\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a href=\"/wiki/Servants_of_the_Blessed_Sacrament\" title=\"Servants of the Blessed Sacrament\">\n             Servants of the Blessed Sacrament\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Congregation_of_the_Sisters_of_the_Blessed_Sacrament\" title=\"Congregation of the Sisters of the Blessed Sacrament\">\n             Perpetual Adorers\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Tabernacle_Societies\" title=\"Tabernacle Societies\">\n             Tabernacle Societies\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a href=\"/wiki/Eucharistic_congress\" title=\"Eucharistic congress\">\n             Eucharistic congress\n            </a>\n           </li>\n          </ul>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th style=\"padding:0.1em;background-color:gold\">\n          Notable individuals\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n          <ul>\n           <li>\n            <a href=\"/wiki/Francis_of_Assisi\" title=\"Francis of Assisi\">\n             Francis of Assisi\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a href=\"/wiki/Peter_Julian_Eymard\" title=\"Peter Julian Eymard\">\n             Peter Julian Eymard\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a href=\"/wiki/John_Vianney\" title=\"John Vianney\">\n             John Vianney\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a href=\"/wiki/Marie-Marthe-Baptistine_Tamisier\" title=\"Marie-Marthe-Baptistine Tamisier\">\n             Marie Tamisier\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a href=\"/wiki/Leo_Dupont\" title=\"Leo Dupont\">\n             Leo Dupont\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a href=\"/wiki/Fulton_J._Sheen\" title=\"Fulton J. Sheen\">\n             Fulton J. Sheen\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a href=\"/wiki/Mary_Therese_Vicente\" title=\"Mary Therese Vicente\">\n             Mary Therese Vicente\n            </a>\n           </li>\n          </ul>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <th style=\"padding:0.1em;background-color:gold\">\n          Eucharistic meditators\n         </th>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n          <ul>\n           <li>\n            <a class=\"mw-selflink selflink\">\n             Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a href=\"/wiki/Maria_Candida_of_the_Eucharist\" title=\"Maria Candida of the Eucharist\">\n             Maria Candida\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Concepcion_Cabrera_de_Armida\" title=\"Concepcion Cabrera de Armida\">\n             Conchita de Armida\n            </a>\n           </li>\n           <li>\n            <a href=\"/wiki/Maria_Valtorta\" title=\"Maria Valtorta\">\n             Maria Valtorta\n            </a>\n           </li>\n          </ul>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td style=\"padding:0.3em 0.4em 0.3em;font-weight:bold\">\n          <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\">\n           <img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" class=\"noviewer\" data-file-height=\"600\" data-file-width=\"800\" decoding=\"async\" height=\"12\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/32px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" width=\"16\"/>\n          </a>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" title=\"Portal:Catholicism\">\n           Catholicism portal\n          </a>\n         </td>\n        </tr>\n        <tr>\n         <td style=\"text-align:right;font-size:115%\">\n          <div class=\"plainlinks hlist navbar mini\">\n           <ul>\n            <li class=\"nv-view\">\n             <a href=\"/wiki/Template:Eucharistic_adoration\" title=\"Template:Eucharistic adoration\">\n              <abbr title=\"View this template\">\n               v\n              </abbr>\n             </a>\n            </li>\n            <li class=\"nv-talk\">\n             <a href=\"/wiki/Template_talk:Eucharistic_adoration\" title=\"Template talk:Eucharistic adoration\">\n              <abbr title=\"Discuss this template\">\n               t\n              </abbr>\n             </a>\n            </li>\n            <li class=\"nv-edit\">\n             <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Eucharistic_adoration&amp;action=edit\">\n              <abbr title=\"Edit this template\">\n               e\n              </abbr>\n             </a>\n            </li>\n           </ul>\n          </div>\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Spirituality\">\n        Spirituality\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Spirituality\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <blockquote>\n       <p>\n        <i>\n         To the right and to the left, I throw to my little birds the good grain that God places in my hands.  And then I let things take their course! I busy myself with it no more. Sometimes, it's just as though I had thrown nothing; at other times, it does some good. But God tells me: 'Give, give always, without being concerned with the results\n         <span class=\"nowrap\" style=\"padding-left:0.1em;\">\n          '\n         </span>\n        </i>\n        .\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-86\">\n         <a href=\"#cite_note-86\">\n          [86]\n         </a>\n        </sup>\n       </p>\n      </blockquote>\n      <p>\n       Together with\n       <a href=\"/wiki/Francis_of_Assisi\" title=\"Francis of Assisi\">\n        Francis of Assisi\n       </a>\n       , Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux is one of the most popular Roman Catholic saints since apostolic times. She is approachable, due in part to her historical proximity. Barbara Stewart, writing for\n       <i>\n        The New York Times\n       </i>\n       , once called Th\u00e9r\u00e8se \"...the Emily Dickinson of Roman Catholic sainthood\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-87\">\n        <a href=\"#cite_note-87\">\n         [87]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       As a\n       <a href=\"/wiki/Doctor_of_the_Church\" title=\"Doctor of the Church\">\n        Doctor of the Church\n       </a>\n       , she is the subject of much theological comment and study, and, as a young woman whose message has touched the lives of millions, she remains the focus of much popular devotion.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-88\">\n        <a href=\"#cite_note-88\">\n         [88]\n        </a>\n       </sup>\n       She was a highly influential model of sanctity for Catholics in the first half of the twentieth century because of the simplicity and practicality of her approach to the spiritual life.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEMcBrien2001399_89-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMcBrien2001399-89\">\n         [89]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Th\u00e9r\u00e8se was devoted to\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Eucharistic_Adoration\" title=\"Eucharistic Adoration\">\n        Eucharistic adoration\n       </a>\n       and on 26 February 1895, shortly before she died wrote from memory and without a rough draft her poetic masterpiece \"\n       <i>\n        To Live by Love\n       </i>\n       \" which she had composed during Eucharistic adoration. During her life, the poem was sent to various religious communities and was included in a notebook of her poems.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEDescouvemontLoose1996245_90-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDescouvemontLoose1996245-90\">\n         [90]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-91\">\n        <a href=\"#cite_note-91\">\n         [91]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Th\u00e9r\u00e8se lived a hidden life and \"wanted to be unknown\", yet became popular after her death through her spiritual autobiography. She also left letters, poems, religious plays, prayers, and her last conversations were recorded by her sisters. Paintings and photographs\u00a0\u2013 mostly the work of her sister C\u00e9line\u00a0\u2013 further led to her becoming known.\n      </p>\n      <p>\n       Th\u00e9r\u00e8se said on her death-bed, \"I only love simplicity. I have a horror of pretence\", and she spoke out against some of the claims made concerning the lives of saints written in her day, \"We should not say improbable things, or things we do not know. We must see their real, and not their imagined lives\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEGaucher19932_92-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGaucher19932-92\">\n         [92]\n        </a>\n       </sup>\n       The depth of her spirituality, of which she said, \"my way is all confidence and love\", has inspired\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/List_of_devotees_of_St._Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux\" title=\"List of devotees of St. Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\">\n        many believers\n       </a>\n       up to the current day. In the face of her littleness she trusted to God her sanctity. She wanted to go to heaven by an entirely new little way. \"I wanted to find an elevator that would raise me to Jesus\". The elevator, she wrote, would be the arms of Jesus lifting her in all her littleness.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-lift_67-2\">\n        <a href=\"#cite_note-lift-67\">\n         [67]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"The_Holy_Face_of_Jesus\">\n        The Holy Face of Jesus\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: The Holy Face of Jesus\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <div class=\"thumb tleft\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Claude_Mellan_-_Face_of_Christ_-_WGA14764.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"3000\" data-file-width=\"2238\" decoding=\"async\" height=\"295\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Claude_Mellan_-_Face_of_Christ_-_WGA14764.jpg/220px-Claude_Mellan_-_Face_of_Christ_-_WGA14764.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Claude_Mellan_-_Face_of_Christ_-_WGA14764.jpg/330px-Claude_Mellan_-_Face_of_Christ_-_WGA14764.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Claude_Mellan_-_Face_of_Christ_-_WGA14764.jpg/440px-Claude_Mellan_-_Face_of_Christ_-_WGA14764.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Claude_Mellan_-_Face_of_Christ_-_WGA14764.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         A depiction of the\n         <a href=\"/wiki/Holy_Face_of_Jesus\" title=\"Holy Face of Jesus\">\n          Holy Face of Jesus\n         </a>\n         as\n         <i>\n          Veronica's veil\n         </i>\n         , by\n         <a href=\"/wiki/Claude_Mellan\" title=\"Claude Mellan\">\n          Claude Mellan\n         </a>\n         c. 1649\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       The devotion to the Holy Face of Jesus was promoted by another Carmelite nun, Sister\n       <a href=\"/wiki/Marie_of_St_Peter\" title=\"Marie of St Peter\">\n        Marie of St Peter\n       </a>\n       in\n       <a href=\"/wiki/Tours\" title=\"Tours\">\n        Tours\n       </a>\n       , France in 1844.  Then by\n       <a href=\"/wiki/Leo_Dupont\" title=\"Leo Dupont\">\n        Leo Dupont\n       </a>\n       , also known as the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Apostle_of_the_Holy_Face\" title=\"Apostle of the Holy Face\">\n        Apostle of the Holy Face\n       </a>\n       who formed the\n       <i>\n        \"Archconfraternity of the Holy Face\"\n       </i>\n       in Tours in 1851.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-93\">\n        <a href=\"#cite_note-93\">\n         [93]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-94\">\n        <a href=\"#cite_note-94\">\n         [94]\n        </a>\n       </sup>\n       Therese joined this confraternity on April 26, 1885.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-95\">\n        <a href=\"#cite_note-95\">\n         [95]\n        </a>\n       </sup>\n       Her parents,\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Marie-Az%C3%A9lie_Gu%C3%A9rin_Martin\" title=\"Marie-Az\u00e9lie Gu\u00e9rin Martin\">\n        Louis and Z\u00e9lie Martin\n       </a>\n       , had also prayed at the\n       <a href=\"/wiki/Oratory_of_the_Holy_Face\" title=\"Oratory of the Holy Face\">\n        Oratory of the Holy Face\n       </a>\n       , originally established by Dupont in Tours.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-96\">\n        <a href=\"#cite_note-96\">\n         [96]\n        </a>\n       </sup>\n       This devotion to the Holy Face of Jesus was based on images of the\n       <a href=\"/wiki/Veil_of_Veronica\" title=\"Veil of Veronica\">\n        Veil of Veronica\n       </a>\n       , as promoted by Dupont, rather than the\n       <a href=\"/wiki/Shroud_of_Turin\" title=\"Shroud of Turin\">\n        Shroud of Turin\n       </a>\n       , which image first appeared on a photographic negative in 1898.\n      </p>\n      <p>\n       On 10 January 1889, she was given the habit and received the name Th\u00e9r\u00e8se of the Child Jesus. On 8 September 1890, Th\u00e9r\u00e8se took her vows. The ceremony of\n       <i>\n        taking the veil\n       </i>\n       followed on the 24th, when she added to her name in religion, \"of the Holy Face\", a title which was to become increasingly important in the development and character of her inner life.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959164_97-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959164-97\">\n         [97]\n        </a>\n       </sup>\n       In his \"A l'ecole de Therese de Lisieux: maitresse de la vie spirituelle, \"Bishop Guy Gaucher emphasizes that Therese saw the devotions to the Child Jesus and to the Holy Face as so completely linked that she signed herself \"Therese de l'Enfant Jesus de la Sainte Face\"\u2014Therese of the Child Jesus of the Holy Face. In her poem\n       <i>\n        \"My Heaven down here\"\n       </i>\n       , composed in 1895, Therese expressed the notion that by the divine union of love, the soul takes on the semblance of Christ. By contemplating the sufferings associated with the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Holy_Face\" title=\"Holy Face\">\n        Holy Face\n       </a>\n       of Jesus, she felt she could become closer to Christ.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTENevin2006184,_228_98-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTENevin2006184,_228-98\">\n         [98]\n        </a>\n       </sup>\n       She wrote the words\n       <i>\n        \"Make me resemble you, Jesus!\"\n       </i>\n       on a small card and attached a stamp with an image of the Holy Face. She pinned the prayer in a small container over her heart.\n      </p>\n      <p>\n       Th\u00e9r\u00e8se wrote many prayers to express her devotion to the Holy Face. In August 1895, in her \"Canticle to the Holy Face,\" she wrote:\"Jesus, Your ineffable image is the star which guides my steps. Ah, You know, Your sweet Face is for me Heaven on earth. My love discovers the charms of Your Face adorned with tears. I smile through my own tears when I contemplate Your sorrows.\"\n      </p>\n      <p>\n       Th\u00e9r\u00e8se emphasised God's mercy in both the birth and the passion narratives in the\n       <a href=\"/wiki/Gospel\" title=\"Gospel\">\n        Gospel\n       </a>\n       . She wrote, \"\n       <i>\n        He sees it disfigured, covered with blood!... unrecognizable!... And yet the divine Child does not tremble; this is what He chooses to show His love\n       </i>\n       \".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTELaForest200061_99-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTELaForest200061-99\">\n         [99]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       She composed the \"Holy Face Prayer for Sinners\", \"\n       <i>\n        Eternal Father, since Thou hast given me for my inheritance the adorable Face of Thy Divine Son, I offer that face to Thee and I beg Thee, in exchange for this coin of infinite value, to forget the ingratitude of souls dedicated to Thee and to pardon all poor sinners.\n       </i>\n       \"\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-100\">\n        <a href=\"#cite_note-100\">\n         [100]\n        </a>\n       </sup>\n       Over the decades, her poems and prayers helped to spread the devotion to the\n       <a href=\"/wiki/Holy_Face_of_Jesus\" title=\"Holy Face of Jesus\">\n        Holy Face of Jesus\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEDescouvemontLoose1996137_101-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDescouvemontLoose1996137-101\">\n         [101]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       <i>\n        <b>\n         The Story of a Soul\n        </b>\n       </i>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-102\">\n        <a href=\"#cite_note-102\">\n         [102]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Th%C3%A9r%C3%A8se_Martin-Histoire_d%27une_%C3%A2me-A00.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"1837\" data-file-width=\"1248\" decoding=\"async\" height=\"265\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Th%C3%A9r%C3%A8se_Martin-Histoire_d%27une_%C3%A2me-A00.jpg/180px-Th%C3%A9r%C3%A8se_Martin-Histoire_d%27une_%C3%A2me-A00.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Th%C3%A9r%C3%A8se_Martin-Histoire_d%27une_%C3%A2me-A00.jpg/270px-Th%C3%A9r%C3%A8se_Martin-Histoire_d%27une_%C3%A2me-A00.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Th%C3%A9r%C3%A8se_Martin-Histoire_d%27une_%C3%A2me-A00.jpg/360px-Th%C3%A9r%C3%A8se_Martin-Histoire_d%27une_%C3%A2me-A00.jpg 2x\" width=\"180\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Th%C3%A9r%C3%A8se_Martin-Histoire_d%27une_%C3%A2me-A00.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Cover page of\n         <i>\n          The Story of a Soul\n         </i>\n         (\n         <i>\n          l'Histoire d'une \u00c2me\n         </i>\n         ) by Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux, \u00e9dition 1940\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <div class=\"thumb tleft\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Image-Basilique_de_Lisieux_crytpte.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"1536\" data-file-width=\"2048\" decoding=\"async\" height=\"165\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Image-Basilique_de_Lisieux_crytpte.jpg/220px-Image-Basilique_de_Lisieux_crytpte.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Image-Basilique_de_Lisieux_crytpte.jpg/330px-Image-Basilique_de_Lisieux_crytpte.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Image-Basilique_de_Lisieux_crytpte.jpg/440px-Image-Basilique_de_Lisieux_crytpte.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Image-Basilique_de_Lisieux_crytpte.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         The crypt of the\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Basilica_of_St._Th%C3%A9r%C3%A8se_(Lisieux)\" title=\"Basilica of St. Th\u00e9r\u00e8se (Lisieux)\">\n          Basilica of St. Therese in Lisieux\n         </a>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       St. Th\u00e9r\u00e8se is best known today for her spiritual memoir,\n       <i>\n        L'histoire d'une \u00e2me\n       </i>\n       (\n       <i>\n        <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=The_Story_of_a_Soul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"The Story of a Soul (page does not exist)\">\n         The Story of a Soul\n        </a>\n       </i>\n       ). It is a compilation of three separate manuscripts. The first, in 1895 is a memoir of her childhood, written under obedience to the Prioress, Mother Agnes of Jesus, her older sister Pauline. Mother Agnes gave the order after being prompted by their eldest sister, Sister Marie of the Sacred Heart.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-103\">\n        <a href=\"#cite_note-103\">\n         [103]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       The second is a three-page letter, written in September 1896, at the request of her eldest sister Marie, who, aware of the seriousness of Th\u00e9r\u00e8se's illness, asked her to set down her \"little doctrine\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-clarke_61-2\">\n        <a href=\"#cite_note-clarke-61\">\n         [61]\n        </a>\n       </sup>\n       In June 1897, Mother Agnes asked Mother Marie de Gonzague, who had succeeded her as prioress, to allow Th\u00e9r\u00e8se to write another memoir with more details of her religious life (ostensibly as a help in the later composition of an anticipated obituary).\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-104\">\n        <a href=\"#cite_note-104\">\n         [104]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       While on her deathbed Th\u00e9r\u00e8se made a number of references to the book's future appeal and benefit to souls. She authorized Pauline to make any changes deemed necessary. It was heavily edited by Pauline (Mother Agnes), who made more than seven thousand revisions to Th\u00e9r\u00e8se's manuscript and presented it as a biography of her sister. Aside from considerations of style, Mother Marie de Gonzague had ordered Pauline to alter the first two sections of the manuscript to make them appear as if they were addressed to Mother Marie as well.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-clarke_61-3\">\n        <a href=\"#cite_note-clarke-61\">\n         [61]\n        </a>\n       </sup>\n       The book was sent out as the customary \"circular\" advising other Carmels of a nun's death and requesting their prayers. However, it received a much wider circulation, as copies were lent out and passed around.\n      </p>\n      <p>\n       Since 1973, two centenary editions of Th\u00e9r\u00e8se's original, unedited manuscripts, including\n       <i>\n        The Story of a Soul\n       </i>\n       , her letters, poems,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-105\">\n        <a href=\"#cite_note-105\">\n         [105]\n        </a>\n       </sup>\n       prayers and the plays she wrote for the monastery recreations have been published in French. ICS Publications has issued a complete critical edition of her writings:\n       <i>\n        Story of a Soul\n       </i>\n       ,\n       <i>\n        Last Conversations\n       </i>\n       , and the two volumes of her letters were translated by John Clarke, O.C.D.;\n       <i>\n        The Poetry of Saint Th\u00e9r\u00e8se\n       </i>\n       by Donald Kinney, O.C.D.;\n       <i>\n        The Prayers of St. Th\u00e9r\u00e8se\n       </i>\n       by Alethea Kane, O.C.D.; and\n       <i>\n        The Religious Plays of St. Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n       </i>\n       by David Dwyer and Susan Conroy.\n      </p>\n      <h2>\n       <span id=\"Development_of_a_devotion_to_St._Th.C3.A9r.C3.A8se\">\n       </span>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Development_of_a_devotion_to_St._Th\u00e9r\u00e8se\">\n        Development of a devotion to St. Th\u00e9r\u00e8se\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Development of a devotion to St. Th\u00e9r\u00e8se\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux,_statue_at_the_Community_Mausoleum_of_All_Saints_Cemetery,_Des_Plaines,_Illinois.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"1781\" data-file-width=\"678\" decoding=\"async\" height=\"447\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux%2C_statue_at_the_Community_Mausoleum_of_All_Saints_Cemetery%2C_Des_Plaines%2C_Illinois.jpg/170px-Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux%2C_statue_at_the_Community_Mausoleum_of_All_Saints_Cemetery%2C_Des_Plaines%2C_Illinois.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux%2C_statue_at_the_Community_Mausoleum_of_All_Saints_Cemetery%2C_Des_Plaines%2C_Illinois.jpg/255px-Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux%2C_statue_at_the_Community_Mausoleum_of_All_Saints_Cemetery%2C_Des_Plaines%2C_Illinois.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux%2C_statue_at_the_Community_Mausoleum_of_All_Saints_Cemetery%2C_Des_Plaines%2C_Illinois.jpg/340px-Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux%2C_statue_at_the_Community_Mausoleum_of_All_Saints_Cemetery%2C_Des_Plaines%2C_Illinois.jpg 2x\" width=\"170\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux,_statue_at_the_Community_Mausoleum_of_All_Saints_Cemetery,_Des_Plaines,_Illinois.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux statue at the Community Mausoleum of\n         <a href=\"/wiki/All_Saints_Cemetery\" title=\"All Saints Cemetery\">\n          All Saints Cemetery\n         </a>\n         , Des Plaines, Illinois\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <div class=\"thumb tleft\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Choice_of_250_medals_of_Sainte_Therese.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"2986\" data-file-width=\"4100\" decoding=\"async\" height=\"160\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Choice_of_250_medals_of_Sainte_Therese.jpg/220px-Choice_of_250_medals_of_Sainte_Therese.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Choice_of_250_medals_of_Sainte_Therese.jpg/330px-Choice_of_250_medals_of_Sainte_Therese.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Choice_of_250_medals_of_Sainte_Therese.jpg/440px-Choice_of_250_medals_of_Sainte_Therese.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Choice_of_250_medals_of_Sainte_Therese.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Sign advertising a choice of 250 medals of Saint Th\u00e9r\u00e8se on sale in Lisieux\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       C\u00e9line Martin entered the Lisieux convent on 14 September 1894. With Mother Agnes' permission, she brought her camera to Carmel, and developing materials. \"The indulgence was not by any means usual. Also outside of the normal would be the destiny of those photographs C\u00e9line would make in the Carmel, images that would be scrutinized and reproduced too many times to count. Even when the images are poorly reproduced, her eyes arrest us. Described as blue, described as gray, they look darker in photographs. C\u00e9line's pictures of her sister contributed to the extraordinary cult of personality that formed in the years after Th\u00e9r\u00e8se's death\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEHarrison2003118_106-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHarrison2003118-106\">\n         [106]\n        </a>\n       </sup>\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-107\">\n        <a href=\"#cite_note-107\">\n         [107]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       In 1902, the Polish\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Carmelite\" title=\"Carmelite\">\n        Carmelite\n       </a>\n       Father\n       <a href=\"/wiki/Raphael_Kalinowski\" title=\"Raphael Kalinowski\">\n        Raphael Kalinowski\n       </a>\n       (later Raphael Kalinowski) translated her autobiography,\n       <i>\n        The Story of a Soul\n       </i>\n       , into Polish.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-108\">\n        <a href=\"#cite_note-108\">\n         [108]\n        </a>\n       </sup>\n       As early as 1912 Father Thomas N. Taylor, a teacher at the Diocese of Glasgow seminary, wrote a short hagiography on Th\u00e9r\u00e8se, two years before the case for her canonization would be opened. Taylor went on to become a significant proponent of devotion to \"The Little Flower\" in Scotland.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-109\">\n        <a href=\"#cite_note-109\">\n         [109]\n        </a>\n       </sup>\n       As pastor of St. Francis Xavier Church in\n       <a href=\"/wiki/Carfin\" title=\"Carfin\">\n        Carfin\n       </a>\n       , Lanarkshire, he built a replica of the Grotto at Lourdes and included a small shrine honoring St. Th\u00e9r\u00e8se with a statue donated by the Legion of Mary. Carfin became a site of pilgrimages.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-110\">\n        <a href=\"#cite_note-110\">\n         [110]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Recognition\">\n        Recognition\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Recognition\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Canonization\">\n        Canonization\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Canonization\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:St_Therese_saint_day_17_may_1925.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"3280\" data-file-width=\"2017\" decoding=\"async\" height=\"276\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/St_Therese_saint_day_17_may_1925.jpg/170px-St_Therese_saint_day_17_may_1925.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/St_Therese_saint_day_17_may_1925.jpg/255px-St_Therese_saint_day_17_may_1925.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/St_Therese_saint_day_17_may_1925.jpg/340px-St_Therese_saint_day_17_may_1925.jpg 2x\" width=\"170\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:St_Therese_saint_day_17_may_1925.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         The canonization of Saint Th\u00e9r\u00e8se in St. Peter's Basilica, Rome\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       The impact of\n       <i>\n        <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=The_Story_of_a_Soul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"The Story of a Soul (page does not exist)\">\n         The Story of a Soul\n        </a>\n       </i>\n       , a collection of her autobiographical manuscripts, printed and distributed a year after her death to an initially very limited audience, was significant.\n       <a href=\"/wiki/Pope_Pius_XI\" title=\"Pope Pius XI\">\n        Pope Pius XI\n       </a>\n       made her the \"star of his pontificate\".\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres19594_111-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres19594-111\">\n         [111]\n        </a>\n       </sup>\n       Pius X signed the decree for the opening of the process of canonization on 10 June 1914.\n      </p>\n      <p>\n       <a href=\"/wiki/Pope_Benedict_XV\" title=\"Pope Benedict XV\">\n        Pope Benedict XV\n       </a>\n       , in order to hasten the process, dispensed with the usual fifty-year delay required between death and\n       <a href=\"/wiki/Beatification\" title=\"Beatification\">\n        beatification\n       </a>\n       . On 14 August 1921, he promulgated the decree on the\n       <a href=\"/wiki/Heroic_virtue\" title=\"Heroic virtue\">\n        heroic virtues\n       </a>\n       of Th\u00e9r\u00e8se declaring her \"Venerable\". She was beatified on 29 April 1923.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Lagoutte_85-1\">\n        <a href=\"#cite_note-Lagoutte-85\">\n         [85]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Therese was canonized on 17 May 1925 by\n       <a href=\"/wiki/Pope_Pius_XI\" title=\"Pope Pius XI\">\n        Pope Pius XI\n       </a>\n       , only 28 years after her death.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-112\">\n        <a href=\"#cite_note-112\">\n         [112]\n        </a>\n       </sup>\n       Th\u00e9r\u00e8se was declared a saint five years and a day after Joan of Arc. However, the 1925 celebration for Th\u00e9r\u00e8se \"far outshone\" that for the legendary heroine of France. At the time, Pope Pius XI revived the old custom of covering St. Peter's with torches and tallow lamps. According to one account, \"Ropes, lamps and tallows were pulled from the dusty storerooms where they had been packed away for 55 years. A few old workmen who remembered how it was done the last time \u2014 in 1870 \u2014 directed 300 men for two weeks as they climbed about fastening lamps to St. Peter's dome.\"\n       <i>\n        The New York Times\n       </i>\n       ran a front-page story about the occasion titled, \"All Rome Admires St. Peter's Aglow for a New Saint\". According to the\n       <i>\n        Times\n       </i>\n       , over 60,000 people, estimated to be the largest crowd inside St. Peter's Basilica since the coronation of Pope Pius X, 22 years before, witnessed the canonization ceremonies.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEO'Connor1983153_113-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEO'Connor1983153-113\">\n         [113]\n        </a>\n       </sup>\n       In the evening, 500,000 pilgrims pressed into the lit square.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTEDescouvemontLoose1996335_114-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDescouvemontLoose1996335-114\">\n         [114]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       She rapidly became one of the most popular saints of the twentieth century. Her feast day was added to the\n       <a href=\"/wiki/General_Roman_Calendar\" title=\"General Roman Calendar\">\n        General Roman Calendar\n       </a>\n       in 1927 for celebration on October 3.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-115\">\n        <a href=\"#cite_note-115\">\n         [115]\n        </a>\n       </sup>\n       In 1969, 42 years later,\n       <a href=\"/wiki/Pope_Paul_VI\" title=\"Pope Paul VI\">\n        Pope Paul VI\n       </a>\n       moved it to October 1, the day after her\n       <i>\n        dies natalis\n       </i>\n       (birthday to heaven).\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-116\">\n        <a href=\"#cite_note-116\">\n         [116]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux is the\n       <a href=\"/wiki/Patron_saint\" title=\"Patron saint\">\n        patron saint\n       </a>\n       of aviators, florists, illness(es) and missions. She is also considered by Catholics to be the patron saint of Russia,\n       <sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">\n        [\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\">\n          <span title=\"This claim needs references to reliable sources. (October 2017)\">\n           citation needed\n          </span>\n         </a>\n        </i>\n        ]\n       </sup>\n       although the\n       <a href=\"/wiki/Russian_Orthodox_Church\" title=\"Russian Orthodox Church\">\n        Russian Orthodox Church\n       </a>\n       does not recognize either her canonization or her patronage. In 1927, Pope Pius XI named Th\u00e9r\u00e8se co-patron of the missions, with\n       <a href=\"/wiki/Francis_Xavier\" title=\"Francis Xavier\">\n        Francis Xavier\n       </a>\n       . In 1944 Pope Pius XII decreed her a co-patron of France with\n       <a href=\"/wiki/Joan_of_Arc\" title=\"Joan of Arc\">\n        Joan of Arc\n       </a>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-117\">\n        <a href=\"#cite_note-117\">\n         [117]\n        </a>\n       </sup>\n       The principal patron of France is the Blessed Virgin Mary.\n      </p>\n      <p>\n       By the Apostolic Letter\n       <i>\n        Divini Amoris Scientia\n       </i>\n       (\n       <i>\n        The Science of Divine Love\n       </i>\n       ) of 19 October 1997,\n       <a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">\n        Pope John Paul II\n       </a>\n       declared her the thirty-third\n       <a href=\"/wiki/Doctor_of_the_Church\" title=\"Doctor of the Church\">\n        Doctor of the Church\n       </a>\n       ,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-118\">\n        <a href=\"#cite_note-118\">\n         [118]\n        </a>\n       </sup>\n       the youngest person, and one of only four women so named, the others being\n       <a href=\"/wiki/Teresa_of_%C3%81vila\" title=\"Teresa of \u00c1vila\">\n        Teresa of \u00c1vila\n       </a>\n       ,\n       <a href=\"/wiki/Hildegard_of_Bingen\" title=\"Hildegard of Bingen\">\n        Hildegard of Bingen\n       </a>\n       and\n       <a href=\"/wiki/Catherine_of_Siena\" title=\"Catherine of Siena\">\n        Catherine of Siena\n       </a>\n       .\n      </p>\n      <p>\n       Devotion to Th\u00e9r\u00e8se has developed around the world.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-FOOTNOTENevin200626_119-0\">\n        <a href=\"#cite_note-FOOTNOTENevin200626-119\">\n         [119]\n        </a>\n       </sup>\n       According to some biographies of\n       <a href=\"/wiki/%C3%89dith_Piaf\" title=\"\u00c9dith Piaf\">\n        \u00c9dith Piaf\n       </a>\n       , in 1922 the singer \u2014 at the time, an unknown seven-year-old girl \u2014 was cured from blindness after a pilgrimage to the grave of Th\u00e9r\u00e8se, who at the time was not yet formally canonized.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-120\">\n        <a href=\"#cite_note-120\">\n         [120]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Canonization_of_her_parents\">\n        Canonization of her parents\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Canonization of her parents\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Church_of_the_Infant_Jesus_of_Prague_-_8151.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"4368\" data-file-width=\"2912\" decoding=\"async\" height=\"330\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Church_of_the_Infant_Jesus_of_Prague_-_8151.jpg/220px-Church_of_the_Infant_Jesus_of_Prague_-_8151.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Church_of_the_Infant_Jesus_of_Prague_-_8151.jpg/330px-Church_of_the_Infant_Jesus_of_Prague_-_8151.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Church_of_the_Infant_Jesus_of_Prague_-_8151.jpg/440px-Church_of_the_Infant_Jesus_of_Prague_-_8151.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Church_of_the_Infant_Jesus_of_Prague_-_8151.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Statue of Saint Therese of Lisieux at the\n         <a href=\"/wiki/Church_of_Our_Lady_Victorious\" title=\"Church of Our Lady Victorious\">\n          Church of Our Lady Victorious\n         </a>\n         ,\n         <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">\n          Prague\n         </a>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       Z\u00e9lie and Louis Martin were the first spouses to be proposed for canonization as a couple and the first to be canonized together. In 2004, the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Archbishop_of_Milan\" title=\"Archbishop of Milan\">\n        Archbishop of Milan\n       </a>\n       accepted the unexpected cure of Pietro Schiliro, an Italian child born near Milan in 2002 with a lung disorder, as a miracle attributable to their intercession. Announced by Cardinal Saraiva Martins on 12 July 2008, at the ceremonies marking the 150th anniversary of the marriage of the Venerable\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Z%C3%A9lie_Martin\" title=\"Z\u00e9lie Martin\">\n        Z\u00e9lie\n       </a>\n       and\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Louis_Martin_(blessed)\" title=\"Louis Martin (blessed)\">\n        Louis Martin\n       </a>\n       , their beatification as a couple took place on 19 October 2008,\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Juana_121-0\">\n        <a href=\"#cite_note-Juana-121\">\n         [121]\n        </a>\n       </sup>\n       in Lisieux.\n      </p>\n      <p>\n       In 2011, the letters of Blessed Z\u00e9lie and Louis Martin were published in English as\n       <i>\n        A Call to a Deeper Love: The Family Correspondence of the Parents of Saint Th\u00e9r\u00e8se of the Child Jesus, 1863\u20131885\n       </i>\n       .\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-O_46-2\">\n        <a href=\"#cite_note-O-46\">\n         [46]\n        </a>\n       </sup>\n       On 7 January 2013, in\n       <a href=\"/wiki/Valencia\" title=\"Valencia\">\n        Valencia\n       </a>\n       , Spain, the diocesan process opened to examine a \"presumed miracle\" attributed to their intercession: the healing of a newborn girl, Carmen P\u00e9rez Pons, who was born prematurely four days after their beatification and who inexplicably recovered from severe bleeding of the brain and other complications.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-Juana_121-1\">\n        <a href=\"#cite_note-Juana-121\">\n         [121]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       On 21 May 2013, the diocesan process to examine the miracle closed and the dossier was sent to the Congregation for the Causes of Saints in Rome. Louis and Z\u00e9lie Martin were canonized on 18 October 2015.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-122\">\n        <a href=\"#cite_note-122\">\n         [122]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h3>\n       <span id=\"Canonization_cause_of_her_sister_L.C3.A9onie\">\n       </span>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Canonization_cause_of_her_sister_L\u00e9onie\">\n        Canonization cause of her sister L\u00e9onie\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Canonization cause of her sister L\u00e9onie\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       Th\u00e9r\u00e8se's older sister,\n       <a href=\"/wiki/L%C3%A9onie_Martin\" title=\"L\u00e9onie Martin\">\n        L\u00e9onie Martin\n       </a>\n       , the only one of the five sisters who did not become a Carmelite nun, is also a candidate for sainthood. Leonie attempted the religious life three times before her fourth and final entrance in 1899 to the convent of the Visitation in Caen. She took the name Sister Fran\u00e7oise-Th\u00e9r\u00e8se and was a fervent disciple of Th\u00e9r\u00e8se's way. She died in 1941 in\n       <a href=\"/wiki/Caen\" title=\"Caen\">\n        Caen\n       </a>\n       , where her tomb in the crypt of the Visitation Monastery may be visited by the public.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-123\">\n        <a href=\"#cite_note-123\">\n         [123]\n        </a>\n       </sup>\n       On 25 March 2012, Mgr Jean-Claude Boulanger, Bishop of Bayeux and Lisieux, granted the imprimatur for a prayer asking that Leonie might be declared venerable.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-124\">\n        <a href=\"#cite_note-124\">\n         [124]\n        </a>\n       </sup>\n       On 2 July 2015, the diocesan inquiry into Leonie's life and possible sanctity was opened at the chapel of the Monastery of the Visitation at Caen. She is now styled\n       <i>\n        , Leonie Martin,\n        <a href=\"/wiki/Servant_of_God\" title=\"Servant of God\">\n         Servant of God\n        </a>\n       </i>\n       .\n      </p>\n      <h3>\n       <span id=\"Relics_of_Saint_Th.C3.A9r.C3.A8se\">\n       </span>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Relics_of_Saint_Th\u00e9r\u00e8se\">\n        Relics of Saint Th\u00e9r\u00e8se\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Relics of Saint Th\u00e9r\u00e8se\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <div class=\"thumb tleft\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Close_up_of_First_Class_Relic_of_Saint_Therese_of_Lisieux.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"2621\" data-file-width=\"2631\" decoding=\"async\" height=\"219\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/71/Close_up_of_First_Class_Relic_of_Saint_Therese_of_Lisieux.jpg/220px-Close_up_of_First_Class_Relic_of_Saint_Therese_of_Lisieux.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/71/Close_up_of_First_Class_Relic_of_Saint_Therese_of_Lisieux.jpg/330px-Close_up_of_First_Class_Relic_of_Saint_Therese_of_Lisieux.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/71/Close_up_of_First_Class_Relic_of_Saint_Therese_of_Lisieux.jpg/440px-Close_up_of_First_Class_Relic_of_Saint_Therese_of_Lisieux.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Close_up_of_First_Class_Relic_of_Saint_Therese_of_Lisieux.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Detail of a first-class carne\n         <a href=\"/wiki/Relic\" title=\"Relic\">\n          relic\n         </a>\n         of Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       The relics of St. Th\u00e9r\u00e8se have been on an international pilgrimage since 1994.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-125\">\n        <a href=\"#cite_note-125\">\n         [125]\n        </a>\n       </sup>\n       The tour included not only first-class relics, but also the saint's religious habit, her rosary, and several other items. They were brought to Ireland in the summer of 2001.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-126\">\n        <a href=\"#cite_note-126\">\n         [126]\n        </a>\n       </sup>\n       That same year they travelled to Canada. Although Cardinal\n       <a href=\"/wiki/Basil_Hume\" title=\"Basil Hume\">\n        Basil Hume\n       </a>\n       had declined to endorse proposals for a tour in 1997, her relics finally visited England and Wales in late September and early October 2009, including an overnight stop at the\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Anglican\" title=\"Anglican\">\n        Anglican\n       </a>\n       <a href=\"/wiki/York_Minster\" title=\"York Minster\">\n        York Minster\n       </a>\n       on her feast day, 1 October. A quarter of a million people venerated them.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-127\">\n        <a href=\"#cite_note-127\">\n         [127]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       On 27 June 2010, the relics of Saint Th\u00e9r\u00e8se went on their first visit to South Africa in conjunction with the\n       <a href=\"/wiki/2010_FIFA_World_Cup\" title=\"2010 FIFA World Cup\">\n        2010 FIFA World Cup\n       </a>\n       . They remained in the country until October 5, 2010.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-128\">\n        <a href=\"#cite_note-128\">\n         [128]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       The writing-desk Therese used at Carmel (an artifact as opposed to a relic) toured the United States in September and October 2013, sponsored by the Pontifical Mission Societies in the United States.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-129\">\n        <a href=\"#cite_note-129\">\n         [129]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <p>\n       In November 2013, a new reliquary containing the relics of Saint Th\u00e9r\u00e8se and of her parents, was presented to the Archdiocese of Philadelphia by the Magnificat Foundation.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-130\">\n        <a href=\"#cite_note-130\">\n         [130]\n        </a>\n       </sup>\n       It was first exposed for veneration at the Magnificat Day on 9 November 2013.\n      </p>\n      <p>\n       The National Shrine of St. Th\u00e9r\u00e8se in Darien, Illinois, has the largest collection of relics and personal artifacts of the saint outside of Lisieux.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-131\">\n        <a href=\"#cite_note-131\">\n         [131]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">\n        Legacy\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: Legacy\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:242px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Basilique_Sainte-Th%C3%A9r%C3%A8se_de_Lisieux-2876.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"4437\" data-file-width=\"6655\" decoding=\"async\" height=\"160\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Basilique_Sainte-Th%C3%A9r%C3%A8se_de_Lisieux-2876.jpg/240px-Basilique_Sainte-Th%C3%A9r%C3%A8se_de_Lisieux-2876.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Basilique_Sainte-Th%C3%A9r%C3%A8se_de_Lisieux-2876.jpg/360px-Basilique_Sainte-Th%C3%A9r%C3%A8se_de_Lisieux-2876.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Basilique_Sainte-Th%C3%A9r%C3%A8se_de_Lisieux-2876.jpg/480px-Basilique_Sainte-Th%C3%A9r%C3%A8se_de_Lisieux-2876.jpg 2x\" width=\"240\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Basilique_Sainte-Th%C3%A9r%C3%A8se_de_Lisieux-2876.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         With more than two million visitors a year, the\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Basilica_of_St._Th%C3%A9r%C3%A8se,_Lisieux\" title=\"Basilica of St. Th\u00e9r\u00e8se, Lisieux\">\n          Basilica of St. Th\u00e9r\u00e8se in Lisieux\n         </a>\n         is the second-largest pilgrimage site in France, after\n         <a href=\"/wiki/Lourdes\" title=\"Lourdes\">\n          Lourdes\n         </a>\n         .\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n       The\n       <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Basilica_of_St._Th%C3%A9r%C3%A8se_(Lisieux)\" title=\"Basilica of St. Th\u00e9r\u00e8se (Lisieux)\">\n        Basilica of St. Th\u00e9r\u00e8se\n       </a>\n       in her home town of Lisieux was consecrated on 11 July 1954 and has become a centre for pilgrims from all over the world. It was originally dedicated in 1937 by Cardinal Eugenio Pacelli, later\n       <a href=\"/wiki/Pope_Pius_XII\" title=\"Pope Pius XII\">\n        Pope Pius XII\n       </a>\n       . The basilica can seat 3,000 people.\n       <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-132\">\n        <a href=\"#cite_note-132\">\n         [132]\n        </a>\n       </sup>\n      </p>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Religious_congregations\">\n        Religious congregations\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: Religious congregations\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <ul>\n       <li>\n        The Sister Oblates of the Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-133\">\n         <a href=\"#cite_note-133\">\n          [133]\n         </a>\n        </sup>\n        was founded in 1933 by Gabriel Martin, priest in the diocese of Lu\u00e7on (France) and B\u00e9atrix Douillard.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-134\">\n         <a href=\"#cite_note-134\">\n          [134]\n         </a>\n        </sup>\n        Their mission is to evangelize in the parishes and to help Saint Th\u00e9r\u00e8se to \"spend her heaven by doing good on earth\".\n       </li>\n       <li>\n        The\n        <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Congregation_of_Saint_Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux_-_CST&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Congregation of Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux - CST (page does not exist)\">\n         Congregation of Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux - CST\n        </a>\n        was founded on March 19, 1931, by\n        <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Fr._Basilius_Panatt_CST&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Fr. Basilius Panatt CST (page does not exist)\">\n         Fr. Basilius Panatt CST\n        </a>\n        , with permission from\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Mar_Augustine_Kandathil\" title=\"Mar Augustine Kandathil\">\n         Mar Augustine Kandathil\n        </a>\n        , the\n        <a href=\"/wiki/Metropolitan_bishop\" title=\"Metropolitan bishop\">\n         Metropolitan\n        </a>\n        of the\n        <a href=\"/wiki/Syro-Malabar_Catholic_Church\" title=\"Syro-Malabar Catholic Church\">\n         Catholic St. Thomas Christians\n        </a>\n        , as the first Indian religious order for brothers.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-135\">\n         <a href=\"#cite_note-135\">\n          [135]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n      </ul>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Theresienschr%C3%A4in.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"1600\" data-file-width=\"1200\" decoding=\"async\" height=\"293\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Theresienschr%C3%A4in.jpg/220px-Theresienschr%C3%A4in.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Theresienschr%C3%A4in.jpg/330px-Theresienschr%C3%A4in.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Theresienschr%C3%A4in.jpg/440px-Theresienschr%C3%A4in.jpg 2x\" width=\"220\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Theresienschr%C3%A4in.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Tomb in the Carmel in Lisieux\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <h3>\n       <span id=\"Works_inspired_by_Th.C3.A9r.C3.A8se\">\n       </span>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Works_inspired_by_Th\u00e9r\u00e8se\">\n        Works inspired by Th\u00e9r\u00e8se\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: Works inspired by Th\u00e9r\u00e8se\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       <b>\n        In films\n       </b>\n      </p>\n      <ul>\n       <li>\n        1929:\n        <a href=\"/wiki/Julien_Duvivier\" title=\"Julien Duvivier\">\n         Julien Duvivier\n        </a>\n        ,\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/La_Vie_miraculeuse_de_Th%C3%A9r%C3%A8se_Martin\" title=\"La Vie miraculeuse de Th\u00e9r\u00e8se Martin\">\n          La Vie miraculeuse de Th\u00e9r\u00e8se Martin\n         </a>\n        </i>\n        (\"The Miraculous Life of Th\u00e9r\u00e8se Martin\"), with\n        <a href=\"/wiki/Simone_Bourday\" title=\"Simone Bourday\">\n         Simone Bourday\n        </a>\n        as Th\u00e9r\u00e8se.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-IMDb_136-0\">\n         <a href=\"#cite_note-IMDb-136\">\n          [136]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        1952:\n        <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Haguet\" title=\"Andr\u00e9 Haguet\">\n         Andr\u00e9 Haguet\n        </a>\n        ,\n        <i>\n         Proc\u00e8s au Vatican\n        </i>\n        (\"Trial at the Vatican\"),\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-137\">\n         <a href=\"#cite_note-137\">\n          [137]\n         </a>\n        </sup>\n        life of Th\u00e9r\u00e8se based on original documents in consultation with the abb\u00e9 Combes.\n       </li>\n       <li>\n        1964:\n        <a href=\"/wiki/Philippe_Agostini\" title=\"Philippe Agostini\">\n         Philippe Agostini\n        </a>\n        ,\n        <i>\n         Le Vrai Visage de Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n        </i>\n        (\"The True Face of Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\"),\n        <a href=\"/wiki/Short_film\" title=\"Short film\">\n         short\n        </a>\n        <a href=\"/wiki/Documentary_film\" title=\"Documentary film\">\n         documentary\n        </a>\n        .\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-138\">\n         <a href=\"#cite_note-138\">\n          [138]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        1986:\n        <a href=\"/wiki/Alain_Cavalier\" title=\"Alain Cavalier\">\n         Alain Cavalier\n        </a>\n        ,\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/Th%C3%A9r%C3%A8se_(film)\" title=\"Th\u00e9r\u00e8se (film)\">\n          Th\u00e9r\u00e8se\n         </a>\n        </i>\n        , biographical evocation with\n        <a href=\"/wiki/Catherine_Mouchet\" title=\"Catherine Mouchet\">\n         Catherine Mouchet\n        </a>\n        as Th\u00e9r\u00e8se, a film rewarded in 1987 with 6\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/C%C3%A9sar_Award\" title=\"C\u00e9sar Award\">\n         C\u00e9sar Awards\n        </a>\n        including the\n        <a href=\"/wiki/C%C3%A9sar_Award_for_Best_Film\" title=\"C\u00e9sar Award for Best Film\">\n         C\u00e9sar Award for Best Film\n        </a>\n        .\n       </li>\n       <li>\n        2004: Leonardo Defilippis,\n        <i>\n         Th\u00e9r\u00e8se: The Story of Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n        </i>\n        .\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-IMDb_136-1\">\n         <a href=\"#cite_note-IMDb-136\">\n          [136]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n      </ul>\n      <p>\n       <b>\n        In music\n       </b>\n      </p>\n      <ul>\n       <li>\n        An opera,\n        <i>\n         Th\u00e9r\u00e8se\n        </i>\n        , based on her life, was composed by English composer\n        <a href=\"/wiki/John_Tavener\" title=\"John Tavener\">\n         John Tavener\n        </a>\n        in 1969, shortly before his conversion to Eastern Orthodoxy.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-139\">\n         <a href=\"#cite_note-139\">\n          [139]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        In 1973, Brazilian composer Jos\u00e9 Ant\u00f4nio de\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Almeida_Prado\" title=\"Almeida Prado\">\n         Almeida Prado\n        </a>\n        composed the oratorio\n        <i>\n         Th\u00e9r\u00e8se, l'Amour de Dieu\n        </i>\n        , for speakers, soloists, chorus and orchestra, based on texts by Th\u00e9r\u00e8se organized by\n        <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=Henri_Doublier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"Henri Doublier (page does not exist)\">\n         Henri Doublier\n        </a>\n        . The work was commissioned by the French Ministry of Culture and premiered in Rio de Janeiro in 1975.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-140\">\n         <a href=\"#cite_note-140\">\n          [140]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        The Carmelite monk and musician\n        <a href=\"/wiki/Pierre_%C3%89liane\" title=\"Pierre \u00c9liane\">\n         Pierre \u00c9liane\n        </a>\n        has released four discs on the poetry of Therese.\n        <i>\n         Th\u00e9r\u00e8se songs\n        </i>\n        , three discs from 1992 to 1994, and\n        <i>\n         Sainte Therese de Lisieux \u2013 poesies\n        </i>\n        (1997). The original texts are sung in full over melodies composed by Pierre \u00c9liane.\n       </li>\n       <li>\n        In 2013\n        <a href=\"/wiki/Gr%C3%A9goire_(musician)\" title=\"Gr\u00e9goire (musician)\">\n         Gr\u00e9goire\n        </a>\n        set some of the poems of Th\u00e9r\u00e8se to music in an album called\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/Th%C3%A9r%C3%A8se_%E2%80%93_Vivre_d%27amour\" title=\"Th\u00e9r\u00e8se \u2013 Vivre d'amour\">\n          Th\u00e9r\u00e8se \u2013 Vivre d'amour\n         </a>\n        </i>\n        , with collaborating artists\n        <a href=\"/wiki/Natasha_St-Pier\" title=\"Natasha St-Pier\">\n         Natasha St-Pier\n        </a>\n        ,\n        <a href=\"/wiki/Anggun\" title=\"Anggun\">\n         Anggun\n        </a>\n        ,\n        <a href=\"/wiki/Michael_Lonsdale\" title=\"Michael Lonsdale\">\n         Michael Lonsdale\n        </a>\n        ,\n        <a class=\"extiw\" href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A9gory_Turpin\" title=\"fr:Gr\u00e9gory Turpin\">\n         Gr\u00e9gory Turpin\n        </a>\n        ,\n        <a href=\"/wiki/Les_Stentors\" title=\"Les Stentors\">\n         Les Stentors\n        </a>\n        ,\n        <a class=\"extiw\" href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Sonia_Lacen\" title=\"fr:Sonia Lacen\">\n         Sonia Lacen\n        </a>\n        ,\n        <a href=\"/wiki/Elisa_Tovati\" title=\"Elisa Tovati\">\n         Elisa Tovati\n        </a>\n        ,\n        <a class=\"extiw\" href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Michel_di_Falco\" title=\"fr:Jean-Michel di Falco\">\n         Monseigneur di Falco\n        </a>\n        and\n        <a href=\"/wiki/The_Little_Singers_of_Paris\" title=\"The Little Singers of Paris\">\n         The Little Singers of Paris\n        </a>\n        .\n       </li>\n       <li>\n        The Chairman Dances included a song for Th\u00e9r\u00e8se on their 2016 album,\n        <i>\n         Time Without Measure\n        </i>\n        .\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-141\">\n         <a href=\"#cite_note-141\">\n          [141]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        Josie Grossi dedicated her CD \"A Rose By Any Other Name\" to Th\u00e9r\u00e8se in October 2016.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-142\">\n         <a href=\"#cite_note-142\">\n          [142]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        <i>\n         Missa Sanctae Theresiae ab Infante Iesu\n        </i>\n        by\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Serban_Nichifor\" title=\"Serban Nichifor\">\n         Serban Nichifor\n        </a>\n        , June 2017.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-143\">\n         <a href=\"#cite_note-143\">\n          [143]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n      </ul>\n      <h3>\n       <span id=\"Devotees_of_Th.C3.A9r.C3.A8se_of_Lisieux\">\n       </span>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Devotees_of_Th\u00e9r\u00e8se_of_Lisieux\">\n        Devotees of Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: Devotees of Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <p>\n       Over the years, a number of prominent people have become devotees of Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux. These include:\n      </p>\n      <div class=\"thumb tright\">\n       <div class=\"thumbinner\" style=\"width:242px;\">\n        <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Kostel_Nejsv%C4%9Bt%C4%9Bj%C5%A1%C3%AD_Trojice_(Fulnek)_%E2%80%93_idt-003.jpg\">\n         <img alt=\"\" class=\"thumbimage\" data-file-height=\"2272\" data-file-width=\"1704\" decoding=\"async\" height=\"320\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Kostel_Nejsv%C4%9Bt%C4%9Bj%C5%A1%C3%AD_Trojice_%28Fulnek%29_%E2%80%93_idt-003.jpg/240px-Kostel_Nejsv%C4%9Bt%C4%9Bj%C5%A1%C3%AD_Trojice_%28Fulnek%29_%E2%80%93_idt-003.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Kostel_Nejsv%C4%9Bt%C4%9Bj%C5%A1%C3%AD_Trojice_%28Fulnek%29_%E2%80%93_idt-003.jpg/360px-Kostel_Nejsv%C4%9Bt%C4%9Bj%C5%A1%C3%AD_Trojice_%28Fulnek%29_%E2%80%93_idt-003.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Kostel_Nejsv%C4%9Bt%C4%9Bj%C5%A1%C3%AD_Trojice_%28Fulnek%29_%E2%80%93_idt-003.jpg/480px-Kostel_Nejsv%C4%9Bt%C4%9Bj%C5%A1%C3%AD_Trojice_%28Fulnek%29_%E2%80%93_idt-003.jpg 2x\" width=\"240\"/>\n        </a>\n        <div class=\"thumbcaption\">\n         <div class=\"magnify\">\n          <a class=\"internal\" href=\"/wiki/File:Kostel_Nejsv%C4%9Bt%C4%9Bj%C5%A1%C3%AD_Trojice_(Fulnek)_%E2%80%93_idt-003.jpg\" title=\"Enlarge\">\n          </a>\n         </div>\n         Statue of Saint Th\u00e9r\u00e8se at the\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Most_Holy_Trinity_Church,_Fulnek\" title=\"Most Holy Trinity Church, Fulnek\">\n          Most Holy Trinity Church, Fulnek\n         </a>\n         ,\n         <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">\n          Czech Republic\n         </a>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Pope_Francis\" title=\"Pope Francis\">\n         Pope Francis\n        </a>\n        - \"When I have a problem I ask the saint, not to solve it, but to take it in her hands and help me accept it.\"\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-144\">\n         <a href=\"#cite_note-144\">\n          [144]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_I\" title=\"Pope John Paul I\">\n         Pope John Paul I\n        </a>\n        - \"Dear little Th\u00e9r\u00e8se , I was seventeen when I read your autobiography. It struck me forcibly...Once you had chosen the path of complete dedication to God, nothing could stop you: not illness, nor opposition from outside, nor the mists or inner darkness.\"\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Mother_Teresa\" title=\"Mother Teresa\">\n         Mother Teresa\n        </a>\n        of Calcutta, originally called Agnes, explained her choice of the name Teresa as follows: \"I chose Th\u00e9r\u00e8se as my namesake because she did ordinary things with extraordinary love\"\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-145\">\n         <a href=\"#cite_note-145\">\n          [145]\n         </a>\n        </sup>\n        She and St. Th\u00e9r\u00e8se were both deeply drawn by the words of Christ on the Cross:  \"I thirst.\"\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-146\">\n         <a href=\"#cite_note-146\">\n          [146]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Maximilian_Kolbe\" title=\"Maximilian Kolbe\">\n         Maximilian Kolbe\n        </a>\n        offered his first Mass for the intention of the beatification and canonization of then-Sister Therese. He also dedicated his Asian missions to St. Therese.\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-147\">\n         <a href=\"#cite_note-147\">\n          [147]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Maria_Candida_of_the_Eucharist\" title=\"Maria Candida of the Eucharist\">\n         Maria Candida of the Eucharist\n        </a>\n        - Was inspired by reading\n        <i>\n         <a class=\"new\" href=\"/w/index.php?title=The_Story_of_a_Soul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" title=\"The Story of a Soul (page does not exist)\">\n          The Story of a Soul\n         </a>\n        </i>\n        .\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-148\">\n         <a href=\"#cite_note-148\">\n          [148]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Edith_Piaf\" title=\"Edith Piaf\">\n         Edith Piaf\n        </a>\n        - French singer - \"Shortly after her birth Edith developed a cataract. She was blind for almost three years. Her grandmother, Louise, took her to Lisieux. She saw. It was a real miracle for Edith. She always believed this. Since that time she had a real devotion to St Th\u00e9r\u00e8se of the Child Jesus...she always had a small picture of the saint on her bedside table.\" (Simone Berteaut, Edith Piaf's closest friend).\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-149\">\n         <a href=\"#cite_note-149\">\n          [149]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Lucie_Delarue-Mardrus\" title=\"Lucie Delarue-Mardrus\">\n         Lucie Delarue-Mardrus\n        </a>\n        - French writer - \"the Carmelite-apparition..appeared, roses in hand, in the midst of an era which grieves and terrifies poets...Th\u00e9r\u00e8se is my fellow-countrywoman, and almost my contemporary. I do not wish to let her glorious entry into sanctity pass by without honoring her in my own way. And besides, she is henceforth public property.\" (Introducing her book, 1926, on Th\u00e9r\u00e8se).\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Marc_Sangnier\" title=\"Marc Sangnier\">\n         Marc Sangnier\n        </a>\n        - Founder of\n        <a href=\"/wiki/Le_Sillon\" title=\"Le Sillon\">\n         Le Sillon\n        </a>\n        - \"May Th\u00e9r\u00e8se from on high support us and show us how to be more one with Jesus.\"\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Delia_Smith\" title=\"Delia Smith\">\n         Delia Smith\n        </a>\n        - British cookery writer - \"Th\u00e9r\u00e8se ..not only personified the first\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Beatitude\" title=\"Beatitude\">\n         beatitude\n        </a>\n        but is, I am deeply convinced, the supreme teacher in regard to the spiritual life.\"\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-150\">\n         <a href=\"#cite_note-150\">\n          [150]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Louise_Brooks\" title=\"Louise Brooks\">\n         Louise Brooks\n        </a>\n        - American dancer and actress - \"Her spiritual trek was guided by two New York City priests, whom she saw with increasing frequency in late 1952 and early 1953, and by a book about the life of Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux,\n        <i>\n         Storm of Glory\n        </i>\n        by John Beevers. So enamored of Saint Th\u00e9r\u00e8se was Louise that she spent one entire Sunday propped up in bed with her easel, fashioning a portrait in charcoal on canvas from a small photo of Th\u00e9r\u00e8se at eight.  It was the best and most haunting of her dozen works of art.\"\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-151\">\n         <a href=\"#cite_note-151\">\n          [151]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Alain_Mimoun\" title=\"Alain Mimoun\">\n         Alain Mimoun\n        </a>\n        - Olympic marathon champion - \"St Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux is my patron saint. The white roses which I planted in front of her [her statue in the garden] flower almost all the year round.\"\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-152\">\n         <a href=\"#cite_note-152\">\n          [152]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Henri_Bergson\" title=\"Henri Bergson\">\n         Henri Bergson\n        </a>\n        - Nobel prize winner - \"One reason why the philosopher Henri Bergson esteemed Th\u00e9r\u00e8se so highly was that he was fascinated by the qualities of character which prompted her to confront the Pope of her day ,\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Leo_XIII\" title=\"Leo XIII\">\n         Leo XIII\n        </a>\n        , in pursuit of her own desires...explicitly forbidden by the chaplain to address Leo XIII, Th\u00e9r\u00e8se flouted the injunction..she was dragged away by two papal guards.This is hardly the simpering and docile saint which Th\u00e9r\u00e8se's statuary too often suggests.\"\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-153\">\n         <a href=\"#cite_note-153\">\n          [153]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Claudia_Koll\" title=\"Claudia Koll\">\n         Claudia Koll\n        </a>\n        - Italian actress\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Don_Luigi_Orione\" title=\"Don Luigi Orione\">\n         Don Luigi Orione\n        </a>\n        - Italian saint\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Padre_Pio\" title=\"Padre Pio\">\n         Pio of Pietrelcina\n        </a>\n        - Italian saint\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Fernando_del_Valle\" title=\"Fernando del Valle\">\n         Fernando del Valle\n        </a>\n        - operatic tenor\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Charles_Maurras\" title=\"Charles Maurras\">\n         Charles Maurras\n        </a>\n        - French author and political philosopher\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Jacques_Fesch\" title=\"Jacques Fesch\">\n         Jacques Fesch\n        </a>\n        - French murderer turned devotee\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Ada_Negri\" title=\"Ada Negri\">\n         Ada Negri\n        </a>\n        - Italian poet\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Giovanni_Papini\" title=\"Giovanni Papini\">\n         Giovanni Papini\n        </a>\n        - Italian critic and journalist\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Giuseppe_Moscati\" title=\"Giuseppe Moscati\">\n         Giuseppe Moscati\n        </a>\n        - Italian saint\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Alfredo_Obviar\" title=\"Alfredo Obviar\">\n         Alfredo Obviar\n        </a>\n        - Filipino Bishop and founder of the Missionary Catechists of St. Therese of the Infant Jesus\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Francis_Bourne\" title=\"Francis Bourne\">\n         Francis Bourne\n        </a>\n        - British Cardinal - \"I love St Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux very much because she has simplified things: in our relationship with God she has done away with the mathematics..\"\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-154\">\n         <a href=\"#cite_note-154\">\n          [154]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Jean_Guitton\" title=\"Jean Guitton\">\n         Jean Guitton\n        </a>\n        - French writer\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Emmanuel_Mounier\" title=\"Emmanuel Mounier\">\n         Emmanuel Mounier\n        </a>\n        - French writer/philosopher\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Gilbert_Cesbron\" title=\"Gilbert Cesbron\">\n         Gilbert Cesbron\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Georges_Bernanos\" title=\"Georges Bernanos\">\n         Georges Bernanos\n        </a>\n        - \"A few months before her death, Therese wrote of ' a wall rising up as far as the heavens..when I sing of the happiness of Heaven, I feel no joy, because I am simply singing of what I WANT TO BELIEVE' (Manuscrits , 248)... Bernanos, a devotee of Th\u00e9r\u00e8se, employs the same image in his novel\n        <i>\n         <a href=\"/wiki/Diary_of_a_Country_Priest\" title=\"Diary of a Country Priest\">\n          Diary of a Country Priest\n         </a>\n        </i>\n        , where the priest confides to his diary,\n        <i>\n         Behind me there was nothing. and in front of me a wall, a black wall\n        </i>\n        .\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-155\">\n         <a href=\"#cite_note-155\">\n          [155]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Maxence_Van_Der_Meersch\" title=\"Maxence Van Der Meersch\">\n         Maxence Van Der Meersch\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Henri_Gheon\" title=\"Henri Gheon\">\n         Henri Gheon\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Marie-Joseph_Lagrange\" title=\"Marie-Joseph Lagrange\">\n         Marie-Joseph Lagrange\n        </a>\n        - founder of Biblical School in Jerusalem - \"I owe to Saint Th\u00e9r\u00e8se  the fact that I didn't become a bookworm. I owe her everything because without her, I would have shrivelled up, my mind dried up.\"\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Marthe_Robin\" title=\"Marthe Robin\">\n         Marthe Robin\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Daniel_Brottier\" title=\"Daniel Brottier\">\n         Daniel Brottier\n        </a>\n        - \"In 1923, Father Brottier's superiors from the\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Holy_Ghost_Fathers\" title=\"Holy Ghost Fathers\">\n         Congregation of the Holy Spirit\n        </a>\n        gave him the responsibility to resume [the] great Work of the Orphan-Apprentices of Auteuil. The former military chaplain  already had great devotion to the little Carmelite. At the time of his appointment in\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Auteuil-Neuilly-Passy\" title=\"Auteuil-Neuilly-Passy\">\n         Auteuil\n        </a>\n        <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">\n         Paris\n        </a>\n        , he decided to build a chapel in honor of Th\u00e9r\u00e8se who had just been beatified a few months earlier, so that the orphans could pray to their\n        <i>\n         little mama\n        </i>\n        in a sanctuary worthy of her.\"\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-156\">\n         <a href=\"#cite_note-156\">\n          [156]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Brian_Desmond_Hurst\" title=\"Brian Desmond Hurst\">\n         Brian Desmond Hurst\n        </a>\n        - film director\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Louise_de_Bettignies\" title=\"Louise de Bettignies\">\n         Louise de Bettignies\n        </a>\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-157\">\n         <a href=\"#cite_note-157\">\n          [157]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Vita_Sackville-West\" title=\"Vita Sackville-West\">\n         Vita Sackville-West\n        </a>\n        , author of\n        <i>\n         The Eagle and the Dove\n        </i>\n        a study of Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux and Teresa of Avila - admired  the \"tough core of  heroism\" she found in the  pages of\n        <i>\n         Histoire d'une \u00e2me\n        </i>\n        .\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-158\">\n         <a href=\"#cite_note-158\">\n          [158]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Gwen_John\" title=\"Gwen John\">\n         Gwen John\n        </a>\n        - \"Some of her final paintings were in fact of religious subjects [including] countless (over 700) tiny ink copies after a photograph of Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux and the saint's elder sister..\"\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-159\">\n         <a href=\"#cite_note-159\">\n          [159]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Marcel_Van\" title=\"Marcel Van\">\n         Marcel Van\n        </a>\n        ,\n        <a href=\"/wiki/Servant_of_God\" title=\"Servant of God\">\n         Servant of God\n        </a>\n        , a Vietnamese\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Redemptorist\" title=\"Redemptorist\">\n         Redemptorist\n        </a>\n        brother. He allegedly had visions of and conversations with St. Th\u00e9r\u00e8se. He was heavily influenced by her spirituality, and his teachings are often considered a continuation of her \"Little Way.\"\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Jean_Vanier\" title=\"Jean Vanier\">\n         Jean Vanier\n        </a>\n        \u2013 founder of l'Arche\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Saint_Alphonsa\" title=\"Saint Alphonsa\">\n         Saint Alphonsa\n        </a>\n        \u2013 First Indian Saint\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-160\">\n         <a href=\"#cite_note-160\">\n          [160]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Anna_Schaffer\" title=\"Anna Schaffer\">\n         Anna Schaffer\n        </a>\n        \u2013 German Saint\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Jack_Kerouac\" title=\"Jack Kerouac\">\n         Jack Kerouac\n        </a>\n        , American author\n        <sup class=\"reference\" id=\"cite_ref-161\">\n         <a href=\"#cite_note-161\">\n          [161]\n         </a>\n        </sup>\n       </li>\n      </ul>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">\n        See also\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: See also\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n       <ul>\n        <li>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Carmelite_Rule_of_St._Albert\" title=\"Carmelite Rule of St. Albert\">\n          Carmelite Rule of St. Albert\n         </a>\n        </li>\n        <li>\n         <a href=\"/wiki/Constitutions_of_the_Carmelite_Order\" title=\"Constitutions of the Carmelite Order\">\n          Constitutions of the Carmelite Order\n         </a>\n        </li>\n        <li>\n         <a href=\"/wiki/List_of_places_named_after_Saint_Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux\" title=\"List of places named after Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\">\n          List of places named after Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n         </a>\n        </li>\n        <li>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/National_Shrine_of_the_Little_Flower\" title=\"National Shrine of the Little Flower\">\n          National Shrine of the Little Flower\n         </a>\n        </li>\n        <li>\n         <a href=\"/wiki/Secular_Order_of_Discalced_Carmelites\" title=\"Secular Order of Discalced Carmelites\">\n          Secular Order of Discalced Carmelites\n         </a>\n        </li>\n        <li>\n         <a href=\"/wiki/St._Theresa_of_the_Child_Jesus_Church,_Moroni\" title=\"St. Theresa of the Child Jesus Church, Moroni\">\n          St. Theresa of the Child Jesus Church\n         </a>\n        </li>\n        <li>\n         <a href=\"/wiki/Teresa_Janina_Kieroci%C5%84ska\" title=\"Teresa Janina Kieroci\u0144ska\">\n          Teresa Janina Kieroci\u0144ska\n         </a>\n        </li>\n        <li>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Portal:Catholicism/Patron_Archive/October_1\" title=\"Portal:Catholicism/Patron Archive/October 1\">\n          Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux, patron saint archive\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"References\">\n        References\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=29\" title=\"Edit section: References\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Citations\">\n        Citations\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=30\" title=\"Edit section: Citations\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 25em; -webkit-column-width: 25em; column-width: 25em; list-style-type: decimal;\">\n       <ol class=\"references\">\n        <li id=\"cite_note-1\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-1\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\" id=\"CITEREFSimarBoubli2013\">\n           Simar, Jean-Marie; Boubli, Nathalie (2013-12-07).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131207082644/http://www.louiszeliemartin-alencon.com/eng/\" rel=\"nofollow\">\n            \"St. Therese's birthplace\"\n           </a>\n           .\n           <i>\n            Sanctuaire d\u2019Alen\u00e7on (Shirne of Alen\u00e7on)\n           </i>\n           . Archived from\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.louiszeliemartin-alencon.com/eng/\" rel=\"nofollow\">\n            the original\n           </a>\n           on 2013-12-07\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             2018-04-19\n            </span>\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Sanctuaire+d%E2%80%99Alen%C3%A7on+%28Shirne+of+Alen%C3%A7on%29&amp;rft.atitle=St.+Therese%27s+birthplace&amp;rft.date=2013-12-07&amp;rft.aulast=Simar&amp;rft.aufirst=Jean-Marie&amp;rft.au=Boubli%2C+Nathalie&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.louiszeliemartin-alencon.com%2Feng%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r951705291\">\n           .mw-parser-output cite.citation{font-style:inherit}.mw-parser-output .citation q{quotes:\"\\\"\"\"\\\"\"\"'\"\"'\"}.mw-parser-output .id-lock-free a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-free a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Lock-green.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-limited a,.mw-parser-output .id-lock-registration a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-limited a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-registration a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg/9px-Lock-gray-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Lock-gray-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .id-lock-subscription a,.mw-parser-output .citation .cs1-lock-subscription a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Lock-red-alt-2.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:9px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration{color:#555}.mw-parser-output .cs1-subscription span,.mw-parser-output .cs1-registration span{border-bottom:1px dotted;cursor:help}.mw-parser-output .cs1-ws-icon a{background-image:url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\");background-image:linear-gradient(transparent,transparent),url(\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Wikisource-logo.svg\");background-repeat:no-repeat;background-size:12px;background-position:right .1em center}.mw-parser-output code.cs1-code{color:inherit;background:inherit;border:inherit;padding:inherit}.mw-parser-output .cs1-hidden-error{display:none;font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-visible-error{font-size:100%}.mw-parser-output .cs1-maint{display:none;color:#33aa33;margin-left:0.3em}.mw-parser-output .cs1-subscription,.mw-parser-output .cs1-registration,.mw-parser-output .cs1-format{font-size:95%}.mw-parser-output .cs1-kern-left,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-left{padding-left:0.2em}.mw-parser-output .cs1-kern-right,.mw-parser-output .cs1-kern-wl-right{padding-right:0.2em}.mw-parser-output .citation .mw-selflink{font-weight:inherit}\n          </style>\n          .\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-2\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-2\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFMcBrien2001\">\n           <a href=\"/wiki/Richard_McBrien\" title=\"Richard McBrien\">\n            McBrien, Richard P.\n           </a>\n           (2001).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=IuOlQJPbycwC&amp;pg=PA672\" rel=\"nofollow\">\n            <i>\n             The Pocket Guide to the Saints\n            </i>\n           </a>\n           (1st paperback ed.). New York:\n           <a href=\"/wiki/HarperCollins\" title=\"HarperCollins\">\n            HarperCollins\n           </a>\n           . p.\u00a0672.\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n            ISBN\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-06065340-X\" title=\"Special:BookSources/0-06065340-X\">\n            <bdi>\n             0-06065340-X\n            </bdi>\n           </a>\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             29 May\n            </span>\n            2013\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Pocket+Guide+to+the+Saints&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=672&amp;rft.edition=1st+paperback&amp;rft.pub=HarperCollins&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=0-06065340-X&amp;rft.aulast=McBrien&amp;rft.aufirst=Richard+P.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DIuOlQJPbycwC%26pg%3DPA672&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n           CS1 maint: ref=harv (\n           <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n            link\n           </a>\n           )\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Flinn-3\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-Flinn_3-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFFlinn2006\">\n           Flinn, Frank K. (2006).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=gxEONS0FFlsC&amp;pg=PA598\" rel=\"nofollow\">\n            <i>\n             Encyclopedia of Catholicism\n            </i>\n           </a>\n           . New York City:\n           <a href=\"/wiki/Infobase_Publishing\" title=\"Infobase Publishing\">\n            Infobase Publishing\n           </a>\n           . p.\u00a0598.\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n            ISBN\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8160-7565-4\" title=\"Special:BookSources/0-8160-7565-4\">\n            <bdi>\n             0-8160-7565-4\n            </bdi>\n           </a>\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             May 29,\n            </span>\n            2013\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Encyclopedia+of+Catholicism&amp;rft.place=New+York+City&amp;rft.pages=598&amp;rft.pub=Infobase+Publishing&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=0-8160-7565-4&amp;rft.aulast=Flinn&amp;rft.aufirst=Frank+K.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DgxEONS0FFlsC%26pg%3DPA598&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-4\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-4\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFDescouvemontLoose1996\">\n           Descouvemont, Pierre; Loose, Helmuth Nils (1996).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=slhCAQAAIAAJ\" rel=\"nofollow\">\n            <i>\n             Th\u00e9r\u00e8se and Lisieux\n            </i>\n           </a>\n           . Toronto: Novalis. p.\n           <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=slhCAQAAIAAJ&amp;pg=PA5&amp;q=%22the+greatest+saint+of+modern+times%22%22in+the+opinion+of+Saint+Pius+X%22\" rel=\"nofollow\">\n            5\n           </a>\n           .\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n            ISBN\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-890-88862-2\" title=\"Special:BookSources/2-890-88862-2\">\n            <bdi>\n             2-890-88862-2\n            </bdi>\n           </a>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Th%C3%A9r%C3%A8se+and+Lisieux&amp;rft.place=Toronto&amp;rft.pages=5&amp;rft.pub=Novalis&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=2-890-88862-2&amp;rft.aulast=Descouvemont&amp;rft.aufirst=Pierre&amp;rft.au=Loose%2C+Helmuth+Nils&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DslhCAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n           CS1 maint: ref=harv (\n           <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n            link\n           </a>\n           )\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-5\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-5\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\" id=\"CITEREFJohn_Paul_II1997\">\n           <a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">\n            John Paul II\n           </a>\n           (19 October 1997).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://www.vatican.va/holy_father/john_paul_ii/angelus/1997/documents/hf_jp-ii_ang_19971019_en.html\" rel=\"nofollow\">\n            \"Angelus \uff0d Proclamation of St Th\u00e9r\u00e8se of the Child Jesus and the Holy Face as a \"Doctor of the Church\n            <span class=\"cs1-kern-right\">\n             \"\n            </span>\n            \"\n           </a>\n           .\n           <a href=\"/wiki/Holy_See\" title=\"Holy See\">\n            vatican.va\n           </a>\n           : Libreria Editrice Vaticana\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             13 October\n            </span>\n            2018\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Angelus+%EF%BC%8D+Proclamation+of+St+Th%C3%A9r%C3%A8se+of+the+Child+Jesus+and+the+Holy+Face+as+a+%22Doctor+of+the+Church%22&amp;rft.place=vatican.va&amp;rft.pub=Libreria+Editrice+Vaticana&amp;rft.date=1997-10-19&amp;rft.au=John+Paul+II&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.vatican.va%2Fholy_father%2Fjohn_paul_ii%2Fangelus%2F1997%2Fdocuments%2Fhf_jp-ii_ang_19971019_en.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-6\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-6\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a class=\"external text\" href=\"https://www.vatican.va/news_services/liturgy/saints/ns_lit_doc_19101997_stherese_en.html\" rel=\"nofollow\">\n           The Life of Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-7\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-7\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           Calendarium Romanum\n          </i>\n          (Libreria Editrice Vaticana, 1969), pp. 104, 141.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Louis-8\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-Louis_8-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\" id=\"CITEREFSimarBoubli2015\">\n           Simar, Jean-Marie; Boubli, Nathalie (2015).\n           <a class=\"external text\" href=\"http://louiszeliemartin-alencon.fr/en/la-famille-martin/louis-a-reliable-and-committed-man/\" rel=\"nofollow\">\n            \"Louis a reliable and committed man\"\n           </a>\n           .\n           <i>\n            Sanctuaire d\u2019Alen\u00e7on (Shirne of Alen\u00e7on)\n           </i>\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             2018-04-19\n            </span>\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Sanctuaire+d%E2%80%99Alen%C3%A7on+%28Shirne+of+Alen%C3%A7on%29&amp;rft.atitle=Louis+a+reliable+and+committed+man&amp;rft.date=2015&amp;rft.aulast=Simar&amp;rft.aufirst=Jean-Marie&amp;rft.au=Boubli%2C+Nathalie&amp;rft_id=http%3A%2F%2Flouiszeliemartin-alencon.fr%2Fen%2Fla-famille-martin%2Flouis-a-reliable-and-committed-man%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEDescouvemontLoose199614-9\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDescouvemontLoose199614_9-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFDescouvemontLoose1996\">\n           Descouvemont &amp; Loose (1996)\n          </a>\n          , p.\u00a014.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-10\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-10\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\" id=\"CITEREFSimarBoubli2015\">\n           Simar, Jean-Marie; Boubli, Nathalie (2015).\n           <a class=\"external text\" href=\"http://louiszeliemartin-alencon.fr/en/la-famille-martin/test-en/\" rel=\"nofollow\">\n            \"Z\u00e9lie, a modern woman\"\n           </a>\n           .\n           <i>\n            Sanctuaire d\u2019Alen\u00e7on (Shirne of Alen\u00e7on)\n           </i>\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             2018-04-19\n            </span>\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Sanctuaire+d%E2%80%99Alen%C3%A7on+%28Shirne+of+Alen%C3%A7on%29&amp;rft.atitle=Z%C3%A9lie%2C+a+modern+woman&amp;rft.date=2015&amp;rft.aulast=Simar&amp;rft.aufirst=Jean-Marie&amp;rft.au=Boubli%2C+Nathalie&amp;rft_id=http%3A%2F%2Flouiszeliemartin-alencon.fr%2Fen%2Fla-famille-martin%2Ftest-en%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-11\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-11\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFG\u00f6rres1959\">\n           <a href=\"/wiki/Ida_Friederike_G%C3%B6rres\" title=\"Ida Friederike G\u00f6rres\">\n            G\u00f6rres, Ida Friederike\n           </a>\n           (1959).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=PupAAAAAYAAJ&amp;pg=PA41\" rel=\"nofollow\">\n            <i>\n             The Hidden Face. A Study of St. Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n            </i>\n           </a>\n           (8th ed.). New York City:\n           <a href=\"/wiki/Pantheon_Books\" title=\"Pantheon Books\">\n            Pantheon\n           </a>\n           . pp.\u00a041\u201342.\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n            ISBN\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-89870927-X\" title=\"Special:BookSources/0-89870927-X\">\n            <bdi>\n             0-89870927-X\n            </bdi>\n           </a>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Hidden+Face.+A+Study+of+St.+Th%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux&amp;rft.place=New+York+City&amp;rft.pages=41-42&amp;rft.edition=8th&amp;rft.pub=Pantheon&amp;rft.date=1959&amp;rft.isbn=0-89870927-X&amp;rft.aulast=G%C3%B6rres&amp;rft.aufirst=Ida+Friederike&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DPupAAAAAYAAJ%26pg%3DPA41&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n           CS1 maint: ref=harv (\n           <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n            link\n           </a>\n           )\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Society-12\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-Society_12-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Society_12-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Society_12-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a class=\"external text\" href=\"https://www.littleflower.org/therese/life-story/the-early-years/\" rel=\"nofollow\">\n           \"Therese \u2013 Life Story\", Society of the Little Flower\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEDescouvemontLoose199624-13\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDescouvemontLoose199624_13-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFDescouvemontLoose1996\">\n           Descouvemont &amp; Loose (1996)\n          </a>\n          , p.\u00a024.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEGaucher199319-14\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGaucher199319_14-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFGaucher1993\">\n           Gaucher (1993)\n          </a>\n          , p.\u00a019.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-15\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-15\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          O'Malley, Vincent J.,\n          <i>\n           Ordinary Suffering of Extraordinary Saints\n          </i>\n          (1999);\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-87973-893-6\" title=\"Special:BookSources/0-87973-893-6\">\n           0-87973-893-6\n          </a>\n          , p. 38.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres195966-16\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres195966_16-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFG\u00f6rres1959\">\n           G\u00f6rres (1959)\n          </a>\n          , p.\u00a066.\n          <span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\">\n           sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 (\n           <a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">\n            help\n           </a>\n           )\n          </span>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEGaucher1993-17\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGaucher1993_17-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFGaucher1993\">\n           Gaucher (1993)\n          </a>\n          .\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-18\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-18\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           Summarium 1\n          </i>\n          , 1914.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres195973-19\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres195973_19-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFG\u00f6rres1959\">\n           G\u00f6rres (1959)\n          </a>\n          , p.\u00a073.\n          <span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\">\n           sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 (\n           <a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">\n            help\n           </a>\n           )\n          </span>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEO'Connor198319-20\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEO'Connor198319_20-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFO'Connor1983\">\n           O'Connor (1983)\n          </a>\n          , p.\u00a019.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEDescouvemontLoose199653-21\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDescouvemontLoose199653_21-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFDescouvemontLoose1996\">\n           Descouvemont &amp; Loose (1996)\n          </a>\n          , p.\u00a053.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEGaucher199347-22\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGaucher199347_22-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFGaucher1993\">\n           Gaucher (1993)\n          </a>\n          , p.\u00a047.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-23\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-23\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFLaForest2000\">\n           LaForest (2000)\n          </a>\n          ,\n          <i>\n           Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux: The Way to Love\n          </i>\n          , p. 15.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-24\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-24\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFSaint_Th\u00e9r\u00e8seTaylor_(tr.)2006\">\n           Saint Th\u00e9r\u00e8se &amp; Taylor (tr.) (2006)\n          </a>\n          ,\n          <i>\n           The Story of a Soul\n          </i>\n          , p. 32.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-25\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-25\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Manuscript A, chapter 3,\n          <i>\n           Story of a Soul\n          </i>\n          .\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEDescouvemontLoose199652-26\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDescouvemontLoose199652_26-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFDescouvemontLoose1996\">\n           Descouvemont &amp; Loose (1996)\n          </a>\n          , p.\u00a052.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-27\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-27\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMonahan2003\">\n           Monahan (2003)\n          </a>\n          ,\n          <i>\n           Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n          </i>\n          , p. 45.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEMonahan200354-28\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMonahan200354_28-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMonahan2003\">\n           Monahan (2003)\n          </a>\n          , p.\u00a054.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Harrison-29\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-Harrison_29-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Harrison_29-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFHarrison2003\">\n           <a href=\"/wiki/Kathryn_Harrison\" title=\"Kathryn Harrison\">\n            Harrison, Kathryn\n           </a>\n           (2003),\n           <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=_HHcPeumWs4C&amp;pg=PA21\" rel=\"nofollow\">\n            <i>\n             Saint Therese of Lisieux: A Penguin Life\n            </i>\n           </a>\n           , Penguin, p.\u00a021,\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n            ISBN\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781101651261\" title=\"Special:BookSources/9781101651261\">\n            <bdi>\n             9781101651261\n            </bdi>\n           </a>\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Saint+Therese+of+Lisieux%3A+A+Penguin+Life&amp;rft.pages=21&amp;rft.pub=Penguin&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=9781101651261&amp;rft.aulast=Harrison&amp;rft.aufirst=Kathryn&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D_HHcPeumWs4C%26pg%3DPA21&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          1651261\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-10-16512-61\" title=\"Special:BookSources/978-1-10-16512-61\">\n           978-1-10-16512-61\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959112-30\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959112_30-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFG\u00f6rres1959\">\n           G\u00f6rres (1959)\n          </a>\n          , p.\u00a0112.\n          <span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\">\n           sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 (\n           <a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">\n            help\n           </a>\n           )\n          </span>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEHarrison200363-31\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHarrison200363_31-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFHarrison2003\">\n           Harrison (2003)\n          </a>\n          , p.\u00a063.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres195983-32\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres195983_32-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFG\u00f6rres1959\">\n           G\u00f6rres (1959)\n          </a>\n          , p.\u00a083.\n          <span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\">\n           sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 (\n           <a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">\n            help\n           </a>\n           )\n          </span>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-33\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-33\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Armstrong, Karen (1986)\n          <i>\n           The Gospel according to woman: Christianity's creation of the sex war in the West\n          </i>\n          , p. 234, London, Fount,\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-006279-53-8\" title=\"Special:BookSources/0-006279-53-8\">\n           0-006279-53-8\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-34\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-34\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"/wiki/Monica_Furlong\" title=\"Monica Furlong\">\n           Furlong, Monica\n          </a>\n          (1987),\n          <i>\n           Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n          </i>\n          , p. 9, London, Orbis Books, 2001.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-35\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-35\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a class=\"extiw\" href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Fran%C3%A7ois_Six\" title=\"fr:Jean-Fran\u00e7ois Six\">\n           Six, Jean Fran\u00e7ois\n          </a>\n          (1976),\n          <i>\n           La verdadera infancia de Teresa de Lisieux: neurosis y santidad\n          </i>\n          ,\n          <i>\n           passim\n          </i>\n          , Mardrid, Studium.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-36\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-36\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFThomas_\u00e0_Kempis2003\">\n           <a href=\"/wiki/Thomas_%C3%A0_Kempis\" title=\"Thomas \u00e0 Kempis\">\n            Thomas \u00e0 Kempis\n           </a>\n           (2003).\n           <a href=\"/wiki/The_Imitation_of_Christ\" title=\"The Imitation of Christ\">\n            <i>\n             The Imitation of Christ\n            </i>\n           </a>\n           . Dover Press.\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n            ISBN\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-486-43185-1\" title=\"Special:BookSources/0-486-43185-1\">\n            <bdi>\n             0-486-43185-1\n            </bdi>\n           </a>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Imitation+of+Christ&amp;rft.pub=Dover+Press&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=0-486-43185-1&amp;rft.au=Thomas+%C3%A0+Kempis&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959126\u2013127-37\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959126\u2013127_37-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFG\u00f6rres1959\">\n           G\u00f6rres (1959)\n          </a>\n          , pp.\u00a0126\u2013127.\n          <span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\">\n           sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 (\n           <a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">\n            help\n           </a>\n           )\n          </span>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEO'Connor198322-38\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEO'Connor198322_38-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFO'Connor1983\">\n           O'Connor (1983)\n          </a>\n          , p.\u00a022.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959149-39\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959149_39-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFG\u00f6rres1959\">\n           G\u00f6rres (1959)\n          </a>\n          , p.\u00a0149.\n          <span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\">\n           sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 (\n           <a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">\n            help\n           </a>\n           )\n          </span>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEO'Connor198334-40\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEO'Connor198334_40-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFO'Connor1983\">\n           O'Connor (1983)\n          </a>\n          , p.\u00a034.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-41\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-41\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Jestice, Phyllis G. (2004),\n          <i>\n           Holy people of the world\n          </i>\n          , ABC-CLIO;\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-57607-355-6\" title=\"Special:BookSources/1-57607-355-6\">\n           1-57607-355-6\n          </a>\n          .\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEGaucher199377-42\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGaucher199377_42-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFGaucher1993\">\n           Gaucher (1993)\n          </a>\n          , p.\u00a077.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959153\u2013154-43\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959153\u2013154_43-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFG\u00f6rres1959\">\n           G\u00f6rres (1959)\n          </a>\n          , pp.\u00a0153\u2013154.\n          <span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\">\n           sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 (\n           <a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">\n            help\n           </a>\n           )\n          </span>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959193\u2013195-44\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959193\u2013195_44-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFG\u00f6rres1959\">\n           G\u00f6rres (1959)\n          </a>\n          , pp.\u00a0193\u2013195.\n          <span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\">\n           sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 (\n           <a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">\n            help\n           </a>\n           )\n          </span>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959201-45\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959201_45-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFG\u00f6rres1959\">\n           G\u00f6rres (1959)\n          </a>\n          , p.\u00a0201.\n          <span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\">\n           sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 (\n           <a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">\n            help\n           </a>\n           )\n          </span>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-O-46\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-O_46-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-O_46-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-O_46-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\" id=\"CITEREFO'Riordan2017\">\n           O'Riordan, Maureen (2017).\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.thereseoflisieux.org/my-blog-about-st-therese/2013/9/20/listen-to-jeanne-guerin-the-cousin-of-st-therese-of-lisieux.html#.Uj56mH81BSo\" rel=\"nofollow\">\n            \"Saint Therese of Lisieux: A Gateway\"\n           </a>\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             2018-04-19\n            </span>\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Saint+Therese+of+Lisieux%3A+A+Gateway&amp;rft.date=2017&amp;rft.aulast=O%27Riordan&amp;rft.aufirst=Maureen&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.thereseoflisieux.org%2Fmy-blog-about-st-therese%2F2013%2F9%2F20%2Flisten-to-jeanne-guerin-the-cousin-of-st-therese-of-lisieux.html%23.Uj56mH81BSo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTESaint_Th\u00e9r\u00e8seTaylor_(tr.)200663-47\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESaint_Th\u00e9r\u00e8seTaylor_(tr.)200663_47-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFSaint_Th\u00e9r\u00e8seTaylor_(tr.)2006\">\n           Saint Th\u00e9r\u00e8se &amp; Taylor (tr.) 2006\n          </a>\n          , p.\u00a063.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEGaucher199392-48\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGaucher199392_48-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFGaucher1993\">\n           Gaucher (1993)\n          </a>\n          , p.\u00a092.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959260-49\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959260_49-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFG\u00f6rres1959\">\n           G\u00f6rres (1959)\n          </a>\n          , p.\u00a0260.\n          <span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\">\n           sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 (\n           <a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">\n            help\n           </a>\n           )\n          </span>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEGaucher199399-50\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGaucher199399_50-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFGaucher1993\">\n           Gaucher (1993)\n          </a>\n          , p.\u00a099.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-51\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-51\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFSaint_Th\u00e9r\u00e8se_of_Lisieux1982\">\n           Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux (1982).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=4kNbvGWaJdkC&amp;printsec=frontcover\" rel=\"nofollow\">\n            <i>\n             The Letters of St. Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux and Those Who Knew Her. General Correspondence, vol. 1, Volume 1;Volumi 1877-1890\n            </i>\n           </a>\n           . Translated by John Clarke.\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ICS_Publications\" title=\"ICS Publications\">\n            ICS Publications\n           </a>\n           . p.\n           <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=4kNbvGWaJdkC&amp;pg=PA403&amp;dq=%22Always+littler,+lighter,+in+order+to+be+lifted+more+easily+by+the+breeze+of+love%22\" rel=\"nofollow\">\n            403 (March 1888)\n           </a>\n           .\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n            ISBN\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-96008769-9\" title=\"Special:BookSources/0-96008769-9\">\n            <bdi>\n             0-96008769-9\n            </bdi>\n           </a>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Letters+of+St.+Th%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux+and+Those+Who+Knew+Her.+General+Correspondence%2C+vol.+1%2C+Volume+1%3BVolumi+1877-1890&amp;rft.pages=403+%28March+1888%29&amp;rft.pub=ICS+Publications&amp;rft.date=1982&amp;rft.isbn=0-96008769-9&amp;rft.au=Saint+Th%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3D4kNbvGWaJdkC%26printsec%3Dfrontcover&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEHarrison200391-52\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHarrison200391_52-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFHarrison2003\">\n           Harrison (2003)\n          </a>\n          , p.\u00a091.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959250\u2013251-53\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959250\u2013251_53-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFG\u00f6rres1959\">\n           G\u00f6rres (1959)\n          </a>\n          , pp.\u00a0250\u2013251.\n          <span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\">\n           sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 (\n           <a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">\n            help\n           </a>\n           )\n          </span>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEGaucher1993109-54\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGaucher1993109_54-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFGaucher1993\">\n           Gaucher (1993)\n          </a>\n          , p.\u00a0109.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959258-55\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959258_55-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFG\u00f6rres1959\">\n           G\u00f6rres (1959)\n          </a>\n          , pp.\u00a0258.\n          <span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\">\n           sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 (\n           <a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">\n            help\n           </a>\n           )\n          </span>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-56\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-56\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           Last Conversations\n          </i>\n          , 5 August 1897.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959261-57\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959261_57-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFG\u00f6rres1959\">\n           G\u00f6rres (1959)\n          </a>\n          , p.\u00a0261.\n          <span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\">\n           sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 (\n           <a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">\n            help\n           </a>\n           )\n          </span>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEHarrison200397-58\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHarrison200397_58-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFHarrison2003\">\n           Harrison (2003)\n          </a>\n          , p.\u00a097.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEHarrison200398-59\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHarrison200398_59-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFHarrison2003\">\n           Harrison (2003)\n          </a>\n          , p.\u00a098.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEGaucher1993118-60\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGaucher1993118_60-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFGaucher1993\">\n           Gaucher (1993)\n          </a>\n          , p.\u00a0118.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-clarke-61\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-clarke_61-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-clarke_61-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-clarke_61-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-clarke_61-3\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              d\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFSaint_Th\u00e9r\u00e8se_of_Lisieux1996\">\n           Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux (1996).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=-YjdieI-UVkC&amp;pg=PA7\" rel=\"nofollow\">\n            <i>\n             Story of a Soul: the Autobiography of St. Therese of Lisieux\n            </i>\n           </a>\n           . Translated by John Clarke, O.C.D. (3rd ed.). Washington, DC: Institute of Carmelite Studies Publications. pp.\u00a07\u20138, 279\u2013282.\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n            ISBN\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780935216585\" title=\"Special:BookSources/9780935216585\">\n            <bdi>\n             9780935216585\n            </bdi>\n           </a>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Story+of+a+Soul%3A+the+Autobiography+of+St.+Therese+of+Lisieux&amp;rft.place=Washington%2C+DC&amp;rft.pages=7-8%2C+279-282&amp;rft.edition=3rd&amp;rft.pub=Institute+of+Carmelite+Studies+Publications&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=9780935216585&amp;rft.au=Saint+Th%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D-YjdieI-UVkC%26pg%3DPA7&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-62\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-62\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a class=\"external text\" href=\"https://www.osservatoredomenicano.it/articoli/elia-e-mose/il-vangelo-a-lisieux/\" rel=\"nofollow\">\n           Dominican article on Gospel and Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n          </a>\n          (in\n          <a href=\"/wiki/Italian_language\" title=\"Italian language\">\n           Italian\n          </a>\n          ).\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEHarrison2003108-63\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHarrison2003108_63-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFHarrison2003\">\n           Harrison (2003)\n          </a>\n          , p.\u00a0108.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-64\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-64\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           General Correspondence\n          </i>\n          ,  volume 2, p. 762.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959114-65\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959114_65-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFG\u00f6rres1959\">\n           G\u00f6rres (1959)\n          </a>\n          , p.\u00a0114.\n          <span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\">\n           sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 (\n           <a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">\n            help\n           </a>\n           )\n          </span>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEHarrison2003111-66\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHarrison2003111_66-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHarrison2003111_66-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFHarrison2003\">\n           Harrison (2003)\n          </a>\n          , p.\u00a0111.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-lift-67\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-lift_67-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-lift_67-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-lift_67-2\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              c\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFSaint_Th\u00e9r\u00e8se_de_Lisieux2012\">\n           Saint Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux (2012).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=PC-Vy0Ool0EC\" rel=\"nofollow\">\n            <i>\n             The Story of a Soul (\n            </i>\n            L'Histoire d'une \u00c2me\n            <i>\n             ). The Autobiography of St. Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux With Additional Writings and Sayings of St. Th\u00e9r\u00e8se\n            </i>\n           </a>\n           .\n           <a href=\"/wiki/Hamburg\" title=\"Hamburg\">\n            Hamburg\n           </a>\n           : Tredition GmbH.\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n            ISBN\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-84720699-6\" title=\"Special:BookSources/978-3-84720699-6\">\n            <bdi>\n             978-3-84720699-6\n            </bdi>\n           </a>\n           .\n           <q>\n            <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=PC-Vy0Ool0EC&amp;pg=PT163&amp;dq=%22I+will+seek+out+a+means+of+getting+to+Heaven+by+a+little+way\u2014very+short+and+very+straight,+a+little+way+that+is+wholly+new.+We+live+in+an+age+of+inventions%22\" rel=\"nofollow\">\n             a\n            </a>\n            -\n            <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=PC-Vy0Ool0EC&amp;pg=PT164&amp;dq=%22nowadays+the+rich+need+not+trouble+to+climb+the+stairs,+they+have+lifts+instead.+Well,+I+mean+to+try+and+find+a+lift+by+which%22%22I+may+be+raised+unto+God,+for+I+am+too+tiny+to+climb+the+steep+stairway+of+perfection.%22\" rel=\"nofollow\">\n             b\n            </a>\n            -\n            <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=PC-Vy0Ool0EC&amp;pg=PT164&amp;dq=%22Thine+Arms,+then,+O+Jesus,+are+the+lift+which+must+raise+me+up+even+unto+Heaven.+To+get+there+I+need+not+grow;+on+the+contrary,+I+must+remain+little,+I+must+become+still+less.%22\" rel=\"nofollow\">\n             c\n            </a>\n            .\n           </q>\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Story+of+a+Soul+%28L%27Histoire+d%27une+%C3%82me%29.+The+Autobiography+of+St.+Th%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux+With+Additional+Writings+and+Sayings+of+St.+Th%C3%A9r%C3%A8se&amp;rft.place=Hamburg&amp;rft.pub=Tredition+GmbH&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=978-3-84720699-6&amp;rft.au=Saint+Th%C3%A9r%C3%A8se+de+Lisieux&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DPC-Vy0Ool0EC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-68\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-68\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           A Memoir of my Sister\n          </i>\n          , C\u00e9line Martin.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959401-69\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959401_69-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFG\u00f6rres1959\">\n           G\u00f6rres (1959)\n          </a>\n          , p.\u00a0401.\n          <span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\">\n           sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 (\n           <a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">\n            help\n           </a>\n           )\n          </span>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-pv-70\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-pv_70-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-pv_70-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <span class=\"languageicon\">\n           (in French)\n          </span>\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFTh\u00e9r\u00e8se_de_l'Enfant-J\u00e9sus1985\">\n           Th\u00e9r\u00e8se de l'Enfant-J\u00e9sus (1985).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=CQAmAQAAIAAJ\" rel=\"nofollow\">\n            <i>\n             Histoire d'une \u00e2me. Manuscrits autobiographiques\n            </i>\n           </a>\n           . Paris:\n           <a href=\"/wiki/%C3%89ditions_du_Cerf\" title=\"\u00c9ditions du Cerf\">\n            Cerf\n           </a>\n           . pp.\n           <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=CQAmAQAAIAAJ&amp;q=%22petite+voie%22\" rel=\"nofollow\">\n            236, 302\n           </a>\n           .\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n            ISBN\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-20402076-1\" title=\"Special:BookSources/2-20402076-1\">\n            <bdi>\n             2-20402076-1\n            </bdi>\n           </a>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Histoire+d%27une+%C3%A2me.+Manuscrits+autobiographiques&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pages=236%2C+302&amp;rft.pub=Cerf&amp;rft.date=1985&amp;rft.isbn=2-20402076-1&amp;rft.au=Th%C3%A9r%C3%A8se+de+l%27Enfant-J%C3%A9sus&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DCQAmAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-GA-71\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-GA_71-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-GA_71-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\" id=\"CITEREFBenedict_XVI2011\">\n           <a href=\"/wiki/Pope_Benedict_XVI\" title=\"Pope Benedict XVI\">\n            Benedict XVI\n           </a>\n           (6 April 2011).\n           <a class=\"external text\" href=\"http://w2.vatican.va/content/benedict-xvi/en/audiences/2011/documents/hf_ben-xvi_aud_20110406.html\" rel=\"nofollow\">\n            \"General audience\"\n           </a>\n           . Holy See: Libreria Editrice Vaticana\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             13 October\n            </span>\n            2018\n           </span>\n           .\n           <q>\n            \u201clittle way of trust and love\u201d, of spiritual childhood.\n           </q>\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=General+audience&amp;rft.place=Holy+See&amp;rft.pub=Libreria+Editrice+Vaticana&amp;rft.date=2011-04-06&amp;rft.au=Benedict+XVI&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fw2.vatican.va%2Fcontent%2Fbenedict-xvi%2Fen%2Faudiences%2F2011%2Fdocuments%2Fhf_ben-xvi_aud_20110406.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-72\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-72\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.carmel.asso.fr/-La-petite-voie-.html\" rel=\"nofollow\">\n            \"La petite voie \u2013 Le Carmel en France\"\n           </a>\n           (in French). Carmel.asso.fr\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             22 June\n            </span>\n            2017\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=La+petite+voie+%E2%80%93+Le+Carmel+en+France&amp;rft.pub=Carmel.asso.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.carmel.asso.fr%2F-La-petite-voie-.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-73\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-73\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"https://www.vatican.va/news_services/liturgy/saints/ns_lit_doc_19101997_stherese_en.html\" rel=\"nofollow\">\n            \"The Life of Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\"\n           </a>\n           . Holy See: Libreria Editrice Vaticana. 19 October 1997\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             13 October\n            </span>\n            2018\n           </span>\n           .\n           <q>\n            the little way of spiritual childhood.\n           </q>\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Life+of+Saint+Th%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux&amp;rft.place=Holy+See&amp;rft.pub=Libreria+Editrice+Vaticana&amp;rft.date=1997-10-19&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.vatican.va%2Fnews_services%2Fliturgy%2Fsaints%2Fns_lit_doc_19101997_stherese_en.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-74\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-74\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\" id=\"CITEREFPope_John_Paul_II1997\">\n           <a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">\n            Pope John Paul II\n           </a>\n           (19 October 1997).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://w2.vatican.va/content/john-paul-ii/en/apost_letters/1997/documents/hf_jp-ii_apl_19101997_divini-amoris.html\" rel=\"nofollow\">\n            \"Apostolic Letter of His Holiness Pope John Paul II.\n            <i>\n             Divini amoris scientia\n            </i>\n            . Saint Therese of the Child Jesus and the Holy Face is proclaimed a doctor of the universal church\"\n           </a>\n           . Holy See: Libreria Editrice Vaticana\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             13 October\n            </span>\n            2018\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Apostolic+Letter+of+His+Holiness+Pope+John+Paul+II.+Divini+amoris+scientia.+Saint+Therese+of+the+Child+Jesus+and+the+Holy+Face+is+proclaimed+a+doctor+of+the+universal+church&amp;rft.place=Holy+See&amp;rft.pub=Libreria+Editrice+Vaticana&amp;rft.date=1997-10-19&amp;rft.au=Pope+John+Paul+II&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fw2.vatican.va%2Fcontent%2Fjohn-paul-ii%2Fen%2Fapost_letters%2F1997%2Fdocuments%2Fhf_jp-ii_apl_19101997_divini-amoris.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-75\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-75\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\" id=\"CITEREFPope_Francis2015\">\n           <a href=\"/wiki/Pope_Francis\" title=\"Pope Francis\">\n            Pope Francis\n           </a>\n           (30 December 2015).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://webcache.googleusercontent.com/search?q=cache:https://w2.vatican.va/content/francesco/en/audiences/2015/documents/papa-francesco_20151230_udienza-generale.html+%22spiritual+childhood%22\" rel=\"nofollow\">\n            \"General audience\"\n           </a>\n           . vatican.va\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             22 June\n            </span>\n            2017\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=General+audience&amp;rft.pub=vatican.va&amp;rft.date=2015-12-30&amp;rft.au=Pope+Francis&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwebcache.googleusercontent.com%2Fsearch%3Fq%3Dcache%3Ahttps%3A%2F%2Fw2.vatican.va%2Fcontent%2Ffrancesco%2Fen%2Faudiences%2F2015%2Fdocuments%2Fpapa-francesco_20151230_udienza-generale.html%2B%2522spiritual%2Bchildhood%2522&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-76\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-76\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\" id=\"CITEREFPio_IX1925\">\n           <a href=\"/wiki/Pope_Pius_XI\" title=\"Pope Pius XI\">\n            Pio IX\n           </a>\n           (17 May 1925).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://w2.vatican.va/content/pius-xi/it/homilies/documents/hf_p-xi_hom_19250517_benedictus-deus.html\" rel=\"nofollow\">\n            \"Celebrazione eucaristica in onore di santa Teresa del Bambin Ges\u00f9\"\n           </a>\n           (in Italian). Holy See: Libreria Editrice Vaticana\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             13 October\n            </span>\n            2018\n           </span>\n           .\n           <q>\n            via dell'infanzia spirituale.\n           </q>\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Celebrazione+eucaristica+in+onore+di+santa+Teresa+del+Bambin+Ges%C3%B9&amp;rft.place=Holy+See&amp;rft.pub=Libreria+Editrice+Vaticana&amp;rft.date=1925-05-17&amp;rft.au=Pio+IX&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fw2.vatican.va%2Fcontent%2Fpius-xi%2Fit%2Fhomilies%2Fdocuments%2Fhf_p-xi_hom_19250517_benedictus-deus.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-77\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-77\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFDe_Meester,_Conrad1998\">\n           De Meester, Conrad (1998).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=RJwEAAAACAAJ\" rel=\"nofollow\">\n            <i>\n             The Power of Confidence. Genesis and Structure of the \"Way of Spiritual Childhood\" of St. Therese of Lisieux\n            </i>\n           </a>\n           .\n           <a href=\"/wiki/Staten_Island\" title=\"Staten Island\">\n            Staten Island\n           </a>\n           : Alba House (\n           <a href=\"/wiki/Society_of_Saint_Paul\" title=\"Society of Saint Paul\">\n            Society of Saint Paul\n           </a>\n           ). p.\u00a05.\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n            ISBN\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-81890819-X\" title=\"Special:BookSources/0-81890819-X\">\n            <bdi>\n             0-81890819-X\n            </bdi>\n           </a>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Power+of+Confidence.+Genesis+and+Structure+of+the+%22Way+of+Spiritual+Childhood%22+of+St.+Therese+of+Lisieux&amp;rft.place=Staten+Island&amp;rft.pages=5&amp;rft.pub=Alba+House+%28Society+of+Saint+Paul%29&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=0-81890819-X&amp;rft.au=De+Meester%2C+Conrad&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DRJwEAAAACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEDescouvemontLoose1996219-78\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDescouvemontLoose1996219_78-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFDescouvemontLoose1996\">\n           Descouvemont &amp; Loose (1996)\n          </a>\n          , p.\u00a0219.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959188-79\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959188_79-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFG\u00f6rres1959\">\n           G\u00f6rres (1959)\n          </a>\n          , p.\u00a0188.\n          <span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\">\n           sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 (\n           <a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">\n            help\n           </a>\n           )\n          </span>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959189-80\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959189_80-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFG\u00f6rres1959\">\n           G\u00f6rres (1959)\n          </a>\n          , p.\u00a0189.\n          <span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\">\n           sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 (\n           <a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">\n            help\n           </a>\n           )\n          </span>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-81\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-81\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFBarnes1995\">\n           <a href=\"/wiki/David_S._Barnes\" title=\"David S. Barnes\">\n            Barnes, David S.\n           </a>\n           (1995).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ssxVrIHtIXkC&amp;pg=PA66\" rel=\"nofollow\">\n            <i>\n             The making of a social disease: tuberculosis in nineteenth-century France\n            </i>\n           </a>\n           . University of California Press. p.\u00a066.\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n            ISBN\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-52091517-8\" title=\"Special:BookSources/0-52091517-8\">\n            <bdi>\n             0-52091517-8\n            </bdi>\n           </a>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+making+of+a+social+disease%3A+tuberculosis+in+nineteenth-century+France&amp;rft.pages=66&amp;rft.pub=University+of+California+Press&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=0-52091517-8&amp;rft.aulast=Barnes&amp;rft.aufirst=David+S.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DssxVrIHtIXkC%26pg%3DPA66&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEJohnson200154-82\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJohnson200154_82-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFJohnson2001\">\n           Johnson (2001)\n          </a>\n          , p.\u00a054.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEJohnson200162-83\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJohnson200162_83-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFJohnson2001\">\n           Johnson (2001)\n          </a>\n          , p.\u00a062.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-84\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-84\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux (1996). Story of a Soul: the Autobiography of St. Therese of Lisieux. Translated by John Clarke, O.C.D. (3rd ed.). Washington, DC: Institute of Carmelite Studies Publications, p. 271\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Lagoutte-85\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-Lagoutte_85-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Lagoutte_85-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\" id=\"CITEREFLagoutte2012\">\n           Lagoutte, Bernard (2012).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120726042342/http://www.therese-de-lisieux.catholique.fr/About-the-Relics-of-saint-Therese.html\" rel=\"nofollow\">\n            \"About the Relics of saint Th\u00e9r\u00e8se\", Santuaire de Lisieux\"\n           </a>\n           . Archived from\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.therese-de-lisieux.catholique.fr/About-the-Relics-of-saint-Therese.html\" rel=\"nofollow\">\n            the original\n           </a>\n           on 2012-07-26.\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=About+the+Relics+of+saint+Th%C3%A9r%C3%A8se%22%2C+Santuaire+de+Lisieux&amp;rft.date=2012&amp;rft.aulast=Lagoutte&amp;rft.aufirst=Bernard&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.therese-de-lisieux.catholique.fr%2FAbout-the-Relics-of-saint-Therese.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-86\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-86\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFSaint_Th\u00e9r\u00e8se_of_Lisieux1977\">\n           Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux (1977).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=MYJvej6xMU8C&amp;pg=PA44\" rel=\"nofollow\">\n            <i>\n             St. Therese of Lisieux: Her Last Conversations\n            </i>\n           </a>\n           . Translated by John Clarke, O.C.D. Washington, DC: Institute of Carmelite Studies Publications. p.\u00a044.\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n            ISBN\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780960087631\" title=\"Special:BookSources/9780960087631\">\n            <bdi>\n             9780960087631\n            </bdi>\n           </a>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=St.+Therese+of+Lisieux%3A+Her+Last+Conversations&amp;rft.place=Washington%2C+DC&amp;rft.pages=44&amp;rft.pub=Institute+of+Carmelite+Studies+Publications&amp;rft.date=1977&amp;rft.isbn=9780960087631&amp;rft.au=Saint+Th%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DMYJvej6xMU8C%26pg%3DPA44&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          ;\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-9600876-3-X\" title=\"Special:BookSources/0-9600876-3-X\">\n           0-9600876-3-X\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-87\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-87\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Stewart, Barbara (17 October 1999), \"\n          <a class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/1999/10/17/nyregion/a-link-to-the-quiet-little-life-of-st-therese.html\" rel=\"nofollow\">\n           A Link to the Quiet Little Life of St. Therese\n          </a>\n          \",\n          <i>\n           The New York Times\n          </i>\n          .\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-88\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-88\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFCumming2006\">\n           Cumming, Owen F. (2006).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=6vlpV3ynyjkC&amp;pg=PA178&amp;dq=therese+of+lisieux+most+popular+catholic+saints#v=onepage&amp;q=therese%20of%20lisieux%20most%20popular%20catholic%20saints&amp;f=false\" rel=\"nofollow\">\n            <i>\n             Prophets, Guardians, and Saints: Shapers of Modern Catholic History\n            </i>\n           </a>\n           . Mahwah, N.J.: Paulist Press.\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n            ISBN\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8091-4446-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-8091-4446-4\">\n            <bdi>\n             978-0-8091-4446-4\n            </bdi>\n           </a>\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             24 May\n            </span>\n            2013\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Prophets%2C+Guardians%2C+and+Saints%3A+Shapers+of+Modern+Catholic+History&amp;rft.place=Mahwah%2C+N.J.&amp;rft.pub=Paulist+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-0-8091-4446-4&amp;rft.aulast=Cumming&amp;rft.aufirst=Owen+F.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3D6vlpV3ynyjkC%26pg%3DPA178%26dq%3Dtherese%2Bof%2Blisieux%2Bmost%2Bpopular%2Bcatholic%2Bsaints%23v%3Donepage%26q%3Dtherese%2520of%2520lisieux%2520most%2520popular%2520catholic%2520saints%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEMcBrien2001399-89\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMcBrien2001399_89-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFMcBrien2001\">\n           McBrien (2001)\n          </a>\n          , p.\u00a0399.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEDescouvemontLoose1996245-90\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDescouvemontLoose1996245_90-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFDescouvemontLoose1996\">\n           Descouvemont &amp; Loose (1996)\n          </a>\n          , p.\u00a0245.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-91\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-91\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Bancroft, Alan (2001),\n          <i>\n           Collected poems of St Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n          </i>\n          by Saint Th\u00e9r\u00e8se (de Lisieux),\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-85244-547-4\" title=\"Special:BookSources/0-85244-547-4\">\n           0-85244-547-4\n          </a>\n          , p. 75.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEGaucher19932-92\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGaucher19932_92-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFGaucher1993\">\n           Gaucher (1993)\n          </a>\n          , p.\u00a02.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-93\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-93\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a class=\"external text\" href=\"http://www.newadvent.org/cathen/12775a.htm\" rel=\"nofollow\">\n           Slater, Thomas. \"Reparation.\" The Catholic Encyclopedia\n          </a>\n          Vol. 12. New York: Robert Appleton Company, 1911. 3 October 2017\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-94\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-94\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Scallan, Dorothy (1990),\n          <i>\n           The Holy Man of Tours\n          </i>\n          ;\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-89555-390-2\" title=\"Special:BookSources/0-89555-390-2\">\n           0-89555-390-2\n          </a>\n          .\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-95\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-95\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          See Derniers Entretiens, Desclee de Brouwer/Editions Du Cerf, 1971, Volume I, p. 483.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-96\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-96\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Redmond, Paulinus (1995),\n          <i>\n           Louis and Zelie Martin: The Seed and the Root of the Little Flower\n          </i>\n          , Cimino Press;\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-899163-08-5\" title=\"Special:BookSources/1-899163-08-5\">\n           1-899163-08-5\n          </a>\n          , p. 257.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres1959164-97\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres1959164_97-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFG\u00f6rres1959\">\n           G\u00f6rres (1959)\n          </a>\n          , p.\u00a0164.\n          <span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\">\n           sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 (\n           <a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">\n            help\n           </a>\n           )\n          </span>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTENevin2006184,_228-98\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENevin2006184,_228_98-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFNevin2006\">\n           Nevin (2006)\n          </a>\n          , pp.\u00a0184, 228.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTELaForest200061-99\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELaForest200061_99-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFLaForest2000\">\n           LaForest (2000)\n          </a>\n          , p.\u00a061.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-100\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-100\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a class=\"external text\" href=\"http://www.catholic.org/prayers/prayer.php?p=1375\" rel=\"nofollow\">\n           Therese of Lisieux. \"Holy Face Prayer for Sinners\", Catholic.org\n          </a>\n          .\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEDescouvemontLoose1996137-101\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDescouvemontLoose1996137_101-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFDescouvemontLoose1996\">\n           Descouvemont &amp; Loose (1996)\n          </a>\n          , p.\u00a0137.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-102\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-102\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          \"St. Therese of Lisieux \"\n          <a class=\"external free\" href=\"https://www.britannica.com/biography/Saint-Therese-of-Lisieux\" rel=\"nofollow\">\n           https://www.britannica.com/biography/Saint-Therese-of-Lisieux\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-103\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-103\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Affidavit by the Reverend Mother Agnes of Jesus. Bayeux Archives, Vol 1\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-104\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-104\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Fr. Fran\u00e7oise de Sainte Marie, O.C.D, in Introduction (1958),\n          <i>\n           Autobiography of a Saint\n          </i>\n          , translated by\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Ronald_Arbuthnott_Knox\" title=\"Ronald Arbuthnott Knox\">\n           Ronald Arbuthnott Knox\n          </a>\n          , p. 13, Harvill Press,\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-00-623577-8\" title=\"Special:BookSources/0-00-623577-8\">\n           0-00-623577-8\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-105\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-105\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          On the meaning and importance of Th\u00e9r\u00e8se's poems we can made to the work of Bernard Bonnejean,\n          <i>\n           <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=s1FlAAAAMAAJ&amp;hl=en\" rel=\"nofollow\">\n            La Po\u00e9sie th\u00e9r\u00e9sienne\n           </a>\n          </i>\n          , prefaced by Constant Tonnelier, Paris,\n          <a href=\"/wiki/%C3%89ditions_du_Cerf\" title=\"\u00c9ditions du Cerf\">\n           \u00c9ditions du Cerf\n          </a>\n          , 2006;\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-204-07785-2\" title=\"Special:BookSources/2-204-07785-2\">\n           2-204-07785-2\n          </a>\n          ;\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-20407-785-9\" title=\"Special:BookSources/978-2-20407-785-9\">\n           978-2-20407-785-9\n          </a>\n          .\n          <span class=\"languageicon\">\n           (in French)\n          </span>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEHarrison2003118-106\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHarrison2003118_106-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFHarrison2003\">\n           Harrison (2003)\n          </a>\n          , p.\u00a0118.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-107\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-107\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          The Martin family's relentless promotion of Th\u00e9r\u00e8se and recreating her in a hagiographic image through photographs, paintings, drawings and writings is documented in Sophia Deboick's\n          <i>\n           Image, Authenticity and the Cult of Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux, 1897\u20131959\n          </i>\n          (Univ. of Liverpool, 2011)\n          <a class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/616840/Image_Authenticity_and_the_Cult_of_Saint_Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux_1897-1959\" rel=\"nofollow\">\n           entire text online at academia.edu\n          </a>\n          .\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-108\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-108\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFFreze1993\">\n           Freze, Michael (September 1993).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/voicesvisionsapp00frez/page/251\" rel=\"nofollow\">\n            <i>\n             Voices, Visions, and Apparitions\n            </i>\n           </a>\n           . OSV Press. p.\n           <a class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/voicesvisionsapp00frez/page/251\" rel=\"nofollow\">\n            251\n           </a>\n           .\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n            ISBN\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-87973-454-X\" title=\"Special:BookSources/0-87973-454-X\">\n            <bdi>\n             0-87973-454-X\n            </bdi>\n           </a>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Voices%2C+Visions%2C+and+Apparitions&amp;rft.pages=251&amp;rft.pub=OSV+Press&amp;rft.date=1993-09&amp;rft.isbn=0-87973-454-X&amp;rft.aulast=Freze&amp;rft.aufirst=Michael&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fvoicesvisionsapp00frez%2Fpage%2F251&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-109\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-109\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Harris, Alana (2016), \"\n          <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=UoiuDQAAQBAJ&amp;pg=PA273&amp;lpg=PA273\" rel=\"nofollow\">\n           Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n          </a>\n          \", Gareth Atkins, ed.,\n          <i>\n           Making and Remaking Saints in Nineteenth-Century Britain\n          </i>\n          ,  Oxford University Press.\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780719096860\" title=\"Special:BookSources/9780719096860\">\n           9780719096860\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-110\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-110\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Williamson, Clifford (2016) \"\n          <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=kPljDAAAQBAJ&amp;pg=PA113\" rel=\"nofollow\">\n           Chap.5: Carfin and the Little Flower\n          </a>\n          \",\n          <i>\n           The History of Catholic Intellectual Life in Scotland, 1918\u20131965\n          </i>\n          , Palgrave Macmillan, 2016\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781137333476\" title=\"Special:BookSources/9781137333476\">\n           9781137333476\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEG\u00f6rres19594-111\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEG\u00f6rres19594_111-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFG\u00f6rres1959\">\n           G\u00f6rres (1959)\n          </a>\n          , p.\u00a04.\n          <span class=\"error harv-error\" style=\"display: none; font-size:100%\">\n           sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 (\n           <a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_template_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn template errors\">\n            help\n           </a>\n           )\n          </span>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-112\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-112\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a class=\"external text\" href=\"https://www.ewtn.com/therese/readings/readng2.htm\" rel=\"nofollow\">\n           Canonization of St. Th\u00e9r\u00e8se Homily of Pope Pius XI at the Canonization of St. Th\u00e9r\u00e8se on 17 May 1925.\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEO'Connor1983153-113\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEO'Connor1983153_113-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFO'Connor1983\">\n           O'Connor (1983)\n          </a>\n          , p.\u00a0153.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTEDescouvemontLoose1996335-114\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDescouvemontLoose1996335_114-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFDescouvemontLoose1996\">\n           Descouvemont &amp; Loose (1996)\n          </a>\n          , p.\u00a0335.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-115\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-115\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           Calendarium Romanum\n          </i>\n          (Libreria Editrice Vaticana, 1969), p. 104.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-116\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-116\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           Calendarium Romanum\n          </i>\n          (Libreria Editrice Vaticana, 1969), p. 141.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-117\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-117\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"http://saints.sqpn.com/saint-therese-of-lisieux\" rel=\"nofollow\">\n            \"Saint Therese of Lisieux\"\n           </a>\n           .\n           <i>\n            Patron Saints Index\n           </i>\n           . 2008-12-07\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             6 June\n            </span>\n            2014\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Patron+Saints+Index&amp;rft.atitle=Saint+Therese+of+Lisieux&amp;rft.date=2008-12-07&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsaints.sqpn.com%2Fsaint-therese-of-lisieux&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-118\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-118\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Pope John Paul II (19 October 1997),\n          <a class=\"external text\" href=\"https://w2.vatican.va/content/john-paul-ii/en/apost_letters/1997/documents/hf_jp-ii_apl_19101997_divini-amoris.html\" rel=\"nofollow\">\n           <i>\n            Divini amoris scientia\n           </i>\n          </a>\n          .\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-FOOTNOTENevin200626-119\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENevin200626_119-0\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a href=\"#CITEREFNevin2006\">\n           Nevin (2006)\n          </a>\n          , p.\u00a026.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-120\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-120\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFBurke2011\">\n           Burke, Carolyn (22 March 2011).\n           <a class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/noregretslifeofe0000burk/page/10\" rel=\"nofollow\">\n            <i>\n             No Regrets: The Life of Edith Piaf\n            </i>\n           </a>\n           . Knopf. p.\n           <a class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/noregretslifeofe0000burk/page/10\" rel=\"nofollow\">\n            10\n           </a>\n           .\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n            ISBN\n           </a>\n           <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-307-26801-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-307-26801-3\">\n            <bdi>\n             978-0-307-26801-3\n            </bdi>\n           </a>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=No+Regrets%3A+The+Life+of+Edith+Piaf&amp;rft.pages=10&amp;rft.pub=Knopf&amp;rft.date=2011-03-22&amp;rft.isbn=978-0-307-26801-3&amp;rft.aulast=Burke&amp;rft.aufirst=Carolyn&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fnoregretslifeofe0000burk%2Fpage%2F10&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-Juana-121\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-Juana_121-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-Juana_121-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Juana, Alvaro de (17 October 2015), \"\n          <a class=\"external text\" href=\"http://www.catholicculture.org/culture/library/view.cfm?recnum=11320\" rel=\"nofollow\">\n           The Miracle Behind the Canonization of the Parents of St Therese of Lisieux\n          </a>\n          \", Catholic News Agency\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-122\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-122\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation news cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"https://www.cbsnews.com/news/pope-canonizes-first-married-couple-in-modern-times/\" rel=\"nofollow\">\n            \"Pope canonizes first married couple in modern times\"\n           </a>\n           .\n           <a href=\"/wiki/CBS_News\" title=\"CBS News\">\n            CBS News\n           </a>\n           . 18 October 2015\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             30 October\n            </span>\n            2018\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Pope+canonizes+first+married+couple+in+modern+times&amp;rft.date=2015-10-18&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.cbsnews.com%2Fnews%2Fpope-canonizes-first-married-couple-in-modern-times%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-123\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-123\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"https://translate.google.com.au/translate?sl=auto&amp;tl=en&amp;js=y&amp;prev=_t&amp;hl=en&amp;ie=UTF-8&amp;u=http%3A%2F%2Fwww.santiebeati.it%2Fdettaglio%2F96708&amp;edit-text=&amp;act=url\" rel=\"nofollow\">\n            \"Servant of God Fran\u00e7oise-Th\u00e9r\u00e8se (Leonie Martin)\"\n           </a>\n           . Santi e Beati\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             14 July\n            </span>\n            2015\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Servant+of+God+Fran%C3%A7oise-Th%C3%A9r%C3%A8se+%28Leonie+Martin%29&amp;rft.pub=Santi+e+Beati&amp;rft_id=https%3A%2F%2Ftranslate.google.com.au%2Ftranslate%3Fsl%3Dauto%26tl%3Den%26js%3Dy%26prev%3D_t%26hl%3Den%26ie%3DUTF-8%26u%3Dhttp%253A%252F%252Fwww.santiebeati.it%252Fdettaglio%252F96708%26edit-text%3D%26act%3Durl&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-124\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-124\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          O'Riordan, Maureen, \"\n          <a class=\"external text\" href=\"http://leoniemartin.org/leonie-martin-sister-st-thrs\" rel=\"nofollow\">\n           L\u00e9onie Martin, Disciple and Sister of St. Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n          </a>\n          \"\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-125\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-125\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a class=\"external text\" href=\"https://newarkyearforconsecratedlife.weebly.com/relic-tour.html\" rel=\"nofollow\">\n           \"Pilgrim Saints: Relics on Tour\", Archdiocese of Newark\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-126\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-126\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          \"\n          <a class=\"external text\" href=\"https://www.rte.ie/archives/category/religion/2016/0608/794154-relics-of-st-therese-visit-knock/\" rel=\"nofollow\">\n           Saint\u2019s Relics Arrive at Knock on Irish Tour 2001\n          </a>\n          \", RTE Archives.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-127\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-127\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Arco, Ann \"Tens of Thousands Flock to St. Th\u00e9r\u00e8se Relics\", 25 September 2009,\n          <i>\n           The Catholic Herald\n          </i>\n          (UK)\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-128\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-128\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130313091111/http://www.thereseoflisieux.org/st-thereses-relics-visit-south/\" rel=\"nofollow\">\n            \"Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux \u2013 St. Therese's Relics Visit South Africa\"\n           </a>\n           . Thereseoflisieux.org. Archived from\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.thereseoflisieux.org/st-thereses-relics-visit-south\" rel=\"nofollow\">\n            the original\n           </a>\n           on 13 March 2013\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             8 November\n            </span>\n            2012\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Saint+Th%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux+%E2%80%93+St.+Therese%27s+Relics+Visit+South+Africa&amp;rft.pub=Thereseoflisieux.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.thereseoflisieux.org%2Fst-thereses-relics-visit-south&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-129\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-129\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          \"\n          <a class=\"external text\" href=\"http://littleflowertoledo.org/relics-of-st-therese/\" rel=\"nofollow\">\n           Relics of St. Th\u00e9r\u00e8se\n          </a>\n          \", Little Flower Catholic Parish, Toledo, Ohio.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-130\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-130\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          \"\n          <a class=\"external text\" href=\"http://www.magnificat.com/foundation/therese.asp\" rel=\"nofollow\">\n           Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n          </a>\n          \", Magnificat Foundation.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-131\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-131\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Colaresi, O. Carm., Bob, \"\n          <a class=\"external text\" href=\"https://saint-therese.org/tag/relics/\" rel=\"nofollow\">\n           Precious Gifts from Lisieux\n          </a>\n          \", The National Shrine of St. Th\u00e9r\u00e8se, Darien, Illinois.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-132\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-132\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\" id=\"CITEREFLaurence_Fafchamps\">\n           Laurence Fafchamps.\n           <a class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20151222142938/http://www.therese-de-lisieux.catholique.fr/The-Basilica.html?lang=fr\" rel=\"nofollow\">\n            \"The Basilica\"\n           </a>\n           . Sanctuaire de Lisieux. Archived from\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.therese-de-lisieux.catholique.fr/The-Basilica.html?lang=fr\" rel=\"nofollow\">\n            the original\n           </a>\n           on 22 December 2015\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             19 December\n            </span>\n            2015\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Basilica&amp;rft.pub=Sanctuaire+de+Lisieux&amp;rft.au=Laurence+Fafchamps&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.therese-de-lisieux.catholique.fr%2FThe-Basilica.html%3Flang%3Dfr&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-133\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-133\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a class=\"external text\" href=\"http://www.oblates-sainte-therese.fr\" rel=\"nofollow\">\n           The Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux's oblates\n          </a>\n          , oblates-sainte-therese.fr; accessed 16 October 2016.\n          <span class=\"languageicon\">\n           (in French)\n          </span>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-134\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-134\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          \"\n          <a class=\"external text\" href=\"http://www.oblates-sainte-therese.fr/v2ost/racines/histoire-2\" rel=\"nofollow\">\n           \"The foundation's story of the Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux's oblates\" (2)\n          </a>\n          <a class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140316222027/http://www.oblates-sainte-therese.fr/v2ost/racines/histoire-2/\" rel=\"nofollow\">\n           Archived\n          </a>\n          2014-03-16 at the\n          <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">\n           Wayback Machine\n          </a>\n          , oblates-sainte-therese.fr; accessed 16 October 2016.\n          <span class=\"languageicon\">\n           (in French)\n          </span>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-135\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-135\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Fr. George Thalian.\n          <cite class=\"citation web cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"http://geocities.ws/kandathil/kandathil/kandathil.html\" rel=\"nofollow\">\n            \"The Great Archbishop Mar Augustine Kandathil, D. D.: the Outline of a Vocation\"\n           </a>\n           . Mar Louis Memorial Press. 1961.\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Great+Archbishop+Mar+Augustine+Kandathil%2C+D.+D.%3A+the+Outline+of+a+Vocation&amp;rft.pub=Mar+Louis+Memorial+Press&amp;rft.date=1961&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgeocities.ws%2Fkandathil%2Fkandathil%2Fkandathil.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-IMDb-136\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          ^\n          <a href=\"#cite_ref-IMDb_136-0\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              a\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n          <a href=\"#cite_ref-IMDb_136-1\">\n           <sup>\n            <i>\n             <b>\n              b\n             </b>\n            </i>\n           </sup>\n          </a>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/name/nm0996035/\" rel=\"nofollow\">\n           Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n          </a>\n          on\n          <a href=\"/wiki/IMDb\" title=\"IMDb\">\n           IMDb\n          </a>\n          .\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-137\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-137\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/title/tt0159676/releaseinfo#akas\" rel=\"nofollow\">\n           Titles\n          </a>\n          at IMDb.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-138\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-138\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/title/tt0833559/\" rel=\"nofollow\">\n           Details\n          </a>\n          at IMDb.\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-139\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-139\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.tavenerguide.com/thrse\" rel=\"nofollow\">\n            \"Th\u00e9r\u00e8se\"\n           </a>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Th%C3%A9r%C3%A8se&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tavenerguide.com%2Fthrse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-140\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-140\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a class=\"external free\" href=\"http://www.abmusica.org.br/uploads/2baee1e64c880232a853e581c88f730c.pdf\" rel=\"nofollow\">\n           http://www.abmusica.org.br/uploads/2baee1e64c880232a853e581c88f730c.pdf\n          </a>\n          , page 58\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-141\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-141\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"http://store.thechairmandances.com/album/time-without-measure\" rel=\"nofollow\">\n            \"Time Without Measure by The Chairman Dances\"\n           </a>\n           .\n           <i>\n            Bandcamp\n           </i>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Bandcamp&amp;rft.atitle=Time+Without+Measure+by+The+Chairman+Dances&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fstore.thechairmandances.com%2Falbum%2Ftime-without-measure&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-142\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-142\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20161015135059/http://www.bodorama.com/discography\" rel=\"nofollow\">\n            \"A Rose By Any Other Name\"\n           </a>\n           . Archived from the original on 2016-10-15\n           <span class=\"reference-accessdate\">\n            . Retrieved\n            <span class=\"nowrap\">\n             2017-09-17\n            </span>\n           </span>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=A+Rose+By+Any+Other+Name&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bodorama.com%2Fdiscography&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <span class=\"cs1-maint citation-comment\">\n           CS1 maint: BOT: original-url status unknown (\n           <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_BOT:_original-url_status_unknown\" title=\"Category:CS1 maint: BOT: original-url status unknown\">\n            link\n           </a>\n           )\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-143\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-143\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a class=\"external text\" href=\"http://imslp.org/wiki/Missa_Sanctae_Theresiae_ab_Infante_Iesu_(Nichifor%2C_Serban)\" rel=\"nofollow\">\n           Missa Sanctae Theresiae ab Infante Iesu (Nichifor, Serban)\n          </a>\n          at\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/IMSLP\" title=\"IMSLP\">\n           IMSLP\n          </a>\n          .\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-144\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-144\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.thereseoflisieux.org/my-blog-about-st-therese/2013/5/3/pope-francis-and-saint-therese-of-lisieux-to-depend-solely-o.html\" rel=\"nofollow\">\n            \"Pope Francis and Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux: \"To depend solely on the tenderness of God\" -\"\n           </a>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Pope+Francis+and+Saint+Th%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux%3A+%22To+depend+solely+on+the+tenderness+of+God%22+-&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.thereseoflisieux.org%2Fmy-blog-about-st-therese%2F2013%2F5%2F3%2Fpope-francis-and-saint-therese-of-lisieux-to-depend-solely-o.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-145\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-145\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           Mother Teresa\n          </i>\n          by Elaine Murray Stone, 1999\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8091-6651-8\" title=\"Special:BookSources/0-8091-6651-8\">\n           0-8091-6651-8\n          </a>\n          page 9\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-146\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-146\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           I Thirst: Saint Therese of Lisieux and Mother Teresa of Calcutta\n          </i>\n          , by Jacques Gauthier.  Staten Island, NY: Alba House, 2005\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-147\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-147\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <cite class=\"citation web cs1\">\n           <a class=\"external text\" href=\"http://www.clairval.com/lettres/en/98/p8049881297.htm\" rel=\"nofollow\">\n            \"April 8, 1998\"\n           </a>\n           .\n          </cite>\n          <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=April+8%2C+1998&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.clairval.com%2Flettres%2Fen%2F98%2Fp8049881297.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n          </span>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-148\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-148\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a class=\"external text\" href=\"https://www.vatican.va/news_services/liturgy/saints/ns_lit_doc_20040321_candida_en.html\" rel=\"nofollow\">\n           Biography at the Vatican Website\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-149\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-149\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          p.224 Guy Gaucher\n          <i>\n           The Spiritual Journey of St.Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n          </i>\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-232-51713-4\" title=\"Special:BookSources/0-232-51713-4\">\n           0-232-51713-4\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-150\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-150\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           A Journey into God\n          </i>\n          Delia Smith p.221\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-340-49043-8\" title=\"Special:BookSources/0-340-49043-8\">\n           0-340-49043-8\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-151\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-151\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Louise Brooks, A Biography\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8166-3781-4\" title=\"Special:BookSources/0-8166-3781-4\">\n           0-8166-3781-4\n          </a>\n          Barry Paris, p.431\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-152\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-152\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <i>\n           The Spiritual Journey of St Therese of Lisieux\n          </i>\n          , Guy Gaucher p.220\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-232-51713-4\" title=\"Special:BookSources/0-232-51713-4\">\n           0-232-51713-4\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-153\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-153\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mary Bryden\n          <i>\n           Literature and Theology\n          </i>\n          , 1999, Vol 13 p.5/6\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-154\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-154\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          The Spiritual Journey of St Th\u00e9r\u00e8se, Guy Gaucher, pub:Darton,Longman &amp; Todd 1987\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-155\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-155\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mary Bryden, Literature and Theology, 1999, Vol 13, p.6/7\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-156\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-156\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Saint Therese, Her Life, Times and Teaching  p.264 - Conrad de Meester, General Editor.ICS Publications 1997\n          <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-935216-61-8\" title=\"Special:BookSources/0-935216-61-8\">\n           0-935216-61-8\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-157\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-157\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Annette Becker,\n          <i>\n           La Guerre et la Foi\n          </i>\n          , Armand Colin, 1994\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-158\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-158\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Mary Bryden, saints and stereotypes: The case of Therese of Lisieux,\n          <i>\n           Literature and Theology\n          </i>\n          1999 Vol 13 (1) P.3\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-159\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-159\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          Alison Thomas,\n          <i>\n           Portraits of Women, Gwen John and her Forgotten Contemporaries\n          </i>\n          ,\n          <a href=\"/wiki/Polity_(publisher)\" title=\"Polity (publisher)\">\n           Polity Press\n          </a>\n          1996, p.184\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-160\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-160\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a class=\"external free\" href=\"http://www.syromalabarchurch.in/saints.php?saintname=saintalphonsa&amp;page=message\" rel=\"nofollow\">\n           http://www.syromalabarchurch.in/saints.php?saintname=saintalphonsa&amp;page=message\n          </a>\n          .\n         </span>\n        </li>\n        <li id=\"cite_note-161\">\n         <span class=\"mw-cite-backlink\">\n          <b>\n           <a href=\"#cite_ref-161\">\n            ^\n           </a>\n          </b>\n         </span>\n         <span class=\"reference-text\">\n          <a class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/books/first/m/miles-kerouac.html\" rel=\"nofollow\">\n           Miles, Barry. \"Jack Kerouac King of the Beats\",\n           <i>\n            The New York Times - Books\n           </i>\n           , 1999\n          </a>\n         </span>\n        </li>\n       </ol>\n      </div>\n      <h3>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">\n        Bibliography\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=31\" title=\"Edit section: Bibliography\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h3>\n      <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r886047268\">\n       .mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}\n      </style>\n      <div class=\"refbegin reflist\" style=\"\">\n       <ul>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFSaint_Th\u00e9r\u00e8seTaylor_(tr.)2006\">\n          Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux.\n          <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=-Z3xvfllCMoC\" rel=\"nofollow\">\n           <i>\n            The Story of a Soul\n           </i>\n          </a>\n          . Translated by Taylor, Thomas N. (Thomas Nimmo) 1873\u20131963. 2006.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781610252546\" title=\"Special:BookSources/9781610252546\">\n           <bdi>\n            9781610252546\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Story+of+a+Soul&amp;rft.pub=2006&amp;rft.isbn=9781610252546&amp;rft.au=Saint+Th%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D-Z3xvfllCMoC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-4068-0771-0\" title=\"Special:BookSources/1-4068-0771-0\">\n          1-4068-0771-0\n         </a>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFSaint_Th\u00e9r\u00e8seClarke_(tr.)1996\">\n          Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux (1996).\n          <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=-YjdieI-UVkC\" rel=\"nofollow\">\n           <i>\n            Story of a Soul: the Autobiography of St. Therese of Lisieux\n           </i>\n          </a>\n          . Translated by John Clarke, O.C.D. (3rd ed.). Washington, DC: Institute of Carmelite Studies Publications.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780935216585\" title=\"Special:BookSources/9780935216585\">\n           <bdi>\n            9780935216585\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Story+of+a+Soul%3A+the+Autobiography+of+St.+Therese+of+Lisieux&amp;rft.place=Washington%2C+DC&amp;rft.edition=3rd&amp;rft.pub=Institute+of+Carmelite+Studies+Publications&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=9780935216585&amp;rft.au=Saint+Th%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D-YjdieI-UVkC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFDescouvemont1996\">\n          <a class=\"extiw\" href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Descouvemont\" title=\"fr:Pierre Descouvemont\">\n           Descouvemont, Pierre\n          </a>\n          (1996).\n          <span class=\"cs1-lock-registration\" title=\"Free registration required\">\n           <a class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/thereselisieux00desc\" rel=\"nofollow\">\n            <i>\n             Therese and Lisieux\n            </i>\n           </a>\n          </span>\n          . Helmuth Nils Loose (photography). Wm. B. Eerdmans Publishing.\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Therese+and+Lisieux&amp;rft.pub=Wm.+B.+Eerdmans+Publishing&amp;rft.date=1996&amp;rft.aulast=Descouvemont&amp;rft.aufirst=Pierre&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fthereselisieux00desc&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8028-3836-7\" title=\"Special:BookSources/0-8028-3836-7\">\n          0-8028-3836-7\n         </a>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFGaucher1993\">\n          <a href=\"/wiki/Guy_Gaucher\" title=\"Guy Gaucher\">\n           Gaucher, Guy\n          </a>\n          (1993),\n          <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=jhEWx2yKIykC\" rel=\"nofollow\">\n           <i>\n            Story of a Life: St. Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n           </i>\n          </a>\n          , Harper Collins,\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780060630966\" title=\"Special:BookSources/9780060630966\">\n           <bdi>\n            9780060630966\n           </bdi>\n          </a>\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Story+of+a+Life%3A+St.+Th%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux&amp;rft.pub=Harper+Collins&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=9780060630966&amp;rft.aulast=Gaucher&amp;rft.aufirst=Guy&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DjhEWx2yKIykC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-06-063096-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-06-063096-6\">\n          978-0-06-063096-6\n         </a>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFG\u00f6rres1959\">\n          <a href=\"/wiki/Ida_Friederike_G%C3%B6rres\" title=\"Ida Friederike G\u00f6rres\">\n           G\u00f6rres, Ida Friederike\n          </a>\n          (1959).\n          <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=PupAAAAAYAAJ&amp;pg=PA4\" rel=\"nofollow\">\n           <i>\n            The Hidden Face. A Study of St. Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n           </i>\n          </a>\n          (8th ed.). New York City:\n          <a href=\"/wiki/Pantheon_Books\" title=\"Pantheon Books\">\n           Pantheon\n          </a>\n          . p.\u00a04.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-89870927-X\" title=\"Special:BookSources/0-89870927-X\">\n           <bdi>\n            0-89870927-X\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Hidden+Face.+A+Study+of+St.+Th%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux&amp;rft.place=New+York+City&amp;rft.pages=4&amp;rft.edition=8th&amp;rft.pub=Pantheon&amp;rft.date=1959&amp;rft.isbn=0-89870927-X&amp;rft.aulast=G%C3%B6rres&amp;rft.aufirst=Ida+Friederike&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DPupAAAAAYAAJ%26pg%3DPA4&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFJohnson2001\">\n          <a href=\"/wiki/Vernon_Johnson\" title=\"Vernon Johnson\">\n           Johnson, Vernon\n          </a>\n          (2001) [1954],\n          <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ZhMnjGoDuoEC\" rel=\"nofollow\">\n           <i>\n            Spiritual Childhood: The Spirituality of St. Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n           </i>\n          </a>\n          (3rd ed.), Ignatius Press,\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780898708264\" title=\"Special:BookSources/9780898708264\">\n           <bdi>\n            9780898708264\n           </bdi>\n          </a>\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Spiritual+Childhood%3A+The+Spirituality+of+St.+Th%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux&amp;rft.edition=3rd&amp;rft.pub=Ignatius+Press&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=9780898708264&amp;rft.aulast=Johnson&amp;rft.aufirst=Vernon&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DZhMnjGoDuoEC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-89870-826-5\" title=\"Special:BookSources/0-89870-826-5\">\n          0-89870-826-5\n         </a>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFLaForest2000\">\n          LaForest, Ann (2000),\n          <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=QlzcK9VqTEsC\" rel=\"nofollow\">\n           <i>\n            Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux: the way to love\n           </i>\n          </a>\n          , Rowman &amp; Littlefield,\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781580510820\" title=\"Special:BookSources/9781580510820\">\n           <bdi>\n            9781580510820\n           </bdi>\n          </a>\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Th%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux%3A+the+way+to+love&amp;rft.pub=Rowman+%26+Littlefield&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=9781580510820&amp;rft.aulast=LaForest&amp;rft.aufirst=Ann&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DQlzcK9VqTEsC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-58051-082-5\" title=\"Special:BookSources/1-58051-082-5\">\n          1-58051-082-5\n         </a>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFMonahan2003\">\n          Monahan, Joan (2003),\n          <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=x5JaMF5Y7VEC\" rel=\"nofollow\">\n           <i>\n            St. Therese of Lisieux: Missionary of Love\n           </i>\n          </a>\n          ,\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780809167104\" title=\"Special:BookSources/9780809167104\">\n           <bdi>\n            9780809167104\n           </bdi>\n          </a>\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=St.+Therese+of+Lisieux%3A+Missionary+of+Love&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=9780809167104&amp;rft.aulast=Monahan&amp;rft.aufirst=Joan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dx5JaMF5Y7VEC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8091-6710-7\" title=\"Special:BookSources/0-8091-6710-7\">\n          0-8091-6710-7\n         </a>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFNevin2006\">\n          Nevin, Thomas R. (2006),\n          <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=l2T6B7s6R-4C\" rel=\"nofollow\">\n           <i>\n            Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux: God's gentle warrior\n           </i>\n          </a>\n          , Oxford University Press,\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780198041962\" title=\"Special:BookSources/9780198041962\">\n           <bdi>\n            9780198041962\n           </bdi>\n          </a>\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Th%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux%3A+God%27s+gentle+warrior&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=9780198041962&amp;rft.aulast=Nevin&amp;rft.aufirst=Thomas+R.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dl2T6B7s6R-4C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-19-530721-6\" title=\"Special:BookSources/0-19-530721-6\">\n          0-19-530721-6\n         </a>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation cs2\" id=\"CITEREFO'Connor1983\">\n          O'Connor, Patricia (1983),\n          <i>\n           Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux: a biography\n          </i>\n          , Our Sunday Visitor Press\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Th%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux%3A+a+biography&amp;rft.pub=Our+Sunday+Visitor+Press&amp;rft.date=1983&amp;rft.aulast=O%27Connor&amp;rft.aufirst=Patricia&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-87973-607-0\" title=\"Special:BookSources/0-87973-607-0\">\n          0-87973-607-0\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n      <p>\n       <b>\n        Further reading\n       </b>\n      </p>\n      <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r886047268\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n      <div class=\"refbegin reflist\" style=\"\">\n       <ul>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFKeating2001\">\n          <a href=\"/wiki/Thomas_Keating\" title=\"Thomas Keating\">\n           Keating, Thomas\n          </a>\n          (2001).\n          <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ytbGMpXnD-UC\" rel=\"nofollow\">\n           <i>\n            St. Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux: a transformation in Christ\n           </i>\n          </a>\n          . Lantern Books.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781930051201\" title=\"Special:BookSources/9781930051201\">\n           <bdi>\n            9781930051201\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=St.+Th%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux%3A+a+transformation+in+Christ&amp;rft.pub=Lantern+Books&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=9781930051201&amp;rft.aulast=Keating&amp;rft.aufirst=Thomas&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DytbGMpXnD-UC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-930051-20-4\" title=\"Special:BookSources/1-930051-20-4\">\n          1-930051-20-4\n         </a>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFO'Madagain2003\">\n          O'Madagain, Murchadh (2003).\n          <i>\n           Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux: Through Love and Suffering\n          </i>\n          . Saint Paul Publications.\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Th%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux%3A+Through+Love+and+Suffering&amp;rft.pub=Saint+Paul+Publications&amp;rft.date=2003&amp;rft.aulast=O%27Madagain&amp;rft.aufirst=Murchadh&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-854396-65-9\" title=\"Special:BookSources/0-854396-65-9\">\n          0-854396-65-9\n         </a>\n        </li>\n        <li>\n         <cite class=\"citation book cs1\" id=\"CITEREFTonnelier2011\">\n          Tonnelier, Constant (2011).\n          <a class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=2MOSQpDBTPsC\" rel=\"nofollow\">\n           <i>\n            15 Days of Prayer with Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n           </i>\n          </a>\n          . New City Press.\n          <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n           ISBN\n          </a>\n          <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781565483910\" title=\"Special:BookSources/9781565483910\">\n           <bdi>\n            9781565483910\n           </bdi>\n          </a>\n          .\n         </cite>\n         <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=15+Days+of+Prayer+with+Saint+Th%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux&amp;rft.pub=New+City+Press&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=9781565483910&amp;rft.aulast=Tonnelier&amp;rft.aufirst=Constant&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D2MOSQpDBTPsC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATh%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\">\n         </span>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <link href=\"mw-data:TemplateStyles:r951705291\" rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/>\n         <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISBN_(identifier)\" title=\"ISBN (identifier)\">\n          ISBN\n         </a>\n         <a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-56548-391-0\" title=\"Special:BookSources/978-1-56548-391-0\">\n          978-1-56548-391-0\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n      <h2>\n       <span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">\n        External links\n       </span>\n       <span class=\"mw-editsection\">\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         [\n        </span>\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit&amp;section=32\" title=\"Edit section: External links\">\n         edit\n        </a>\n        <span class=\"mw-editsection-bracket\">\n         ]\n        </span>\n       </span>\n      </h2>\n      <table class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" role=\"presentation\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n       <tbody>\n        <tr>\n         <td class=\"mbox-image\">\n          <img alt=\"\" class=\"noviewer\" data-file-height=\"1376\" data-file-width=\"1024\" decoding=\"async\" height=\"40\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" width=\"30\"/>\n         </td>\n         <td class=\"mbox-text plainlist\">\n          Wikimedia Commons has media related to\n          <i>\n           <b>\n            <a class=\"extiw\" href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Th%C3%A9r%C3%A8se_de_Lisieux\" title=\"commons:Category:Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux\">\n             <span style=\"\">\n              Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux\n             </span>\n            </a>\n           </b>\n          </i>\n          .\n         </td>\n        </tr>\n       </tbody>\n      </table>\n      <ul>\n       <li>\n        <a class=\"external text\" href=\"https://librivox.org/author/9876\" rel=\"nofollow\">\n         Works by Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n        </a>\n        at\n        <a href=\"/wiki/LibriVox\" title=\"LibriVox\">\n         LibriVox\n        </a>\n        (public domain audiobooks)\n        <img alt=\"\" data-file-height=\"500\" data-file-width=\"500\" decoding=\"async\" height=\"15\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Speaker_Icon.svg/15px-Speaker_Icon.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Speaker_Icon.svg/23px-Speaker_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Speaker_Icon.svg/30px-Speaker_Icon.svg.png 2x\" width=\"15\"/>\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"external text\" href=\"//openlibrary.org/authors/OL55528A\" rel=\"nofollow\">\n         Works by Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n        </a>\n        at\n        <a href=\"/wiki/Open_Library\" title=\"Open Library\">\n         Open Library\n        </a>\n        <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q181715#P648\" title=\"Edit this at Wikidata\">\n         <img alt=\"Edit this at Wikidata\" data-file-height=\"20\" data-file-width=\"20\" decoding=\"async\" height=\"10\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/10px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/15px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/20px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 2x\" style=\"vertical-align: text-top\" width=\"10\"/>\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"external text\" href=\"https://archive.org/search.php?query=%28%28subject%3A%22Lisieux%2C%20Th\u00e9r\u00e8se%20of%22%20OR%20subject%3A%22Lisieux%2C%20Th\u00e9r\u00e8se%20o%2E%22%20OR%20subject%3A%22Lisieux%2C%20T%2E%20o%2E%22%20OR%20subject%3A%22Th\u00e9r\u00e8se%20of%20Lisieux%22%20OR%20subject%3A%22Th\u00e9r\u00e8se%20o%2E%20Lisieux%22%20OR%20subject%3A%22T%2E%20o%2E%20Lisieux%22%20OR%20subject%3A%22Lisieux%2C%20Th\u00e9r\u00e8se%22%20OR%20subject%3A%22Th\u00e9r\u00e8se%20Lisieux%22%20OR%20creator%3A%22Th\u00e9r\u00e8se%20of%20Lisieux%22%20OR%20creator%3A%22Th\u00e9r\u00e8se%20o%2E%20Lisieux%22%20OR%20creator%3A%22T%2E%20o%2E%20Lisieux%22%20OR%20creator%3A%22T%2E%20of%20Lisieux%22%20OR%20creator%3A%22Lisieux%2C%20Th\u00e9r\u00e8se%20of%22%20OR%20creator%3A%22Lisieux%2C%20Th\u00e9r\u00e8se%20o%2E%22%20OR%20creator%3A%22Lisieux%2C%20T%2E%20o%2E%22%20OR%20creator%3A%22Lisieux%2C%20T%2E%20of%22%20OR%20creator%3A%22Th\u00e9r\u00e8se%20Lisieux%22%20OR%20creator%3A%22Lisieux%2C%20Th\u00e9r\u00e8se%22%20OR%20title%3A%22Th\u00e9r\u00e8se%20of%20Lisieux%22%20OR%20title%3A%22Th\u00e9r\u00e8se%20o%2E%20Lisieux%22%20OR%20title%3A%22T%2E%20o%2E%20Lisieux%22%20OR%20title%3A%22Th\u00e9r\u00e8se%20Lisieux%22%20OR%20description%3A%22Th\u00e9r\u00e8se%20of%20Lisieux%22%20OR%20description%3A%22Th\u00e9r\u00e8se%20o%2E%20Lisieux%22%20OR%20description%3A%22T%2E%20o%2E%20Lisieux%22%20OR%20description%3A%22Lisieux%2C%20Th\u00e9r\u00e8se%20of%22%20OR%20description%3A%22Lisieux%2C%20Th\u00e9r\u00e8se%20o%2E%22%20OR%20description%3A%22Th\u00e9r\u00e8se%20Lisieux%22%20OR%20description%3A%22Lisieux%2C%20Th\u00e9r\u00e8se%22%29%20OR%20%28%221873-1897%22%20AND%20Lisieux%29%29%20AND%20%28-mediatype:software%29\" rel=\"nofollow\">\n         Works by or about Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n        </a>\n        at\n        <a href=\"/wiki/Internet_Archive\" title=\"Internet Archive\">\n         Internet Archive\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a class=\"external text\" href=\"//worldcat.org/identities/lccn-n80036570\" rel=\"nofollow\">\n         Works by or about Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n        </a>\n        in libraries (\n        <a href=\"/wiki/WorldCat\" title=\"WorldCat\">\n         WorldCat\n        </a>\n        catalog)\n       </li>\n      </ul>\n      <div aria-labelledby=\"Saints_of_the_Catholic_Church\" class=\"navbox\" role=\"navigation\" style=\"padding:3px\">\n       <table class=\"nowraplinks hlist mw-collapsible mw-collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" scope=\"col\" style=\"background-color: gold\">\n           <div class=\"plainlinks hlist navbar mini\">\n            <ul>\n             <li class=\"nv-view\">\n              <a href=\"/wiki/Template:Catholic_saints\" title=\"Template:Catholic saints\">\n               <abbr style=\"background-color: gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"View this template\">\n                v\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-talk\">\n              <a href=\"/wiki/Template_talk:Catholic_saints\" title=\"Template talk:Catholic saints\">\n               <abbr style=\"background-color: gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Discuss this template\">\n                t\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n             <li class=\"nv-edit\">\n              <a class=\"external text\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Catholic_saints&amp;action=edit\">\n               <abbr style=\"background-color: gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\" title=\"Edit this template\">\n                e\n               </abbr>\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n           <div class=\"wraplinks\" id=\"Saints_of_the_Catholic_Church\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">\n            <a href=\"/wiki/List_of_Catholic_saints\" title=\"List of Catholic saints\">\n             Saints\n            </a>\n            of the\n            <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">\n             Catholic Church\n            </a>\n           </div>\n          </th>\n         </tr>\n         <tr>\n          <td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"background-color: gold\">\n           <div id=\"Stages_of_canonization:_Servant_of_God_\u2192_Venerable_\u2192_Blessed_\u2192_Saint\">\n            Stages of\n            <a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">\n             canonization\n            </a>\n            :\n            <a href=\"/wiki/Servant_of_God#Catholic_Church\" title=\"Servant of God\">\n             Servant of God\n            </a>\n            \u2192\n            <a href=\"/wiki/The_Venerable#Christianity\" title=\"The Venerable\">\n             Venerable\n            </a>\n            \u2192\n            <a href=\"/wiki/Beatification\" title=\"Beatification\">\n             Blessed\n            </a>\n            \u2192\n            <a href=\"/wiki/Saint\" title=\"Saint\">\n             Saint\n            </a>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"background-color: gold;width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Veneration_of_Mary_in_the_Catholic_Church\" title=\"Veneration of Mary in the Catholic Church\">\n            Virgin Mary\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Theotokos\" title=\"Theotokos\">\n               Mother of God (Theotokos)\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Immaculate_Conception\" title=\"Immaculate Conception\">\n               Immaculate Conception\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Perpetual_virginity_of_Mary\" title=\"Perpetual virginity of Mary\">\n               Perpetual virginity\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Assumption_of_Mary\" title=\"Assumption of Mary\">\n               Assumption\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Marian_apparition\" title=\"Marian apparition\">\n               Marian apparition\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Titles_of_Mary\" title=\"Titles of Mary\">\n               Titles of Mary\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Saint_Joseph\" title=\"Saint Joseph\">\n               Joseph (husband)\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"background-color: gold;width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Apostles\" title=\"Apostles\">\n            Apostles\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Andrew_the_Apostle\" title=\"Andrew the Apostle\">\n               Andrew\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Barnabas\" title=\"Barnabas\">\n               Barnabas\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Bartholomew_the_Apostle\" title=\"Bartholomew the Apostle\">\n               Bartholomew\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/James,_son_of_Alphaeus\" title=\"James, son of Alphaeus\">\n               James of Alphaeus\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/James_the_Great\" title=\"James the Great\">\n               James the Great\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/John_the_Apostle\" title=\"John the Apostle\">\n               John\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jude_the_Apostle\" title=\"Jude the Apostle\">\n               Jude\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Matthew_the_Apostle\" title=\"Matthew the Apostle\">\n               Matthew\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Saint_Matthias\" title=\"Saint Matthias\">\n               Matthias\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Paul_the_Apostle\" title=\"Paul the Apostle\">\n               Paul\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Saint_Peter\" title=\"Saint Peter\">\n               Peter\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Philip_the_Apostle\" title=\"Philip the Apostle\">\n               Philip\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Simon_the_Zealot\" title=\"Simon the Zealot\">\n               Simon\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Thomas_the_Apostle\" title=\"Thomas the Apostle\">\n               Thomas\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"background-color: gold;width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Archangel\" title=\"Archangel\">\n            Archangels\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Gabriel\" title=\"Gabriel\">\n               Gabriel\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Saint_Michael_in_the_Catholic_Church\" title=\"Saint Michael in the Catholic Church\">\n               Michael\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Raphael_(archangel)\" title=\"Raphael (archangel)\">\n               Raphael\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"background-color: gold;width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Confessor_of_the_Faith\" title=\"Confessor of the Faith\">\n            Confessors\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Anatolius_of_Laodicea\" title=\"Anatolius of Laodicea\">\n               Anatolius\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Athanasius_of_Alexandria\" title=\"Athanasius of Alexandria\">\n               Athanasius the Confessor\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Chariton_the_Confessor\" title=\"Chariton the Confessor\">\n               Chariton the Confessor\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Saint_Dominic\" title=\"Saint Dominic\">\n               Dominic\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Edward_the_Confessor\" title=\"Edward the Confessor\">\n               Edward the Confessor\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Francis_of_Assisi\" title=\"Francis of Assisi\">\n               Francis of Assisi\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Francis_Borgia,_4th_Duke_of_Gand%C3%ADa\" title=\"Francis Borgia, 4th Duke of Gand\u00eda\">\n               Francis Borgia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Louis_Bertrand_(saint)\" title=\"Louis Bertrand (saint)\">\n               Louis Bertrand\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Maximus_the_Confessor\" title=\"Maximus the Confessor\">\n               Maximus the Confessor\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Michael_of_Synnada\" title=\"Michael of Synnada\">\n               Michael of Synnada\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Paphnutius_of_Thebes\" title=\"Paphnutius of Thebes\">\n               Paphnutius the Confessor\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Paul_I_of_Constantinople\" title=\"Paul I of Constantinople\">\n               Paul I of Constantinople\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Peter_Claver\" title=\"Peter Claver\">\n               Peter Claver\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Salonius\" title=\"Salonius\">\n               Salonius\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Seraphim_of_Sarov\" title=\"Seraphim of Sarov\">\n               Seraphim of Sarov\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Theophanes_the_Confessor\" title=\"Theophanes the Confessor\">\n               Theophanes the Confessor\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"background-color: gold;width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Disciple_(Christianity)\" title=\"Disciple (Christianity)\">\n            Disciples\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Apollos\" title=\"Apollos\">\n               Apollos\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Mary_Magdalene\" title=\"Mary Magdalene\">\n               Mary Magdalene\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Priscilla_and_Aquila\" title=\"Priscilla and Aquila\">\n               Priscilla and Aquila\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Silas\" title=\"Silas\">\n               Silvanus\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Saint_Stephen\" title=\"Saint Stephen\">\n               Stephen\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Saint_Timothy\" title=\"Saint Timothy\">\n               Timothy\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Saint_Titus\" title=\"Saint Titus\">\n               Titus\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Seventy_disciples\" title=\"Seventy disciples\">\n               Seventy disciples\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"background-color: gold;width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Doctor_of_the_Church\" title=\"Doctor of the Church\">\n            Doctors\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Gregory_I\" title=\"Pope Gregory I\">\n               Gregory the Great\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ambrose\" title=\"Ambrose\">\n               Ambrose\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Augustine_of_Hippo\" title=\"Augustine of Hippo\">\n               Augustine of Hippo\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jerome\" title=\"Jerome\">\n               Jerome\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/John_Chrysostom\" title=\"John Chrysostom\">\n               John Chrysostom\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Basil_of_Caesarea\" title=\"Basil of Caesarea\">\n               Basil of Caesarea\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Gregory_of_Nazianzus\" title=\"Gregory of Nazianzus\">\n               Gregory of Nazianzus\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Athanasius_of_Alexandria\" title=\"Athanasius of Alexandria\">\n               Athanasius of Alexandria\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Cyril_of_Alexandria\" title=\"Cyril of Alexandria\">\n               Cyril of Alexandria\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Cyril_of_Jerusalem\" title=\"Cyril of Jerusalem\">\n               Cyril of Jerusalem\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/John_of_Damascus\" title=\"John of Damascus\">\n               John of Damascus\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Bede\" title=\"Bede\">\n               Bede the Venerable\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ephrem_the_Syrian\" title=\"Ephrem the Syrian\">\n               Ephrem the Syrian\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Thomas_Aquinas\" title=\"Thomas Aquinas\">\n               Thomas Aquinas\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Bonaventure\" title=\"Bonaventure\">\n               Bonaventure\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Anselm_of_Canterbury\" title=\"Anselm of Canterbury\">\n               Anselm of Canterbury\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Isidore_of_Seville\" title=\"Isidore of Seville\">\n               Isidore of Seville\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Peter_Chrysologus\" title=\"Peter Chrysologus\">\n               Peter Chrysologus\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Leo_I\" title=\"Pope Leo I\">\n               Leo the Great\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Peter_Damian\" title=\"Peter Damian\">\n               Peter Damian\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Bernard_of_Clairvaux\" title=\"Bernard of Clairvaux\">\n               Bernard of Clairvaux\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Hilary_of_Poitiers\" title=\"Hilary of Poitiers\">\n               Hilary of Poitiers\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Alphonsus_Liguori\" title=\"Alphonsus Liguori\">\n               Alphonsus Liguori\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Francis_de_Sales\" title=\"Francis de Sales\">\n               Francis de Sales\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Peter_Canisius\" title=\"Peter Canisius\">\n               Peter Canisius\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/John_of_the_Cross\" title=\"John of the Cross\">\n               John of the Cross\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Robert_Bellarmine\" title=\"Robert Bellarmine\">\n               Robert Bellarmine\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Albertus_Magnus\" title=\"Albertus Magnus\">\n               Albertus Magnus\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Anthony_of_Padua\" title=\"Anthony of Padua\">\n               Anthony of Padua\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Lawrence_of_Brindisi\" title=\"Lawrence of Brindisi\">\n               Lawrence of Brindisi\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Teresa_of_%C3%81vila\" title=\"Teresa of \u00c1vila\">\n               Teresa of \u00c1vila\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Catherine_of_Siena\" title=\"Catherine of Siena\">\n               Catherine of Siena\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-selflink selflink\">\n               Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/John_of_%C3%81vila\" title=\"John of \u00c1vila\">\n               John of \u00c1vila\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Hildegard_of_Bingen\" title=\"Hildegard of Bingen\">\n               Hildegard of Bingen\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Gregory_of_Narek\" title=\"Gregory of Narek\">\n               Gregory of Narek\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"background-color: gold;width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Four_Evangelists\" title=\"Four Evangelists\">\n            Evangelists\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Matthew_the_Apostle\" title=\"Matthew the Apostle\">\n               Matthew\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Mark_the_Evangelist\" title=\"Mark the Evangelist\">\n               Mark\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Luke_the_Evangelist\" title=\"Luke the Evangelist\">\n               Luke\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/John_the_Evangelist\" title=\"John the Evangelist\">\n               John\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"background-color: gold;width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Church_Fathers\" title=\"Church Fathers\">\n            Church\n            <br/>\n            Fathers\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Alexander_I_of_Alexandria\" title=\"Pope Alexander I of Alexandria\">\n               Alexander of Alexandria\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Alexander_of_Jerusalem\" title=\"Alexander of Jerusalem\">\n               Alexander of Jerusalem\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ambrose\" title=\"Ambrose\">\n               Ambrose of Milan\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Anatolius_of_Laodicea\" title=\"Anatolius of Laodicea\">\n               Anatolius\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Athanasius_of_Alexandria\" title=\"Athanasius of Alexandria\">\n               Athanasius of Alexandria\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Augustine_of_Hippo\" title=\"Augustine of Hippo\">\n               Augustine of Hippo\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Caesarius_of_Arles\" title=\"Caesarius of Arles\">\n               Caesarius of Arles\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Caius_(presbyter)\" title=\"Caius (presbyter)\">\n               Caius\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Cappadocian_Fathers\" title=\"Cappadocian Fathers\">\n               Cappadocian Fathers\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Clement_of_Alexandria\" title=\"Clement of Alexandria\">\n               Clement of Alexandria\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Clement_I\" title=\"Pope Clement I\">\n               Clement of Rome\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Cyprian\" title=\"Cyprian\">\n               Cyprian of Carthage\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Cyril_of_Alexandria\" title=\"Cyril of Alexandria\">\n               Cyril of Alexandria\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Cyril_of_Jerusalem\" title=\"Cyril of Jerusalem\">\n               Cyril of Jerusalem\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Damasus_I\" title=\"Pope Damasus I\">\n               Damasus I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Desert_Fathers\" title=\"Desert Fathers\">\n               Desert Fathers\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Desert_Mothers\" title=\"Desert Mothers\">\n               Desert Mothers\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Dionysius_of_Alexandria\" title=\"Pope Dionysius of Alexandria\">\n               Dionysius of Alexandria\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Dionysius,_Bishop_of_Corinth\" title=\"Dionysius, Bishop of Corinth\">\n               Dionysius of Corinth\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Dionysius\" title=\"Pope Dionysius\">\n               Dionysius\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ephrem_the_Syrian\" title=\"Ephrem the Syrian\">\n               Ephrem the Syrian\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Epiphanius_of_Salamis\" title=\"Epiphanius of Salamis\">\n               Epiphanius of Salamis\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Fulgentius_of_Ruspe\" title=\"Fulgentius of Ruspe\">\n               Fulgentius of Ruspe\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Gregory_I\" title=\"Pope Gregory I\">\n               Gregory the Great\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Gregory_of_Nazianzus\" title=\"Gregory of Nazianzus\">\n               Gregory of Nazianzus\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Gregory_of_Nyssa\" title=\"Gregory of Nyssa\">\n               Gregory of Nyssa\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Hilary_of_Poitiers\" title=\"Hilary of Poitiers\">\n               Hilary of Poitiers\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Hippolytus_of_Rome\" title=\"Hippolytus of Rome\">\n               Hippolytus of Rome\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ignatius_of_Antioch\" title=\"Ignatius of Antioch\">\n               Ignatius of Antioch\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Irenaeus\" title=\"Irenaeus\">\n               Irenaeus of Lyons\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Isidore_of_Seville\" title=\"Isidore of Seville\">\n               Isidore of Seville\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jerome\" title=\"Jerome\">\n               Jerome of Stridonium\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/John_Chrysostom\" title=\"John Chrysostom\">\n               John Chrysostom\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/John_of_Damascus\" title=\"John of Damascus\">\n               John of Damascus\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Maximus_the_Confessor\" title=\"Maximus the Confessor\">\n               Maximus the Confessor\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Melito_of_Sardis\" title=\"Melito of Sardis\">\n               Melito of Sardis\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Quadratus_of_Athens\" title=\"Quadratus of Athens\">\n               Quadratus of Athens\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Papias_of_Hierapolis\" title=\"Papias of Hierapolis\">\n               Papias of Hierapolis\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Peter_Chrysologus\" title=\"Peter Chrysologus\">\n               Peter Chrysologus\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Polycarp\" title=\"Polycarp\">\n               Polycarp of Smyrna\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Theophilus_of_Antioch\" title=\"Theophilus of Antioch\">\n               Theophilus of Antioch\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Victorinus_of_Pettau\" title=\"Victorinus of Pettau\">\n               Victorinus of Pettau\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vincent_of_L%C3%A9rins\" title=\"Vincent of L\u00e9rins\">\n               Vincent of L\u00e9rins\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Zephyrinus\" title=\"Pope Zephyrinus\">\n               Zephyrinus\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"background-color: gold;width:1%\">\n           <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Christian_martyrs\" title=\"Christian martyrs\">\n            Martyrs\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Canadian_Martyrs\" title=\"Canadian Martyrs\">\n               Canadian Martyrs\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Carthusian_Martyrs\" title=\"Carthusian Martyrs\">\n               Carthusian Martyrs\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Child_Martyrs_of_Tlaxcala\" title=\"Child Martyrs of Tlaxcala\">\n               Child Martyrs of Tlaxcala\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Penitent_thief\" title=\"Penitent thief\">\n               Dismas the Good Thief\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Forty_Martyrs_of_England_and_Wales\" title=\"Forty Martyrs of England and Wales\">\n               Forty Martyrs of England and Wales\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Four_Crowned_Martyrs\" title=\"Four Crowned Martyrs\">\n               Four Crowned Martyrs\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Gerard_of_Csan%C3%A1d\" title=\"Gerard of Csan\u00e1d\">\n               Gerard of Csan\u00e1d\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Great_martyr\" title=\"Great martyr\">\n               Great Martyr\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Massacre_of_the_Innocents\" title=\"Massacre of the Innocents\">\n               The Holy Innocents\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Irish_Catholic_Martyrs\" title=\"Irish Catholic Martyrs\">\n               Irish Martyrs\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Joan_of_Arc\" title=\"Joan of Arc\">\n               Joan of Arc\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/John_Fisher\" title=\"John Fisher\">\n               John Fisher\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Korean_Martyrs\" title=\"Korean Martyrs\">\n               Korean Martyrs\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Lorenzo_Ruiz\" title=\"Lorenzo Ruiz\">\n               Lorenzo Ruiz\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/L%C3%BCbeck_martyrs\" title=\"L\u00fcbeck martyrs\">\n               L\u00fcbeck martyrs\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Luigi_Versiglia\" title=\"Luigi Versiglia\">\n               Luigi Versiglia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Martyrology\" title=\"Martyrology\">\n               Martyrology\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Martyrs_of_Albania\" title=\"Martyrs of Albania\">\n               Martyrs of Albania\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Martyr_Saints_of_China\" title=\"Martyr Saints of China\">\n               Martyrs of China\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Martyrs_of_Japan\" title=\"Martyrs of Japan\">\n               Martyrs of Japan\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Martyrs_of_Laos\" title=\"Martyrs of Laos\">\n               Martyrs of Laos\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Martyrs_of_Natal\" title=\"Martyrs of Natal\">\n               Martyrs of Natal\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Martyrs_of_Otranto\" title=\"Martyrs of Otranto\">\n               Martyrs of Otranto\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Martyrs_of_the_Spanish_Civil_War\" title=\"Martyrs of the Spanish Civil War\">\n               Martyrs of the Spanish Civil War\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Maximilian_Kolbe\" title=\"Maximilian Kolbe\">\n               Maximilian Kolbe\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C3%93scar_Romero\" title=\"\u00d3scar Romero\">\n               \u00d3scar Romero\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pedro_Calungsod\" title=\"Pedro Calungsod\">\n               Pedro Calungsod\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Perpetua_and_Felicity\" title=\"Perpetua and Felicity\">\n               Perpetua and Felicity\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Peter_Chanel\" title=\"Peter Chanel\">\n               Peter Chanel\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pietro_Parenzo\" title=\"Pietro Parenzo\">\n               Pietro Parenzo\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Philomena\" title=\"Philomena\">\n               Philomena\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Saints_of_the_Cristero_War\" title=\"Saints of the Cristero War\">\n               Saints of the Cristero War\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Saint_Stephen\" title=\"Saint Stephen\">\n               Stephen\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Edith_Stein\" title=\"Edith Stein\">\n               Teresa Benedicta of the Cross\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Thomas_Becket\" title=\"Thomas Becket\">\n               Thomas Becket\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Thomas_More\" title=\"Thomas More\">\n               Thomas More\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Three_Martyrs_of_Chimbote\" title=\"Three Martyrs of Chimbote\">\n               Three Martyrs of Chimbote\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Uganda_Martyrs\" title=\"Uganda Martyrs\">\n               Uganda Martyrs\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Vietnamese_Martyrs\" title=\"Vietnamese Martyrs\">\n               Vietnamese Martyrs\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Saint_Valentine\" title=\"Saint Valentine\">\n               Valentine of Rome\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Victor_and_Corona\" title=\"Victor and Corona\">\n               Victor and Corona\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"background-color: gold;width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Catholic_missions\" title=\"Catholic missions\">\n            Missionaries\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Augustine_of_Canterbury\" title=\"Augustine of Canterbury\">\n               Augustine of Canterbury\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Saint_Boniface\" title=\"Saint Boniface\">\n               Boniface\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Father_Damien\" title=\"Father Damien\">\n               Damien of Molokai\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Francis_Xavier\" title=\"Francis Xavier\">\n               Francis Xavier\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Laval\" title=\"Fran\u00e7ois de Laval\">\n               Fran\u00e7ois de Laval\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Gregory_the_Illuminator\" title=\"Gregory the Illuminator\">\n               Gregory the Illuminator\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jun%C3%ADpero_Serra\" title=\"Jun\u00edpero Serra\">\n               Jun\u00edpero Serra\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Saint_Nino\" title=\"Saint Nino\">\n               Nico of Georgia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Saint_Patrick\" title=\"Saint Patrick\">\n               Patrick of Ireland\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Saint_Remigius\" title=\"Saint Remigius\">\n               Remigius\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"background-color: gold;width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Patriarch\" title=\"Patriarch\">\n            Patriarchs\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Adam\" title=\"Adam\">\n               Adam\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Cain_and_Abel\" title=\"Cain and Abel\">\n               Abel\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Abraham\" title=\"Abraham\">\n               Abraham\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Isaac\" title=\"Isaac\">\n               Isaac\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jacob\" title=\"Jacob\">\n               Jacob\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Joseph_(Genesis)\" title=\"Joseph (Genesis)\">\n               Joseph\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Saint_Joseph\" title=\"Saint Joseph\">\n               Joseph (father of Jesus)\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/David\" title=\"David\">\n               David\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Noah\" title=\"Noah\">\n               Noah\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Solomon\" title=\"Solomon\">\n               Solomon\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <i>\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/Matriarchs_(Bible)\" title=\"Matriarchs (Bible)\">\n                Matriarchs\n               </a>\n              </i>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"background-color: gold;width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Pope\" title=\"Pope\">\n            Popes\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Adeodatus_I\" title=\"Pope Adeodatus I\">\n               Adeodatus I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Adeodatus_II\" title=\"Pope Adeodatus II\">\n               Adeodatus II\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Adrian_III\" title=\"Pope Adrian III\">\n               Adrian III\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Agapetus_I\" title=\"Pope Agapetus I\">\n               Agapetus I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Agatho\" title=\"Pope Agatho\">\n               Agatho\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Alexander_I\" title=\"Pope Alexander I\">\n               Alexander I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Anacletus\" title=\"Pope Anacletus\">\n               Anacletus\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Anastasius_I\" title=\"Pope Anastasius I\">\n               Anastasius I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Anicetus\" title=\"Pope Anicetus\">\n               Anicetus\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Anterus\" title=\"Pope Anterus\">\n               Anterus\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Benedict_II\" title=\"Pope Benedict II\">\n               Benedict II\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Boniface_I\" title=\"Pope Boniface I\">\n               Boniface I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Boniface_IV\" title=\"Pope Boniface IV\">\n               Boniface IV\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Caius\" title=\"Pope Caius\">\n               Caius\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Callixtus_I\" title=\"Pope Callixtus I\">\n               Callixtus I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Celestine_I\" title=\"Pope Celestine I\">\n               Celestine I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Celestine_V\" title=\"Pope Celestine V\">\n               Celestine V\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Clement_I\" title=\"Pope Clement I\">\n               Clement I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Cornelius\" title=\"Pope Cornelius\">\n               Cornelius\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Damasus_I\" title=\"Pope Damasus I\">\n               Damasus I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Dionysius\" title=\"Pope Dionysius\">\n               Dionysius\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Eleutherius\" title=\"Pope Eleutherius\">\n               Eleuterus\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Eugene_I\" title=\"Pope Eugene I\">\n               Eugene I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Eusebius\" title=\"Pope Eusebius\">\n               Eusebius\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Eutychian\" title=\"Pope Eutychian\">\n               Eutychian\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Evaristus\" title=\"Pope Evaristus\">\n               Evaristus\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Fabian\" title=\"Pope Fabian\">\n               Fabian\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Felix_I\" title=\"Pope Felix I\">\n               Felix I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Felix_III\" title=\"Pope Felix III\">\n               Felix III\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Felix_IV\" title=\"Pope Felix IV\">\n               Felix IV\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Gelasius_I\" title=\"Pope Gelasius I\">\n               Gelasius I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Gregory_I\" title=\"Pope Gregory I\">\n               Gregory I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Gregory_II\" title=\"Pope Gregory II\">\n               Gregory II\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Gregory_III\" title=\"Pope Gregory III\">\n               Gregory III\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Gregory_VII\" title=\"Pope Gregory VII\">\n               Gregory VII\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Hilarius\" title=\"Pope Hilarius\">\n               Hilarius\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Hormisdas\" title=\"Pope Hormisdas\">\n               Hormisdas\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Hyginus\" title=\"Pope Hyginus\">\n               Hyginus\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Innocent_I\" title=\"Pope Innocent I\">\n               Innocent I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_John_I\" title=\"Pope John I\">\n               John I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_John_XXIII\" title=\"Pope John XXIII\">\n               John XXIII\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">\n               John Paul II\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Julius_I\" title=\"Pope Julius I\">\n               Julius I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Leo_I\" title=\"Pope Leo I\">\n               Leo I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Leo_II\" title=\"Pope Leo II\">\n               Leo II\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Leo_III\" title=\"Pope Leo III\">\n               Leo III\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Leo_IV\" title=\"Pope Leo IV\">\n               Leo IV\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Leo_IX\" title=\"Pope Leo IX\">\n               Leo IX\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Linus\" title=\"Pope Linus\">\n               Linus\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Lucius_I\" title=\"Pope Lucius I\">\n               Lucius I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Marcellinus\" title=\"Pope Marcellinus\">\n               Marcellinus\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Marcellus_I\" title=\"Pope Marcellus I\">\n               Marcellus I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Mark\" title=\"Pope Mark\">\n               Mark\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Martin_I\" title=\"Pope Martin I\">\n               Martin I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Miltiades\" title=\"Pope Miltiades\">\n               Miltiades\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Nicholas_I\" title=\"Pope Nicholas I\">\n               Nicholas I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Paschal_I\" title=\"Pope Paschal I\">\n               Paschal I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Paul_I\" title=\"Pope Paul I\">\n               Paul I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Paul_VI\" title=\"Pope Paul VI\">\n               Paul VI\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Saint_Peter\" title=\"Saint Peter\">\n               Peter\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Pius_I\" title=\"Pope Pius I\">\n               Pius I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Pius_V\" title=\"Pope Pius V\">\n               Pius V\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Pius_X\" title=\"Pope Pius X\">\n               Pius X\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Pontian\" title=\"Pope Pontian\">\n               Pontian\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Sergius_I\" title=\"Pope Sergius I\">\n               Sergius I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Silverius\" title=\"Pope Silverius\">\n               Silverius\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Simplicius\" title=\"Pope Simplicius\">\n               Simplicius\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Siricius\" title=\"Pope Siricius\">\n               Siricius\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Sixtus_I\" title=\"Pope Sixtus I\">\n               Sixtus I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Sixtus_II\" title=\"Pope Sixtus II\">\n               Sixtus II\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Sixtus_III\" title=\"Pope Sixtus III\">\n               Sixtus III\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Soter\" title=\"Pope Soter\">\n               Soter\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Stephen_I\" title=\"Pope Stephen I\">\n               Stephen I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Stephen_IV\" title=\"Pope Stephen IV\">\n               Stephen IV\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Sylvester_I\" title=\"Pope Sylvester I\">\n               Sylvester I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Symmachus\" title=\"Pope Symmachus\">\n               Symmachus\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Telesphorus\" title=\"Pope Telesphorus\">\n               Telesphorus\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Urban_I\" title=\"Pope Urban I\">\n               Urban I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Victor_I\" title=\"Pope Victor I\">\n               Victor I\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Vitalian\" title=\"Pope Vitalian\">\n               Vitalian\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Zachary\" title=\"Pope Zachary\">\n               Zachary\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Zephyrinus\" title=\"Pope Zephyrinus\">\n               Zephyrinus\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Pope_Zosimus\" title=\"Pope Zosimus\">\n               Zosimus\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"background-color: gold;width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Prophets_of_Christianity\" title=\"Prophets of Christianity\">\n            Prophets\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Agabus\" title=\"Agabus\">\n               Agabus\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Amos_(prophet)\" title=\"Amos (prophet)\">\n               Amos\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Anna_the_Prophetess\" title=\"Anna the Prophetess\">\n               Anna\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Baruch_ben_Neriah\" title=\"Baruch ben Neriah\">\n               Baruch ben Neriah\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/David\" title=\"David\">\n               David\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Dalua_of_Tibradden\" title=\"Dalua of Tibradden\">\n               Dalua\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Elijah\" title=\"Elijah\">\n               Elijah\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Ezekiel\" title=\"Ezekiel\">\n               Ezekiel\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Habakkuk\" title=\"Habakkuk\">\n               Habakkuk\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Haggai\" title=\"Haggai\">\n               Haggai\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Hosea\" title=\"Hosea\">\n               Hosea\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Isaiah\" title=\"Isaiah\">\n               Isaiah\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jeremiah\" title=\"Jeremiah\">\n               Jeremiah\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Job_(biblical_figure)\" title=\"Job (biblical figure)\">\n               Job\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Joel_(prophet)\" title=\"Joel (prophet)\">\n               Joel\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/John_the_Baptist\" title=\"John the Baptist\">\n               John the Baptist\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Jonah\" title=\"Jonah\">\n               Jonah\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Judas_Barsabbas\" title=\"Judas Barsabbas\">\n               Judas Barsabbas\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Malachi\" title=\"Malachi\">\n               Malachi\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Melchizedek\" title=\"Melchizedek\">\n               Melchizedek\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Micah_(prophet)\" title=\"Micah (prophet)\">\n               Micah\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Moses\" title=\"Moses\">\n               Moses\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Nahum\" title=\"Nahum\">\n               Nahum\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Obadiah\" title=\"Obadiah\">\n               Obadiah\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Samuel\" title=\"Samuel\">\n               Samuel\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Woman_with_seven_sons\" title=\"Woman with seven sons\">\n               Seven Maccabees and their mother\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Simeon_(Gospel_of_Luke)\" title=\"Simeon (Gospel of Luke)\">\n               Simeon\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Zechariah_(Hebrew_prophet)\" title=\"Zechariah (Hebrew prophet)\">\n               Zechariah (prophet)\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Zechariah_(New_Testament_figure)\" title=\"Zechariah (New Testament figure)\">\n               Zechariah (NT)\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Zephaniah\" title=\"Zephaniah\">\n               Zephaniah\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"background-color: gold;width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Virgin_(title)\" title=\"Virgin (title)\">\n            Virgins\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Agatha_of_Sicily\" title=\"Agatha of Sicily\">\n               Agatha of Sicily\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Agnes_of_Rome\" title=\"Agnes of Rome\">\n               Agnes of Rome\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Angela_of_the_Cross\" title=\"Angela of the Cross\">\n               Angela of the Cross\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/%C3%86thelthryth\" title=\"\u00c6thelthryth\">\n               \u00c6thelthryth\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Bernadette_Soubirous\" title=\"Bernadette Soubirous\">\n               Bernadette Soubirous\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Brigid_of_Kildare\" title=\"Brigid of Kildare\">\n               Brigid of Kildare\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Catherine_Labour%C3%A9\" title=\"Catherine Labour\u00e9\">\n               Catherine Labour\u00e9\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Catherine_of_Siena\" title=\"Catherine of Siena\">\n               Catherine of Siena\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Saint_Cecilia\" title=\"Saint Cecilia\">\n               Cecilia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Clare_of_Assisi\" title=\"Clare of Assisi\">\n               Clare of Assisi\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Eulalia_of_M%C3%A9rida\" title=\"Eulalia of M\u00e9rida\">\n               Eulalia of M\u00e9rida\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Euphemia\" title=\"Euphemia\">\n               Euphemia\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Faustina_Kowalska\" title=\"Faustina Kowalska\">\n               Faustina Kowalska\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Genevieve\" title=\"Genevieve\">\n               Genevieve\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Kateri_Tekakwitha\" title=\"Kateri Tekakwitha\">\n               Kateri Tekakwitha\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Saint_Lucy\" title=\"Saint Lucy\">\n               Lucy of Syracuse\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Maria_Goretti\" title=\"Maria Goretti\">\n               Maria Goretti\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Mother_Teresa\" title=\"Mother Teresa\">\n               Teresa of Calcutta\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Narcisa_de_Jes%C3%BAs\" title=\"Narcisa de Jes\u00fas\">\n               Narcisa de Jes\u00fas\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Rose_of_Lima\" title=\"Rose of Lima\">\n               Rose of Lima\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" scope=\"row\" style=\"background-color: gold;width:1%\">\n           See also\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Calendar_of_saints\" title=\"Calendar of saints\">\n               Calendar of saints\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Fourteen_Holy_Helpers\" title=\"Fourteen Holy Helpers\">\n               Fourteen Holy Helpers\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Military_saint\" title=\"Military saint\">\n               Military saints\n              </a>\n              <ul>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/Athleta_Christi\" title=\"Athleta Christi\">\n                 Athleta Christi\n                </a>\n               </li>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/Miles_Christianus\" title=\"Miles Christianus\">\n                 Miles Christianus\n                </a>\n               </li>\n               <li>\n                <a href=\"/wiki/Churches_Militant,_Penitent,_and_Triumphant\" title=\"Churches Militant, Penitent, and Triumphant\">\n                 Church Militant\n                </a>\n               </li>\n              </ul>\n             </li>\n             <li>\n              <a href=\"/wiki/Virtuous_pagan\" title=\"Virtuous pagan\">\n               Virtuous pagan\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"background-color: gold\">\n           <div>\n            <ul>\n             <li>\n              <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\">\n               <img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" class=\"noviewer\" data-file-height=\"600\" data-file-width=\"800\" decoding=\"async\" height=\"12\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/32px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" width=\"16\"/>\n              </a>\n              <a href=\"/wiki/Portal:Catholic_Church\" title=\"Portal:Catholic Church\">\n               Catholic Church portal\n              </a>\n             </li>\n             <li>\n              <a class=\"image\" href=\"/wiki/File:Gloriole_blur.svg\">\n               <img alt=\"Gloriole blur.svg\" class=\"noviewer\" data-file-height=\"28\" data-file-width=\"32\" decoding=\"async\" height=\"14\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/16px-Gloriole_blur.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/24px-Gloriole_blur.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/32px-Gloriole_blur.svg.png 2x\" width=\"16\"/>\n              </a>\n              <a href=\"/wiki/Portal:Saints\" title=\"Portal:Saints\">\n               Saints portal\n              </a>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </div>\n      <div aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q181715&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" class=\"navbox authority-control\" role=\"navigation\" style=\"padding:3px\">\n       <table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <th class=\"navbox-group\" id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q181715&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" style=\"width:1%\">\n           <a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">\n            Authority control\n           </a>\n           <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q181715\" title=\"Edit this at Wikidata\">\n            <img alt=\"Edit this at Wikidata\" data-file-height=\"20\" data-file-width=\"20\" decoding=\"async\" height=\"10\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/10px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/15px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg/20px-OOjs_UI_icon_edit-ltr-progressive.svg.png 2x\" style=\"vertical-align: text-top\" width=\"10\"/>\n           </a>\n          </th>\n          <td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\">\n           <div style=\"padding:0em 0.25em\">\n            <ul>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/Bibsys\" title=\"Bibsys\">\n                BIBSYS\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90181411\" rel=\"nofollow\">\n                 90181411\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/National_Library_of_Chile\" title=\"National Library of Chile\">\n                BNC\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"http://www.bncatalogo.cl/F?func=direct&amp;local_base=red10&amp;doc_number=000107967\" rel=\"nofollow\">\n                 000107967\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">\n                BNE\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX907070\" rel=\"nofollow\">\n                 XX907070\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/BNF_(identifier)\" title=\"BNF (identifier)\">\n                BNF\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11926349w\" rel=\"nofollow\">\n                 cb11926349w\n                </a>\n                <a class=\"external text\" href=\"https://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11926349w\" rel=\"nofollow\">\n                 (data)\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/Name_and_Title_Authority_File_of_Catalonia\" title=\"Name and Title Authority File of Catalonia\">\n                CANTIC\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"http://cantic.bnc.cat/registres/CUCId/a10486951\" rel=\"nofollow\">\n                 a10486951\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/GND_(identifier)\" title=\"GND (identifier)\">\n                GND\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118621815\" rel=\"nofollow\">\n                 118621815\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ISNI_(identifier)\" title=\"ISNI (identifier)\">\n                ISNI\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000122760762\" rel=\"nofollow\">\n                 0000 0001 2276 0762\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/LCCN_(identifier)\" title=\"LCCN (identifier)\">\n                LCCN\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://id.loc.gov/authorities/names/n80036570\" rel=\"nofollow\">\n                 n80036570\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/National_Library_of_Latvia\" title=\"National Library of Latvia\">\n                LNB\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://kopkatalogs.lv/F?func=direct&amp;local_base=lnc10&amp;doc_number=000071825&amp;P_CON_LNG=ENG\" rel=\"nofollow\">\n                 000071825\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/MusicBrainz\" title=\"MusicBrainz\">\n                MusicBrainz\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://musicbrainz.org/artist/94148830-96bc-4fbb-9a62-d30973cff544\" rel=\"nofollow\">\n                 94148830-96bc-4fbb-9a62-d30973cff544\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">\n                NDL\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00476067\" rel=\"nofollow\">\n                 00476067\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">\n                NKC\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jn19990210610&amp;CON_LNG=ENG\" rel=\"nofollow\">\n                 jn19990210610\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">\n                NLA\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an41571335\" rel=\"nofollow\">\n                 41571335\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/National_Library_of_Israel\" title=\"National Library of Israel\">\n                NLI\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"http://uli.nli.org.il/F/?func=direct&amp;doc_number=000131352&amp;local_base=nlx10\" rel=\"nofollow\">\n                 000131352\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/National_Library_of_Korea\" title=\"National Library of Korea\">\n                NLK\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://nl.go.kr/authorities/resource/KAC201105869\" rel=\"nofollow\">\n                 KAC201105869\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/National_Library_of_Poland\" title=\"National Library of Poland\">\n                NLP\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://tools.wmflabs.org/wikidata-externalid-url?p=1695&amp;id=A11814561\">\n                 A11814561\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/National_and_University_Library_in_Zagreb\" title=\"National and University Library in Zagreb\">\n                NSK\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"http://katalog.nsk.hr/F/?func=direct&amp;doc_number=000018630&amp;local_base=nsk10\" rel=\"nofollow\">\n                 000018630\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/Royal_Library_of_the_Netherlands\" title=\"Royal Library of the Netherlands\">\n                NTA\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p068348053\" rel=\"nofollow\">\n                 068348053\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/RERO_(Library_Network_of_Western_Switzerland)\" title=\"RERO (Library Network of Western Switzerland)\">\n                RERO\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"http://data.rero.ch/02-A000162109\" rel=\"nofollow\">\n                 02-A000162109\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/ICCU_(identifier)\" title=\"ICCU (identifier)\">\n                ICCU\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://opac.sbn.it/opacsbn/opac/iccu/scheda_authority.jsp?bid=IT\\ICCU\\CFIV\\019717\" rel=\"nofollow\">\n                 IT\\ICCU\\CFIV\\019717\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/SELIBR_(identifier)\" title=\"SELIBR (identifier)\">\n                SELIBR\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/199681\" rel=\"nofollow\">\n                 199681\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">\n                SNAC\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://snaccooperative.org/ark:/99166/w6km03xn\" rel=\"nofollow\">\n                 w6km03xn\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/SUDOC_(identifier)\" title=\"SUDOC (identifier)\">\n                SUDOC\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/02715923X\" rel=\"nofollow\">\n                 02715923X\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a href=\"/wiki/Trove\" title=\"Trove\">\n                Trove\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://trove.nla.gov.au/people/1082064\" rel=\"nofollow\">\n                 1082064\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/VIAF_(identifier)\" title=\"VIAF (identifier)\">\n                VIAF\n               </a>\n               :\n               <span class=\"uid\">\n                <a class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/7397609\" rel=\"nofollow\">\n                 7397609\n                </a>\n               </span>\n              </span>\n             </li>\n             <li>\n              <span class=\"nowrap\">\n               <a class=\"mw-redirect\" href=\"/wiki/WorldCat_Identities\" title=\"WorldCat Identities\">\n                WorldCat Identities\n               </a>\n               :\n               <a class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/lccn-n80036570\" rel=\"nofollow\">\n                lccn-n80036570\n               </a>\n              </span>\n             </li>\n            </ul>\n           </div>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </div>\n      <!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1275\nCached time: 20200817194751\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nComplications: [vary\u2010revision\u2010sha1]\nCPU time usage: 2.700 seconds\nReal time usage: 4.772 seconds\nPreprocessor visited node count: 16550/1000000\nPost\u2010expand include size: 339672/2097152 bytes\nTemplate argument size: 27969/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 36/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 334821/5000000 bytes\nLua time usage: 1.362/10.000 seconds\nLua memory usage: 25.85 MB/50 MB\nLua Profile:\n    ?                                                                400 ms       24.7%\n    Scribunto_LuaSandboxCallback::getExpandedArgument                240 ms       14.8%\n    recursiveClone <mwInit.lua:41>                                   240 ms       14.8%\n    Scribunto_LuaSandboxCallback::callParserFunction                 160 ms        9.9%\n    (for generator)                                                   80 ms        4.9%\n    Scribunto_LuaSandboxCallback::getAllExpandedArguments             60 ms        3.7%\n    Scribunto_LuaSandboxCallback::getEntity                           40 ms        2.5%\n    Scribunto_LuaSandboxCallback::formatPropertyValues                40 ms        2.5%\n    Scribunto_LuaSandboxCallback::getEntityStatements                 40 ms        2.5%\n    makeMessage <mw.message.lua:76>                                   40 ms        2.5%\n    [others]                                                         280 ms       17.3%\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\n-->\n      <!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 3945.354      1 -total\n 31.36% 1237.130      1 Template:Reflist\n 11.86%  468.019     29 Template:ISBN\n  9.50%  374.642     12 Template:Citation_needed\n  8.66%  341.701     22 Template:Cite_web\n  8.42%  332.061     13 Template:Fix\n  8.03%  316.971      1 Template:Lang-fr\n  7.64%  301.579      1 Template:Infobox_saint\n  7.51%  296.159     55 Template:Sfnp\n  7.37%  290.815      1 Template:Infobox\n-->\n      <!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:338256-0!canonical and timestamp 20200817194746 and revision id 971431521\n -->\n     </div>\n     <noscript>\n      <img alt=\"\" height=\"1\" src=\"//en.wikipedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1\" style=\"border: none; position: absolute;\" title=\"\" width=\"1\"/>\n     </noscript>\n     <div class=\"printfooter\">\n      Retrieved from \"\n      <a dir=\"ltr\" href=\"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Th\u00e9r\u00e8se_of_Lisieux&amp;oldid=971431521\">\n       https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Th\u00e9r\u00e8se_of_Lisieux&amp;oldid=971431521\n      </a>\n      \"\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"catlinks\" data-mw=\"interface\" id=\"catlinks\">\n     <div class=\"mw-normal-catlinks\" id=\"mw-normal-catlinks\">\n      <a href=\"/wiki/Help:Category\" title=\"Help:Category\">\n       Categories\n      </a>\n      :\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:19th-century_Christian_mystics\" title=\"Category:19th-century Christian mystics\">\n         19th-century Christian mystics\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:19th-century_Christian_saints\" title=\"Category:19th-century Christian saints\">\n         19th-century Christian saints\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:19th-century_deaths_from_tuberculosis\" title=\"Category:19th-century deaths from tuberculosis\">\n         19th-century deaths from tuberculosis\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:19th-century_French_women_writers\" title=\"Category:19th-century French women writers\">\n         19th-century French women writers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:19th-century_French_writers\" title=\"Category:19th-century French writers\">\n         19th-century French writers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:1873_births\" title=\"Category:1873 births\">\n         1873 births\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:1897_deaths\" title=\"Category:1897 deaths\">\n         1897 deaths\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Burials_in_Normandy\" title=\"Category:Burials in Normandy\">\n         Burials in Normandy\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Canonizations_by_Pope_Pius_XI\" title=\"Category:Canonizations by Pope Pius XI\">\n         Canonizations by Pope Pius XI\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Carmelite_mystics\" title=\"Category:Carmelite mystics\">\n         Carmelite mystics\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Carmelite_saints\" title=\"Category:Carmelite saints\">\n         Carmelite saints\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Carmelite_spirituality\" title=\"Category:Carmelite spirituality\">\n         Carmelite spirituality\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Catholic_devotions\" title=\"Category:Catholic devotions\">\n         Catholic devotions\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Christian_female_saints_of_the_Late_Modern_era\" title=\"Category:Christian female saints of the Late Modern era\">\n         Christian female saints of the Late Modern era\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Discalced_Carmelite_nuns\" title=\"Category:Discalced Carmelite nuns\">\n         Discalced Carmelite nuns\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Doctors_of_the_Church\" title=\"Category:Doctors of the Church\">\n         Doctors of the Church\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:French_religious_writers\" title=\"Category:French religious writers\">\n         French religious writers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:French_Roman_Catholic_religious_sisters_and_nuns\" title=\"Category:French Roman Catholic religious sisters and nuns\">\n         French Roman Catholic religious sisters and nuns\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:French_Roman_Catholic_saints\" title=\"Category:French Roman Catholic saints\">\n         French Roman Catholic saints\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Infectious_disease_deaths_in_France\" title=\"Category:Infectious disease deaths in France\">\n         Infectious disease deaths in France\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Lisieux\" title=\"Category:Lisieux\">\n         Lisieux\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Patron_saints_of_France\" title=\"Category:Patron saints of France\">\n         Patron saints of France\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:People_from_Alen%C3%A7on\" title=\"Category:People from Alen\u00e7on\">\n         People from Alen\u00e7on\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:People_from_Lisieux\" title=\"Category:People from Lisieux\">\n         People from Lisieux\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Pope_Leo_XIII\" title=\"Category:Pope Leo XIII\">\n         Pope Leo XIII\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Roman_Catholic_mystics\" title=\"Category:Roman Catholic mystics\">\n         Roman Catholic mystics\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Venerated_Carmelites\" title=\"Category:Venerated Carmelites\">\n         Venerated Carmelites\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n     <div class=\"mw-hidden-catlinks mw-hidden-cats-hidden\" id=\"mw-hidden-catlinks\">\n      Hidden categories:\n      <ul>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_ref%3Dharv\" title=\"Category:CS1 maint: ref=harv\">\n         CS1 maint: ref=harv\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Harv_and_Sfn_multiple-target_errors\" title=\"Category:Harv and Sfn multiple-target errors\">\n         Harv and Sfn multiple-target errors\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_French-language_sources_(fr)\" title=\"Category:Articles with French-language sources (fr)\">\n         Articles with French-language sources (fr)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_French-language_sources_(fr)\" title=\"Category:CS1 French-language sources (fr)\">\n         CS1 French-language sources (fr)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1:_Julian%E2%80%93Gregorian_uncertainty\" title=\"Category:CS1: Julian\u2013Gregorian uncertainty\">\n         CS1: Julian\u2013Gregorian uncertainty\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_Italian-language_sources_(it)\" title=\"Category:CS1 Italian-language sources (it)\">\n         CS1 Italian-language sources (it)\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Webarchive_template_wayback_links\" title=\"Category:Webarchive template wayback links\">\n         Webarchive template wayback links\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_BOT:_original-url_status_unknown\" title=\"Category:CS1 maint: BOT: original-url status unknown\">\n         CS1 maint: BOT: original-url status unknown\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_short_description\" title=\"Category:Articles with short description\">\n         Articles with short description\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Short_description_is_different_from_Wikidata\" title=\"Category:Short description is different from Wikidata\">\n         Short description is different from Wikidata\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_containing_French-language_text\" title=\"Category:Articles containing French-language text\">\n         Articles containing French-language text\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:All_articles_with_unsourced_statements\" title=\"Category:All articles with unsourced statements\">\n         All articles with unsourced statements\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_unsourced_statements_from_October_2016\" title=\"Category:Articles with unsourced statements from October 2016\">\n         Articles with unsourced statements from October 2016\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_needing_page_number_citations_from_April_2018\" title=\"Category:Wikipedia articles needing page number citations from April 2018\">\n         Wikipedia articles needing page number citations from April 2018\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_needing_additional_references_from_October_2016\" title=\"Category:Articles needing additional references from October 2016\">\n         Articles needing additional references from October 2016\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:All_articles_needing_additional_references\" title=\"Category:All articles needing additional references\">\n         All articles needing additional references\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_unsourced_statements_from_October_2012\" title=\"Category:Articles with unsourced statements from October 2012\">\n         Articles with unsourced statements from October 2012\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_unsourced_statements_from_December_2019\" title=\"Category:Articles with unsourced statements from December 2019\">\n         Articles with unsourced statements from December 2019\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_unsourced_statements_from_October_2017\" title=\"Category:Articles with unsourced statements from October 2017\">\n         Articles with unsourced statements from October 2017\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Commons_category_link_from_Wikidata\" title=\"Category:Commons category link from Wikidata\">\n         Commons category link from Wikidata\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_LibriVox_links\" title=\"Category:Articles with LibriVox links\">\n         Articles with LibriVox links\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_Open_Library_links\" title=\"Category:Articles with Open Library links\">\n         Articles with Open Library links\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Articles_with_Internet_Archive_links\" title=\"Category:Articles with Internet Archive links\">\n         Articles with Internet Archive links\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers\">\n         Wikipedia articles with BIBSYS identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_BNC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with BNC identifiers\">\n         Wikipedia articles with BNC identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers\">\n         Wikipedia articles with BNE identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers\">\n         Wikipedia articles with BNF identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_CANTIC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with CANTIC identifiers\">\n         Wikipedia articles with CANTIC identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_GND_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with GND identifiers\">\n         Wikipedia articles with GND identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers\">\n         Wikipedia articles with ISNI identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers\">\n         Wikipedia articles with LCCN identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_LNB_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with LNB identifiers\">\n         Wikipedia articles with LNB identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_MusicBrainz_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with MusicBrainz identifiers\">\n         Wikipedia articles with MusicBrainz identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers\">\n         Wikipedia articles with NDL identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers\">\n         Wikipedia articles with NKC identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers\">\n         Wikipedia articles with NLA identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NLI_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NLI identifiers\">\n         Wikipedia articles with NLI identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NLK_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NLK identifiers\">\n         Wikipedia articles with NLK identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NLP_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NLP identifiers\">\n         Wikipedia articles with NLP identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NSK_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NSK identifiers\">\n         Wikipedia articles with NSK identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_NTA_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with NTA identifiers\">\n         Wikipedia articles with NTA identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_RERO_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with RERO identifiers\">\n         Wikipedia articles with RERO identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_SBN_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with SBN identifiers\">\n         Wikipedia articles with SBN identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers\">\n         Wikipedia articles with SELIBR identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers\">\n         Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers\">\n         Wikipedia articles with SUDOC identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_Trove_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with Trove identifiers\">\n         Wikipedia articles with Trove identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers\">\n         Wikipedia articles with VIAF identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:Wikipedia_articles_with_WorldCat_identifiers\" title=\"Category:Wikipedia articles with WorldCat identifiers\">\n         Wikipedia articles with WorldCat identifiers\n        </a>\n       </li>\n       <li>\n        <a href=\"/wiki/Category:AC_with_25_elements\" title=\"Category:AC with 25 elements\">\n         AC with 25 elements\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-data-after-content\">\n   <div class=\"read-more-container\">\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"mw-navigation\">\n   <h2>\n    Navigation menu\n   </h2>\n   <div id=\"mw-head\">\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-personal-label\" class=\"vector-menu\" id=\"p-personal\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-personal-label\">\n      <span>\n       Personal tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"pt-anonuserpage\">\n        Not logged in\n       </li>\n       <li id=\"pt-anontalk\">\n        <a accesskey=\"n\" href=\"/wiki/Special:MyTalk\" title=\"Discussion about edits from this IP address [n]\">\n         Talk\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-anoncontribs\">\n        <a accesskey=\"y\" href=\"/wiki/Special:MyContributions\" title=\"A list of edits made from this IP address [y]\">\n         Contributions\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-createaccount\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CreateAccount&amp;returnto=Th%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\" title=\"You are encouraged to create an account and log in; however, it is not mandatory\">\n         Create account\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"pt-login\">\n        <a accesskey=\"o\" href=\"/w/index.php?title=Special:UserLogin&amp;returnto=Th%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux\" title=\"You're encouraged to log in; however, it's not mandatory. [o]\">\n         Log in\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <div id=\"left-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-namespaces-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-namespaces\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-namespaces-label\">\n       <span>\n        Namespaces\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-nstab-main\">\n         <a accesskey=\"c\" href=\"/wiki/Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux\" title=\"View the content page [c]\">\n          Article\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-talk\">\n         <a accesskey=\"t\" href=\"/wiki/Talk:Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux\" rel=\"discussion\" title=\"Discuss improvements to the content page [t]\">\n          Talk\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-variants\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-variants-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-variants-label\">\n       <span>\n        Variants\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n    </div>\n    <div id=\"right-navigation\">\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-views-label\" class=\"vector-menu vector-menu-tabs vectorTabs\" id=\"p-views\" role=\"navigation\">\n      <h3 id=\"p-views-label\">\n       <span>\n        Views\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n        <li class=\"selected\" id=\"ca-view\">\n         <a href=\"/wiki/Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux\">\n          Read\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-edit\">\n         <a accesskey=\"e\" href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=edit\" title=\"Edit this page [e]\">\n          Edit\n         </a>\n        </li>\n        <li id=\"ca-history\">\n         <a accesskey=\"h\" href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=history\" title=\"Past revisions of this page [h]\">\n          View history\n         </a>\n        </li>\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n     <nav aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-empty emptyPortlet vector-menu vector-menu-dropdown vectorMenu\" id=\"p-cactions\" role=\"navigation\">\n      <input aria-labelledby=\"p-cactions-label\" class=\"vector-menu-checkbox vectorMenuCheckbox\" type=\"checkbox\"/>\n      <h3 id=\"p-cactions-label\">\n       <span>\n        More\n       </span>\n      </h3>\n      <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n      <div class=\"body vector-menu-content\">\n       <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n       <ul class=\"menu vector-menu-content-list\">\n       </ul>\n      </div>\n     </nav>\n     <div id=\"p-search\" role=\"search\">\n      <h3>\n       <label for=\"searchInput\">\n        Search\n       </label>\n      </h3>\n      <form action=\"/w/index.php\" id=\"searchform\">\n       <div id=\"simpleSearch\">\n        <input accesskey=\"f\" id=\"searchInput\" name=\"search\" placeholder=\"Search Wikipedia\" title=\"Search Wikipedia [f]\" type=\"search\"/>\n        <input name=\"title\" type=\"hidden\" value=\"Special:Search\"/>\n        <input class=\"searchButton mw-fallbackSearchButton\" id=\"mw-searchButton\" name=\"fulltext\" title=\"Search Wikipedia for this text\" type=\"submit\" value=\"Search\"/>\n        <input class=\"searchButton\" id=\"searchButton\" name=\"go\" title=\"Go to a page with this exact name if it exists\" type=\"submit\" value=\"Go\"/>\n       </div>\n      </form>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n   <div id=\"mw-panel\">\n    <div id=\"p-logo\" role=\"banner\">\n     <a class=\"mw-wiki-logo\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page\">\n     </a>\n    </div>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-navigation-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal portal-first\" id=\"p-navigation\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-navigation-label\">\n      <span>\n       Navigation\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-mainpage-description\">\n        <a accesskey=\"z\" href=\"/wiki/Main_Page\" title=\"Visit the main page [z]\">\n         Main page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contents\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Contents\" title=\"Guides to browsing Wikipedia\">\n         Contents\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-currentevents\">\n        <a href=\"/wiki/Portal:Current_events\" title=\"Find background information on current events\">\n         Current events\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-randompage\">\n        <a accesskey=\"x\" href=\"/wiki/Special:Random\" title=\"Visit a randomly selected article [x]\">\n         Random article\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-aboutsite\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Learn about Wikipedia and how it works\">\n         About Wikipedia\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-contactpage\">\n        <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\" title=\"How to contact Wikipedia\">\n         Contact us\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-sitesupport\">\n        <a href=\"https://donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&amp;utm_medium=sidebar&amp;utm_campaign=C13_en.wikipedia.org&amp;uselang=en\" title=\"Support us by donating to the Wikimedia Foundation\">\n         Donate\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-shoplink\">\n        <a href=\"//shop.wikimedia.org\" title=\"Visit the Wikipedia store\">\n         Wikipedia store\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-interaction-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-interaction\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-interaction-label\">\n      <span>\n       Contribute\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"n-help\">\n        <a href=\"/wiki/Help:Contents\" title=\"Guidance on how to use and edit Wikipedia\">\n         Help\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-portal\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:Community_portal\" title=\"About the project, what you can do, where to find things\">\n         Community portal\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-recentchanges\">\n        <a accesskey=\"r\" href=\"/wiki/Special:RecentChanges\" title=\"A list of recent changes to Wikipedia [r]\">\n         Recent changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"n-upload\">\n        <a href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Add images or other media for use on Wikipedia\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-tb-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-tb\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-tb-label\">\n      <span>\n       Tools\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"t-whatlinkshere\">\n        <a accesskey=\"j\" href=\"/wiki/Special:WhatLinksHere/Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux\" title=\"List of all English Wikipedia pages containing links to this page [j]\">\n         What links here\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-recentchangeslinked\">\n        <a accesskey=\"k\" href=\"/wiki/Special:RecentChangesLinked/Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux\" rel=\"nofollow\" title=\"Recent changes in pages linked from this page [k]\">\n         Related changes\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-upload\">\n        <a accesskey=\"u\" href=\"/wiki/Wikipedia:File_Upload_Wizard\" title=\"Upload files [u]\">\n         Upload file\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-specialpages\">\n        <a accesskey=\"q\" href=\"/wiki/Special:SpecialPages\" title=\"A list of all special pages [q]\">\n         Special pages\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-permalink\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;oldid=971431521\" title=\"Permanent link to this revision of this page\">\n         Permanent link\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-info\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;action=info\" title=\"More information about this page\">\n         Page information\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-cite\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:CiteThisPage&amp;page=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;id=971431521&amp;wpFormIdentifier=titleform\" title=\"Information on how to cite this page\">\n         Cite this page\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-wikibase\">\n        <a accesskey=\"g\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q181715\" title=\"Structured data on this page hosted by Wikidata [g]\">\n         Wikidata item\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-coll-print_export-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-coll-print_export\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-coll-print_export-label\">\n      <span>\n       Print/export\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li id=\"coll-download-as-rl\">\n        <a href=\"/w/index.php?title=Special:ElectronPdf&amp;page=Th%C3%A9r%C3%A8se+of+Lisieux&amp;action=show-download-screen\" title=\"Download this page as a PDF file\">\n         Download as PDF\n        </a>\n       </li>\n       <li id=\"t-print\">\n        <a accesskey=\"p\" href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;printable=yes\" title=\"Printable version of this page [p]\">\n         Printable version\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-wikibase-otherprojects-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-wikibase-otherprojects\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-wikibase-otherprojects-label\">\n      <span>\n       In other projects\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-commons\">\n        <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Th%C3%A9r%C3%A8se_de_Lisieux\" hreflang=\"en\">\n         Wikimedia Commons\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-wikiquote\">\n        <a href=\"https://en.wikiquote.org/wiki/Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux\" hreflang=\"en\">\n         Wikiquote\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"wb-otherproject-link wb-otherproject-wikisource\">\n        <a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/Author:Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux\" hreflang=\"en\">\n         Wikisource\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n     </div>\n    </nav>\n    <!-- Please do not use role attribute as CSS selector, it is deprecated. -->\n    <nav aria-labelledby=\"p-lang-label\" class=\"vector-menu vector-menu-portal portal\" id=\"p-lang\" role=\"navigation\">\n     <h3 id=\"p-lang-label\">\n      <span>\n       Languages\n      </span>\n     </h3>\n     <!-- Please do not use the .body class, it is deprecated. -->\n     <div class=\"body vector-menu-content\">\n      <!-- Please do not use the .menu class, it is deprecated. -->\n      <ul class=\"vector-menu-content-list\">\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ar\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%AA%D9%8A%D8%B1%D9%8A%D8%B2_%D8%AF%D9%88_%D9%84%D9%8A%D8%B2%D9%8A%D9%88\" hreflang=\"ar\" lang=\"ar\" title=\"\u062a\u064a\u0631\u064a\u0632 \u062f\u0648 \u0644\u064a\u0632\u064a\u0648 \u2013 Arabic\">\n         \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ay\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ay.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9r%C3%A8se_de_Lisieux\" hreflang=\"ay\" lang=\"ay\" title=\"Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux \u2013 Aymara\">\n         Aymar aru\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-bg\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B0_%D0%BE%D1%82_%D0%9B%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D0%BE\" hreflang=\"bg\" lang=\"bg\" title=\"\u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u043e\u0442 \u041b\u0438\u0437\u0438\u043e \u2013 Bulgarian\">\n         \u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ca\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Teresa_de_Lisieux\" hreflang=\"ca\" lang=\"ca\" title=\"Teresa de Lisieux \u2013 Catalan\">\n         Catal\u00e0\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ceb\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Teresa_sa_Lisieux\" hreflang=\"ceb\" lang=\"ceb\" title=\"Teresa sa Lisieux \u2013 Cebuano\">\n         Cebuano\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-cs\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Terezie_z_Lisieux\" hreflang=\"cs\" lang=\"cs\" title=\"Terezie z Lisieux \u2013 Czech\">\n         \u010ce\u0161tina\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-da\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://da.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9r%C3%A8se_af_Lisieux\" hreflang=\"da\" lang=\"da\" title=\"Th\u00e9r\u00e8se af Lisieux \u2013 Danish\">\n         Dansk\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-de\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Therese_von_Lisieux\" hreflang=\"de\" lang=\"de\" title=\"Therese von Lisieux \u2013 German\">\n         Deutsch\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-el\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A4%CE%B5%CF%81%CE%AD%CE%B6_%CE%BD%CF%84%CE%B5_%CE%9B%CE%B9%CF%83%CE%B9%CE%AD\" hreflang=\"el\" lang=\"el\" title=\"\u03a4\u03b5\u03c1\u03ad\u03b6 \u03bd\u03c4\u03b5 \u039b\u03b9\u03c3\u03b9\u03ad \u2013 Greek\">\n         \u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-es\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Teresa_de_Lisieux\" hreflang=\"es\" lang=\"es\" title=\"Teresa de Lisieux \u2013 Spanish\">\n         Espa\u00f1ol\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-eo\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://eo.wikipedia.org/wiki/Tereza_de_Lisieux\" hreflang=\"eo\" lang=\"eo\" title=\"Tereza de Lisieux \u2013 Esperanto\">\n         Esperanto\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-eu\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://eu.wikipedia.org/wiki/Teresa_Lisieuxekoa\" hreflang=\"eu\" lang=\"eu\" title=\"Teresa Lisieuxekoa \u2013 Basque\">\n         Euskara\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-fa\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%AA%DB%8C%D8%B1%DB%8C%D8%B2_%D8%AF%D9%88_%D9%84%DB%8C%D8%B2%DB%8C%D9%88\" hreflang=\"fa\" lang=\"fa\" title=\"\u062a\u06cc\u0631\u06cc\u0632 \u062f\u0648 \u0644\u06cc\u0632\u06cc\u0648 \u2013 Persian\">\n         \u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-fr badge-Q17437796 badge-featuredarticle\" title=\"featured article badge\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9r%C3%A8se_de_Lisieux\" hreflang=\"fr\" lang=\"fr\" title=\"Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux \u2013 French\">\n         Fran\u00e7ais\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ga\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ga.wikipedia.org/wiki/Naomh_Th%C3%A9r%C3%A8se_de_Lisieux\" hreflang=\"ga\" lang=\"ga\" title=\"Naomh Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux \u2013 Irish\">\n         Gaeilge\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-gd\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://gd.wikipedia.org/wiki/Naomh_Th%C3%A9r%C3%A8se_de_Lisieux\" hreflang=\"gd\" lang=\"gd\" title=\"Naomh Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux \u2013 Scottish Gaelic\">\n         G\u00e0idhlig\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-gom\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://gom.wikipedia.org/wiki/Sant_Terez_Lizieu-chi\" hreflang=\"gom\" lang=\"gom\" title=\"Sant Terez Lizieu-chi \u2013 Goan Konkani\">\n         \u0917\u094b\u0902\u092f\u091a\u0940 \u0915\u094b\u0902\u0915\u0923\u0940 / G\u00f5ychi Konknni\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ko\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ko.wikipedia.org/wiki/%ED%85%8C%EB%A0%88%EC%A6%88_%EB%93%9C_%EB%A6%AC%EC%A7%80%EC%99%B8\" hreflang=\"ko\" lang=\"ko\" title=\"\ud14c\ub808\uc988 \ub4dc \ub9ac\uc9c0\uc678 \u2013 Korean\">\n         \ud55c\uad6d\uc5b4\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-hy\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%B9%D5%A5%D6%80%D5%A5%D5%A6_%D4%BC%D5%AB%D5%A6%D5%B5%D5%B8%D5%A1%D6%81%D5%AB\" hreflang=\"hy\" lang=\"hy\" title=\"\u0539\u0565\u0580\u0565\u0566 \u053c\u056b\u0566\u0575\u0578\u0561\u0581\u056b \u2013 Armenian\">\n         \u0540\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-hr\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://hr.wikipedia.org/wiki/Sveta_Mala_Terezija\" hreflang=\"hr\" lang=\"hr\" title=\"Sveta Mala Terezija \u2013 Croatian\">\n         Hrvatski\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-id\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://id.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9r%C3%A8se_dari_Lisieux\" hreflang=\"id\" lang=\"id\" title=\"Th\u00e9r\u00e8se dari Lisieux \u2013 Indonesian\">\n         Bahasa Indonesia\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-it\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Teresa_di_Lisieux\" hreflang=\"it\" lang=\"it\" title=\"Teresa di Lisieux \u2013 Italian\">\n         Italiano\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-he\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%AA%D7%A8%D7%96%D7%94_%D7%94%D7%A7%D7%93%D7%95%D7%A9%D7%94_%D7%9E%D7%9C%D7%99%D7%96%D7%99%D7%99%D7%94\" hreflang=\"he\" lang=\"he\" title=\"\u05ea\u05e8\u05d6\u05d4 \u05d4\u05e7\u05d3\u05d5\u05e9\u05d4 \u05de\u05dc\u05d9\u05d6\u05d9\u05d9\u05d4 \u2013 Hebrew\">\n         \u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-jv\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://jv.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9r%C3%A8se_saking_Lisieux\" hreflang=\"jv\" lang=\"jv\" title=\"Th\u00e9r\u00e8se saking Lisieux \u2013 Javanese\">\n         Jawa\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-kbp\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://kbp.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9r%C3%A8se_Lisieux_t%CA%8B\" hreflang=\"kbp\" lang=\"kbp\" title=\"Th\u00e9r\u00e8se Lisieux t\u028b \u2013 Kabiye\">\n         Kab\u0269y\u025b\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ka\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%A2%E1%83%94%E1%83%A0%E1%83%94%E1%83%96%E1%83%90_%E1%83%9A%E1%83%98%E1%83%96%E1%83%98%E1%83%94%E1%83%9A%E1%83%98\" hreflang=\"ka\" lang=\"ka\" title=\"\u10e2\u10d4\u10e0\u10d4\u10d6\u10d0 \u10da\u10d8\u10d6\u10d8\u10d4\u10da\u10d8 \u2013 Georgian\">\n         \u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sw\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sw.wikipedia.org/wiki/Teresa_wa_Mtoto_Yesu\" hreflang=\"sw\" lang=\"sw\" title=\"Teresa wa Mtoto Yesu \u2013 Swahili\">\n         Kiswahili\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-la\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://la.wikipedia.org/wiki/Teresia_Lexoviensis\" hreflang=\"la\" lang=\"la\" title=\"Teresia Lexoviensis \u2013 Latin\">\n         Latina\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-lv\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://lv.wikipedia.org/wiki/Sv%C4%93t%C4%81_Ter%C4%93ze_no_Lizj%C4%93\" hreflang=\"lv\" lang=\"lv\" title=\"Sv\u0113t\u0101 Ter\u0113ze no Lizj\u0113 \u2013 Latvian\">\n         Latvie\u0161u\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-lb\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://lb.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9r%C3%A8se_vu_Lisieux\" hreflang=\"lb\" lang=\"lb\" title=\"Th\u00e9r\u00e8se vu Lisieux \u2013 Luxembourgish\">\n         L\u00ebtzebuergesch\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-lt\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://lt.wikipedia.org/wiki/%C5%A0v._K%C5%ABdik%C4%97lio_J%C4%97zaus_Teres%C4%97\" hreflang=\"lt\" lang=\"lt\" title=\"\u0160v. K\u016bdik\u0117lio J\u0117zaus Teres\u0117 \u2013 Lithuanian\">\n         Lietuvi\u0173\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-li\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://li.wikipedia.org/wiki/Theresia_van_Lisieux\" hreflang=\"li\" lang=\"li\" title=\"Theresia van Lisieux \u2013 Limburgish\">\n         Limburgs\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-hu\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Lisieux-i_Szent_Ter%C3%A9z\" hreflang=\"hu\" lang=\"hu\" title=\"Lisieux-i Szent Ter\u00e9z \u2013 Hungarian\">\n         Magyar\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ml\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ml.wikipedia.org/wiki/%E0%B4%95%E0%B5%8A%E0%B4%9A%E0%B5%8D%E0%B4%9A%E0%B5%81%E0%B4%A4%E0%B5%8D%E0%B4%B0%E0%B5%87%E0%B4%B8%E0%B5%8D%E0%B4%AF\" hreflang=\"ml\" lang=\"ml\" title=\"\u0d15\u0d4a\u0d1a\u0d4d\u0d1a\u0d41\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d47\u0d38\u0d4d\u0d2f \u2013 Malayalam\">\n         \u0d2e\u0d32\u0d2f\u0d3e\u0d33\u0d02\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-mt\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://mt.wikipedia.org/wiki/Tere%C5%BCa_ta%27_Lisieux\" hreflang=\"mt\" lang=\"mt\" title=\"Tere\u017ca ta' Lisieux \u2013 Maltese\">\n         Malti\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-arz\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://arz.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%87_%D8%AA%D9%8A%D8%B1%D9%8A%D8%B2%D8%A7\" hreflang=\"arz\" lang=\"arz\" title=\"\u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0633\u0647 \u062a\u064a\u0631\u064a\u0632\u0627 \u2013 Egyptian Arabic\">\n         \u0645\u0635\u0631\u0649\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-nl\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://nl.wikipedia.org/wiki/Theresia_van_Lisieux\" hreflang=\"nl\" lang=\"nl\" title=\"Theresia van Lisieux \u2013 Dutch\">\n         Nederlands\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ja\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%AA%E3%82%B8%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%81%AE%E3%83%86%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%82%BA\" hreflang=\"ja\" lang=\"ja\" title=\"\u30ea\u30b8\u30e5\u30fc\u306e\u30c6\u30ec\u30fc\u30ba \u2013 Japanese\">\n         \u65e5\u672c\u8a9e\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-no\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://no.wikipedia.org/wiki/Teresa_av_Lisieux\" hreflang=\"nb\" lang=\"nb\" title=\"Teresa av Lisieux \u2013 Norwegian Bokm\u00e5l\">\n         Norsk bokm\u00e5l\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-pl\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Teresa_z_Lisieux\" hreflang=\"pl\" lang=\"pl\" title=\"Teresa z Lisieux \u2013 Polish\">\n         Polski\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-pt\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Teresa_de_Lisieux\" hreflang=\"pt\" lang=\"pt\" title=\"Teresa de Lisieux \u2013 Portuguese\">\n         Portugu\u00eas\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ro\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ro.wikipedia.org/wiki/Tereza_de_Lisieux\" hreflang=\"ro\" lang=\"ro\" title=\"Tereza de Lisieux \u2013 Romanian\">\n         Rom\u00e2n\u0103\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-qu\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://qu.wikipedia.org/wiki/Tirisa_Lisieuxmanta\" hreflang=\"qu\" lang=\"qu\" title=\"Tirisa Lisieuxmanta \u2013 Quechua\">\n         Runa Simi\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ru\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B0_%D0%B8%D0%B7_%D0%9B%D0%B8%D0%B7%D1%8C%D1%91\" hreflang=\"ru\" lang=\"ru\" title=\"\u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u0438\u0437 \u041b\u0438\u0437\u044c\u0451 \u2013 Russian\">\n         \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sc\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sc.wikipedia.org/wiki/Teresa_de_Lisieux\" hreflang=\"sc\" lang=\"sc\" title=\"Teresa de Lisieux \u2013 Sardinian\">\n         Sardu\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sco\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sco.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9r%C3%A8se_o_Lisieux\" hreflang=\"sco\" lang=\"sco\" title=\"Th\u00e9r\u00e8se o Lisieux \u2013 Scots\">\n         Scots\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sq\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sq.wikipedia.org/wiki/Terezja_e_Lisj%C3%ABs\" hreflang=\"sq\" lang=\"sq\" title=\"Terezja e Lisj\u00ebs \u2013 Albanian\">\n         Shqip\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-si\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://si.wikipedia.org/wiki/%E0%B6%BD%E0%B7%93%E0%B7%83%E0%B7%92%E0%B6%BA%E0%B7%96_%E0%B7%84%E0%B7%93_%E0%B6%AD%E0%B7%99%E0%B6%BB%E0%B7%9A%E0%B7%83%E0%B7%8A_%E0%B6%AD%E0%B7%94%E0%B6%B8%E0%B7%92%E0%B6%BA\" hreflang=\"si\" lang=\"si\" title=\"\u0dbd\u0dd3\u0dc3\u0dd2\u0dba\u0dd6 \u0dc4\u0dd3 \u0dad\u0dd9\u0dbb\u0dda\u0dc3\u0dca \u0dad\u0dd4\u0db8\u0dd2\u0dba \u2013 Sinhala\">\n         \u0dc3\u0dd2\u0d82\u0dc4\u0dbd\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-simple\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://simple.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux\" hreflang=\"en-simple\" lang=\"en-simple\" title=\"Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux \u2013 Simple English\">\n         Simple English\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sk\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sk.wikipedia.org/wiki/Ter%C3%A9zia_z_Lisieux\" hreflang=\"sk\" lang=\"sk\" title=\"Ter\u00e9zia z Lisieux \u2013 Slovak\">\n         Sloven\u010dina\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sl\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sl.wikipedia.org/wiki/Terezija_Deteta_Jezusa_in_Svetega_Obli%C4%8Dja\" hreflang=\"sl\" lang=\"sl\" title=\"Terezija Deteta Jezusa in Svetega Obli\u010dja \u2013 Slovenian\">\n         Sloven\u0161\u010dina\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-fi\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://fi.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9r%C3%A8se\" hreflang=\"fi\" lang=\"fi\" title=\"Th\u00e9r\u00e8se \u2013 Finnish\">\n         Suomi\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-sv\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9r%C3%A8se_av_Jesusbarnet\" hreflang=\"sv\" lang=\"sv\" title=\"Th\u00e9r\u00e8se av Jesusbarnet \u2013 Swedish\">\n         Svenska\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-tl\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://tl.wikipedia.org/wiki/Teresa_ng_Lisieux\" hreflang=\"tl\" lang=\"tl\" title=\"Teresa ng Lisieux \u2013 Tagalog\">\n         Tagalog\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-ta\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%B2%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AF%87_%E0%AE%A8%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AF%8D_%E0%AE%A4%E0%AF%86%E0%AE%B0%E0%AF%87%E0%AE%9A%E0%AE%BE\" hreflang=\"ta\" lang=\"ta\" title=\"\u0bb2\u0bbf\u0b9a\u0bbf\u0baf\u0bc7 \u0ba8\u0b95\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba4\u0bc6\u0bb0\u0bc7\u0b9a\u0bbe \u2013 Tamil\">\n         \u0ba4\u0bae\u0bbf\u0bb4\u0bcd\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-th\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B9%80%E0%B8%95%E0%B9%81%E0%B8%A3%E0%B8%8B%E0%B9%81%E0%B8%AB%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B8%A5%E0%B8%B5%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B9%80%E0%B8%A2%E0%B8%AD\" hreflang=\"th\" lang=\"th\" title=\"\u0e40\u0e15\u0e41\u0e23\u0e0b\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e25\u0e35\u0e0b\u0e35\u0e40\u0e22\u0e2d \u2013 Thai\">\n         \u0e44\u0e17\u0e22\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-uk\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B0_%D0%9B%D1%96%D0%B7%D1%8C%D1%94%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0\" hreflang=\"uk\" lang=\"uk\" title=\"\u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u041b\u0456\u0437\u044c\u0454\u0441\u044c\u043a\u0430 \u2013 Ukrainian\">\n         \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-vi\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://vi.wikipedia.org/wiki/T%C3%AAr%C3%AAsa_th%C3%A0nh_Lisieux\" hreflang=\"vi\" lang=\"vi\" title=\"T\u00ear\u00easa th\u00e0nh Lisieux \u2013 Vietnamese\">\n         Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\n        </a>\n       </li>\n       <li class=\"interlanguage-link interwiki-zh\">\n        <a class=\"interlanguage-link-target\" href=\"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%88%A9%E9%9B%AA%E7%9A%84%E5%BE%B7%E8%98%AD\" hreflang=\"zh\" lang=\"zh\" title=\"\u5229\u96ea\u7684\u5fb7\u862d \u2013 Chinese\">\n         \u4e2d\u6587\n        </a>\n       </li>\n      </ul>\n      <div class=\"after-portlet after-portlet-lang\">\n       <span class=\"wb-langlinks-edit wb-langlinks-link\">\n        <a class=\"wbc-editpage\" href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q181715#sitelinks-wikipedia\" title=\"Edit interlanguage links\">\n         Edit links\n        </a>\n       </span>\n      </div>\n     </div>\n    </nav>\n   </div>\n  </div>\n  <footer class=\"mw-footer\" id=\"footer\" role=\"contentinfo\">\n   <ul id=\"footer-info\">\n    <li id=\"footer-info-lastmod\">\n     This page was last edited on 6 August 2020, at 03:18\n     <span class=\"anonymous-show\">\n      (UTC)\n     </span>\n     .\n    </li>\n    <li id=\"footer-info-copyright\">\n     Text is available under the\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Text_of_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_Unported_License\" rel=\"license\">\n      Creative Commons Attribution-ShareAlike License\n     </a>\n     <a href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" rel=\"license\" style=\"display:none;\">\n     </a>\n     ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Terms_of_Use\">\n      Terms of Use\n     </a>\n     and\n     <a href=\"//foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\">\n      Privacy Policy\n     </a>\n     . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the\n     <a href=\"//www.wikimediafoundation.org/\">\n      Wikimedia Foundation, Inc.\n     </a>\n     , a non-profit organization.\n    </li>\n   </ul>\n   <ul id=\"footer-places\">\n    <li id=\"footer-places-privacy\">\n     <a class=\"extiw\" href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Privacy_policy\" title=\"wmf:Privacy policy\">\n      Privacy policy\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-about\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:About\" title=\"Wikipedia:About\">\n      About Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-disclaimer\">\n     <a href=\"/wiki/Wikipedia:General_disclaimer\" title=\"Wikipedia:General disclaimer\">\n      Disclaimers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-contact\">\n     <a href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Contact_us\">\n      Contact Wikipedia\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-mobileview\">\n     <a class=\"noprint stopMobileRedirectToggle\" href=\"//en.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux&amp;mobileaction=toggle_view_mobile\">\n      Mobile view\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-developers\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute\">\n      Developers\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-statslink\">\n     <a href=\"https://stats.wikimedia.org/#/en.wikipedia.org\">\n      Statistics\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-places-cookiestatement\">\n     <a href=\"https://foundation.wikimedia.org/wiki/Cookie_statement\">\n      Cookie statement\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <ul class=\"noprint\" id=\"footer-icons\">\n    <li id=\"footer-copyrightico\">\n     <a href=\"https://wikimediafoundation.org/\">\n      <img alt=\"Wikimedia Foundation\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/wikimedia-button.png\" srcset=\"/static/images/footer/wikimedia-button-1.5x.png 1.5x, /static/images/footer/wikimedia-button-2x.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n    <li id=\"footer-poweredbyico\">\n     <a href=\"https://www.mediawiki.org/\">\n      <img alt=\"Powered by MediaWiki\" height=\"31\" loading=\"lazy\" src=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_88x31.png\" srcset=\"/static/images/footer/poweredby_mediawiki_132x47.png 1.5x, /static/images/footer/poweredby_mediawiki_176x62.png 2x\" width=\"88\"/>\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n   <div style=\"clear: both;\">\n   </div>\n  </footer>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgPageParseReport\":{\"limitreport\":{\"cputime\":\"2.700\",\"walltime\":\"4.772\",\"ppvisitednodes\":{\"value\":16550,\"limit\":1000000},\"postexpandincludesize\":{\"value\":339672,\"limit\":2097152},\"templateargumentsize\":{\"value\":27969,\"limit\":2097152},\"expansiondepth\":{\"value\":18,\"limit\":40},\"expensivefunctioncount\":{\"value\":36,\"limit\":500},\"unstrip-depth\":{\"value\":1,\"limit\":20},\"unstrip-size\":{\"value\":334821,\"limit\":5000000},\"entityaccesscount\":{\"value\":1,\"limit\":400},\"timingprofile\":[\"100.00% 3945.354      1 -total\",\" 31.36% 1237.130      1 Template:Reflist\",\" 11.86%  468.019     29 Template:ISBN\",\"  9.50%  374.642     12 Template:Citation_needed\",\"  8.66%  341.701     22 Template:Cite_web\",\"  8.42%  332.061     13 Template:Fix\",\"  8.03%  316.971      1 Template:Lang-fr\",\"  7.64%  301.579      1 Template:Infobox_saint\",\"  7.51%  296.159     55 Template:Sfnp\",\"  7.37%  290.815      1 Template:Infobox\"]},\"scribunto\":{\"limitreport-timeusage\":{\"value\":\"1.362\",\"limit\":\"10.000\"},\"limitreport-memusage\":{\"value\":27110873,\"limit\":52428800},\"limitreport-logs\":\"anchor_id_list = table#1 {\\n  [\\\"CITEREFBarnes1995\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBenedict_XVI2011\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFBurke2011\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFCumming2006\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFDe_Meester,_Conrad1998\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFDescouvemont1996\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFDescouvemontLoose1996\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFFlinn2006\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFFreze1993\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFGaucher1993\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFG\u00f6rres1959\\\"] = 2,\\n  [\\\"CITEREFHarrison2003\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFJohn_Paul_II1997\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFJohnson2001\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFKeating2001\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFLaForest2000\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFLagoutte2012\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFLaurence_Fafchamps\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMcBrien2001\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFMonahan2003\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFNevin2006\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFO\\u0026#039;Connor1983\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFO\\u0026#039;Madagain2003\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFO\\u0026#039;Riordan2017\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFPio_IX1925\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFPope_Francis2015\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFPope_John_Paul_II1997\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFSaint_Th\u00e9r\u00e8seClarke_(tr.)1996\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFSaint_Th\u00e9r\u00e8seTaylor_(tr.)2006\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFSaint_Th\u00e9r\u00e8se_de_Lisieux2012\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFSaint_Th\u00e9r\u00e8se_of_Lisieux1977\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFSaint_Th\u00e9r\u00e8se_of_Lisieux1982\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFSaint_Th\u00e9r\u00e8se_of_Lisieux1996\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFSimarBoubli2013\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFSimarBoubli2015\\\"] = 2,\\n  [\\\"CITEREFThomas_\u00e0_Kempis2003\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFTh\u00e9r\u00e8se_de_l\\u0026#039;Enfant-J\u00e9sus1985\\\"] = 1,\\n  [\\\"CITEREFTonnelier2011\\\"] = 1,\\n}\\ntemplate_list = table#1 {\\n  [\\\"'\\\"] = 1,\\n  [\\\"Authority control\\\"] = 1,\\n  [\\\"Bibleref2\\\"] = 1,\\n  [\\\"Bibleref2-nb\\\"] = 4,\\n  [\\\"Birth date\\\"] = 1,\\n  [\\\"Catholic saints\\\"] = 1,\\n  [\\\"Christian mysticism\\\"] = 1,\\n  [\\\"Citation\\\"] = 7,\\n  [\\\"Citation needed\\\"] = 12,\\n  [\\\"Cite book\\\"] = 22,\\n  [\\\"Cite news\\\"] = 1,\\n  [\\\"Cite web\\\"] = 22,\\n  [\\\"Commons category\\\"] = 1,\\n  [\\\"Death date and age\\\"] = 1,\\n  [\\\"Div col\\\"] = 1,\\n  [\\\"Div col end\\\"] = 1,\\n  [\\\"Eucharistic Adoration\\\"] = 1,\\n  [\\\"For\\\"] = 1,\\n  [\\\"Harvp\\\"] = 3,\\n  [\\\"Holy Face of Jesus\\\"] = 1,\\n  [\\\"IMDb name\\\"] = 1,\\n  [\\\"ISBN\\\"] = 29,\\n  [\\\"In lang\\\"] = 4,\\n  [\\\"Infobox saint\\\"] = 1,\\n  [\\\"Internet Archive author\\\"] = 1,\\n  [\\\"Isbn\\\"] = 1,\\n  [\\\"Lang-fr\\\"] = 1,\\n  [\\\"Librivox author\\\"] = 1,\\n  [\\\"More citations needed section\\\"] = 1,\\n  [\\\"Nbsp\\\"] = 1,\\n  [\\\"OL author\\\"] = 1,\\n  [\\\"Page needed\\\"] = 1,\\n  [\\\"Redirect\\\"] = 1,\\n  [\\\"Refbegin\\\"] = 2,\\n  [\\\"Refend\\\"] = 2,\\n  [\\\"Reflist\\\"] = 1,\\n  [\\\"Sfn\\\"] = 1,\\n  [\\\"SfnRef\\\"] = 2,\\n  [\\\"Sfnp\\\"] = 55,\\n  [\\\"Short description\\\"] = 1,\\n  [\\\"Webarchive\\\"] = 1,\\n  [\\\"Worldcat id\\\"] = 1,\\n}\\narticle_whitelist = table#1 {\\n}\\ntable#1 {\\n  [\\\"size\\\"] = \\\"tiny\\\",\\n}\\ntable#1 {\\n  [\\\"size\\\"] = \\\"tiny\\\",\\n}\\ntable#1 {\\n  [\\\"size\\\"] = \\\"tiny\\\",\\n}\\ntable#1 {\\n  [\\\"size\\\"] = \\\"tiny\\\",\\n}\\n\",\"limitreport-profile\":[[\"?\",\"400\",\"24.7\"],[\"Scribunto_LuaSandboxCallback::getExpandedArgument\",\"240\",\"14.8\"],[\"recursiveClone \\u003CmwInit.lua:41\\u003E\",\"240\",\"14.8\"],[\"Scribunto_LuaSandboxCallback::callParserFunction\",\"160\",\"9.9\"],[\"(for generator)\",\"80\",\"4.9\"],[\"Scribunto_LuaSandboxCallback::getAllExpandedArguments\",\"60\",\"3.7\"],[\"Scribunto_LuaSandboxCallback::getEntity\",\"40\",\"2.5\"],[\"Scribunto_LuaSandboxCallback::formatPropertyValues\",\"40\",\"2.5\"],[\"Scribunto_LuaSandboxCallback::getEntityStatements\",\"40\",\"2.5\"],[\"makeMessage \\u003Cmw.message.lua:76\\u003E\",\"40\",\"2.5\"],[\"[others]\",\"280\",\"17.3\"]]},\"cachereport\":{\"origin\":\"mw1275\",\"timestamp\":\"20200817194751\",\"ttl\":86400,\"transientcontent\":true}}});});\n  </script>\n  <script type=\"application/ld+json\">\n   {\"@context\":\"https:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Article\",\"name\":\"Th\\u00e9r\\u00e8se of Lisieux\",\"url\":\"https:\\/\\/en.wikipedia.org\\/wiki\\/Th%C3%A9r%C3%A8se_of_Lisieux\",\"sameAs\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q181715\",\"mainEntity\":\"http:\\/\\/www.wikidata.org\\/entity\\/Q181715\",\"author\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Contributors to Wikimedia projects\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Wikimedia Foundation, Inc.\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/www.wikimedia.org\\/static\\/images\\/wmf-hor-googpub.png\"}},\"datePublished\":\"2003-10-10T18:47:47Z\",\"dateModified\":\"2020-08-06T03:18:09Z\",\"image\":\"https:\\/\\/upload.wikimedia.org\\/wikipedia\\/commons\\/6\\/69\\/Teresa-de-Lisieux.jpg\",\"headline\":\"French Discalced Carmelite nun\"}\n  </script>\n  <script>\n   (RLQ=window.RLQ||[]).push(function(){mw.config.set({\"wgBackendResponseTime\":182,\"wgHostname\":\"mw1324\"});});\n  </script>\n </body>\n</html>",
  "text": "Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux - Wikipedia Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux From Wikipedia, the free encyclopedia (Redirected from Therese de Lisieux ) Jump to navigation Jump to search For other similarly named saints, see List of saints named Teresa . \"Little Flower of Jesus\" redirects here. For other topics, see Little Flower (disambiguation) . 19th-century French Discalced Carmelite nun and saint Saint Therese of the Child Jesus and the Holy Face O.C.D. Saint Therese of the Child Jesus Virgin, Nun, Mystic and Doctor of the Church Born Marie Fran\u00e7oise-Th\u00e9r\u00e8se Martin ( 1873-01-02 ) 2 January 1873 Alen\u00e7on [1] Orne , France Died 30 September 1897 (1897-09-30) (aged\u00a024) Lisieux , Calvados , France Venerated\u00a0in Catholic Church Beatified 29 April 1923 by Pope Pius XI Canonized 17 May 1925 by Pope Pius XI Major shrine Basilica of St. Th\u00e9r\u00e8se , Lisieux, France National Shrine of St. Th\u00e9r\u00e8se , Darien, Illinois, U.S. National Shrine of the Little Flower Basilica ,\nRoyal Oak, Michigan, U.S. Shrine of St. Therese of the Child Jesus, Newport Pasay City, Metro Manila, Philippines Feast 1 October ( Roman Calendar ) 3 October ( Pre-1969 Roman Calendar , Melkite Calendar ) Attributes Discalced Carmelite habit, crucifix , roses Patronage Missionaries; France; Russia; HIV/AIDS sufferers; florists and gardeners; loss of parents; tuberculosis; the Russicum ; Alaska, Pasay City , Antipolo , Philippines , Gardens of Vatican City Part of a series on Christian mysticism Theology \u00b7 Philosophy Apophatic Ascetical Cataphatic Catholic spirituality Hellenistic Mystical theology Neoplatonic Henosis Practices Monasticism Monasticism Asceticism Spiritual direction Meditation Meditation Lectio Divina Invoking of Mystic Saints Active asceticism Contemplation Hesychasm Jesus prayer Quietism Stages of Christian perfection Divinization Catharsis Theosis Kenosis Spiritual dryness Religious ecstasy Passive asceticism Abstinence People (by era or century) Antiquity Ancient African Origen Gregory of Nyssa Pseudo-Dionysius Desert Fathers Paul of Thebes Anthony the Great Arsenius the Great Poemen Macarius of Egypt Moses the Black Syncletica Athanasius John Chrysostom Hilarion John Cassian 11th \u00b7 12th Bernard of Clairvaux Guigo II Hildegard of Bingen Symeon the New Theologian 13th \u00b7 14th Dominican Dominic de Guzm\u00e1n Franciscan Francis of Assisi Anthony of Padua Bonaventure Jacopone da Todi Angela of Foligno English Richard Rolle Walter Hilton Julian of Norwich Margery Kempe Flemish Beatrice of Nazareth Lutgardis John of Ruysbroeck German Meister Eckhart Johannes Tauler Henry Suso Female Beatrice of Nazareth Bridget of Sweden Catherine of Siena Mechthild of Magdeburg Marguerite Porete 15th \u00b7 16th Spanish Ignatius of Loyola Francisco de Osuna John of \u00c1vila Teresa of \u00c1vila John of the Cross Others Catherine of Genoa 17th \u00b7 18th French Margaret Mary Alacoque Pierre de B\u00e9rulle Jean-Jacques Olier Louis de Montfort Charles de Condren John Eudes John of St. Samson Others Mar\u00eda de \u00c1greda Anne Catherine Emmerich Veronica Giuliani Francis de Sales 19th Dina B\u00e9langer Catherine Labour\u00e9 M\u00e9lanie Calvat Maximin Giraud Bernadette Soubirous Conchita de Armida Luisa Piccarreta Mary of the Divine Heart Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux Gemma Galgani 20th Padre Pio Therese Neumann Marthe Robin Alexandrina of Balazar Faustina Kowalska Sister L\u00facia of F\u00e1tima Edgar Cayce Simone Weil Alfred Delp Thomas Merton Charles de Foucauld Edvige Carboni Elena Aiello Contemporary papal views Aspects of meditation ( Orationis Formas , 1989) Reflection on the New Age (2003) Literature \u00b7 Media Lingua Ignota Ordo Virtutum Scivias Ascent of Mount Carmel Dark Night of the Soul Spiritual Canticle Way of Perfection Book of the First Monks The Interior Castle Abbey of the Holy Ghost A Dialogue of Comfort against Tribulation Diary: Divine Mercy in My Soul From Willow Creek to Sacred Heart The Glories of Mary The Imitation of Christ The Ladder of Divine Ascent Philokalia Revelations of Divine Love Spiritual Canticle The Story of a Soul Theologia Germanica Devotio Moderna Fatima in Lucia's Own Words Calls from the Message of Fatima The Miracle of Our Lady of Fatima Sol de F\u00e1tima The Cloud of Unknowing The Consolation of Philosophy The Mirror of Simple Souls Sister Catherine Treatise Tractatus de Purgatorio Sancti Patricii The Vision of Adamn\u00e1n Divine Comedy Inferno Purgatorio Paradiso Fatima v t e Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux ( French : sainte Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux ), born Marie Fran\u00e7oise-Th\u00e9r\u00e8se Martin (2 January 1873 \u2013 30 September 1897), also known as Saint Th\u00e9r\u00e8se of the Child Jesus and  the Holy Face , was a French Catholic Discalced Carmelite nun who is widely venerated in modern times. She is popularly known as \"The Little Flower of Jesus\", or simply \"The Little Flower.\u201d Th\u00e9r\u00e8se has been a highly influential model of sanctity for Catholics and for others because of the simplicity and practicality of her approach to the spiritual life. Together with Francis of Assisi , she is one of the most popular saints in the history of the church. [2] [3] Pope Pius X called her \"the greatest saint of modern times\". [4] [5] Th\u00e9r\u00e8se felt an early call to religious life , and overcoming various obstacles, in 1888 at the early age of 15, [6] she became a nun and joined two of her older sisters in the cloistered Carmelite community of Lisieux , Normandy (yet another sister, C\u00e9line, also later joined the order). After nine years as a Carmelite religious, having fulfilled various offices such as sacristan and assistant to the novice mistress , and having spent her last eighteen months in Carmel in a night of faith (a time when she is said to have felt Jesus was absent and when she even felt tormented by doubts about the existence of God), Th\u00e9r\u00e8se died at the age of 24, from tuberculosis . Her feast day in the General Roman Calendar was 3 October from 1927 until it was moved in 1969 to 1 October. [7] Th\u00e9r\u00e8se is well known throughout the world, with the Basilica of Lisieux being the second most popular place of pilgrimage in France after Lourdes . Contents 1 Life 1.1 Family background 1.2 Birth and infancy 1.3 Early years 1.4 Illness 1.5 Complete conversion 1.6 Rome and entry to Carmel 1.7 Lisieux Carmel 1.8 Postulancy 1.9 Novitiate 1.10 Life as a Carmelite 1.11 Election of Mother Agnes 1.12 The \"little way\" 1.13 Merciful love 1.14 Final years 2 Spirituality 2.1 The Holy Face of Jesus 3 Development of a devotion to St. Th\u00e9r\u00e8se 4 Recognition 4.1 Canonization 4.2 Canonization of her parents 4.3 Canonization cause of her sister L\u00e9onie 4.4 Relics of Saint Th\u00e9r\u00e8se 5 Legacy 5.1 Religious congregations 5.2 Works inspired by Th\u00e9r\u00e8se 5.3 Devotees of Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux 6 See also 7 References 7.1 Citations 7.2 Bibliography 8 External links Life [ edit ] Family background [ edit ] Z\u00e9lie Martin , mother of Th\u00e9r\u00e8se Therese was born on Rue Saint-Blaise, in Alen\u00e7on , France on January 2, 1873, and was the daughter of Marie-Az\u00e9lie Gu\u00e9rin (usually called Z\u00e9lie), and Louis Martin who was a jeweler and watchmaker. [8] Both her parents were devout Catholics who would eventually become the first (and to date only) married couple canonized together by the Roman Catholic Church (by Pope Francis in 2015). Louis had tried to become a canon regular , wanting to enter the Great St Bernard Hospice , but had been refused because he knew no Latin . Z\u00e9lie, possessed of a strong, active temperament, wished to serve the sick, and had also considered entering consecrated life , but the prioress of the canonesses regular of the H\u00f4tel-Dieu in Alen\u00e7on had discouraged her outright. [9] Disappointed, Z\u00e9lie learned lacemaking instead. She excelled in it and set up her own business on Rue Saint-Blaise at age 22. [10] Louis and Z\u00e9lie met in early 1858 and married on July 13 of that same year at the Basilica of Notre-Dame d'Alen\u00e7on . At first they decided to live as brother and sister in a perpetual continence , but when a confessor discouraged them in this, they changed their lifestyle and had nine children. From 1867 to 1870, they lost 3 infants and five-year-old H\u00e9l\u00e8ne. All five of their surviving daughters became nuns. In addition to Th\u00e9r\u00e8se, they were Marie (February 22, 1860, a Carmelite in Lisieux, in religion Sister Marie of the Sacred Heart, d. January 19, 1940), Pauline (September 7, 1861, a Carmelite in Lisieux, in religion Mother Agnes of Jesus, d. July 28, 1951), L\u00e9onie (June 3, 1863, a Visitandine at Caen , in religion Sister Fran\u00e7oise-Th\u00e9r\u00e8se, d. June 16, 1941), and C\u00e9line (April 28, 1869, a Carmelite in Lisieux, in religion Sister Genevi\u00e8ve of the Holy Face, d. February 25, 1959). \"A dreamer and brooder, an idealist and romantic, [the father] gave touching and na\u00efve pet names [to his daughters]: Marie was his diamond , Pauline his noble pearl , C\u00e9line the bold one . But Th\u00e9r\u00e8se was his petite reine , little queen, to whom all treasures belonged.\" [11] Z\u00e9lie was so successful in manufacturing lace that by 1870 Louis had sold his watchmaking shop to a nephew and handled the traveling and bookkeeping end of his wife's lacemaking business. Birth and infancy [ edit ] Louis Martin, father of Th\u00e9r\u00e8se Soon after her birth in January 1873, the outlook for the survival of Th\u00e9r\u00e8se Martin was uncertain. Because of her frail condition, she was entrusted to a wet nurse , Rose Taill\u00e9, who had already nursed two of the Martin children. [12] Rose had her own children and could not live with the Martins, so Th\u00e9r\u00e8se was sent to live with her in the forests of the Bocage the Semall\u00e9 . On 2 April 1874, when she was 15 months old, she returned to Alen\u00e7on where her family surrounded her with affection. \"I hear the baby calling me Mama! as she goes down the stairs. On every step, she calls out Mama! and if I don't respond every time, she remains there without going either forward or back.\" (Madame Martin to Pauline, 21 November 1875) She was educated in a very Catholic environment, including Mass attendance at 5:30\u00a0a.m., the strict observance of fasts, and prayer to the rhythm of the liturgical year. The Martins also practiced charity, visiting the sick and elderly and welcoming the occasional vagabond to their table. Even if she was not the model little girl, her sisters later portrayed, Th\u00e9r\u00e8se was very responsive to this education. She played at being a nun. Described as generally a happy child, she also manifested other emotions, and often cried: \"C\u00e9line is playing with the little one with some bricks... I have to correct poor baby who gets into frightful tantrums when she can't have her own way. [13] She rolls in the floor in despair believing all is lost. Sometimes she is so overcome she almost chokes. She's a nervous child, but she is very good, very intelligent, and remembers everything.\" [12] At 22, Th\u00e9r\u00e8se, then a Carmelite, admitted: \"I was far from being a perfect little girl\". [14] Rue Saint-Blaise's house at Alen\u00e7on: The family home and Th\u00e9r\u00e8se's birthplace From 1865 Z\u00e9lie had complained of breast pain and in December 1876 a doctor told her of the seriousness of the tumour. Feeling death was imminent, Madame Martin had written to Pauline in spring 1877, \"You and Marie will have no difficulties with her upbringing. Her disposition is so good. She is a chosen spirit.\" In June 1877 she left for Lourdes hoping to be cured, but the miracle did not happen: \"The Mother of God has not healed me because my time is up, and because God wills me to repose elsewhere than on the earth.\" On 28 August 1877, Z\u00e9lie died, aged 45. Her funeral was conducted in the Basilica of Notre-Dame d'Alen\u00e7on. Th\u00e9r\u00e8se was barely 4\u00bd years old. Her mother's death dealt her a severe blow and later she would consider that \" the first part of her life stopped that day \". [ citation needed ] The basilica of Alen\u00e7on, where Saint Th\u00e9r\u00e8se was baptized She wrote: \"Every detail of my mother's illness is still with me, specially her last weeks on earth.\" She remembered the bedroom scene where her dying mother received the last sacraments while Th\u00e9r\u00e8se knelt and her father cried. She wrote: \"When Mummy died, my happy disposition changed. I had been so lively and open; now I became diffident and oversensitive, crying if anyone looked at me.  I was only happy if no one took notice of me... It was only in the intimacy of my own family, where everyone was wonderfully kind, that I could be more myself.\" [15] [16] Th\u00e9r\u00e8se (1876) Three months after Z\u00e9lie died, Louis Martin left Alen\u00e7on, where he had spent his youth and marriage, and moved to Lisieux in the Calvados Department of Normandy , where Z\u00e9lie's pharmacist brother, Isidore Gu\u00e9rin lived with his wife and their two daughters, Jeanne and Marie. In her last months Z\u00e9lie had given up the lace business. After her death, Louis sold it. Louis leased a pretty, spacious country house, Les Buissonnets , situated in a large garden on the slope of a hill overlooking the town. Looking back, Th\u00e9r\u00e8se would see the move to Les Buissonnets as the beginning of the \"second period of my life, the most painful of the three: it extends from the age of four-and-a-half to fourteen, the time when I rediscovered my childhood character, and entered into the serious side of life\". [17] [ page\u00a0needed ] In Lisieux, Pauline took on the role of Th\u00e9r\u00e8se's Mama . She took this role seriously, and Th\u00e9r\u00e8se grew especially close to her, and to C\u00e9line, the sister closest to her in age. [12] Early years [ edit ] Les Buissonnets , The Martin family house in Lisieux to which they moved in November 1877 following the death of Madame Martin. Th\u00e9r\u00e8se lived here from 16 November 1877 to 9 April 1888, the day she entered Carmel. Th\u00e9r\u00e8se was taught at home until she was eight and a half, and then entered the school kept by the Benedictine nuns of the Abbey of Notre Dame du Pre in Lisieux. Th\u00e9r\u00e8se, taught well and carefully by Marie and Pauline, found herself at the top of the class, except for writing and arithmetic. However, because of her young age and high grades, she was bullied. The one who bullied her the most was a girl of fourteen who did poorly at school. Th\u00e9r\u00e8se suffered very much as a result of her sensitivity, and she cried in silence. Furthermore, the boisterous games at recreation were not to her taste. She preferred to tell stories or look after the little ones in the infants class. \" The five years I spent at school were the saddest of my life, and if my dear C\u00e9line had not been with me I could not have stayed there for a single month without falling ill. \" C\u00e9line informs us, \"She now developed a fondness for hiding, [18] she did not want to be observed, for she sincerely considered herself inferior\". [19] On her free days she became more and more attached to Marie Gu\u00e9rin, the younger of her two cousins in Lisieux. The two girls would play at being anchorites , as the great Teresa had once played with her brother. And every evening she plunged into the family circle. \"Fortunately I could go home every evening and then I cheered up. I used to jump on Father's knee and tell him what marks I had, and when he kissed me all my troubles were forgotten...I needed this sort of encouragement so much.\" Yet the tension of the double life and the daily self-conquest placed a strain on Th\u00e9r\u00e8se. Going to school became more and more difficult. Th\u00e9r\u00e8se aged 8, 1881 When she was nine years old, in October 1882, her sister Pauline, who had acted as a \"second mother\" to her, entered the Carmelite convent at Lisieux. Th\u00e9r\u00e8se was devastated. She understood that Pauline was cloistered and that she would never come back. \"I said in the depths of my heart: Pauline is lost to me!\" The shock reawakened in her the trauma caused by her mother's death. She also wanted to join the Carmelites, but was told she was too young. Yet Th\u00e9r\u00e8se so impressed Mother Marie Gonzague, the prioress at the time of Pauline's entry to the community that she wrote to comfort her, calling Th\u00e9r\u00e8se \"my future little daughter\". [ citation needed ] Illness [ edit ] At this time, Th\u00e9r\u00e8se was often sick. She began to suffer from nervous tremors. The tremors started one night after her uncle took her for a walk and began to talk about Z\u00e9lie. Assuming that she was cold, the family covered Therese with blankets, but the tremors continued. She clenched her teeth and could not speak. The family called Dr. Notta, who could make no diagnosis. [20] In 1882, Dr. Gayral diagnosed that Th\u00e9r\u00e8se \"reacts to an emotional frustration with a neurotic attack\". [21] Alarmed, but cloistered, Pauline began to write letters to Th\u00e9r\u00e8se and attempted various strategies to intervene. Eventually Th\u00e9r\u00e8se recovered after she had turned to gaze at the statue of the Virgin Mary placed in Marie's room, where Th\u00e9r\u00e8se had been moved. [22] She reported on 13 May 1883 that she had seen the Virgin smile at her. [23] She wrote: \"Our Blessed Lady has come to me, she has smiled upon me. How happy I am.\" [24] However, when Th\u00e9r\u00e8se told the Carmelite nuns about this vision at the request of her eldest sister Marie, she found herself assailed by their questions and she lost confidence. Self-doubt made her begin to question what had happened. \"I thought I had lied \u2013 I was unable to look upon myself without a feeling of profound horror .\" [25] \"For a long time after my cure, I thought that my sickness was deliberate and this was a real martyrdom for my soul\". [26] Her concerns over this continued until November 1887. In October 1886, her oldest sister, Marie, entered the same Carmelite monastery, adding to Th\u00e9r\u00e8se's grief. The warm atmosphere at Les Buissonnets , so necessary to her, was disappearing. Now only she and C\u00e9line remained with their father. Her frequent tears made some friends think she had a weak character and the Gu\u00e9rins indeed shared this opinion. [ citation needed ] Th\u00e9r\u00e8se also suffered from scruples , a condition experienced by other saints such as Alphonsus Liguori , also a Doctor of the Church , and Ignatius Loyola , the founder of the Jesuits . She wrote: \"One would have to pass through this martyrdom to understand it well, and for me to express what I experienced for a year and a half would be impossible\". [27] Complete conversion [ edit ] Th\u00e9r\u00e8se in 1886, age 13 Christmas Eve of 1886 was a turning point in the life of Th\u00e9r\u00e8se; she called it her \"complete conversion.\"  Years later she stated that on that night she overcame the pressures she had faced since the death of her mother and said that \"God worked a little miracle to make me grow up in an instant ... On that blessed night \u2026 Jesus, who saw fit to make Himself a child out of love for me, saw fit to have me come forth from the swaddling clothes and imperfections of childhood\". [28] That night, Louis Martin and his daughters, L\u00e9onie, C\u00e9line and Th\u00e9r\u00e8se, attended Midnight Mass at the cathedral in Lisieux\u2014 \"but there was very little heart left in them. On 1 December, L\u00e9onie, covered in eczema and hiding her hair under a short mantilla , had returned to Les Buissonnets after just seven weeks of the Poor Clares regime in Alen\u00e7on\", and her sisters were helping her get over her sense of failure and humiliation. Back at Les Buissonnets as every year, Th\u00e9r\u00e8se \"as was the custom for French children, had left her shoes on the hearth, empty in anticipation of gifts, not from Father Christmas but from the Child Jesus, who was imagined to travel through the air bearing toys and cakes.\" [29] While she and C\u00e9line were going up the stairs she heard her father, \"perhaps exhausted by the hour, or this reminder of the relentless emotional demands of his weepy youngest daughter\", say with some irritation \"Therese is far too old for this now. Fortunately this will be the last year!\" Th\u00e9r\u00e8se had begun to cry and C\u00e9line advised her not to go back downstairs immediately. Then, suddenly, Th\u00e9r\u00e8se pulled herself together and wiped her tears. She ran down the stairs, knelt by the fireplace and unwrapped her surprises as jubilantly as ever. In her account, nine years later, of 1895\u00a0: \"In an instant Jesus, content with my good will, accomplished the work I had not been able to do in ten years.\" After nine sad years she had \"recovered the strength of soul she had lost\" when her mother died and, she said, \"she was to retain it forever\". She discovered the joy in self-forgetfulness and added, \"I felt, in a word, charity enter my heart, the need to forget myself to make others happy\u2014Since this blessed night I was not defeated in any battle, but instead I went from victory to victory and began, so to speak, \"to run a giant's course\". Psalms 19:5 According to Ida G\u00f6rres, \"Th\u00e9r\u00e8se instantly understood what had happened to her when she won this banal little victory over her sensitivity, which she had borne for so long; ...freedom is found in resolutely looking away from oneself.. and the fact that a person can cast himself away from himself reveals again that being good, victory is pure grace, a sudden gift..It cannot be coerced, and yet it can be received only by the patiently prepared heart\". [30] Biographer Kathryn Harrison : \"After all, in the past she had tried to control herself, had tried with all her being and had failed. Grace, alchemy, masochism : through whatever lens we view her transport, Th\u00e9r\u00e8se's night of illumination presented both its power and its danger. It would guide her steps between the mortal and the divine, between living and dying, destruction and apotheosis. It would take her exactly where she intended to go\". [31] Th\u00e9r\u00e8se's character and the early experiences that shaped her have been the subject of analysis, particularly in recent years. Apart from the family doctor who observed her in the 19th century, all other conclusions are inevitably speculative. For instance, author Ida G\u00f6rres , whose formal studies had focused on church history and hagiography , wrote a psychological analysis of the Th\u00e9r\u00e8se's character. Some authors suggest that Th\u00e9r\u00e8se had a strongly neurotic aspect to her personality for most of her life. [32] [33] [34] [35] Harrison concluded that, \"her temperament was not formed for compromise or moderation...a life spent not taming but directing her appetite and her will, a life perhaps shortened by the force of her desire and ambition.\" [29] Rome and entry to Carmel [ edit ] 15th-century manuscript of The Imitation of Christ , Royal Library of Belgium 1887 Police Mugshot of Henri Pranzini Before she was fourteen, when she started to experience a period of calm, Th\u00e9r\u00e8se started to read The Imitation of Christ . She read the Imitation intently, as if the author traced each sentence for her: \"The Kingdom of God is within you... Turn thee with thy whole heart unto the Lord; and forsake this wretched world: and thy soul shall find rest.\" [36] She kept the book with her constantly and wrote later that this book and parts of another book of a very different character, lectures by Abb\u00e9 Arminjon on The End of This World, and the Mysteries of the World to Come , nourished her during this critical period. [37] Thereafter she began to read other books, mostly on history and science. [38] In May 1887, Th\u00e9r\u00e8se approached her 63-year-old father Louis, who was recovering from a small stroke, while he sat in the garden one Sunday afternoon and told him that she wanted to celebrate the anniversary of \"her conversion\" by entering Carmel before Christmas. Louis and Th\u00e9r\u00e8se both broke down and cried, but Louis got up, gently picked a little white flower, root intact, and gave it to her, explaining the care with which God brought it into being and preserved it until that day. Th\u00e9r\u00e8se later wrote: \"while I listened I believed I was hearing my own story\". To Therese, the flower seemed a symbol of herself, \"destined to live in another soil\". Th\u00e9r\u00e8se renewed her attempts to join the Carmel, but the priest-superior of the monastery would not allow it on account of her youth. Th\u00e9r\u00e8se at age 15. Before seeking permission to enter Carmel on Christmas 1887, she had put up her hair for the first time, a symbol of passing childhood. \"A photograph taken in April 1888 shows a fresh, firm, girlish face ... The familiar flowing locks are combed sternly back and up, piled in a hard little chignon on the top of her head\". [39] During the summer, French newspapers were filled with the story of Henri Pranzini , convicted of the brutal murder of two women and a child. To the outraged public Pranzini represented all that threatened the decent way of life in France. In July and August 1887 Th\u00e9r\u00e8se prayed hard for the conversion of Pranzini, so his soul could be saved, yet Pranzini showed no remorse. At the end of August, the newspapers reported that just as Pranzini's neck was placed on the guillotine, he had grabbed a crucifix and kissed it three times. Th\u00e9r\u00e8se was ecstatic and believed that her prayers had saved him. She continued to pray for Pranzini after his death. [40] Leo XIII \u2013 In November 1887 when Th\u00e9r\u00e8se met him, he was an old man of seventy-seven. In November 1887, Louis took C\u00e9line and Th\u00e9r\u00e8se on a diocesan pilgrimage to Rome for the priestly jubilee of Pope Leo\u00a0XIII .  On 20 November 1887, during a general audience with Leo XIII , Th\u00e9r\u00e8se, in her turn, approached the Pope, knelt, and asked him to allow her to enter Carmel at 15. The Pope said: \"Well, my child, do what the superiors decide.... You will enter if it is God's Will\" and he blessed Th\u00e9r\u00e8se.  She refused to leave his feet, and the Noble Guard had to carry her out of the room. [41] The trip continued: they visited Pompeii , Naples , Assisi before going back via Pisa and Genoa . The pilgrimage of nearly a month was timely. During it she \"learnt more than in many years of study\". For the first and last time in her life, she left her native Normandy. Notably she \"who only knew priests in the exercise of their ministry was in their company, heard their conversations, not always edifying\u2014and saw their shortcomings for herself\". [42] She had understood that she had to pray and give her life for sinners like Pranzini. But Carmel prayed especially for priests and this had surprised her since their souls seemed to her to be \"as pure as crystal\". A month spent with many priests taught her that they are \"weak and feeble men\".  She wrote later: \"I met many saintly priests that month, but I also found that in spite of being above angels by their supreme dignity, they were none the less men and still subject to human weakness. If the holy priests, 'the salt of the earth', as Jesus calls them in the Gospel, have to be prayed for, what about the lukewarm? Again, as Jesus says, 'If the salt shall lose its savour, wherewith shall it be salted?' I understood my vocation in Italy.\" For the first time too she had associated with young men. \"In her brotherless existence, masculinity had been represented only by her father, her Uncle Gu\u00e9rin and various priests. Now she had her first and only experiences. C\u00e9line declared at the beatification proceedings that one of the young men in the pilgrimage group \"developed a tender affection for her\". Th\u00e9r\u00e8se confessed to her sister, \"It is high time for Jesus to remove me from the poisonous breath of the world...I feel that my heart is easily caught by tenderness, and where others fall, I would fall too. We are no stronger than the others\". [43] Soon after that, the Bishop of Bayeux authorized the prioress to receive Th\u00e9r\u00e8se. On 9 April 1888 she became a Carmelite postulant . Lisieux Carmel [ edit ] The Lisieux convent The convent Th\u00e9r\u00e8se entered was an old-established house with a long tradition. In 1838 two nuns from the Poitiers Carmel had been sent out to found the house of Lisieux. One of them, Mother Genevi\u00e8ve of St Teresa, was still living when Th\u00e9r\u00e8se entered... the second wing, containing the cells and sickrooms in which she was to live and die, had been standing only ten years... \"What she found was a community of very aged nuns, some odd and cranky, some sick and troubled, some lukewarm and complacent. Almost all of the sisters came from the petty bourgeois and artisan class. The Prioress and Novice Mistress were of old Normandy nobility. Probably the Martin sisters alone represented the new class of the rising bourgeoisie\". [44] The Carmelite order had been reformed in the sixteenth century by Teresa of \u00c1vila ,  essentially devoted to personal and collective prayer. The nuns of Lisieux followed a strict regimen that allowed for only one meal a day for seven months of the year, and little free time. Only one room of the building was heated. The times of silence and of solitude were many but the foundress had also planned for time for work and relaxation in common\u2014the austerity of the life should not hinder sisterly and joyful relations. Founded in 1838, the Carmel of Lisieux in 1888 had 26 religious, from very different classes and backgrounds. For the majority of the life of Th\u00e9r\u00e8se, the prioress would be Mother Marie de Gonzague, born Marie-Ad\u00e9le-Rosalie Davy de Virville. When Th\u00e9r\u00e8se entered the convent Mother Marie was 54, a woman of changeable humour, jealous of her authority, used sometimes in a capricious manner; this had for effect, a certain laxity in the observance of established rules. \"In the sixties and seventies of the [nineteenth] century an aristocrat in the flesh counted for far more in a petty bourgeois convent than we can realize nowadays... the superiors appointed Marie de Gonzague to the highest offices as soon as her noviciate was finished... in 1874 began the long series of terms as Prioress\". [45] Postulancy [ edit ] This section needs additional citations for verification . Please help improve this article by adding citations to reliable sources . Unsourced material may be challenged and removed. ( October 2016 ) ( Learn how and when to remove this template message ) Th\u00e9r\u00e8se's time as a postulant began with her welcome into the Carmel, Monday, 9 April 1888. [46] She felt peace after she received communion that day and later wrote,  \"At last my desires were realized, and I cannot describe the deep sweet peace which filled my soul. This peace has remained with me during the eight and a half years of my life here, and has never left me even amid the greatest trials\". [47] From her childhood, Th\u00e9r\u00e8se had dreamed of the desert to which God would some day lead her. Now she had entered that desert. Though she was now reunited with Marie and Pauline, from the first day she began her struggle to win and keep her distance from her sisters. Right at the start Marie de Gonzague, the prioress, had turned the postulant Th\u00e9r\u00e8se over to her eldest sister Marie, who was to teach her to follow the Divine Office . Later she appointed Th\u00e9r\u00e8se assistant to Pauline in the refectory. And when her cousin Marie Guerin also entered, she employed the two together in the sacristy . [ citation needed ] Th\u00e9r\u00e8se adhered strictly to the rule which forbade all superfluous talk during work. She saw her sisters together only in the hours of common recreation after meals. At such times she would sit down beside whomever she happened to be near, or beside a nun whom she had observed to be downcast, disregarding the tacit and sometimes expressed sensitivity and even jealousy of her biological sisters.  \"We must apologize to the others for our being four under one roof\", she was in the habit of remarking. \"When I am dead, you must be very careful not to lead a family life with one another...I did not come to Carmel to be with my sisters; on the contrary, I saw clearly that their presence would cost me dear, for I was determined not to give way to nature.\" [ citation needed ] Although the novice mistress, Sister Marie of the Angels, found Th\u00e9r\u00e8se slow, the young postulant adapted well to her new environment. She wrote, \"Illusions, the Good Lord gave me the grace to have none on entering Carmel. I found religious life as I had figured, no sacrifice astonished me.\" She chose a spiritual director, a Jesuit , Father Pichon. At their first meeting, 28 May 1888, she made a general confession going back over all her past sins. She came away from it profoundly relieved. The priest who had himself suffered from scruples , understood her and reassured her. [48] A few months later, he left for Canada, and Th\u00e9r\u00e8se would only be able to ask his advice by letter and his replies were rare. (On 4 July 1897, she confided to Pauline, 'Father Pichon treated me too much like a child; nonetheless he did me a lot of good too by saying that I never committed a mortal sin.') During her time as a postulant, Th\u00e9r\u00e8se had to endure some bullying from other sisters because of her lack of aptitude for handicrafts and manual work. Sister St Vincent de Paul, the finest embroiderer in the community made her feel awkward and even called her 'the big nanny goat'. Th\u00e9r\u00e8se was in fact the tallest in the family, 1.62 metres (approx. 5'3\"). Pauline, the shortest, was no more than 1.54m tall (approx.5'). Like all religious she discovered the ups and downs related to differences in temperament, character, problems of sensitivities or infirmities. After nine years she wrote plainly, \"the lack of judgment, education, the touchiness of some characters, all these things do not make life very pleasant. I know very well that these moral weaknesses are chronic, that there is no hope of cure\". But the greatest suffering came from outside Carmel. On 23 June 1888, Louis Martin disappeared from his home and was found days later, in the post office in Le Havre . The incident marked the onset of her father's decline. He died on July 29, 1894. Novitiate [ edit ] Certain passages from the prophet Isaiah (Chapter 53) helped her during her long novitiate. (Photograph: fragment of Isaiah found amongst the Dead Sea Scrolls ). [49] Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux, photograph, c. 1888\u20131896 The end of Th\u00e9r\u00e8se's time as a postulant arrived on the January 10, 1889, with her taking of the habit.  From that time she wore the 'rough homespun and brown scapular , white wimple and veil, leather belt with rosary , woollen 'stockings', rope sandals\". [50] Her father's health having temporarily stabilized he was able to attend, though twelve days after her ceremony her father suffered a stroke and was taken to a private sanatorium, the Bon Sauveur at Caen , where he remained for three years before returning to Lisieux in 1892. In this period Th\u00e9r\u00e8se deepened the sense of her vocation; to lead a hidden life, to pray and offer her suffering for priests, to forget herself, to increase discreet acts of charity. She wrote, \"I applied myself especially to practice little virtues, not having the facility to perform great ones ... In her letters from this period of her novitiate, Th\u00e9r\u00e8se returned over and over to the theme of littleness, referring to herself as a grain of sand, an image she borrowed from Pauline...'Always littler, lighter, in order to be lifted more easily by the breeze of love'. [51] The remainder of her life would be defined by retreat and subtraction\". [52] She absorbed the work of John of the Cross , spiritual reading uncommon at the time, especially for such a young nun. \"Oh! what insights I have gained from the works of our holy father, St. John of the Cross! When I was seventeen and eighteen, I had no other spiritual nourishment...\" She felt a kinship with this classic writer of the Carmelite Order (though nothing seems to have drawn her to the writing of Teresa of Avila ), and with enthusiasm she read his works, The Ascent of Mount Carmel ,  the Way of Purification , the Spiritual Canticle ,  the Living Flame of Love . Passages from these writings are woven into everything she herself said and wrote. [53] The fear of God, which she found in certain sisters, paralyzed her. \"My nature is such that fear makes me recoil, with LOVE not only do I go forward, I fly\". [54] With the new name a Carmelite receives when she enters the Order, there is always an epithet \u2013 example, Teresa of Jesus, Elizabeth of the Trinity , Anne of the Angels. The epithet singles out the Mystery which she is supposed to contemplate with special devotion. \"Th\u00e9r\u00e8se's names in religion \u2013 she had two \u2013 must be taken together to define their religious significance\". [55] The first name was promised to her at nine, by Mother Marie de Gonzague, of the Child Jesus , and was given to her on her entry to the convent. In itself, veneration of the childhood of Jesus was a Carmelite heritage of the seventeenth century \u2013 it concentrated upon the staggering humiliation of divine majesty in assuming the shape of extreme weakness and helplessness. The French Oratory of Jesus and Pierre de B\u00e9rulle renewed this old devotional practice. Yet when she received the veil, Th\u00e9r\u00e8se herself asked Mother Marie de Gonzague to confer upon her the second name of the Holy Face . [ citation needed ] Part of a series on Catholic devotions to the Holy Face of Jesus Prayers and sacramentals Golden Arrow Little Sachet Scapular of the Holy Face People Marie of St Peter Leo Dupont Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux Maria Pierina Mary Therese Vicente Maria Pia Mastena Gaetano Catanoso Organisations Sisters of the Reparation of the Holy Face Sisters of the Holy Face Oratory of the Holy Face Sisters of the Holy Face of Jesus Veronican Sisters of the Holy Face Missionary Sisters of the Holy Face of Jesus Holy Face Brothers Catholicism portal v t e During the course of her novitiate, contemplation of the Holy Face was said to have nourished her inner life. This is an image representing the disfigured face of Jesus during the Passion. She meditated on certain passages from the prophet Isaiah (Chapter 53). Six weeks before her death she remarked to Pauline, \"The words in Isaiah: 'no stateliness here, no majesty, no beauty,...one despised, left out of all human reckoning; How should we take any account of him, a man so despised ( Is 53:2\u20133 ) \u2013 these words were the basis of my whole worship of the Holy Face. I, too, wanted to be without comeliness and beauty, unknown to all creatures.\" [56] On the eve of her profession she wrote to Sister Marie, \"Tomorrow I shall be the bride of Jesus 'whose face was hidden and whom no man knew' \u2013 what a union and what a future!\". [57] The meditation also helped her understand the humiliating situation of her father. Usually the novitiate preceding profession lasted a year. Sister Th\u00e9r\u00e8se hoped to make her final commitment on or after 11 January 1890 but, considered still too young for a final commitment, her profession was postponed. She would spend eight months longer than the standard year as an unprofessed novice. As 1889 ended, her old home in the world Les Buissonnets , was dismantled, the furniture divided among the Gu\u00e9rins and the Carmel. It was not until 8 September 1890, aged 17 and a half, that she made her religious profession. The retreat in anticipation of her \"irrevocable promises\" was characterized by \"absolute aridity\" and on the eve of her profession she gave way to panic. She worried that \"What she wanted was beyond her. Her vocation was a sham\". [58] Reassured by the novice mistress and mother Marie de Gonzague, the next day her religious profession went ahead, 'an outpouring of peace flooded my soul, \"that peace which surpasseth all understanding\" ( Phil. 4:7 ) Against her heart she wore her letter of profession written during her retreat. \"May creatures be nothing for me, and may I be nothing for them, but may You, Jesus, be everything!  Let nobody be occupied with me, let me be looked upon as one to be trampled underfoot...may Your will be done in me perfectly ... Jesus, allow me to save very many souls; let no soul be lost today; let all the souls in purgatory be saved..\" On September 24, the public ceremony followed filled with 'sadness and bitterness'. \"Th\u00e9r\u00e8se found herself young enough, alone enough, to weep over the absence of Bishop Hugonin, P\u00e8re Pichon, in Canada; and her own father, still confined in the asylum\". [59] But Mother Marie de Gonzague wrote to the prioress of Tours, \"The angelic child is seventeen and a half, with the sense of a 30 year old, the religious perfection of an old and accomplished novice, and possession of herself, she is a perfect nun\". Life as a Carmelite [ edit ] The years which followed were a maturation. Th\u00e9r\u00e8se prayed without great sensitive emotions, she increased the small acts of charity and care for others, doing small services. She accepted criticism in silence, even unjust criticisms, and smiled at the sisters who were unpleasant to her. She always prayed for priests, and in particular for Father Hyacinthe Loyson , a famous preacher who had been a Sulpician and a Dominican novice before becoming a Carmelite and provincial of his order, but who had left the Catholic Church in 1869. Three years later he married a young Protestant widow, with whom he had a son. After his excommunication, he continued to travel around France giving lectures. While clerical papers called Loyson a \"renegade monk\" and Leon Bloy lampooned him, Th\u00e9r\u00e8se prayed for her \"brother\". She offered her last communion, 19 August 1897, for Father Loyson. [ citation needed ] The chaplain to the Carmel, Father Youf, insisted a lot on the fear of Hell. The preachers during spiritual retreats at that time emphasised sin, the sufferings of purgatory , and those of hell. This did not help Th\u00e9r\u00e8se who in 1891 experienced, \"great inner trials of all kinds, even wondering sometimes whether heaven existed.\" One phrase heard during a sermon made her weep: \"No one knows if they are worthy of love or of hate.\" However the retreat of October 1891 was preached by Father Alexis Prou, a Franciscan from Saint-Nazaire . \"He specialized in large crowds (he preached in factories) and did not seem the right person to help Carmelites. Just one of them found comfort in his words, Sister Th\u00e8r\u00e8se of the Child Jesus...[his] preaching on abandonment and mercy expanded her heart\". [60] This confirmed her own intuitions. She wrote, \"My soul was like a book which the priest read better than I did. He launched me full sail on the waves of confidence and love which held such an attraction for me, but upon which I had not dared to venture. He told me that my faults did not offend God.\"  Her spiritual life drew more and more on the Gospels that she carried with her at all times. The piety of her time was fed more on commentaries, but Th\u00e9r\u00e8se had asked C\u00e9line to get the Gospels and the Epistles of St Paul bound into a single small volume which she could carry on her heart. She said, \"But it is especially the Gospels which sustain me during my hours of prayer, for in them I find what is necessary for my poor little soul. I am constantly discovering in them new lights, hidden and mysterious meanings.\" [61] [62] Over time Th\u00e9r\u00e8se realised that she felt no attraction to the exalted heights of \"great souls\". She looked directly for the word of Jesus, which shed light on her prayers and on her daily life. Th\u00e9r\u00e8se's retreat in October 1892 pointed to a \"downward\" path for her. If asked where she lived, she would pause and quote, \"The foxes have their lairs, the birds of heaven their nests, but I have no place to rest my head.\" ( Matthew 8:20). She wrote to C\u00e9line (letter 19 October 1892), \"Jesus raised us above all the fragile things of this world whose image passes away. Like Zacchaeus , we climbed a tree to see Jesus and now let us listen to what he is saying to us. Make haste to descend, I must lodge today at your house. Well, Jesus tells us to descend?\" \"A question here of the interior,\" she qualified in her letter, lest C\u00e9line think she meant renouncing food or shelter. \"Th\u00e9r\u00e8se knew her virtues, even her love, to be flawed, flawed by self, a mirror too clouded to reflect the divine.\" She continued to seek to discover the means, \"more efficiently to strip herself of self\". [63] \"No doubt, [our hearts] are already empty of creatures, but, alas, I feel mine is not entirely empty of myself, and it is for this reason that Jesus tells me to descend.\" [64] Election of Mother Agnes [ edit ] On 20 February 1893, Pauline was elected prioress of Carmel and became \"Mother Agnes\". She appointed the former prioress as novice mistress and made Th\u00e9r\u00e8se her assistant. The work of guiding the novices would fall primarily to Th\u00e9r\u00e8se. She repeated how important respect for the Rule was: \"When any break the rule, this is not a reason to justify ourselves. Each must act as if the perfection of the Order depended on her personal conduct.\" She also affirmed the essential role of obedience in religious life. She said, \"When you stop watching the infallible compass [of obedience], as quickly the mind wanders in arid lands where the water of grace is soon lacking.\" [ citation needed ] Over the next few years she revealed a talent for clarifying doctrine to those who had not received as much education as she. A kaleidoscope, whose three mirrors transform scraps of coloured paper into beautiful designs, provided an inspired illustration for the Holy Trinity . \"As long as our actions, even the smallest, do not fall away from the focus of Divine Love, the Holy Trinity, symbolized by the three mirrors, allows them to reflect wonderful beauty. Jesus, who regards us through the little lens, that is to say, through Himself, always sees beauty in everything we do. But if we left the focus of inexpressible love, what would He see? Bits of straw \u2026 dirty, worthless actions\". [65] \"Another cherished image was that of the newly invented elevator, a vehicle Th\u00e9r\u00e8se used many times over to describe God's grace, a force that lifts us to heights we can't reach on our own\". [66] [67] Her sister C\u00e9line's memoir is filled with numerous examples of Th\u00e9r\u00e8se as teacher: \"C\u00e9line: \u2013 'Oh! When I think how much I have to acquire!' Th\u00e9r\u00e8se: \u2013 'Rather, how much you have to lose! Jesus Himself will fill your soul with treasures in the same measure that you move your imperfections out of the way.\" And C\u00e9line recalled a story Th\u00e9r\u00e8se told about egotism. 'The 28 month old Th\u00e9r\u00e8se visited Le Mans and was given a basket filled with candies, at the top of which were two sugar rings. 'Oh! How wonderful! There is a sugar ring for C\u00e9line too!' On her way to the station however the basket overturned, and one of the sugar rings disappeared. 'Ah, I no longer have any sugar ring for poor C\u00e9line!' Reminding me of the incident she observed, 'See how deeply rooted in us is this self-love! Why was it C\u00e9line's sugar ring, and not mine, that was lost?' [68] Martha of Jesus, a novice who spent her childhood in a series of orphanages and who was described by all as emotionally unbalanced, with a violent temper, gave witness during the beatification process of the 'unusual dedication and presence of her young teacher. \"Th\u00e9r\u00e8se deliberately 'sought out the company of those nuns whose temperaments she found hardest to bear.' What merit was there in acting charitably toward people whom one loved naturally? Th\u00e9r\u00e8se went out of her way to spend time with, and therefore to love, the people she found repellent. It was an effective means of achieving interior poverty, a way to remove a place to rest her head\" [66] In September 1893, Th\u00e9r\u00e8se, having been a professed novice for the standard three years, asked not to be promoted but to continue a novice indefinitely. As a novice she would always have to ask permission of the other, full sisters.  She would never be elected to any position of importance. Remaining closely associated with the other novices, she could continue to care for her spiritual charges. In 1841 Jules Michelet devoted the major part of the fifth volume of his History of France to a favourable presentation of the epic of Joan of Arc . Felix Dupanloup worked relentlessly for the glorification of Joan who, on 8 May 1429 had liberated Orl\u00e9ans , the city of which he became bishop in 1849. Th\u00e9r\u00e8se wrote two plays in honour of her childhood heroine, the first about Joan's response to the heavenly voices calling her to battle, the second about her resulting martyrdom . [ citation needed ] 1894 brought a national celebration of Joan of Arc. On 27 January, Leo XIII authorized the introduction of her cause of beatification, declaring Joan, the shepherdess from Lorraine 'venerable'. Th\u00e9r\u00e8se used Henri Wallon 's history of Joan of Arc \u2013 a book her uncle Isidore had given to the Carmel \u2013 to help her write two plays, 'pious recreations', \"small theatrical pieces performed by a few nuns for the rest of the community, on the occasion of certain feast days.\" The first of these, The Mission of Joan of Arc was performed at the Carmel on 21 January 1894, and the second Joan of Arc Accomplishes her Mission , exactly one year later, on 21 January 1895. In the estimation of one of her biographers, Ida G\u00f6rres, they \"are scarcely veiled self-portraits\". [69] On 29 July 1894, Louis Martin died. The \"little way\" [ edit ] Th\u00e9r\u00e8se entered the Carmel of Lisieux with the determination to become a saint. However, by the end of 1894, six years as a Carmelite made her realize how small and insignificant she felt. She saw the limitations of all her efforts. She remained small and very far off from the unfailing love that she would wish to practice. She is said to have understood then that it was from insignificance that she had to learn to ask God's help. Along with her camera, C\u00e9line had brought notebooks with her, passages from the Old Testament , which Th\u00e9r\u00e8se did not have in Carmel. (The Louvain Bible, the translation authorized for French Catholics, did not include the Old Testament). In the notebooks Th\u00e9r\u00e8se found a passage from Proverbs that struck her with particular force: \"Whosoever is a little one, let him come to me\" ( 9:4 ). She was struck by another passage from the Book of Isaiah : \"you shall be carried at the breasts, and upon the knees they shall caress you.As one whom the mother caresseth, so will I comfort you.\" 66:12\u201313 She concluded that Jesus would carry her to the summit of sanctity. The smallness of Th\u00e9r\u00e8se, her limits, became in this way grounds for joy, rather than discouragement. Not until Manuscript C of her autobiography did she give this discovery the name of little way , \"petite voie\". [70] I will seek out a means of getting to Heaven by a little way\u2014very short and very straight little way that is wholly new. We live in an age of inventions; nowadays the rich need not trouble to climb the stairs, they have lifts instead. Well, I mean to try and find a lift by which I may be raised unto God, for I am too tiny to climb the steep stairway of perfection. [...] Thine Arms, then, O Jesus, are the lift which must raise me up even unto Heaven. To get there I need not grow. On the contrary, I must remain little, I must become still less. [67] In her quest for sanctity and in order to attain holiness and to express her love of God , she believed that it was not necessary to accomplish heroic acts or great deeds . [71] She wrote, Love proves itself by deeds, so how am I to show my love? Great deeds are forbidden me. The only way I can prove my love is by scattering flowers and these flowers are every little sacrifice, every glance and word, and the doing of the least actions for love. The little way of Therese is the foundation of her spirituality. [72] Within the Catholic Church Th\u00e9r\u00e8se's way was known for some time as \"the little way of spiritual childhood,\" [73] [71] [74] [75] [76] but Th\u00e9r\u00e8se actually wrote \"little way\" only three times, [70] and she never wrote the phrase \"spiritual childhood.\" It was her sister Pauline who, after Th\u00e9r\u00e8se's death, adopted the phrase \"the little way of spiritual childhood\" to interpret Th\u00e9r\u00e8se's path. [77] Years after Th\u00e9r\u00e8se's death, a Carmelite of Lisieux asked Pauline about this phrase and Pauline answered spontaneously \"But you know well that Th\u00e9r\u00e8se never used it! It is mine.\" In May 1897, Th\u00e9r\u00e8se wrote to Father Adolphe Roulland, \"My way is all confidence and love.\" To Maurice Belli\u00e8re she wrote, \"and I, with my way , will do more than you, so I hope that one day Jesus will make you walk by the same way as me.\" Sometimes, when I read spiritual treatises in which perfection is shown with a thousand obstacles, surrounded by a crowd of illusions, my poor little mind quickly tires. I close the learned book which is breaking my head and drying up my heart, and I take up Holy Scripture. Then all seems luminous to me; a single word uncovers for my soul infinite horizons; perfection seems simple; I see that it is enough to recognize one's nothingness and to abandon oneself, like a child, into God's arms. Leaving to great souls, to great minds, the beautiful books I cannot understand, I rejoice to be little because only children, and those who are like them, will be admitted to the heavenly banquet. [ citation needed ] Merciful love [ edit ] At the end of the second play that Th\u00e9r\u00e8se had written on Joan of Arc , the costume she wore almost caught fire. The alcohol stoves used to represent the stake at Rouen set fire to the screen behind which Th\u00e9r\u00e8se stood. Th\u00e9r\u00e8se did not flinch but the incident marked her. The theme of fire would assume an increasing importance in her writings. [78] On 9 June 1895, during a Mass celebrating the feast of the Holy Trinity, Th\u00e9r\u00e8se had a sudden inspiration that she must offer herself as a sacrificial victim to merciful love . At this time some nuns offered themselves as a victim to God's justice . In her cell she drew up an 'Act of Oblation' for herself and for C\u00e9line, and on 11 June, the two of them knelt before the miraculous Virgin and Th\u00e9r\u00e8se read the document she had written and signed. In the evening of this life, I shall appear before You with empty hands, for I do not ask You Lord to count my works. According to biographer, Ida G\u00f6rres, the document echoed the happiness she had felt when Father Alexis Prou, the Franciscan preacher, had assured her that her faults did not cause God sorrow. In the Oblation she wrote, \" If through weakness I should chance to fall, may a glance from Your Eyes straightway cleanse my soul, and consume all my imperfections \u2013 as fire transforms all things into itself \". [ citation needed ] Father Adolphe Roulland of the Society of Foreign Missions In August 1895 the four Martin sisters were joined in the convent by their cousin, Marie Guerin, who became Sister Marie of the Eucharist. L\u00e9onie, after several attempts, became Sister Fran\u00e7oise-Th\u00e9r\u00e8se, a nun in the Order of the Visitation of Holy Mary in Caen, where she died in 1941. [61] At age 14, she understood her vocation was to pray for priests, to be \"an apostle to apostles\". In September 1890, at her canonical examination before she professed her religious vows, she was asked why she had come to Carmel.  She answered \"I came to save souls, and especially to pray for priests\". Throughout her life she prayed fervently for priests, and she corresponded with and prayed for a young priest, Adolphe Roulland, and a young seminarian, Maurice Belli\u00e8re.  She wrote to her sister \"Our mission as Carmelites is to form evangelical workers who will save thousands of souls whose mothers we shall be.\" [46] In October 1895 a young seminarian and subdeacon of the White Fathers , Abb\u00e9 Belli\u00e8re, asked the Carmel of Lisieux for a nun who would support \u2013 by prayer and sacrifice \u2013 his missionary work, and the souls that were in the future to be entrusted to him. [79] Mother Agnes designated Th\u00e9r\u00e8se. She never met Father Belli\u00e8re but ten letters passed between them. A year later Father Adolphe Roulland (1870\u20131934) of the Society of Foreign Missions requested the same service of the Lisieux Carmel. Once more Th\u00e9r\u00e8se was assigned the duties of spiritual sister . \"It is quite clear that Th\u00e9r\u00e8se, in spite of all her reverence for the priestly office, in both cases felt herself to be the teacher and the giver. It is she who consoles and warns, encourages and praises, answers questions, offers corroboration, and instructs the priests in the meaning of her little way \". [80] Final years [ edit ] Th\u00e9r\u00e8se's final years were marked by a steady decline that she bore resolutely and without complaint. Tuberculosis was the key element of Th\u00e9r\u00e8se's final suffering, but she saw that as part of her spiritual journey. After observing a rigorous Lenten fast in 1896, she went to bed on the eve of Good Friday and felt a joyous sensation. She wrote: \"Oh! how sweet this memory really is! ... I had scarcely laid my head upon the pillow when I felt something like a bubbling stream mounting to my lips. I didn't know what it was.\" The next morning her handkerchief was soaked in blood and she understood her fate. Coughing up of blood meant tuberculosis, and tuberculosis meant death. [81] She wrote, \"I thought immediately of the joyful thing that I had to learn, so I went over to the window. I was able to see that I was not mistaken. Ah! my soul was filled with a great consolation; I was interiorly persuaded that Jesus, on the anniversary of His own death, wanted to have me hear His first call!\" Th\u00e9r\u00e8se corresponded with a Carmelite mission in what was then French Indochina and was invited to join them, but, because of her sickness, could not travel. As a result of tuberculosis, she suffered terribly. When she was near death, \"Her physical suffering kept increasing so that even the doctor himself was driven to exclaim, \"Ah! If you only knew what this young nun was suffering!\" [82] During the last hours of Th\u00e9r\u00e8se's life, she said, \"I would never have believed it was possible to suffer so much, never, never!\" [83] In July 1897, she made a final move to the monastery infirmary. On August 19, 1897, she received her last communion. She died on 30 September 1897, aged 24. On her death-bed, she is reported to have said, \"I have reached the point of not being able to suffer any more, because all suffering is sweet to me.\" Her last words were, \"My God, I love you!\" [84] Th\u00e9r\u00e8se was buried on 4 October 1897, in the Carmelite plot, in the municipal cemetery at Lisieux, where her parents had been buried. Her body was exhumed in September 1910 and the remains placed in a lead coffin and transferred to another tomb. [85] In March 1923, however, before she was beatified, her body was returned to the Carmel of Lisieux, where it remains. The figure of Th\u00e9r\u00e8se in the glass coffin is not her actual body but a gisant statue based on drawings and photos by C\u00e9line after Th\u00e9r\u00e8se's death. It contains her ribcage and other remnants of her body. Part of a series on Eucharistic adoration of the Catholic Church Solar monstrance of the Eucharist Papal documents Mirae caritatis Dominicae cenae Mysterium fidei Mediator Dei Ecclesia de Eucharistia Organisations and events Congregation of the Blessed Sacrament Servants of the Blessed Sacrament Perpetual Adorers Tabernacle Societies Eucharistic congress Notable individuals Francis of Assisi Peter Julian Eymard John Vianney Marie Tamisier Leo Dupont Fulton J. Sheen Mary Therese Vicente Eucharistic meditators Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux Maria Candida Conchita de Armida Maria Valtorta Catholicism portal v t e Spirituality [ edit ] To the right and to the left, I throw to my little birds the good grain that God places in my hands.  And then I let things take their course! I busy myself with it no more. Sometimes, it's just as though I had thrown nothing; at other times, it does some good. But God tells me: 'Give, give always, without being concerned with the results ' . [86] Together with Francis of Assisi , Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux is one of the most popular Roman Catholic saints since apostolic times. She is approachable, due in part to her historical proximity. Barbara Stewart, writing for The New York Times , once called Th\u00e9r\u00e8se \"...the Emily Dickinson of Roman Catholic sainthood\". [87] As a Doctor of the Church , she is the subject of much theological comment and study, and, as a young woman whose message has touched the lives of millions, she remains the focus of much popular devotion. [88] She was a highly influential model of sanctity for Catholics in the first half of the twentieth century because of the simplicity and practicality of her approach to the spiritual life. [89] Th\u00e9r\u00e8se was devoted to Eucharistic adoration and on 26 February 1895, shortly before she died wrote from memory and without a rough draft her poetic masterpiece \" To Live by Love \" which she had composed during Eucharistic adoration. During her life, the poem was sent to various religious communities and was included in a notebook of her poems. [90] [91] Th\u00e9r\u00e8se lived a hidden life and \"wanted to be unknown\", yet became popular after her death through her spiritual autobiography. She also left letters, poems, religious plays, prayers, and her last conversations were recorded by her sisters. Paintings and photographs\u00a0\u2013 mostly the work of her sister C\u00e9line\u00a0\u2013 further led to her becoming known. Th\u00e9r\u00e8se said on her death-bed, \"I only love simplicity. I have a horror of pretence\", and she spoke out against some of the claims made concerning the lives of saints written in her day, \"We should not say improbable things, or things we do not know. We must see their real, and not their imagined lives\". [92] The depth of her spirituality, of which she said, \"my way is all confidence and love\", has inspired many believers up to the current day. In the face of her littleness she trusted to God her sanctity. She wanted to go to heaven by an entirely new little way. \"I wanted to find an elevator that would raise me to Jesus\". The elevator, she wrote, would be the arms of Jesus lifting her in all her littleness. [67] The Holy Face of Jesus [ edit ] A depiction of the Holy Face of Jesus as Veronica's veil , by Claude Mellan c. 1649 The devotion to the Holy Face of Jesus was promoted by another Carmelite nun, Sister Marie of St Peter in Tours , France in 1844.  Then by Leo Dupont , also known as the Apostle of the Holy Face who formed the \"Archconfraternity of the Holy Face\" in Tours in 1851. [93] [94] Therese joined this confraternity on April 26, 1885. [95] Her parents, Louis and Z\u00e9lie Martin , had also prayed at the Oratory of the Holy Face , originally established by Dupont in Tours. [96] This devotion to the Holy Face of Jesus was based on images of the Veil of Veronica , as promoted by Dupont, rather than the Shroud of Turin , which image first appeared on a photographic negative in 1898. On 10 January 1889, she was given the habit and received the name Th\u00e9r\u00e8se of the Child Jesus. On 8 September 1890, Th\u00e9r\u00e8se took her vows. The ceremony of taking the veil followed on the 24th, when she added to her name in religion, \"of the Holy Face\", a title which was to become increasingly important in the development and character of her inner life. [97] In his \"A l'ecole de Therese de Lisieux: maitresse de la vie spirituelle, \"Bishop Guy Gaucher emphasizes that Therese saw the devotions to the Child Jesus and to the Holy Face as so completely linked that she signed herself \"Therese de l'Enfant Jesus de la Sainte Face\"\u2014Therese of the Child Jesus of the Holy Face. In her poem \"My Heaven down here\" , composed in 1895, Therese expressed the notion that by the divine union of love, the soul takes on the semblance of Christ. By contemplating the sufferings associated with the Holy Face of Jesus, she felt she could become closer to Christ. [98] She wrote the words \"Make me resemble you, Jesus!\" on a small card and attached a stamp with an image of the Holy Face. She pinned the prayer in a small container over her heart. Th\u00e9r\u00e8se wrote many prayers to express her devotion to the Holy Face. In August 1895, in her \"Canticle to the Holy Face,\" she wrote:\"Jesus, Your ineffable image is the star which guides my steps. Ah, You know, Your sweet Face is for me Heaven on earth. My love discovers the charms of Your Face adorned with tears. I smile through my own tears when I contemplate Your sorrows.\" Th\u00e9r\u00e8se emphasised God's mercy in both the birth and the passion narratives in the Gospel . She wrote, \" He sees it disfigured, covered with blood!... unrecognizable!... And yet the divine Child does not tremble; this is what He chooses to show His love \". [99] She composed the \"Holy Face Prayer for Sinners\", \" Eternal Father, since Thou hast given me for my inheritance the adorable Face of Thy Divine Son, I offer that face to Thee and I beg Thee, in exchange for this coin of infinite value, to forget the ingratitude of souls dedicated to Thee and to pardon all poor sinners. \" [100] Over the decades, her poems and prayers helped to spread the devotion to the Holy Face of Jesus . [101] The Story of a Soul [102] Cover page of The Story of a Soul ( l'Histoire d'une \u00c2me ) by Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux, \u00e9dition 1940 The crypt of the Basilica of St. Therese in Lisieux St. Th\u00e9r\u00e8se is best known today for her spiritual memoir, L'histoire d'une \u00e2me ( The Story of a Soul ). It is a compilation of three separate manuscripts. The first, in 1895 is a memoir of her childhood, written under obedience to the Prioress, Mother Agnes of Jesus, her older sister Pauline. Mother Agnes gave the order after being prompted by their eldest sister, Sister Marie of the Sacred Heart. [103] The second is a three-page letter, written in September 1896, at the request of her eldest sister Marie, who, aware of the seriousness of Th\u00e9r\u00e8se's illness, asked her to set down her \"little doctrine\". [61] In June 1897, Mother Agnes asked Mother Marie de Gonzague, who had succeeded her as prioress, to allow Th\u00e9r\u00e8se to write another memoir with more details of her religious life (ostensibly as a help in the later composition of an anticipated obituary). [104] While on her deathbed Th\u00e9r\u00e8se made a number of references to the book's future appeal and benefit to souls. She authorized Pauline to make any changes deemed necessary. It was heavily edited by Pauline (Mother Agnes), who made more than seven thousand revisions to Th\u00e9r\u00e8se's manuscript and presented it as a biography of her sister. Aside from considerations of style, Mother Marie de Gonzague had ordered Pauline to alter the first two sections of the manuscript to make them appear as if they were addressed to Mother Marie as well. [61] The book was sent out as the customary \"circular\" advising other Carmels of a nun's death and requesting their prayers. However, it received a much wider circulation, as copies were lent out and passed around. Since 1973, two centenary editions of Th\u00e9r\u00e8se's original, unedited manuscripts, including The Story of a Soul , her letters, poems, [105] prayers and the plays she wrote for the monastery recreations have been published in French. ICS Publications has issued a complete critical edition of her writings: Story of a Soul , Last Conversations , and the two volumes of her letters were translated by John Clarke, O.C.D.; The Poetry of Saint Th\u00e9r\u00e8se by Donald Kinney, O.C.D.; The Prayers of St. Th\u00e9r\u00e8se by Alethea Kane, O.C.D.; and The Religious Plays of St. Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux by David Dwyer and Susan Conroy. Development of a devotion to St. Th\u00e9r\u00e8se [ edit ] Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux statue at the Community Mausoleum of All Saints Cemetery , Des Plaines, Illinois Sign advertising a choice of 250 medals of Saint Th\u00e9r\u00e8se on sale in Lisieux C\u00e9line Martin entered the Lisieux convent on 14 September 1894. With Mother Agnes' permission, she brought her camera to Carmel, and developing materials. \"The indulgence was not by any means usual. Also outside of the normal would be the destiny of those photographs C\u00e9line would make in the Carmel, images that would be scrutinized and reproduced too many times to count. Even when the images are poorly reproduced, her eyes arrest us. Described as blue, described as gray, they look darker in photographs. C\u00e9line's pictures of her sister contributed to the extraordinary cult of personality that formed in the years after Th\u00e9r\u00e8se's death\". [106] [107] In 1902, the Polish Carmelite Father Raphael Kalinowski (later Raphael Kalinowski) translated her autobiography, The Story of a Soul , into Polish. [108] As early as 1912 Father Thomas N. Taylor, a teacher at the Diocese of Glasgow seminary, wrote a short hagiography on Th\u00e9r\u00e8se, two years before the case for her canonization would be opened. Taylor went on to become a significant proponent of devotion to \"The Little Flower\" in Scotland. [109] As pastor of St. Francis Xavier Church in Carfin , Lanarkshire, he built a replica of the Grotto at Lourdes and included a small shrine honoring St. Th\u00e9r\u00e8se with a statue donated by the Legion of Mary. Carfin became a site of pilgrimages. [110] Recognition [ edit ] Canonization [ edit ] The canonization of Saint Th\u00e9r\u00e8se in St. Peter's Basilica, Rome The impact of The Story of a Soul , a collection of her autobiographical manuscripts, printed and distributed a year after her death to an initially very limited audience, was significant. Pope Pius XI made her the \"star of his pontificate\". [111] Pius X signed the decree for the opening of the process of canonization on 10 June 1914. Pope Benedict XV , in order to hasten the process, dispensed with the usual fifty-year delay required between death and beatification . On 14 August 1921, he promulgated the decree on the heroic virtues of Th\u00e9r\u00e8se declaring her \"Venerable\". She was beatified on 29 April 1923. [85] Therese was canonized on 17 May 1925 by Pope Pius XI , only 28 years after her death. [112] Th\u00e9r\u00e8se was declared a saint five years and a day after Joan of Arc. However, the 1925 celebration for Th\u00e9r\u00e8se \"far outshone\" that for the legendary heroine of France. At the time, Pope Pius XI revived the old custom of covering St. Peter's with torches and tallow lamps. According to one account, \"Ropes, lamps and tallows were pulled from the dusty storerooms where they had been packed away for 55 years. A few old workmen who remembered how it was done the last time \u2014 in 1870 \u2014 directed 300 men for two weeks as they climbed about fastening lamps to St. Peter's dome.\" The New York Times ran a front-page story about the occasion titled, \"All Rome Admires St. Peter's Aglow for a New Saint\". According to the Times , over 60,000 people, estimated to be the largest crowd inside St. Peter's Basilica since the coronation of Pope Pius X, 22 years before, witnessed the canonization ceremonies. [113] In the evening, 500,000 pilgrims pressed into the lit square. [114] She rapidly became one of the most popular saints of the twentieth century. Her feast day was added to the General Roman Calendar in 1927 for celebration on October 3. [115] In 1969, 42 years later, Pope Paul VI moved it to October 1, the day after her dies natalis (birthday to heaven). [116] Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux is the patron saint of aviators, florists, illness(es) and missions. She is also considered by Catholics to be the patron saint of Russia, [ citation needed ] although the Russian Orthodox Church does not recognize either her canonization or her patronage. In 1927, Pope Pius XI named Th\u00e9r\u00e8se co-patron of the missions, with Francis Xavier . In 1944 Pope Pius XII decreed her a co-patron of France with Joan of Arc . [117] The principal patron of France is the Blessed Virgin Mary. By the Apostolic Letter Divini Amoris Scientia ( The Science of Divine Love ) of 19 October 1997, Pope John Paul II declared her the thirty-third Doctor of the Church , [118] the youngest person, and one of only four women so named, the others being Teresa of \u00c1vila , Hildegard of Bingen and Catherine of Siena . Devotion to Th\u00e9r\u00e8se has developed around the world. [119] According to some biographies of \u00c9dith Piaf , in 1922 the singer \u2014 at the time, an unknown seven-year-old girl \u2014 was cured from blindness after a pilgrimage to the grave of Th\u00e9r\u00e8se, who at the time was not yet formally canonized. [120] Canonization of her parents [ edit ] Statue of Saint Therese of Lisieux at the Church of Our Lady Victorious , Prague Z\u00e9lie and Louis Martin were the first spouses to be proposed for canonization as a couple and the first to be canonized together. In 2004, the Archbishop of Milan accepted the unexpected cure of Pietro Schiliro, an Italian child born near Milan in 2002 with a lung disorder, as a miracle attributable to their intercession. Announced by Cardinal Saraiva Martins on 12 July 2008, at the ceremonies marking the 150th anniversary of the marriage of the Venerable Z\u00e9lie and Louis Martin , their beatification as a couple took place on 19 October 2008, [121] in Lisieux. In 2011, the letters of Blessed Z\u00e9lie and Louis Martin were published in English as A Call to a Deeper Love: The Family Correspondence of the Parents of Saint Th\u00e9r\u00e8se of the Child Jesus, 1863\u20131885 . [46] On 7 January 2013, in Valencia , Spain, the diocesan process opened to examine a \"presumed miracle\" attributed to their intercession: the healing of a newborn girl, Carmen P\u00e9rez Pons, who was born prematurely four days after their beatification and who inexplicably recovered from severe bleeding of the brain and other complications. [121] On 21 May 2013, the diocesan process to examine the miracle closed and the dossier was sent to the Congregation for the Causes of Saints in Rome. Louis and Z\u00e9lie Martin were canonized on 18 October 2015. [122] Canonization cause of her sister L\u00e9onie [ edit ] Th\u00e9r\u00e8se's older sister, L\u00e9onie Martin , the only one of the five sisters who did not become a Carmelite nun, is also a candidate for sainthood. Leonie attempted the religious life three times before her fourth and final entrance in 1899 to the convent of the Visitation in Caen. She took the name Sister Fran\u00e7oise-Th\u00e9r\u00e8se and was a fervent disciple of Th\u00e9r\u00e8se's way. She died in 1941 in Caen , where her tomb in the crypt of the Visitation Monastery may be visited by the public. [123] On 25 March 2012, Mgr Jean-Claude Boulanger, Bishop of Bayeux and Lisieux, granted the imprimatur for a prayer asking that Leonie might be declared venerable. [124] On 2 July 2015, the diocesan inquiry into Leonie's life and possible sanctity was opened at the chapel of the Monastery of the Visitation at Caen. She is now styled , Leonie Martin, Servant of God . Relics of Saint Th\u00e9r\u00e8se [ edit ] Detail of a first-class carne relic of Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux The relics of St. Th\u00e9r\u00e8se have been on an international pilgrimage since 1994. [125] The tour included not only first-class relics, but also the saint's religious habit, her rosary, and several other items. They were brought to Ireland in the summer of 2001. [126] That same year they travelled to Canada. Although Cardinal Basil Hume had declined to endorse proposals for a tour in 1997, her relics finally visited England and Wales in late September and early October 2009, including an overnight stop at the Anglican York Minster on her feast day, 1 October. A quarter of a million people venerated them. [127] On 27 June 2010, the relics of Saint Th\u00e9r\u00e8se went on their first visit to South Africa in conjunction with the 2010 FIFA World Cup . They remained in the country until October 5, 2010. [128] The writing-desk Therese used at Carmel (an artifact as opposed to a relic) toured the United States in September and October 2013, sponsored by the Pontifical Mission Societies in the United States. [129] In November 2013, a new reliquary containing the relics of Saint Th\u00e9r\u00e8se and of her parents, was presented to the Archdiocese of Philadelphia by the Magnificat Foundation. [130] It was first exposed for veneration at the Magnificat Day on 9 November 2013. The National Shrine of St. Th\u00e9r\u00e8se in Darien, Illinois, has the largest collection of relics and personal artifacts of the saint outside of Lisieux. [131] Legacy [ edit ] With more than two million visitors a year, the Basilica of St. Th\u00e9r\u00e8se in Lisieux is the second-largest pilgrimage site in France, after Lourdes . The Basilica of St. Th\u00e9r\u00e8se in her home town of Lisieux was consecrated on 11 July 1954 and has become a centre for pilgrims from all over the world. It was originally dedicated in 1937 by Cardinal Eugenio Pacelli, later Pope Pius XII . The basilica can seat 3,000 people. [132] Religious congregations [ edit ] The Sister Oblates of the Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux [133] was founded in 1933 by Gabriel Martin, priest in the diocese of Lu\u00e7on (France) and B\u00e9atrix Douillard. [134] Their mission is to evangelize in the parishes and to help Saint Th\u00e9r\u00e8se to \"spend her heaven by doing good on earth\". The Congregation of Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux - CST was founded on March 19, 1931, by Fr. Basilius Panatt CST , with permission from Mar Augustine Kandathil , the Metropolitan of the Catholic St. Thomas Christians , as the first Indian religious order for brothers. [135] Tomb in the Carmel in Lisieux Works inspired by Th\u00e9r\u00e8se [ edit ] In films 1929: Julien Duvivier , La Vie miraculeuse de Th\u00e9r\u00e8se Martin (\"The Miraculous Life of Th\u00e9r\u00e8se Martin\"), with Simone Bourday as Th\u00e9r\u00e8se. [136] 1952: Andr\u00e9 Haguet , Proc\u00e8s au Vatican (\"Trial at the Vatican\"), [137] life of Th\u00e9r\u00e8se based on original documents in consultation with the abb\u00e9 Combes. 1964: Philippe Agostini , Le Vrai Visage de Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux (\"The True Face of Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\"), short documentary . [138] 1986: Alain Cavalier , Th\u00e9r\u00e8se , biographical evocation with Catherine Mouchet as Th\u00e9r\u00e8se, a film rewarded in 1987 with 6 C\u00e9sar Awards including the C\u00e9sar Award for Best Film . 2004: Leonardo Defilippis, Th\u00e9r\u00e8se: The Story of Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux . [136] In music An opera, Th\u00e9r\u00e8se , based on her life, was composed by English composer John Tavener in 1969, shortly before his conversion to Eastern Orthodoxy. [139] In 1973, Brazilian composer Jos\u00e9 Ant\u00f4nio de Almeida Prado composed the oratorio Th\u00e9r\u00e8se, l'Amour de Dieu , for speakers, soloists, chorus and orchestra, based on texts by Th\u00e9r\u00e8se organized by Henri Doublier . The work was commissioned by the French Ministry of Culture and premiered in Rio de Janeiro in 1975. [140] The Carmelite monk and musician Pierre \u00c9liane has released four discs on the poetry of Therese. Th\u00e9r\u00e8se songs , three discs from 1992 to 1994, and Sainte Therese de Lisieux \u2013 poesies (1997). The original texts are sung in full over melodies composed by Pierre \u00c9liane. In 2013 Gr\u00e9goire set some of the poems of Th\u00e9r\u00e8se to music in an album called Th\u00e9r\u00e8se \u2013 Vivre d'amour , with collaborating artists Natasha St-Pier , Anggun , Michael Lonsdale , Gr\u00e9gory Turpin , Les Stentors , Sonia Lacen , Elisa Tovati , Monseigneur di Falco and The Little Singers of Paris . The Chairman Dances included a song for Th\u00e9r\u00e8se on their 2016 album, Time Without Measure . [141] Josie Grossi dedicated her CD \"A Rose By Any Other Name\" to Th\u00e9r\u00e8se in October 2016. [142] Missa Sanctae Theresiae ab Infante Iesu by Serban Nichifor , June 2017. [143] Devotees of Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux [ edit ] Over the years, a number of prominent people have become devotees of Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux. These include: Statue of Saint Th\u00e9r\u00e8se at the Most Holy Trinity Church, Fulnek , Czech Republic Pope Francis - \"When I have a problem I ask the saint, not to solve it, but to take it in her hands and help me accept it.\" [144] Pope John Paul I - \"Dear little Th\u00e9r\u00e8se , I was seventeen when I read your autobiography. It struck me forcibly...Once you had chosen the path of complete dedication to God, nothing could stop you: not illness, nor opposition from outside, nor the mists or inner darkness.\" Mother Teresa of Calcutta, originally called Agnes, explained her choice of the name Teresa as follows: \"I chose Th\u00e9r\u00e8se as my namesake because she did ordinary things with extraordinary love\" [145] She and St. Th\u00e9r\u00e8se were both deeply drawn by the words of Christ on the Cross:  \"I thirst.\" [146] Maximilian Kolbe offered his first Mass for the intention of the beatification and canonization of then-Sister Therese. He also dedicated his Asian missions to St. Therese. [147] Maria Candida of the Eucharist - Was inspired by reading The Story of a Soul . [148] Edith Piaf - French singer - \"Shortly after her birth Edith developed a cataract. She was blind for almost three years. Her grandmother, Louise, took her to Lisieux. She saw. It was a real miracle for Edith. She always believed this. Since that time she had a real devotion to St Th\u00e9r\u00e8se of the Child Jesus...she always had a small picture of the saint on her bedside table.\" (Simone Berteaut, Edith Piaf's closest friend). [149] Lucie Delarue-Mardrus - French writer - \"the Carmelite-apparition..appeared, roses in hand, in the midst of an era which grieves and terrifies poets...Th\u00e9r\u00e8se is my fellow-countrywoman, and almost my contemporary. I do not wish to let her glorious entry into sanctity pass by without honoring her in my own way. And besides, she is henceforth public property.\" (Introducing her book, 1926, on Th\u00e9r\u00e8se). Marc Sangnier - Founder of Le Sillon - \"May Th\u00e9r\u00e8se from on high support us and show us how to be more one with Jesus.\" Delia Smith - British cookery writer - \"Th\u00e9r\u00e8se ..not only personified the first beatitude but is, I am deeply convinced, the supreme teacher in regard to the spiritual life.\" [150] Louise Brooks - American dancer and actress - \"Her spiritual trek was guided by two New York City priests, whom she saw with increasing frequency in late 1952 and early 1953, and by a book about the life of Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux, Storm of Glory by John Beevers. So enamored of Saint Th\u00e9r\u00e8se was Louise that she spent one entire Sunday propped up in bed with her easel, fashioning a portrait in charcoal on canvas from a small photo of Th\u00e9r\u00e8se at eight.  It was the best and most haunting of her dozen works of art.\" [151] Alain Mimoun - Olympic marathon champion - \"St Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux is my patron saint. The white roses which I planted in front of her [her statue in the garden] flower almost all the year round.\" [152] Henri Bergson - Nobel prize winner - \"One reason why the philosopher Henri Bergson esteemed Th\u00e9r\u00e8se so highly was that he was fascinated by the qualities of character which prompted her to confront the Pope of her day , Leo XIII , in pursuit of her own desires...explicitly forbidden by the chaplain to address Leo XIII, Th\u00e9r\u00e8se flouted the injunction..she was dragged away by two papal guards.This is hardly the simpering and docile saint which Th\u00e9r\u00e8se's statuary too often suggests.\" [153] Claudia Koll - Italian actress Don Luigi Orione - Italian saint Pio of Pietrelcina - Italian saint Fernando del Valle - operatic tenor Charles Maurras - French author and political philosopher Jacques Fesch - French murderer turned devotee Ada Negri - Italian poet Giovanni Papini - Italian critic and journalist Giuseppe Moscati - Italian saint Alfredo Obviar - Filipino Bishop and founder of the Missionary Catechists of St. Therese of the Infant Jesus Francis Bourne - British Cardinal - \"I love St Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux very much because she has simplified things: in our relationship with God she has done away with the mathematics..\" [154] Jean Guitton - French writer Emmanuel Mounier - French writer/philosopher Gilbert Cesbron Georges Bernanos - \"A few months before her death, Therese wrote of ' a wall rising up as far as the heavens..when I sing of the happiness of Heaven, I feel no joy, because I am simply singing of what I WANT TO BELIEVE' (Manuscrits , 248)... Bernanos, a devotee of Th\u00e9r\u00e8se, employs the same image in his novel Diary of a Country Priest , where the priest confides to his diary, Behind me there was nothing. and in front of me a wall, a black wall . [155] Maxence Van Der Meersch Henri Gheon Marie-Joseph Lagrange - founder of Biblical School in Jerusalem - \"I owe to Saint Th\u00e9r\u00e8se  the fact that I didn't become a bookworm. I owe her everything because without her, I would have shrivelled up, my mind dried up.\" Marthe Robin Daniel Brottier - \"In 1923, Father Brottier's superiors from the Congregation of the Holy Spirit gave him the responsibility to resume [the] great Work of the Orphan-Apprentices of Auteuil. The former military chaplain  already had great devotion to the little Carmelite. At the time of his appointment in Auteuil Paris , he decided to build a chapel in honor of Th\u00e9r\u00e8se who had just been beatified a few months earlier, so that the orphans could pray to their little mama in a sanctuary worthy of her.\" [156] Brian Desmond Hurst - film director Louise de Bettignies [157] Vita Sackville-West , author of The Eagle and the Dove a study of Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux and Teresa of Avila - admired  the \"tough core of  heroism\" she found in the  pages of Histoire d'une \u00e2me . [158] Gwen John - \"Some of her final paintings were in fact of religious subjects [including] countless (over 700) tiny ink copies after a photograph of Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux and the saint's elder sister..\" [159] Marcel Van , Servant of God , a Vietnamese Redemptorist brother. He allegedly had visions of and conversations with St. Th\u00e9r\u00e8se. He was heavily influenced by her spirituality, and his teachings are often considered a continuation of her \"Little Way.\" Jean Vanier \u2013 founder of l'Arche Saint Alphonsa \u2013 First Indian Saint [160] Anna Schaffer \u2013 German Saint Jack Kerouac , American author [161] See also [ edit ] Carmelite Rule of St. Albert Constitutions of the Carmelite Order List of places named after Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux National Shrine of the Little Flower Secular Order of Discalced Carmelites St. Theresa of the Child Jesus Church Teresa Janina Kieroci\u0144ska Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux, patron saint archive References [ edit ] Citations [ edit ] ^ Simar, Jean-Marie; Boubli, Nathalie (2013-12-07). \"St. Therese's birthplace\" . Sanctuaire d\u2019Alen\u00e7on (Shirne of Alen\u00e7on) . Archived from the original on 2013-12-07 . Retrieved 2018-04-19 . . ^ McBrien, Richard P. (2001). The Pocket Guide to the Saints (1st paperback ed.). New York: HarperCollins . p.\u00a0672. ISBN 0-06065340-X . Retrieved 29 May 2013 . CS1 maint: ref=harv ( link ) ^ Flinn, Frank K. (2006). Encyclopedia of Catholicism . New York City: Infobase Publishing . p.\u00a0598. ISBN 0-8160-7565-4 . Retrieved May 29, 2013 . ^ Descouvemont, Pierre; Loose, Helmuth Nils (1996). Th\u00e9r\u00e8se and Lisieux . Toronto: Novalis. p. 5 . ISBN 2-890-88862-2 . CS1 maint: ref=harv ( link ) ^ John Paul II (19 October 1997). \"Angelus \uff0d Proclamation of St Th\u00e9r\u00e8se of the Child Jesus and the Holy Face as a \"Doctor of the Church \" \" . vatican.va : Libreria Editrice Vaticana . Retrieved 13 October 2018 . ^ The Life of Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux ^ Calendarium Romanum (Libreria Editrice Vaticana, 1969), pp. 104, 141. ^ Simar, Jean-Marie; Boubli, Nathalie (2015). \"Louis a reliable and committed man\" . Sanctuaire d\u2019Alen\u00e7on (Shirne of Alen\u00e7on) . Retrieved 2018-04-19 . ^ Descouvemont & Loose (1996) , p.\u00a014. ^ Simar, Jean-Marie; Boubli, Nathalie (2015). \"Z\u00e9lie, a modern woman\" . Sanctuaire d\u2019Alen\u00e7on (Shirne of Alen\u00e7on) . Retrieved 2018-04-19 . ^ G\u00f6rres, Ida Friederike (1959). The Hidden Face. A Study of St. Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux (8th ed.). New York City: Pantheon . pp.\u00a041\u201342. ISBN 0-89870927-X . CS1 maint: ref=harv ( link ) ^ a b c \"Therese \u2013 Life Story\", Society of the Little Flower ^ Descouvemont & Loose (1996) , p.\u00a024. ^ Gaucher (1993) , p.\u00a019. ^ O'Malley, Vincent J., Ordinary Suffering of Extraordinary Saints (1999); ISBN 0-87973-893-6 , p. 38. ^ G\u00f6rres (1959) , p.\u00a066. sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 ( help ) ^ Gaucher (1993) . ^ Summarium 1 , 1914. ^ G\u00f6rres (1959) , p.\u00a073. sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 ( help ) ^ O'Connor (1983) , p.\u00a019. ^ Descouvemont & Loose (1996) , p.\u00a053. ^ Gaucher (1993) , p.\u00a047. ^ LaForest (2000) , Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux: The Way to Love , p. 15. ^ Saint Th\u00e9r\u00e8se & Taylor (tr.) (2006) , The Story of a Soul , p. 32. ^ Manuscript A, chapter 3, Story of a Soul . ^ Descouvemont & Loose (1996) , p.\u00a052. ^ Monahan (2003) , Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux , p. 45. ^ Monahan (2003) , p.\u00a054. ^ a b Harrison, Kathryn (2003), Saint Therese of Lisieux: A Penguin Life , Penguin, p.\u00a021, ISBN 9781101651261 1651261 ISBN 978-1-10-16512-61 ^ G\u00f6rres (1959) , p.\u00a0112. sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 ( help ) ^ Harrison (2003) , p.\u00a063. ^ G\u00f6rres (1959) , p.\u00a083. sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 ( help ) ^ Armstrong, Karen (1986) The Gospel according to woman: Christianity's creation of the sex war in the West , p. 234, London, Fount, ISBN 0-006279-53-8 ^ Furlong, Monica (1987), Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux , p. 9, London, Orbis Books, 2001. ^ Six, Jean Fran\u00e7ois (1976), La verdadera infancia de Teresa de Lisieux: neurosis y santidad , passim , Mardrid, Studium. ^ Thomas \u00e0 Kempis (2003). The Imitation of Christ . Dover Press. ISBN 0-486-43185-1 . ^ G\u00f6rres (1959) , pp.\u00a0126\u2013127. sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 ( help ) ^ O'Connor (1983) , p.\u00a022. ^ G\u00f6rres (1959) , p.\u00a0149. sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 ( help ) ^ O'Connor (1983) , p.\u00a034. ^ Jestice, Phyllis G. (2004), Holy people of the world , ABC-CLIO; ISBN 1-57607-355-6 . ^ Gaucher (1993) , p.\u00a077. ^ G\u00f6rres (1959) , pp.\u00a0153\u2013154. sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 ( help ) ^ G\u00f6rres (1959) , pp.\u00a0193\u2013195. sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 ( help ) ^ G\u00f6rres (1959) , p.\u00a0201. sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 ( help ) ^ a b c O'Riordan, Maureen (2017). \"Saint Therese of Lisieux: A Gateway\" . Retrieved 2018-04-19 . ^ Saint Th\u00e9r\u00e8se & Taylor (tr.) 2006 , p.\u00a063. ^ Gaucher (1993) , p.\u00a092. ^ G\u00f6rres (1959) , p.\u00a0260. sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 ( help ) ^ Gaucher (1993) , p.\u00a099. ^ Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux (1982). The Letters of St. Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux and Those Who Knew Her. General Correspondence, vol. 1, Volume 1;Volumi 1877-1890 . Translated by John Clarke. ICS Publications . p. 403 (March 1888) . ISBN 0-96008769-9 . ^ Harrison (2003) , p.\u00a091. ^ G\u00f6rres (1959) , pp.\u00a0250\u2013251. sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 ( help ) ^ Gaucher (1993) , p.\u00a0109. ^ G\u00f6rres (1959) , pp.\u00a0258. sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 ( help ) ^ Last Conversations , 5 August 1897. ^ G\u00f6rres (1959) , p.\u00a0261. sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 ( help ) ^ Harrison (2003) , p.\u00a097. ^ Harrison (2003) , p.\u00a098. ^ Gaucher (1993) , p.\u00a0118. ^ a b c d Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux (1996). Story of a Soul: the Autobiography of St. Therese of Lisieux . Translated by John Clarke, O.C.D. (3rd ed.). Washington, DC: Institute of Carmelite Studies Publications. pp.\u00a07\u20138, 279\u2013282. ISBN 9780935216585 . ^ Dominican article on Gospel and Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux (in Italian ). ^ Harrison (2003) , p.\u00a0108. ^ General Correspondence ,  volume 2, p. 762. ^ G\u00f6rres (1959) , p.\u00a0114. sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 ( help ) ^ a b Harrison (2003) , p.\u00a0111. ^ a b c Saint Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux (2012). The Story of a Soul ( L'Histoire d'une \u00c2me ). The Autobiography of St. Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux With Additional Writings and Sayings of St. Th\u00e9r\u00e8se . Hamburg : Tredition GmbH. ISBN 978-3-84720699-6 . a - b - c . ^ A Memoir of my Sister , C\u00e9line Martin. ^ G\u00f6rres (1959) , p.\u00a0401. sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 ( help ) ^ a b (in French) Th\u00e9r\u00e8se de l'Enfant-J\u00e9sus (1985). Histoire d'une \u00e2me. Manuscrits autobiographiques . Paris: Cerf . pp. 236, 302 . ISBN 2-20402076-1 . ^ a b Benedict XVI (6 April 2011). \"General audience\" . Holy See: Libreria Editrice Vaticana . Retrieved 13 October 2018 . \u201clittle way of trust and love\u201d, of spiritual childhood. ^ \"La petite voie \u2013 Le Carmel en France\" (in French). Carmel.asso.fr . Retrieved 22 June 2017 . ^ \"The Life of Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux\" . Holy See: Libreria Editrice Vaticana. 19 October 1997 . Retrieved 13 October 2018 . the little way of spiritual childhood. ^ Pope John Paul II (19 October 1997). \"Apostolic Letter of His Holiness Pope John Paul II. Divini amoris scientia . Saint Therese of the Child Jesus and the Holy Face is proclaimed a doctor of the universal church\" . Holy See: Libreria Editrice Vaticana . Retrieved 13 October 2018 . ^ Pope Francis (30 December 2015). \"General audience\" . vatican.va . Retrieved 22 June 2017 . ^ Pio IX (17 May 1925). \"Celebrazione eucaristica in onore di santa Teresa del Bambin Ges\u00f9\" (in Italian). Holy See: Libreria Editrice Vaticana . Retrieved 13 October 2018 . via dell'infanzia spirituale. ^ De Meester, Conrad (1998). The Power of Confidence. Genesis and Structure of the \"Way of Spiritual Childhood\" of St. Therese of Lisieux . Staten Island : Alba House ( Society of Saint Paul ). p.\u00a05. ISBN 0-81890819-X . ^ Descouvemont & Loose (1996) , p.\u00a0219. ^ G\u00f6rres (1959) , p.\u00a0188. sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 ( help ) ^ G\u00f6rres (1959) , p.\u00a0189. sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 ( help ) ^ Barnes, David S. (1995). The making of a social disease: tuberculosis in nineteenth-century France . University of California Press. p.\u00a066. ISBN 0-52091517-8 . ^ Johnson (2001) , p.\u00a054. ^ Johnson (2001) , p.\u00a062. ^ Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux (1996). Story of a Soul: the Autobiography of St. Therese of Lisieux. Translated by John Clarke, O.C.D. (3rd ed.). Washington, DC: Institute of Carmelite Studies Publications, p. 271 ^ a b Lagoutte, Bernard (2012). \"About the Relics of saint Th\u00e9r\u00e8se\", Santuaire de Lisieux\" . Archived from the original on 2012-07-26. ^ Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux (1977). St. Therese of Lisieux: Her Last Conversations . Translated by John Clarke, O.C.D. Washington, DC: Institute of Carmelite Studies Publications. p.\u00a044. ISBN 9780960087631 . ; ISBN 0-9600876-3-X ^ Stewart, Barbara (17 October 1999), \" A Link to the Quiet Little Life of St. Therese \", The New York Times . ^ Cumming, Owen F. (2006). Prophets, Guardians, and Saints: Shapers of Modern Catholic History . Mahwah, N.J.: Paulist Press. ISBN 978-0-8091-4446-4 . Retrieved 24 May 2013 . ^ McBrien (2001) , p.\u00a0399. ^ Descouvemont & Loose (1996) , p.\u00a0245. ^ Bancroft, Alan (2001), Collected poems of St Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux by Saint Th\u00e9r\u00e8se (de Lisieux), ISBN 0-85244-547-4 , p. 75. ^ Gaucher (1993) , p.\u00a02. ^ Slater, Thomas. \"Reparation.\" The Catholic Encyclopedia Vol. 12. New York: Robert Appleton Company, 1911. 3 October 2017 ^ Scallan, Dorothy (1990), The Holy Man of Tours ; ISBN 0-89555-390-2 . ^ See Derniers Entretiens, Desclee de Brouwer/Editions Du Cerf, 1971, Volume I, p. 483. ^ Redmond, Paulinus (1995), Louis and Zelie Martin: The Seed and the Root of the Little Flower , Cimino Press; ISBN 1-899163-08-5 , p. 257. ^ G\u00f6rres (1959) , p.\u00a0164. sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 ( help ) ^ Nevin (2006) , pp.\u00a0184, 228. ^ LaForest (2000) , p.\u00a061. ^ Therese of Lisieux. \"Holy Face Prayer for Sinners\", Catholic.org . ^ Descouvemont & Loose (1996) , p.\u00a0137. ^ \"St. Therese of Lisieux \" https://www.britannica.com/biography/Saint-Therese-of-Lisieux ^ Affidavit by the Reverend Mother Agnes of Jesus. Bayeux Archives, Vol 1 ^ Fr. Fran\u00e7oise de Sainte Marie, O.C.D, in Introduction (1958), Autobiography of a Saint , translated by Ronald Arbuthnott Knox , p. 13, Harvill Press, ISBN 0-00-623577-8 ^ On the meaning and importance of Th\u00e9r\u00e8se's poems we can made to the work of Bernard Bonnejean, La Po\u00e9sie th\u00e9r\u00e9sienne , prefaced by Constant Tonnelier, Paris, \u00c9ditions du Cerf , 2006; ISBN 2-204-07785-2 ; ISBN 978-2-20407-785-9 . (in French) ^ Harrison (2003) , p.\u00a0118. ^ The Martin family's relentless promotion of Th\u00e9r\u00e8se and recreating her in a hagiographic image through photographs, paintings, drawings and writings is documented in Sophia Deboick's Image, Authenticity and the Cult of Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux, 1897\u20131959 (Univ. of Liverpool, 2011) entire text online at academia.edu . ^ Freze, Michael (September 1993). Voices, Visions, and Apparitions . OSV Press. p. 251 . ISBN 0-87973-454-X . ^ Harris, Alana (2016), \" Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux \", Gareth Atkins, ed., Making and Remaking Saints in Nineteenth-Century Britain ,  Oxford University Press. ISBN 9780719096860 ^ Williamson, Clifford (2016) \" Chap.5: Carfin and the Little Flower \", The History of Catholic Intellectual Life in Scotland, 1918\u20131965 , Palgrave Macmillan, 2016 ISBN 9781137333476 ^ G\u00f6rres (1959) , p.\u00a04. sfnp error: multiple targets (2\u00d7): CITEREFG\u00f6rres1959 ( help ) ^ Canonization of St. Th\u00e9r\u00e8se Homily of Pope Pius XI at the Canonization of St. Th\u00e9r\u00e8se on 17 May 1925. ^ O'Connor (1983) , p.\u00a0153. ^ Descouvemont & Loose (1996) , p.\u00a0335. ^ Calendarium Romanum (Libreria Editrice Vaticana, 1969), p. 104. ^ Calendarium Romanum (Libreria Editrice Vaticana, 1969), p. 141. ^ \"Saint Therese of Lisieux\" . Patron Saints Index . 2008-12-07 . Retrieved 6 June 2014 . ^ Pope John Paul II (19 October 1997), Divini amoris scientia . ^ Nevin (2006) , p.\u00a026. ^ Burke, Carolyn (22 March 2011). No Regrets: The Life of Edith Piaf . Knopf. p. 10 . ISBN 978-0-307-26801-3 . ^ a b Juana, Alvaro de (17 October 2015), \" The Miracle Behind the Canonization of the Parents of St Therese of Lisieux \", Catholic News Agency ^ \"Pope canonizes first married couple in modern times\" . CBS News . 18 October 2015 . Retrieved 30 October 2018 . ^ \"Servant of God Fran\u00e7oise-Th\u00e9r\u00e8se (Leonie Martin)\" . Santi e Beati . Retrieved 14 July 2015 . ^ O'Riordan, Maureen, \" L\u00e9onie Martin, Disciple and Sister of St. Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux \" ^ \"Pilgrim Saints: Relics on Tour\", Archdiocese of Newark ^ \" Saint\u2019s Relics Arrive at Knock on Irish Tour 2001 \", RTE Archives. ^ Arco, Ann \"Tens of Thousands Flock to St. Th\u00e9r\u00e8se Relics\", 25 September 2009, The Catholic Herald (UK) ^ \"Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux \u2013 St. Therese's Relics Visit South Africa\" . Thereseoflisieux.org. Archived from the original on 13 March 2013 . Retrieved 8 November 2012 . ^ \" Relics of St. Th\u00e9r\u00e8se \", Little Flower Catholic Parish, Toledo, Ohio. ^ \" Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux \", Magnificat Foundation. ^ Colaresi, O. Carm., Bob, \" Precious Gifts from Lisieux \", The National Shrine of St. Th\u00e9r\u00e8se, Darien, Illinois. ^ Laurence Fafchamps. \"The Basilica\" . Sanctuaire de Lisieux. Archived from the original on 22 December 2015 . Retrieved 19 December 2015 . ^ The Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux's oblates , oblates-sainte-therese.fr; accessed 16 October 2016. (in French) ^ \" \"The foundation's story of the Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux's oblates\" (2) Archived 2014-03-16 at the Wayback Machine , oblates-sainte-therese.fr; accessed 16 October 2016. (in French) ^ Fr. George Thalian. \"The Great Archbishop Mar Augustine Kandathil, D. D.: the Outline of a Vocation\" . Mar Louis Memorial Press. 1961. ^ a b Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux on IMDb . ^ Titles at IMDb. ^ Details at IMDb. ^ \"Th\u00e9r\u00e8se\" . ^ http://www.abmusica.org.br/uploads/2baee1e64c880232a853e581c88f730c.pdf , page 58 ^ \"Time Without Measure by The Chairman Dances\" . Bandcamp . ^ \"A Rose By Any Other Name\" . Archived from the original on 2016-10-15 . Retrieved 2017-09-17 . CS1 maint: BOT: original-url status unknown ( link ) ^ Missa Sanctae Theresiae ab Infante Iesu (Nichifor, Serban) at IMSLP . ^ \"Pope Francis and Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux: \"To depend solely on the tenderness of God\" -\" . ^ Mother Teresa by Elaine Murray Stone, 1999 ISBN 0-8091-6651-8 page 9 ^ I Thirst: Saint Therese of Lisieux and Mother Teresa of Calcutta , by Jacques Gauthier.  Staten Island, NY: Alba House, 2005 ^ \"April 8, 1998\" . ^ Biography at the Vatican Website ^ p.224 Guy Gaucher The Spiritual Journey of St.Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux ISBN 0-232-51713-4 ^ A Journey into God Delia Smith p.221 ISBN 0-340-49043-8 ^ Louise Brooks, A Biography ISBN 0-8166-3781-4 Barry Paris, p.431 ^ The Spiritual Journey of St Therese of Lisieux , Guy Gaucher p.220 ISBN 0-232-51713-4 ^ Mary Bryden Literature and Theology , 1999, Vol 13 p.5/6 ^ The Spiritual Journey of St Th\u00e9r\u00e8se, Guy Gaucher, pub:Darton,Longman & Todd 1987 ^ Mary Bryden, Literature and Theology, 1999, Vol 13, p.6/7 ^ Saint Therese, Her Life, Times and Teaching  p.264 - Conrad de Meester, General Editor.ICS Publications 1997 ISBN 0-935216-61-8 ^ Annette Becker, La Guerre et la Foi , Armand Colin, 1994 ^ Mary Bryden, saints and stereotypes: The case of Therese of Lisieux, Literature and Theology 1999 Vol 13 (1) P.3 ^ Alison Thomas, Portraits of Women, Gwen John and her Forgotten Contemporaries , Polity Press 1996, p.184 ^ http://www.syromalabarchurch.in/saints.php?saintname=saintalphonsa&page=message . ^ Miles, Barry. \"Jack Kerouac King of the Beats\", The New York Times - Books , 1999 Bibliography [ edit ] Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux. The Story of a Soul . Translated by Taylor, Thomas N. (Thomas Nimmo) 1873\u20131963. 2006. ISBN 9781610252546 . ISBN 1-4068-0771-0 Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux (1996). Story of a Soul: the Autobiography of St. Therese of Lisieux . Translated by John Clarke, O.C.D. (3rd ed.). Washington, DC: Institute of Carmelite Studies Publications. ISBN 9780935216585 . Descouvemont, Pierre (1996). Therese and Lisieux . Helmuth Nils Loose (photography). Wm. B. Eerdmans Publishing. ISBN 0-8028-3836-7 Gaucher, Guy (1993), Story of a Life: St. Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux , Harper Collins, ISBN 9780060630966 ISBN 978-0-06-063096-6 G\u00f6rres, Ida Friederike (1959). The Hidden Face. A Study of St. Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux (8th ed.). New York City: Pantheon . p.\u00a04. ISBN 0-89870927-X . Johnson, Vernon (2001) [1954], Spiritual Childhood: The Spirituality of St. Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux (3rd ed.), Ignatius Press, ISBN 9780898708264 ISBN 0-89870-826-5 LaForest, Ann (2000), Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux: the way to love , Rowman & Littlefield, ISBN 9781580510820 ISBN 1-58051-082-5 Monahan, Joan (2003), St. Therese of Lisieux: Missionary of Love , ISBN 9780809167104 ISBN 0-8091-6710-7 Nevin, Thomas R. (2006), Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux: God's gentle warrior , Oxford University Press, ISBN 9780198041962 ISBN 0-19-530721-6 O'Connor, Patricia (1983), Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux: a biography , Our Sunday Visitor Press ISBN 0-87973-607-0 Further reading Keating, Thomas (2001). St. Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux: a transformation in Christ . Lantern Books. ISBN 9781930051201 . ISBN 1-930051-20-4 O'Madagain, Murchadh (2003). Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux: Through Love and Suffering . Saint Paul Publications. ISBN 0-854396-65-9 Tonnelier, Constant (2011). 15 Days of Prayer with Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux . New City Press. ISBN 9781565483910 . ISBN 978-1-56548-391-0 External links [ edit ] Wikimedia Commons has media related to Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux . Works by Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux at LibriVox (public domain audiobooks) Works by Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux at Open Library Works by or about Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux at Internet Archive Works by or about Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux in libraries ( WorldCat catalog) v t e Saints of the Catholic Church Stages of canonization : Servant of God \u2192 Venerable \u2192 Blessed \u2192 Saint Virgin Mary Mother of God (Theotokos) Immaculate Conception Perpetual virginity Assumption Marian apparition Titles of Mary Joseph (husband) Apostles Andrew Barnabas Bartholomew James of Alphaeus James the Great John Jude Matthew Matthias Paul Peter Philip Simon Thomas Archangels Gabriel Michael Raphael Confessors Anatolius Athanasius the Confessor Chariton the Confessor Dominic Edward the Confessor Francis of Assisi Francis Borgia Louis Bertrand Maximus the Confessor Michael of Synnada Paphnutius the Confessor Paul I of Constantinople Peter Claver Salonius Seraphim of Sarov Theophanes the Confessor Disciples Apollos Mary Magdalene Priscilla and Aquila Silvanus Stephen Timothy Titus Seventy disciples Doctors Gregory the Great Ambrose Augustine of Hippo Jerome John Chrysostom Basil of Caesarea Gregory of Nazianzus Athanasius of Alexandria Cyril of Alexandria Cyril of Jerusalem John of Damascus Bede the Venerable Ephrem the Syrian Thomas Aquinas Bonaventure Anselm of Canterbury Isidore of Seville Peter Chrysologus Leo the Great Peter Damian Bernard of Clairvaux Hilary of Poitiers Alphonsus Liguori Francis de Sales Peter Canisius John of the Cross Robert Bellarmine Albertus Magnus Anthony of Padua Lawrence of Brindisi Teresa of \u00c1vila Catherine of Siena Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux John of \u00c1vila Hildegard of Bingen Gregory of Narek Evangelists Matthew Mark Luke John Church Fathers Alexander of Alexandria Alexander of Jerusalem Ambrose of Milan Anatolius Athanasius of Alexandria Augustine of Hippo Caesarius of Arles Caius Cappadocian Fathers Clement of Alexandria Clement of Rome Cyprian of Carthage Cyril of Alexandria Cyril of Jerusalem Damasus I Desert Fathers Desert Mothers Dionysius of Alexandria Dionysius of Corinth Dionysius Ephrem the Syrian Epiphanius of Salamis Fulgentius of Ruspe Gregory the Great Gregory of Nazianzus Gregory of Nyssa Hilary of Poitiers Hippolytus of Rome Ignatius of Antioch Irenaeus of Lyons Isidore of Seville Jerome of Stridonium John Chrysostom John of Damascus Maximus the Confessor Melito of Sardis Quadratus of Athens Papias of Hierapolis Peter Chrysologus Polycarp of Smyrna Theophilus of Antioch Victorinus of Pettau Vincent of L\u00e9rins Zephyrinus Martyrs Canadian Martyrs Carthusian Martyrs Child Martyrs of Tlaxcala Dismas the Good Thief Forty Martyrs of England and Wales Four Crowned Martyrs Gerard of Csan\u00e1d Great Martyr The Holy Innocents Irish Martyrs Joan of Arc John Fisher Korean Martyrs Lorenzo Ruiz L\u00fcbeck martyrs Luigi Versiglia Martyrology Martyrs of Albania Martyrs of China Martyrs of Japan Martyrs of Laos Martyrs of Natal Martyrs of Otranto Martyrs of the Spanish Civil War Maximilian Kolbe \u00d3scar Romero Pedro Calungsod Perpetua and Felicity Peter Chanel Pietro Parenzo Philomena Saints of the Cristero War Stephen Teresa Benedicta of the Cross Thomas Becket Thomas More Three Martyrs of Chimbote Uganda Martyrs Vietnamese Martyrs Valentine of Rome Victor and Corona Missionaries Augustine of Canterbury Boniface Damien of Molokai Francis Xavier Fran\u00e7ois de Laval Gregory the Illuminator Jun\u00edpero Serra Nico of Georgia Patrick of Ireland Remigius Patriarchs Adam Abel Abraham Isaac Jacob Joseph Joseph (father of Jesus) David Noah Solomon Matriarchs Popes Adeodatus I Adeodatus II Adrian III Agapetus I Agatho Alexander I Anacletus Anastasius I Anicetus Anterus Benedict II Boniface I Boniface IV Caius Callixtus I Celestine I Celestine V Clement I Cornelius Damasus I Dionysius Eleuterus Eugene I Eusebius Eutychian Evaristus Fabian Felix I Felix III Felix IV Gelasius I Gregory I Gregory II Gregory III Gregory VII Hilarius Hormisdas Hyginus Innocent I John I John XXIII John Paul II Julius I Leo I Leo II Leo III Leo IV Leo IX Linus Lucius I Marcellinus Marcellus I Mark Martin I Miltiades Nicholas I Paschal I Paul I Paul VI Peter Pius I Pius V Pius X Pontian Sergius I Silverius Simplicius Siricius Sixtus I Sixtus II Sixtus III Soter Stephen I Stephen IV Sylvester I Symmachus Telesphorus Urban I Victor I Vitalian Zachary Zephyrinus Zosimus Prophets Agabus Amos Anna Baruch ben Neriah David Dalua Elijah Ezekiel Habakkuk Haggai Hosea Isaiah Jeremiah Job Joel John the Baptist Jonah Judas Barsabbas Malachi Melchizedek Micah Moses Nahum Obadiah Samuel Seven Maccabees and their mother Simeon Zechariah (prophet) Zechariah (NT) Zephaniah Virgins Agatha of Sicily Agnes of Rome Angela of the Cross \u00c6thelthryth Bernadette Soubirous Brigid of Kildare Catherine Labour\u00e9 Catherine of Siena Cecilia Clare of Assisi Eulalia of M\u00e9rida Euphemia Faustina Kowalska Genevieve Kateri Tekakwitha Lucy of Syracuse Maria Goretti Teresa of Calcutta Narcisa de Jes\u00fas Rose of Lima See also Calendar of saints Fourteen Holy Helpers Military saints Athleta Christi Miles Christianus Church Militant Virtuous pagan Catholic Church portal Saints portal Authority control BIBSYS : 90181411 BNC : 000107967 BNE : XX907070 BNF : cb11926349w (data) CANTIC : a10486951 GND : 118621815 ISNI : 0000 0001 2276 0762 LCCN : n80036570 LNB : 000071825 MusicBrainz : 94148830-96bc-4fbb-9a62-d30973cff544 NDL : 00476067 NKC : jn19990210610 NLA : 41571335 NLI : 000131352 NLK : KAC201105869 NLP : A11814561 NSK : 000018630 NTA : 068348053 RERO : 02-A000162109 ICCU : IT\\ICCU\\CFIV\\019717 SELIBR : 199681 SNAC : w6km03xn SUDOC : 02715923X Trove : 1082064 VIAF : 7397609 WorldCat Identities : lccn-n80036570 Retrieved from \" https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Th\u00e9r\u00e8se_of_Lisieux&oldid=971431521 \" Categories : 19th-century Christian mystics 19th-century Christian saints 19th-century deaths from tuberculosis 19th-century French women writers 19th-century French writers 1873 births 1897 deaths Burials in Normandy Canonizations by Pope Pius XI Carmelite mystics Carmelite saints Carmelite spirituality Catholic devotions Christian female saints of the Late Modern era Discalced Carmelite nuns Doctors of the Church French religious writers French Roman Catholic religious sisters and nuns French Roman Catholic saints Infectious disease deaths in France Lisieux Patron saints of France People from Alen\u00e7on People from Lisieux Pope Leo XIII Roman Catholic mystics Venerated Carmelites Hidden categories: CS1 maint: ref=harv Harv and Sfn multiple-target errors Articles with French-language sources (fr) CS1 French-language sources (fr) CS1: Julian\u2013Gregorian uncertainty CS1 Italian-language sources (it) Webarchive template wayback links CS1 maint: BOT: original-url status unknown Articles with short description Short description is different from Wikidata Articles containing French-language text All articles with unsourced statements Articles with unsourced statements from October 2016 Wikipedia articles needing page number citations from April 2018 Articles needing additional references from October 2016 All articles needing additional references Articles with unsourced statements from October 2012 Articles with unsourced statements from December 2019 Articles with unsourced statements from October 2017 Commons category link from Wikidata Articles with LibriVox links Articles with Open Library links Articles with Internet Archive links Wikipedia articles with BIBSYS identifiers Wikipedia articles with BNC identifiers Wikipedia articles with BNE identifiers Wikipedia articles with BNF identifiers Wikipedia articles with CANTIC identifiers Wikipedia articles with GND identifiers Wikipedia articles with ISNI identifiers Wikipedia articles with LCCN identifiers Wikipedia articles with LNB identifiers Wikipedia articles with MusicBrainz identifiers Wikipedia articles with NDL identifiers Wikipedia articles with NKC identifiers Wikipedia articles with NLA identifiers Wikipedia articles with NLI identifiers Wikipedia articles with NLK identifiers Wikipedia articles with NLP identifiers Wikipedia articles with NSK identifiers Wikipedia articles with NTA identifiers Wikipedia articles with RERO identifiers Wikipedia articles with SBN identifiers Wikipedia articles with SELIBR identifiers Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers Wikipedia articles with SUDOC identifiers Wikipedia articles with Trove identifiers Wikipedia articles with VIAF identifiers Wikipedia articles with WorldCat identifiers AC with 25 elements Navigation menu Personal tools Not logged in Talk Contributions Create account Log in Namespaces Article Talk Variants Views Read Edit View history More Search Navigation Main page Contents Current events Random article About Wikipedia Contact us Donate Wikipedia store Contribute Help Community portal Recent changes Upload file Tools What links here Related changes Upload file Special pages Permanent link Page information Cite this page Wikidata item Print/export Download as PDF Printable version In other projects Wikimedia Commons Wikiquote Wikisource Languages \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 Aymar aru \u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438 Catal\u00e0 Cebuano \u010ce\u0161tina Dansk Deutsch \u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac Espa\u00f1ol Esperanto Euskara \u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc Fran\u00e7ais Gaeilge G\u00e0idhlig \u0917\u094b\u0902\u092f\u091a\u0940 \u0915\u094b\u0902\u0915\u0923\u0940 / G\u00f5ychi Konknni \ud55c\uad6d\uc5b4 \u0540\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576 Hrvatski Bahasa Indonesia Italiano \u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea Jawa Kab\u0269y\u025b \u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8 Kiswahili Latina Latvie\u0161u L\u00ebtzebuergesch Lietuvi\u0173 Limburgs Magyar \u0d2e\u0d32\u0d2f\u0d3e\u0d33\u0d02 Malti \u0645\u0635\u0631\u0649 Nederlands \u65e5\u672c\u8a9e Norsk bokm\u00e5l Polski Portugu\u00eas Rom\u00e2n\u0103 Runa Simi \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 Sardu Scots Shqip \u0dc3\u0dd2\u0d82\u0dc4\u0dbd Simple English Sloven\u010dina Sloven\u0161\u010dina Suomi Svenska Tagalog \u0ba4\u0bae\u0bbf\u0bb4\u0bcd \u0e44\u0e17\u0e22 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t \u4e2d\u6587 Edit links This page was last edited on 6 August 2020, at 03:18 (UTC) . Text is available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike License ;\nadditional terms may apply.  By using this site, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . Wikipedia\u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation, Inc. , a non-profit organization. Privacy policy About Wikipedia Disclaimers Contact Wikipedia Mobile view Developers Statistics Cookie statement"
}